{"response": {"numFound": 9497, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "L'Equateur, plusieurs mondes en un. Un carnet de route d'Aline Andrey (1/5): Quito, la migration comme seule assurance sociale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-378456DE-1A28-493D-8FD8-5243440C866D", "thematicGeographicals": ["Quito", "Equateur"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "pauvret\u00e9", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "politique \u00e9conomique", "migration de population"], "excerpt": "\"L'Equateur : plusieurs mondes en un. Un carnet de route de Aline Andrey\r\nUne ligne imaginaire qui s\u00e9pare le monde en deux lui a donn\u00e9 son nom. L'Equateur. Ce pays semble \u00eatre plusieurs sur une superficie \u00e9gale \u00e0 8 fois la Suisse. De la C\u00f4te pacifique \u00e0 l'Amazonie, en passant par les Andes, cette jeune nation n\u00e9e en 1830, regorge de richesses naturelles et culturelles. Elle compte l'une des plus importante biodiversit\u00e9 du monde. Ses principales exportations sont le p\u00e9trole, les bananes, les fleurs, le cacao. Elle est constitu\u00e9e d'une vingtaine de peuples indig\u00e8nes, de m\u00e9tisses et de blancs, ainsi que d'Afro-Equatoriens. \r\nMalgr\u00e9 ses nombreuses ressources, l'Equateur a vu sa situation \u00e9conomique se d\u00e9grader durant ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.  Aujourd'hui 70% de la population vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9, cons\u00e9quence de la d\u00e9valuation de la monnaie nationale (le Sucre), de son remplacement par le dollar, de la faillite des banques, du gel des avoirs et du d\u00e9fil\u00e9 de gouvernements corrompus.\r\nQuelque 2 millions de personnes (sur 13 millions) ont ainsi fui le pays, principalement aux Etats-Unis, en Espagne, et en Italie. L'argent envoy\u00e9 par les \u00e9migr\u00e9s repr\u00e9sente le 2\u00e8me revenu du pays apr\u00e8s le p\u00e9trole, et avant les bananes.\r\nFace \u00e0 la d\u00e9gradation des conditions de vie, \u00e0 la destitution pr\u00e9matur\u00e9e par le peuple des trois derniers pr\u00e9sidents, et \u00e0 la corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, les Equatoriens se sont rendu aux urnes dimanche \u00e0 reculons (le vote est obligatoire). Rafael Correa, \u00e9conomiste de gauche se r\u00e9clamant du pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez, \u00e9tait largement en t\u00eate du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle devant le milliardaire pro-am\u00e9ricain Alfredo Noboa, selon deux sondages \u00e0 la sortie des urnes dimanche soir.\r\n\u00c0 travers son quatri\u00e8me voyage sur ces terres du milieu du monde, Aline Andrey vous emm\u00e8nent \u00e0 la rencontre de migrants de Quito, d'un agriculteur et d'un p\u00eacheur de l'Oc\u00e9an pacifique, de communaut\u00e9s Awas de la fronti\u00e8re Colombie-Equateur, et de Shuars de l'Amazonie, avant de revenir dans la capitale par la po\u00e9sie.\r\n\r\nlundi 27 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 1/5 \r\nQuito. La migration comme seule assurance sociale\r\n \r\nUne histoire migratoire parmi tant d'autres. Alicia Bosquez arrive \u00e0 Lausanne en 1999 avec pour objectif de relever la situation \u00e9conomique familiale. Son \u00e9poux, Mario Carvajal, et ses deux filles, Jessica et Vanessa, la rejoignent une ann\u00e9e plus tard. Les enfants sont scolaris\u00e9s. Les parents travaillent dans l'h\u00f4tellerie, au noir. \r\nFace aux difficult\u00e9s de la clandestinit\u00e9 et \u00e0 l'instabilit\u00e9 de la situation, ils d\u00e9posent leur demande de permis. Ce qui leur permet d'obtenir un contrat de travail et des salaires enfin d\u00e9cents. Ils paient alors imp\u00f4ts et assurances sociales. Mais la r\u00e9ponse est n\u00e9gative. Et les deux recours n'y changeront rien. \r\nEn ao\u00fbt 2005. c'est le d\u00e9part, la mort dans l'\u00e2me, assailli par l'absurde de cette lutte qui aura dur\u00e9 6 ans. \r\nUne ann\u00e9e plus tard, la r\u00e9adaptation est toujours difficile, la nostalgie toujours tr\u00e8s forte. Mario a achet\u00e9 un taxi gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9conomies. Vanessa et Jessica se sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur nouveau cadre scolaire. Alicia cherche toujours du travail. Leur situation financi\u00e8re reste fragile.\r\nC'est avec son taxi jaune que Mario nous emm\u00e8nent \u00ab au milieu du monde \u00bb, \u00e0 la Mitad del Mundo.\r\nUn peu plus tard, c'est Danilo Enriquez, jeune Equatorien, qui nous raconte son histoire de migration dans un restaurant touristique de Quito. Apr\u00e8s 5 ans de vie \u00e0 Lausanne, il s'est fait expulser en 2005. Depuis, il a retrouv\u00e9 un large r\u00e9seau social et un travail qui lui pla\u00eet, en cr\u00e9ant une bo\u00eete d'architecture d'int\u00e9rieur avec un ami. Pourtant, il ne perd pas l'espoir de revenir en Suisse un jour.\r\nInvit\u00e9 du jour : Byron Allauca, \u00e9quatorien en Suisse.\r\n\r\n\r\nmardi 28 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 2/5 \r\nLa C\u00f4te Nord. Entre terre et mer, une des r\u00e9gions les plus pauvres du pays\r\nA presque 7 heures de Quito, au nord d'Esmeraldas, plusieurs petits villages fleurent bon l'Oc\u00e9an et rappellent les Cara\u00efbes. Historiquement, c'est dans cette r\u00e9gion qu'un bateau d'esclaves se serait \u00e9chou\u00e9 et que des anciens esclaves colombiens se seraient d\u00e9plac\u00e9s, d'o\u00f9 la forte proportion d'Afro-Equatoriens. Au niveau national, il repr\u00e9sente environ 10% des habitants. \r\nA quelques kilom\u00e8tres de l'Oc\u00e9an Pacifique, Y\u00f6rgi, paysan et universitaire, nous fait d\u00e9couvrir la ferme familiale. Il aborde les probl\u00e8mes de la r\u00e9gion du nord d'Esmeraldas (principale ville de la r\u00e9gion), tels que la d\u00e9forestation et le manque d'eau. \r\nDon Bone revient de la p\u00eache avec sa barque. La plage est magnifique. Large et sauvage. Son eau est ti\u00e8de. Il nous re\u00e7oit dans sa maison \u00e0 une centaine de m\u00e8tres de l\u00e0. \r\nInvit\u00e9 du jour : Juan Cueva, \u00e9crivain, journaliste observateur de la vie politique \u00e9quatorienne, en direct de Quito pour commenter les r\u00e9sultats des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\r\n\r\n\r\nmercredi 29 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 3/5 \r\nFronti\u00e8re Equateur - Colombie : Aux portes du conflit colombien, les indiens Awas. \r\n\u00c0 4 heures de car au nord de Quito : Tulc\u00e1n, ville fronti\u00e8re. Puis, un bus, qui emprunte durant 5 heures des chemins improbables \u00e0 travers des champs de cactus \u00e0 perte de vue, avant de descendre du pi\u00e9destal andin pour atteindre une r\u00e9gion de collines \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation tropicale. \r\n\u00c0 quelques kilom\u00e8tres de Chical, petit village frontalier, la route s'arr\u00eate. On emprunte alors, \u00e0 pied, des chemins de cailloux ou de boue. Bottes au pied, il pleut chaque jour en cette saison. Trois heures de marche plus loin, la famille Alvarez nous accueille. Nous sommes dans le hameau de Pailon. \r\nLe lendemain, apr\u00e8s 4 heures de marche nous atteignons Gualpi, une autre communaut\u00e9 Awa o\u00f9 un pont est en construction, gr\u00e2ce au soutien de Pablo Iturralde, directeur de la Fondation Tierra para todos. \r\nLes Awas, peuple indig\u00e8ne peu connu, seraient environ 2000 en Equateur, et davantage en Colombie. Pour eux, la fronti\u00e8re n'existe pas. Alors qu'elle est importante dans le cadre du Plan Colombie. C'est ce dont nous parle Isabel Ramos, scientifique \u00e9quatorienne qui a men\u00e9, avec d'autres chercheurs, une \u00e9tude sur les conditions de vie des peuples \u00e0 la fronti\u00e8re Equateur- Colombie.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Wyss, r\u00e9alisateur suisse et \u00e9quatorien.\r\n\r\n\r\njeudi 30 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 4/5 \r\nAmazonie. L'esprit guerrier des coupeurs de t\u00eates\r\nLes Shuars, plus connus sous le nom de Jivaros, seraient environ 40 000 \u00e0 vivre en Amazonie \u00e9quatorienne. La communaut\u00e9, dans laquelle nous nous rendons, compte quelque 150 personnes. Ils vivent dans des maisons en bois dispers\u00e9es dans la for\u00eat humide amazonienne, au bord des Andes. \r\nLeur territoire se situe \u00e0 environ 7 heures de Quito. Il faut compter cinq heures jusqu'\u00e0 Puyo en car, puis plus d'une heure de bus sur une route \u00e9troite et caillouteuse. Ensuite, il faut marcher sur un petit sentier, au milieu des champs, des bananiers, puis de la for\u00eat, dense et exhub\u00e9rante. Si riche qu'on pourrait presque voir ses plantes pousser \u00e0 vue d'\u00bfil. \r\nLoin de la ville, de l'\u00e9lectricit\u00e9, des radios, de la t\u00e9l\u00e9vision, le silence n'existe pas en Amazonie. Des criquets et autres insectes musiciens jouent sans discontinuer de leurs pattes et de leurs ailes telles des guitares. Si la for\u00eat grouille de vie, elle est pourtant mise \u00e0 rude \u00e9preuve par les compagnies p\u00e9troli\u00e8res, d'extraction de bois et pharmaceutiques, contre lesquelles tentent de lutter les populations indiennes locales.\r\nPlusieurs habitants de la communaut\u00e9 nous parlent de leur vie et de leur futur. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Patrick Costa, co-fondateur de Arutam \r\n\r\n\r\nvendredi 01 decembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 5/5 \r\nQuito. La po\u00e9sie, art majeur de l'Equateur \r\nRetour \u00e0 l'urbanit\u00e9 \u00e0 travers Quito la culturelle : rencontre du po\u00e8te \u00e9quatorien Jorge Enrique Adoum et de son \u00e9pouse suisse, Lisette Adoum, plus connue dans le canton de Vaud sous son nom d'actrice, Nicole Rouan.\r\nIls vivent \u00e0 Quito depuis 20 ans, o\u00f9 ils s'adonnent \u00e0 la litt\u00e9rature. Lui, \u00e0 travers l'\u00e9criture, elle, par sa petite maison d'\u00e9dition et ses traductions. Si les librairies sont rares en Equateur, la po\u00e9sie a trouv\u00e9 sa place, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture, les deux arts majeurs de ce pays. \r\nSi la culture est riche \u00e0 Quito, elle reste pourtant difficile d'acc\u00e8s. L'entr\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Sucre - du nom du g\u00e9n\u00e9ral Antonio Jos\u00e9 de Sucre qui a lib\u00e9r\u00e9 son pays du joug espagnol en 1822 - peut se monter \u00e0 20 dollars. Alors que le salaire moyen \u00e9quatorien est de 150 dollars. Ce rapport de prix se retrouve dans d'autres domaines (le shampoing co\u00fbte plus cher qu'en Suisse !), tant le co\u00fbt de la vie a augment\u00e9 depuis la dollarisation du pays en l'an 2000.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Mathieu Regazzoni, un Suisse en Equateur, il travaille avec Altercom , \u00e9dition en ligne d'articles alternatifs. En direct de Santa Elena, pr\u00e8s de Guayaquil, sur la c\u00f4te \u00e9quatorienne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatorien vivant en Suisse", "name": "Allauca, Byron", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "La situation du livre en Suisse (4/5) : D\u00e9bat sur le prix unique du livre et la politique \u00e0 adopter en la mati\u00e8re avec Pascal Couchepin, chef du d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur et Yvan Slatkine, \u00e9diteur", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4536828D-874B-4BC0-9537-D6A586F6870B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1687, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["librairie", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9dition", "importation", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "R\u00e9action des deux invit\u00e9s aux propos alarmistes de Marlyse Pietri sur la disparition probable de l'\u00e9dition romande, diffus\u00e9s la semaine pr\u00e9c\u00e9dente. Conviction de P.Couchepin que le prix des livres fran\u00e7ais en Suisse est beaucoup trop \u00e9lev\u00e9. Seule la libre concurrence serait, selon lui, \u00e0 m\u00eame de le faire baisser de fa\u00e7on efficace. M\u00e9fiance de sa part face au prix unique. N\u00e9cessit\u00e9, d'apr\u00e8s Y. Slatkine, d'introduire une r\u00e9glementation sinon c'est l'\u00e9dition romande qui s'\u00e9teindra. Qui fixe le prix d'un livre import\u00e9 de France?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9diteur genevois", "name": "Slatkine, Ivan", "type": "Participant"}, {"role": "chef du d\u00e9partement de l'int\u00e9rieur", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Le plombier", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-1C50C5FF-DE7A-4E87-9AF2-9464EE581085", "durationSec": 148, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "ATTITUDE RELIGIEUSE", "PAPE", "VOTATION", "RELATIONS INTERNATIONALES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "\u00c9L\u00c8VE", "POLICE PRIV\u00c9E", "VIOL COLLECTIF", "\u00c9LEVAGE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CHIEN", "LOUP", "ANIMAL DE TRAVAIL", "CONSEILLER D'ETAT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MUS\u00c9E", "COURANT ARTISTIQUE (RENAISSANCE)", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "RENAISSANCE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "LEUTHARD, DORIS", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-206501", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.27", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "STEFFISBURG", "TOSCANE", "LAUSANNE", "COLOGNY"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "FOIRE COMMERCIALE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-208058", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "KLOTEN", "LAUSANNE"], "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20061127, l'antiquaire GALITCH Pierre vend des tableaux et sculptures sur son stand \u00e0 l'occasion du 34 \u00e8me Salon des Antiquaires. GALITCH Pierre paye pour son stand 15000 francs pour 9 jours d'exposition, mais selon lui un antiquaire ne vend jamais aussi bien qu'\u00e0 l'occasion d'un salon\n* Fribourg : 20061127, le chocolatier Villars s'appuie sur la tradition pour relancer sur le march\u00e9 ses chocolats dans des bo\u00eetes \u00e0 l'ancienne en fer blanc. 120 employ\u00e9s travaillent \u00e0 la fabrication des chocolats pour une exportation qui d\u00e9passe la moiti\u00e9 de la production\n* Kloten : 20061127, itw du directeur Swiss FRANZ Christoph \u00e0 propos des b\u00e9n\u00e9fices 2006 pour la compagnie a\u00e9rienne suisse Swiss, de son avenir et des nouvelles mesures de s\u00e9curit\u00e9 dans les a\u00e9roports.", "title": "LE VIEUX N'A PAS DE PRIX // CHOCOLAT VILLARS // CHRISTOPH FRANZ // KOLKHOSE - 06.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "ZURICH", "KLOTEN", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["CANNAVARO, FABIO", "BELLUCCI, MONICA"], "id": "asset-206503", "durationSec": 475, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 06.11.27", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FERROUTAGE", "P\u00c9TITION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SERVICE PUBLIC", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "SERVICE PUBLIC", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DROITE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DROITE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "PROSTITUTION", "PROSTITUTION DES MINEURS", "ARTISTE PEINTRE", "TIMBRE-POSTE", "TIMBRE-POSTE", "COMPOSITEUR", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MOEURS ET COUTUMES", "OIGNON", "SUPER-G", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "BERSET, SOLANGE", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "GODEL, GEORGES", "HAENNI, CHARLY", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "HAENNI, CHARLY", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "DEFAGO, DIDIER"], "id": "asset-206967", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.11.27", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FARVAGNY-LE-PETIT", "NEYRUZ", "CALCUTTA", "PORRENTRUY", "SUISSE", "VUADENS", "BERNE-VILLE", "LAKE LOUISE"], "visualCorporations": ["UE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "TERRE DES HOMMES", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Hardy, chanteuse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son CD \"Parenth\u00e8ses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A073D8D7-F865-47BE-ABEE-9786894885F7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hardy, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Le 2 novembre 2006, Fran\u00e7oise Hardy recevait Radio Paradiso, par l'interm\u00e9diaire du micro de Karine Vouillamoz, dans un h\u00f4tel parisien pour \u00e9voquer la sortie de \"Parenth\u00e8ses\" son nouvel album\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Hardy, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.11.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-140967", "durationSec": 912, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.11.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-140862", "durationSec": 679, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN", "DRESSAGE", "PNEU D'AUTOMOBILE"], "id": "asset-237375", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061128, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20061128, la v\u00e9t\u00e9rinaire et comportementaliste VILLARS Anne-Marie dirige l'Ecole des chiots et propose des cours th\u00e9oriques et pratiques pour l'\u00e9ducation des chiots\n* Gen\u00e8ve : 20061128, la rubrique fil rouge nous apprend comment choisir ses pneus d'hiver.", "title": "PREPARER SA VOITURE POUR L'HIVER - 06.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9QUIPEMENT ET SERVICE SOCIAUX", "CONCOURS"], "visualPersons": ["HALSALL, DANO"], "id": "asset-134754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061127 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20061127, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 l'autonomie des personnes \u00e2g\u00e9es.", "title": "PREPARER SA VOITURE POUR L'HIVER - 06.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "VEVEY", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "INTERVIEW DE RUE", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "H\u00d4PITAL", "INTOXICATION", "EMPOISONNEMENT", "M\u00c9THADONE", "DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "H\u00d4PITAL", "INTOXICATION", "EMPOISONNEMENT", "M\u00c9THADONE", "BRACONNAGE", "CHASSE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-206502", "durationSec": 1317, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.11.27", "visualGeographicals": ["BEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SIERRE"], "visualCorporations": ["FAREAS", "HUG", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Pajak", "imageURL": "http://www.rts.ch/54060.image", "id": "ece-54061", "durationSec": 1852, "publicationDate": "2006-11-26T22:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/54061", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/54061"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de L\u00e9on Francioli, contrebassiste de jazz, en compagnie de St\u00e9phane Blok, chanteur et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A54703ED-1F0C-45C3-8311-341FF708E368", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Francioli, L\u00e9on", "Blok, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "contrebassiste de jazz", "name": "Francioli, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Blok, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (8/13) : Inscription sur un quelconque tombeau", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-181506E0-EB42-4E6A-B100-38F7434316A1", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 39, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (5/13) : Samedi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4AEBEC85-28CF-4A76-A1FF-44B6F9111F04", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 14, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Il y a quelque chose de sup\u00e9rieur \u00e0 l'art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0760E77D-A86A-4413-B071-C2CF881301BE", "durationSec": 319, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (4/13) : Buenos Aires", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B493C3CB-D777-4695-BEAD-A4CAB949D88B", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (2/13) : Le Truco", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-471F450E-A819-47B8-8F42-953AA11D1615", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Saint Romain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69178B32-E0E7-4764-9F69-5BA9401172DD", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier-Envy"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Romain"], "thematicThemes": ["saint"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "De Icco, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (3/13) : Tango", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E69489E0-5521-49D9-8586-66A140635EDC", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales, cantonales et communales du 26 novembre 2006. 17h-18h. - 1. La loi f\u00e9d\u00e9rale sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est est accept\u00e9e. - 2. L'initiative f\u00e9d\u00e9rale sur l'hamonisation des allocations familiales accept\u00e9e. - 3. Sports. - 4. A Fribourg, 2e tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat. - 5. A Zurich, refus de l'initiative pour une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire. - 6. A Bex, l'initiative de l'UDC demandant la fermeture du centre de requ\u00e9rants de la FAREAS a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. - 7. En Valais la fusion de 6 communes du Val d'Anniviers a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. -8. D\u00e9bat sur l'acceptation de l'harmonisation des allocations familiales. - 9. D\u00e9bat sur le refus de Zurich d'enseigner une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3792B55D-68F4-4729-829C-BA027CFF3053", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Union europ\u00e9enne", "Zurich (canton)", "Suisse", "Valais", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAREAS"], "thematicThemes": ["fusion de communes", "votation", "relations internationales", "enseignement des langues", "\u00e9lection cantonale", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont  list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en finances publiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Dafflon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois radical", "name": "Gutzwiller, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de l'initiative de l'UDC", "name": "Grept, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "responsable romande d'Economiesuisse", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'emploi et de la solidarit\u00e9", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Bex", "name": "Fl\u00fcckiger, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement populaire des familles", "name": "Blanchard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois socialiste", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la Chambre vaudoise du commerce", "name": "Amstein, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "ancien n\u00e9gociateur polonais", "name": "Truczinski, Jan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (12/13) : Lever du jour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B67BC59A-2E3D-42CB-AD12-A159BF26702C", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 42, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Sport Constantin (Lambiel) interview\u00e9 par P. Mercier 26.11.2006", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6FEE0812-DF4E-4C3F-A845-B4493D8F6E81", "durationSec": 222, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}, {"name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jordi Casas, directeur du Choeur de chambre du Palau de la Musica \u00e0 Barcelone. - 2. Cours de technique vocal (7/7) avec Thierry Dagon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F66AEE4-A02F-415F-9193-D374F6F17019", "thematicGeographicals": ["Barcelone"], "durationSec": 3421, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale", "musique vocale", "voix (musique)"], "excerpt": "1. Le chant choral en Catalogne -  Le Palau de la Musica - Les objectifs du Choeur de chambre - Etre chef catalan en Espagne - La d\u00e9fense du r\u00e9pertoire contemporain - Professionaliser le choeur. 2. L'expression des consonnes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur de chambre du Palau de la Musica", "name": "Casas, Jordi", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Dagon, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Philippe Bauermeister, compositeur et marchand de vin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-317EF72A-79A3-477E-B438-06442C7D5410", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 8879, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur", "vin"], "excerpt": "Son parcours, ses compositions, ses grands crus, ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, marchand de vin", "name": "Bauermeister, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (11/13) : Quartier reconquis", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6E0D482B-0E3D-4E3E-8FA4-CA6766E0B92A", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (7/13) : Le Miroir", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC0CB9D8-97FA-45D5-A0C3-657647599907", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 54, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Pri\u00e8re \u00e0 Pascal Couchepin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-3AC6021B-682F-4A48-9E6C-657D88A4E5A4", "durationSec": 304, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "33\u00e8me \u00e9dition  du Concours de musique \u00e9lectroacoustique et d'art sonore de Bourges (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2AB6F10-4197-4B6B-85EF-2CF6D500EDC9", "thematicGeographicals": ["Bourges"], "durationSec": 7238, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Printemps de Bourges"], "thematicThemes": ["festival de musique", "musique \u00e9lectroacoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur du festival", "name": "Clozier, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales, cantonales et communales du 26 novembre 2006. 17h-18h. - 1. La loi f\u00e9d\u00e9rale sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est est accept\u00e9e. - 2. L'initiative f\u00e9d\u00e9rale sur l'hamonisation des allocations familiales accept\u00e9e. - 3. A Fribourg, 2e tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat. - 4. A Zurich, refus de l'initiative pour une seule langue \u00e9trang\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cole primaire. - 5. En Valais la fusion de 6 communes du Val d'Anniviers a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. - 6. A Bex, l'initiative de l'UDC demandant la fermeture du centre de requ\u00e9rants de la FAREAS a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e. - 7. En France, S\u00e9gol\u00e8ne Royal a \u00e9t\u00e9 officiellement investie par le Parti socialiste comme candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2007. - 8. Au Proche-Orient, cessez-le-feu entre Isra\u00e9liens et Palestiens. - 9. Journal des Sports. - 10. D\u00e9bat sur la Suisse et les relations bilat\u00e9rales avec l'Europe. - 11. D\u00e9bat sur les \u00e9lections au Conseil d'Etat fribourgeois", "id": "sound-F1A510A6-5010-4669-9056-58A5A0FED6DB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Palestine", "Vaud", "France", "Isra\u00ebl", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Valais", "Fribourg (canton)", "Union europ\u00e9enne", "Zurich (canton)"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royal, S\u00e9gol\u00e8ne", "FAREAS", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "thematicThemes": ["fusion de communes", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation", "enseignement des langues", "relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont  list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat radical au Conseil d'Etat", "name": "Cornu, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat zurichoise: cheffe du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Aeppli, Regina", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise socialiste", "name": "Demierre, Anne-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne, cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation europ\u00e9enne qui traite avec la Suisse", "name": "Wallis, Diana", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de  \" Suisse-Union Europ\u00e9enne : l'adh\u00e9sion impossible?\" (Ed. PPUR, 2006)", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du FC Xamax", "name": "Castella, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'ex\u00e9cutif de Grimentz, oppos\u00e9 \u00e0 la fusion des communes", "name": "Salamin, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti radical fribourgeois", "name": "Haenny, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des institutions", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Ramallah", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "M\u00e9decin de campagne: cabinet \u00e0 vendre. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-760C7111-F4D9-45E8-A3B3-92CAE96000FC", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine"], "excerpt": "\"M\u00e9decin de campagne: cabinet \u00e0 vendre. St\u00e9phane Zufferey est un jeune m\u00e9decin, install\u00e9 depuis six ans \u00e0 Vissoie, dans le Val d'Anniviers. Lorsque ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs lui ont propos\u00e9 de reprendre le cabinet, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 un instant. Cas rare. Aujourd'hui, en effet, le m\u00e9decin parcourant la campagne, st\u00e9thoscope au cou, pour aller soigner ses patients de jour et de nuit, la semaine et le dimanche, est en voie de disparition. Comment expliquer que la rel\u00e8ve soit si difficile \u00e0 assurer? Les jeunes m\u00e9decins se forment aujourd'hui pour devenir des sp\u00e9cialistes ou pratiquer la m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale en h\u00f4pital. Pourquoi un tel manque d'int\u00e9r\u00eat de leur part pour la m\u00e9decine de campagne? Comment rem\u00e9dier \u00e0 cette situation devenant de plus en plus critique? De quoi j'me m\u00eale piste r\u00e9ponses et solutions.\"", "alternativeExcerpt": ["La profession de m\u00e9decin de campagne en voie de disparition?"], "alternativeTitle": ["M\u00e9decin de campagne / SIR_2006-11-26_de-quoi-j-me-mele_760C7111-F4D9-45E8-A3B3-92CAE96000FC / M\u00e9decin de campagne: cabinet \u00e0 vendre. Reportage", "De quoi j'me m\u00eale? - 26.11.2006"], "imageURL": "//www.rts.ch/4061013.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4050240", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Zufferey, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4050238"]}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (6/13) : La Guitare", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D063A0BB-4ABC-431A-BA1C-524435DB4DE2", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Le \"merdier irakien\". Un traducteur, menac\u00e9 de mort, \u00e9voque la situation en Irak", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9BD4890-3859-4904-AD8A-F140AABCD802", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "exil", "attentat-suicide", "terrorisme"], "excerpt": "\"Un traducteur, menac\u00e9 de mort, parle de la situation en Irak. \"O\u00f9 habite M. Mondir Madfa\u00ef ? Nous souhaiterions le voir pour lui rendre de l\u00bfargent \u00bb. Cette question, apparemment anodine, pos\u00e9e par des inconnus dans un quartier de Bagdad cet \u00e9t\u00e9, aurait pu co\u00fbter la vie \u00e0 ce jeune traducteur arabe-fran\u00e7ais. Par chance, c\u00bfest \u00e0 deux de ses amis qu\u00bfelle est adress\u00e9e et ceux-ci se d\u00e9p\u00eachent de le pr\u00e9venir en lui conseillant de fuir au plus vite. A raison : quelques jours plus tard, une condamnation \u00e0 mort est jet\u00e9e sur la terrasse de la maison des Madfa\u00ef. Motif : collaboration avec des \u00e9trangers, des m\u00e9cr\u00e9ants. Aujourd\u00bfhui Mondir Madfa\u00ef vit en exil \u00e0 Paris et sa femme se terre chez ses parents. Il a cependant accept\u00e9 de raconter le \u00ab merdier \u00bb irakien au micro de Fabien H\u00fcnenberger : les attentats-suicide, les assassinats cibl\u00e9s, les d\u00e9chirures toujours plus profondes entre les communaut\u00e9s chiite et sunnite et, bien s\u00fbr, la difficult\u00e9 de vivre au quotidien dans un pays en d\u00e9liquescence. En marge de son t\u00e9moignage, Hautes Fr\u00e9quences vous propose d\u00bfentendre un extrait des carnets de route r\u00e9alis\u00e9s en 2003 pour l\u00bf\u00e9mission Tombouctou, 52 jours par le journaliste Cyril D\u00e9praz. Mondir Madfa\u00ef lui servait alors de traducteur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur irakien", "name": "Madfai, Mondir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Festival Al-Andalous \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Laurent Aubert, directeur des Ateliers d'ethnomusicologie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95CC7F87-F401-41B9-B96D-D9E4D29F7E5C", "thematicGeographicals": ["Andalousie"], "durationSec": 3837, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "histoire"], "excerpt": "A propos du programme du festival Al-Andalous, consacr\u00e9 aux musiques de l'Espagne des trois religions monoth\u00e9istes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Ateliers d'ethnomusicologie", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (13/13) : Le Sud", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5A7C13D-E42D-43CA-BE42-91F90E07CC28", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (9/13) : Une pri\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6914C617-9D82-451E-9F1D-D793FB8CE114", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Lionel Baier, cin\u00e9aste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-91A0C22D-3B38-45D3-98CD-EF657932CF45", "durationSec": 4777, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baier, Lionel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Baier, Lionel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Slama, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (1/13) : Borges et moi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-976C96AE-8CB4-4E34-817A-EFCE5D4AFE36", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Combes, biologiste : A propos de son ouvrage \"Darwin, dessine-moi les hommes\" (Ed. Le Pommier, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E551CF04-0267-4B69-B8DA-15C8478305E4", "durationSec": 3607, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "Dans un dialogue avec son \u00e9pouse, le biologiste parcourt l'\u00e9volution du monde avec \u00e9rudition et \u00e9merveillement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Combes, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ALLOCATION FAMILIALE", "VOTATION", "FEMME AU FOYER", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "SC\u00c8NE DE VOTE", "COMMUNE", "FUSION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ALLOCATION FAMILIALE", "VOTATION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "LEUTHARD, DORIS", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "CRETTAZ, BERNARD", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PERRIN, YVAN", "BENDER, L\u00c9ONARD", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE"], "id": "asset-206932", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CHAUX-DU-MILIEU, LA", "BEX", "VISSOIE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["MYTHOLOGIE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "id": "asset-201578", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 960, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061126, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit l'\u00e9crivaine KELEN Jacqueline sur son amour des mythes passeurs de sens pour la vie. Malgr\u00e9 ses 60 livres \u00e9crits, cette croyante t\u00e9moigne de la divinit\u00e9 qui est en chacun de nous. Pour elle, le but de l'\u00eatre humain est de tendre vers un id\u00e9al de perfection.", "title": "LA PASSION AMOUREUSE DE DIEU - 06.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MYTHOLOGIE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "06.11.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-208085", "durationSec": 1497, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "GERARD SALEM - 06.11.26", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-206395", "durationSec": 1548, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "B\u00c9B\u00c9", "INTOXICATION", "EMPOISONNEMENT", "M\u00c9THADONE", "B\u00c9B\u00c9", "INTOXICATION", "EMPOISONNEMENT", "M\u00c9THADONE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE"], "id": "asset-232380", "durationSec": 906, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.11.26", "visualGeographicals": ["ROMONT", "BULLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Jorge Luis Borges (10/13) : Dialogue sur un dialogue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12823C88-CEA3-4E64-A756-97B8F777BFA2", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Argentine"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilleumier, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "NEIGEUX", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "DAMES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TRAMPOLINE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "TRANSFERT DE JOUEUR"], "visualPersons": ["DEL CURTO, ARNO", "SCHILD, MARLIES", "MARGAIRAZ, XAVIER", "DZEMAILI, BLERIM", "KUHN, KOEBI", "CHAPUISAT, GABET", "CHAPUISAT, GABET", "CASTELLA, GERARD", "BARBERIS, UMBERTO"], "id": "asset-206868", "durationSec": 3016, "mediaType": "video", "title": "06.11.26", "visualGeographicals": ["AARAU", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "BALE-VILLE", "ASPEN", "JURA (DEPT.FRANCE)", "NEUCHATEL-VILLE", "BIRMINGHAM", "ZURICH-VILLE", "SION", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "CHIASSO", "BAULMES"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "GRASSHOPPER", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC SION", "FC THOUNE", "FC SION", "SC KRIENS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC BAULMES", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC CHIASSO", "YVERDON-SPORT", "FC BAULMES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "HANDICAP INTERNATIONAL - 06.11.26", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-142325", "durationSec": 191, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["ALLOCATION FAMILIALE", "VOTATION"], "visualPersons": ["CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "BUGNON, ANDRE", "FASEL, HUGO", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BARDE, MICHEL", "TRIPONEZ, PIERRE", "FEHR, HANS", "BURKHALTER, DIDIER", "NORDMANN, ROGER", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PARMELIN, GUY", "BALET, CHANTAL", "VON ARX-VERNON, ANNE-MARIE"], "id": "asset-128421", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 7800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20061126, \u00e9mission sp\u00e9ciale de d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats partiels de la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales. Le peuple suisse s'est prononc\u00e9 pour un double oui \u00e0 la loi sur l'harmonisation des allocations familiales et \u00e0 la loi sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est (dit milliard de la coh\u00e9sion)\n* Plateau, Fribourg-ville : 20061126, r\u00e9actions suite aux r\u00e9sultats partiels du 2 \u00e8me tour des \u00e9lections cantonales fribourgeoises. Le parti socialiste pourrait perdre un si\u00e8ge au Conseil d'Etat au profit du parti radical.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 06.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SION", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BEX", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "PLATEAU", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-186339", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20061126, itw de l'\u00e9crivain tch\u00e8que HAK Pavel pour parler de son livre \"Trans\", s\u00e9lection du Prix TSR du Roman.", "title": "PAVEL HAK - 06.11.26", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCRIMINATION SEXUELLE", "POLICE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INITIATIVE POPULAIRE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "RACISME", "NOIRS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "NOCTURNE", "NOIRS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "PAPE", "VISITE OFFICIELLE", "EGLISE ORTHODOXE", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "PAPE", "VISITE OFFICIELLE", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALISME", "PAPE", "PAPE", "DESSIN ANIM\u00c9", "SIDA", "T\u00c9MOIGNAGE", "MALADE", "SIDA", "T\u00c9MOIGNAGE", "MALADE"], "visualPersons": ["LEHMANN, ERIC", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-187129", "thematicGeographicals": ["ISTANBUL", "BEX", "SUISSE"], "durationSec": 2960, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bex : 20061126, les habitants ont accept\u00e9 par 53% des voix l'initiative communale de l'UDC r\u00e9clamant la fermeture du centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s de la Fondation vaudoise pour les requ\u00e9rants d'asile (FAREAS). Ambiance dans le village quelques jours avant la votation\n* Istanbul : 20061126, la prochaine visite du pape BENOIT XVI en Turquie suscite la col\u00e8re des Musulmans turcs apr\u00e8s les propos controvers\u00e9s du pape d\u00e9non\u00e7ant le lien entre violence et islam\n* SUISSE : 20061126, portrait de 3 malades du sida qui vivent depuis plus de 20 ans avec le virus et qui t\u00e9moignent de leur vie quotidienne avec les trith\u00e9rapies.", "title": "BEX ATTITUDE // TETE DE TURC // 20 ANS AVEC... - 06.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "BEX", "VAUD", "BEX", "BEX", "LAUSANNE", "LOCLE, LE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "THONEX"], "visualCorporations": ["FAREAS", "FAREAS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-140497", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1859, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061119, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretien avec l'\u00e9crivain et dessinateur franco-suisse PAJAK Fr\u00e9d\u00e9ric.", "title": "AVEC FREDERIC PAJAK - 06.11.26", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["ALLOCATION FAMILIALE", "VOTATION", "ALLOCATION FAMILIALE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION"], "visualPersons": ["RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "CALMY-REY, MICHELINE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PERRIN, YVAN", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-234932", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20061126, \u00e9mission sp\u00e9ciale de d\u00e9bats suite aux r\u00e9sultats d\u00e9finitifs de la journ\u00e9e de votations f\u00e9d\u00e9rales. Le peuple suisse s'est prononc\u00e9 par un double oui \u00e0 la loi sur l'harmonisation des allocations familiales et \u00e0 la loi sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est (dit milliard de la coh\u00e9sion)\n* Plateau, Fribourg-ville : 20061126, r\u00e9actions suite aux r\u00e9sultats d\u00e9finitifs du 2 \u00e8me tour des \u00e9lections cantonales fribourgeoises. Le parti socialiste a conserv\u00e9 son 2 \u00e8me si\u00e8ge au Conseil d'Etat face au parti radical.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 06.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "WROCLAW", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BEX", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.11.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236931", "durationSec": 610, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "A L'OMBRE DE LA FOI - 06.11.26", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-146225", "durationSec": 3432, "publicationDate": "2006-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ZOULOU CIE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "title": "Cabinet \u00e0 vendre", "imageURL": "http://www.rts.ch/4061013.image", "id": "ece-4050238", "durationSec": 3171, "publicationDate": "2006-11-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La profession de m\u00e9decin de campagne en voie de disparition?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4050238", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4050238"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ex-espion russe Alexandre Litvinenko est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres, \u00e0 la suite d'un empoisonnement au Polonium 210 : Correspondance d'Ad\u00e8le Smith, correspondante RSR Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB2E7883-E627-4F58-AA29-4AC5C8FC2922", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Londres"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Litvinenko, Alexandre"], "thematicThemes": ["empoisonnement", "espionnage"], "excerpt": "La Grande-Bretagne a demand\u00e9 hier l'aide de la Russie pour enqu\u00eater sur le d\u00e9c\u00e8s \u00e0 Londres de l'ancien espion russe Alexande Litvinenko. Il aurait \u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9 au polonium 210, une substance radioactive extr\u00eamement rare et difficile \u00e0 se procurer.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Agn\u00e8s Jaoui, com\u00e9dienne, r\u00e9alisatrice et chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0CD926F-D07F-41F3-9DAF-307283430172", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 976, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaoui, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "Juifs"], "excerpt": "\" Itv \"plut\u00f4t famille je vous hais, ou famille je vous aime..?\" de la com\u00e9dienne, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice et chanteuse Ang\u00e8s Jaoui. D'origine juive tunisienne, elle est dans la \"vraie\" vie une fille et une soeur..  Rencontr\u00e9e par Florence Grivel \u00e0 l'occasion de ses deux concerts au Forum de Meyrin, les 13 et 14 octobre 2006. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Jaoui, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Etre grand, cela change-t-il la vie? Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1750B6FB-5563-4DC6-8734-1764E293C18D", "durationSec": 2011, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["complexe", "corps humain", "couple (relation)", "taille (corps humain)"], "excerpt": "\"Etre grand, cela change-t-il la vie? En Suisse, pr\u00e8s de 11% des hommes et 5% des femmes mesurent plus de 1,85m. Qu'est-ce que cela change dans leur quotidien, dans leur vie profesionnelle, dans leurs relations ?  - itv Nicolas Herpin, sociologue, chercheur au CNRS de Paris : selon lui, les grands auraient plus de chance dans leur vie priv\u00e9e (les femmes pr\u00e9f\u00e8rent les grands) et plus de succ\u00e8s que les petits dans leur vie profesionnelle (auteur de \"Le pouvoir des grands\", \u00e9d. de la D\u00e9couverte) (par xavier bloch)\r\n- L'esp\u00e8ce humaine aurait-elle tendance \u00e0 devenir de plus en plus grande, les g\u00e9n\u00e9rations grandissent-elles ? Itv Dr Andr\u00e9 Kaelin, chef du Service de p\u00e9diatrie orthop\u00e9dique aux H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve) (par sarah dirren)\r\n- Etre petit ou grand, est-ce que cela change quelque chose \u00e0 l'\u00e9cole ? L'avis des \u00e9l\u00e8ves d'une \u00e9cole primaire de Lausanne, dans la classe de Jo\u00eblle Vittoz (par xavier bloch) \r\n- Comment vit-on une grande diff\u00e9rence de taille dans le couple ? Itv Yvan Guillemin, 1,95m, et son \u00e9pouse Anne-Lise, 1,54m (par m\u00e9lanie croubalian)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves d'une \u00e9cole primaire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "couple, lui grand , elle petite", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service de p\u00e9diatrie orthop\u00e9dique aux HUG", "name": "Kaelin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, chercheur au CNRS", "name": "Herpin, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La Gen\u00e8ve Internationale et les nouveaux esclaves. Les membres du corps diplomatique, prot\u00e9g\u00e9s par leur immunit\u00e9, am\u00e8nent avec eux leurs employ\u00e9s de maison \u00e0 Gen\u00e8ve et les traitent comme des esclaves. Reportage de Virginie Pilault, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3EAF2E4F-2340-4E52-B0B9-2079BF9ABE23", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 932, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation internationale", "employ\u00e9", "esclavage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Interview de Charlotte Zinsstag, \u00e9pouse et gardienne du souvenir de Dolf Zinsstag, alias Claude Yvoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F92935F-75E0-4121-8EE4-E6C95EBC484D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zinsstag, Dolf"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique l\u00e9g\u00e8re", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles", "instrumentiste", "litt\u00e9rature", "radio"], "excerpt": "Epouse de Dolf Zinsstag, alias Claude Yvoire, un grand de la Radio d'avant, compositeur et musicien prolixe. R\u00e9cit de sa grande histoire d'amour avec lui, sa rencontre, histoire ausi de son p\u00e8re, \"lamartinien\", Charles Fournet, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Lamartine. R\u00e9cit de sa vie prise entre litt\u00e9rature, musique et peinture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de Rolf Zinsstag alis Claude Yvoire", "name": "Zinsstag, Charlotte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.11.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-197958", "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.11.25", "visualThemes": ["POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "SC\u00c8NE DE RUE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "JURISTE", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "HOMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232378", "durationSec": 930, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : NOEL CONSTANT, EDUCATEUR DE RUE A GENEVE - 06.11.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207084", "durationSec": 971, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Dico, encyclo et autres histoires de mots ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CD4B8E7-FEDE-46D4-93B9-8B88E3483E70", "durationSec": 7066, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictionnaire", "encyclop\u00e9die", "dialecte", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Pour marquer le 150e anniversaire du lancement du premier dictionnaire de la langue fran\u00e7aise par Pierre Larousse en 1856, un portrait des auteurs souvent solitaires de telles aventures lexicographiques dont Paul Robert ou Bertil Galland (Encyclop\u00e9die vaudoise). La passion solitaire du lexicographe. Entretien avec Paul Robert, auteur du \"Dictionnaire alphab\u00e9tique et analogique de la langue fran\u00e7aise\" par Jacques Bofford [large extrait]. (En questions, RSR I, 27.11.1974). Le Dictionnaire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Causerie de l'\u00e9crivain et acad\u00e9micien Henri Bordeaux [extrait] (Radio-Gen\u00e8ve, 20.01.1940). Le fran\u00e7ois du Moyen Age. Entretien avec Jean Favier, historien, auteur du \"Dictionnaire de la France m\u00e9di\u00e9vale\" par Antoine Livio [large extrait] (Plein feu, Espace 2, 05.12.1994). Les mots de la\u00bf chose. Entretien avec le Dr Georges Valensin, auteur du premier \"Dictionnaire de la sexualit\u00e9\" par Hector Cartigny (Id\u00e9es de demain, RSR I, 27.02.1968). Parlons vaudois. Dialogue avec Jean-Pierre Cuendet, lexicographe amateur du parler vaudois par Jacques Briod et Jean-Luc Lehmann [extrait] (Zig Zag, La Premi\u00e8re, 03.02.1992). L'aventure encyclop\u00e9dique. Entretien avec Bertil Galland, concepteur et directeur de l'\"Encyclop\u00e9die vaudoise\" lors de la parution du dernier volume par Jean-Marie Etter (Journal de midi, RSR I, 08.05.1987) et les sketches \"Le dictionnaire\" par Muriel Robin et \"Si j'\u00e9tais une femme\" par Guy Bedos [extraits].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien (Archives RSR)", "name": "Favier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "concepteur et dicteur de l'\"Encyclop\u00e9die vaudoise\"", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du \"Dictionnaire alphab\u00e9tique et analogique de la langue fran\u00e7aise\" (Archives RSR)", "name": "Robert, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "docteur (Archives RSR)", "name": "Valensin, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "lexocigraphe amateur (Archives RSR)", "name": "Cuendet, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "humoriste (Cd commercial)", "name": "Robin, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (Cd commercial)", "name": "Bedos, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien (Archives RSR)", "name": "Bordeaux, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE L'AMERICA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["SFORZA, CIRIACO", "YAKIN, HAKAN", "ESTEBAN, JULIAN", "DEL CURTO, ARNO", "SIMPSON, SEAN", "MEISSNITZER, ALEXANDRA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "POUTIAINEN, TANJA", "GRAND, RABEA", "PAERSON, ANJA"], "id": "asset-232361", "durationSec": 2044, "mediaType": "video", "title": "06.11.25", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "BERNE-VILLE", "GRAND-LANCY", "BONCOURT", "DUBAI", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI", "ASPEN"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FC SCHAFFHOUSE", "SERVETTE FC", "FC LUGANO", "BC BONCOURT", "ALINGHI", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "VIOLON", "MUSIQUE POPULAIRE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "JODEL"], "id": "asset-146450", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER"], "durationSec": 1576, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Imier : 20061029, \u00e9mission itin\u00e9rante de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary, avec la participation d'ensembles musicaux suisses.", "title": "JURA BERNOIS : LE YODEL - 06.11.25", "visualGeographicals": ["ST-IMIER"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "VIOLON", "MUSIQUE POPULAIRE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "JODEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "RECOURS", "COUR DE CASSATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "D\u00c9GUSTATION", "ALCOOLISME AU VOLANT", "VIN", "ACHAT", "NO\u00cbL", "CHIEN D'AVEUGLE", "TRAVAIL DES PRISONNIERS", "D\u00c9TENU", "DRESSAGE", "COUPLE (RELATION)", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "COUPLE (RELATION)", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "COUPLE (RELATION)", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "VENTE DE CONTACT", "ASSURANCE MALADIE", "VENTE DE CONTACT", "ASSURANCE MALADIE", "VENTE DE CONTACT", "ASSURANCE MALADIE", "\u00c9TUDIANT", "MULTIM\u00c9DIA", "ART GRAPHIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'AUDIOVISUEL", "EXPRESSION CORPORELLE", "FEMME", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "IMMIGR\u00c9", "VIOLENCE", "ENFANCE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-232379", "durationSec": 1643, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.25", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK (ETAT USA)", "POITOU-CHARENTES", "FRANCE", "PARIS", "LAUSANNE", "CULLY", "CHEXBRES", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GIVISIEZ"], "visualCorporations": ["PROVINS", "GLOBUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9spectateur romand 2006", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 06.11.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237528", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2006-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROBIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-467528", "durationSec": 672, "publicationDate": "2006-11-24T17:30:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/467528", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/467528"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Uruguay, nostalgia, dignidad y buena onda. Un carnet de route de Lise Bailat (5/5): Cabo Polonio, le hameau du bout du monde", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-67133753-DF0A-4E01-8749-47BE3C1662AA", "thematicGeographicals": ["Uruguay"], "durationSec": 3489, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "mer", "oc\u00e9an"], "excerpt": "\"Uruguay, nostalgia, dignidad y buena onda. Un carnet de route de Lise Bailat.\r\n L'Uruguay se montre tout d'abord timide. Etonnant dans ce continent sud-am\u00e9ricain de la chaleur, des exc\u00e8s, du baroque. Il y a ses plaines inhabit\u00e9es, ou alors seulement par des \u00e9normes troupeaux de bovins, gard\u00e9es par des gauchos, il y a ses plages sauvages, ses centres \u00e9nerg\u00e9tiques, ses petits monts au nord avec ses habitants qui parlent le portugnol, proches du Br\u00e9sil. Puis la ville, Montevideo. Calme, elle aussi.\r\nL'Uruguay s'ouvre pourtant au voyageur peu press\u00e9. Pour autant qu'il ait une buena onda, une bonne onde, cette expression typique qui exprime l'affinit\u00e9, la complicit\u00e9. Il d\u00e9couvrira alors toute la diff\u00e9rence, politique, historique, \u00e9cologique, de ce pays progressiste marqu\u00e9 par 12 ans de dictature. Et sa nostalgie des ann\u00e9es prosp\u00e8res.\r\n \r\nLise Bailat a 23 ans. Elle voyag\u00e9 durant onze mois en Am\u00e9rique centrale, puis en Am\u00e9rique latine, du Nicaragua en Argentine et y a travaill\u00e9 comme journaliste libre. Aujourd'hui, elle travaille \u00e0 Radio Fr\u00e9quence Jura.\r\n\r\n\r\nlundi 20 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (1/5)\r\nMabel, Guzman, Martin, et les autres : partir, revenir, rester ?\r\nIls sont \u00e0 peine trentenaires, n'ont connu que la terreur d'Etat (1973-1985), puis les crises \u00e9conomiques successives qui ont terrass\u00e9 l'Uruguay. A Montevideo, les jeunes anthropologues nettoient des b\u00e2timents, les architectes fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9s conduisent des taxis, et les sociologues travaillent dans des magasins de mode. Fils d'immigr\u00e9s europ\u00e9ens, beaucoup s'en vont \u00ab tenter leur chance \u00bb dans le vieux monde. Mabel, Martin et Guzman ont, eux, trouv\u00e9 du travail dans une auberge de tourisme responsable, cr\u00e9\u00e9e par des jeunes qui sont pour la plupart d\u00e9j\u00e0 revenus de leur \u00ab exil europ\u00e9en \u00bb. \r\nInvit\u00e9e du jour : Mercedes Rossier, n\u00e9e \u00e0 Salto au nord-ouest de l'Uruguay et qui a \u00e9migr\u00e9 en Suisse comme infirmi\u00e8re en 1976.\r\n\r\n\r\nmardi 21 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (2/5) \r\n\u00ab Justicia ya ! \u00bb\r\n\r\nMarche de la comm\u00e9moration \u00e0 Montevideo. Les manifestants r\u00e9clament la justice. Les militaires coupables de tortures et de disparitions durant la dictature de 1973 \u00e0 1985 vivent presque tous en libert\u00e9 en Uruguay, selon une loi d'impunit\u00e9 qui emp\u00eache de les juger. La justice. Ce mot traduit une pr\u00e9occupation, un d\u00e9sir, un besoin de la plupart des Uruguayens pour pouvoir penser \u00e0 la r\u00e9conciliation, fermer le chapitre de la dictature. Le d\u00e9bat avance aujourd'hui, avec le gouvernement Vasquez, mais le tabou reste important. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jorge Vicente, Uruguayen vivant en Suisse. Psychologue social aujourd'hui \u00e9ducateur. Militant dans les ann\u00e9es 70 au \"Parti pour la victoire du peuple\", parti de gauche qui a pron\u00e9 la lutte civile arm\u00e9e, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9 par la dictature et qui aujourd'hui appartient \u00e0 une alliance de partis de gauche qui a mis Tabar\u00e9 Vazquez au pouvoir en 2004.\r\nA lire \u00e9galement, le t\u00e9moignage de l'ancien Tupamaro Carlos Liscano, tortur\u00e9, emprisonn\u00e9 treize ans en Uruguay, Le fourgon des fous, Editions Belfond, 2006.\r\n\r\nmercredi 22 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (3/5) \r\nLe plat pays\r\n\r\nRoute num\u00e9ro 8, kilom\u00e8tres 307. A gauche, des plaines vallonn\u00e9es, des herbes folles et jaunes. A droite, un chemin de terre qui s'ouvre et m\u00e8ne \u00e0 de petits monts. Trois millions de personnes vivent en Uruguay, dont la moiti\u00e9 dans la capitale, Montevideo. Il y a donc la ville et\u00bf \u00ab l'int\u00e9rieur \u00bb, ce terme g\u00e9n\u00e9rique utilis\u00e9 par les Uruguayens pour d\u00e9crire le reste, terre, b\u00e9tails, et gauchos. Dans le d\u00e9partement de Treinta y Tres, c'est la rencontre d'une \u00e9quipe itin\u00e9rante de tondeurs de moutons\u00bf\r\n\r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Luc Manaud, photographe qui a parcouru le centre du pays et ramen\u00e9 un reportage pour G\u00e9o (septembre 2006).\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 23 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (4/5) Les clasificadores de Montevideo\r\n\r\nIls vivent dans et gr\u00e2ce aux d\u00e9chets. Apr\u00e8s la crise \u00e9conomique de 2002 en Uruguay, cons\u00e9quence de la faillite de l'Argentine voisine, leur nombre a fait un bond. Ils sont aujourd'hui 50'000 \u00e0 Montevideo, les clasificadores, ces \u00e9boueurs-recycleurs qui \u00e9voluent en marge de la soci\u00e9t\u00e9. On les voit de jour, de nuit, dans leurs carrioles tir\u00e9es par un cheval, collecter les ordures. \u00c0 l'image de Marcelo et des compagnons de sa coop\u00e9rative, \u00e0 Cruz de Carrasco.\r\n\r\nInvit\u00e9 du jour : Pierre Polom, journaliste, actuellement charg\u00e9 de communication \u00e0 Actes Sud - Le M?an <http://www.librairieactessud.com/V1/index.php3?MAG_ID=2473&oid=1>. De 2002 \u00e0 2005, Pierre Polom\u00e9 a dirig\u00e9 la collection Toutazimute des \u00e9ditions du Rouergue. Il a dans ce cadre traduit et \u00e9dit\u00e9 Candomb? fi?re du Carnaval <http://www.colophon.be/pages/hemisphere/culture24.html> du peintre et illustrateur uruguayen Diego Bianki <http://www.bibliomonde.com/pages/fiche-auteur.php3?id_auteur=1521>.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 24 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (5/5)\r\n Cabo Polonio, le hameau du bout du monde.\r\nEntour\u00e9 par l'oc\u00e9an, faits de dunes et du cri du vent, Cabo Polonio n'offre ni eau courante, ni \u00e9lectricit\u00e9, selon la volont\u00e9 du gouvernement uruguayen, qui souhaite prot\u00e9ger le site de toute d\u00e9pravation. C'est un hameau qui compte autant de loups de mer que d'habitants, avec ses l\u00e9gendes, son phare, encercl\u00e9 par les carcasses des nombreux bateaux qui ont fait naufrage en approchant de cette bande de terre h\u00e9riss\u00e9e de pics. La vie, sommaire, charme le touriste en \u00e9t\u00e9 et use l'indig\u00e8ne en hiver. Fernando nous fait visiter le lieu en compagnie de sa fillette Juana.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Filipovich, fils d'\u00e9migr\u00e9s croates en Uruguay et professeur au lyc\u00e9e francais Jules Supervielle de Montevideo nous donnera en direct des nouvelles de la capitale.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils d'\u00e9migr\u00e9 croate en Uruguay", "name": "Filipovich, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Uruguayens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Bailat, Lise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'acteur fran\u00e7ais Philippe Noiret \u00e2g\u00e9 de 76 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'une longue maladie : Hommage de Lambert Wilson, acteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0192FB60-D14D-452E-8810-729778CCE5D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noiret, Philippe"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Les hommages affluent apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Philippe Noiret qui avait tourn\u00e9 dans environ 125 films parmi lesquels \"Alexandre le bienheureux\", \"La grande bouffe\", \"Le vieux fusil\", \"Les ripoux\" ou \"Cin\u00e9ma Paradiso\". Il a obtenu deux fois le C\u00e9sar de la meilleure interpr\u00e9tation masculine, en 1976 pour son r\u00f4le dans \"Le vieux fusil\" et en 1990 pour \"La vie et rien d'autre\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radui France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 167 : Le d\u00e9c\u00e8s de Lindalemay. Le secret de Ken", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DDA86A8-4171-45BC-A871-02E871E68974", "durationSec": 193, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Gen\u00e8ve-Bamako", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F180D4F-070C-49FF-934E-555D0BB6C284", "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 169 : Le d\u00e9c\u00e8s de Chapronrouge. La sonnette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A4A00E68-4F65-4209-9566-8691596BC903", "durationSec": 216, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Visages de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin (5/5) : Chopin m\u00e9connu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D9572F5-753C-4112-A6FC-E8FB47853656", "durationSec": 3672, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de \"Chopin vu par ses \u00e9l\u00e8ves\" (Ed. Fayard, 2006)", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 169 : Lucien explique le m\u00e9tier de journaliste radio dans le cadre de la semaine des m\u00e9tiers. R\u00e9clame : Le club des gros de Pr\u00e9verenges. C'\u00e9tait la derni\u00e8re \u00e9mission avant l'\u00e9v\u00e9nement Gen\u00e8ve-Bamako", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB5679A1-51F6-4906-8D7E-99AB340B9B82", "durationSec": 235, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Clerc, chef de l'Orchestre de chambre Helvetica ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70433456-934A-44FA-844C-BCD9C20BD096", "durationSec": 1269, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre Helvetica"], "thematicThemes": ["musique classique", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Les d\u00e9buts de l'orchestre Helvetica - La formation de chef d'A. Clerc - Le travail avec Jorge Pepi - La reconnaissance de l'\u00e9tranger - Administration de l'orchestre Helvetica -Projets - Prestations de service - Les chefs d'attaque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Orchestre de chambre Helvetica", "name": "Clerc, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Elans so\u00fbls", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-622115E0-6FFF-4CB2-94E2-E78E320C5FC8", "durationSec": 210, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Salika Wenger qui, enfant, se voit apprendre \u00e0 monter et d\u00e9monter un fusil mitrailleur...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0D99BF8-1924-4E12-B858-F72346E97379", "durationSec": 628, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme", "fusil d'assaut"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Wenger, Salika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Appareils en veille", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8A775677-0880-4D88-9CCB-0F88F2C84DD1", "durationSec": 178, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9CRIVAIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PAUVRET\u00c9", "AIDE AUX INDIGENTS", "SANS-ABRI", "BIENFAISANCE", "EXPULSION (SPORT)", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA"], "id": "asset-232374", "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.11.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "CONFIGNON", "BALE-VILLE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "POUVOIR D'ACHAT", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FORMULE 1", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "HOMICIDE", "EMPOISONNEMENT", "ESPIONNAGE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "SECTE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "SECTE", "INFRACTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AMENDE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "PIZZA", "VINIFICATION", "VIN"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SARKOZY, NICOLAS", "HAMILTON, LEWIS", "CHARLES D'ANGLETERRE"], "id": "asset-232375", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN", "AFRIQUE DU SUD", "BILBAO", "OCEAN INDIEN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "OCEAN INDIEN", "AFRIQUE DU SUD", "LONDRES", "MI\u00c8GE", "SIERRE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "ESSERTINES (GE)"], "visualCorporations": ["PDC", "PARIS ST-GERMAIN", "PARIS ST-GERMAIN", "PARIS ST-GERMAIN", "PARIS ST-GERMAIN", "MCLAREN", "MERCEDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-192904", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1290, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "UN AMOUR DE CHIOT - 06.11.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels.", " premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels."], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.11.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232377", "durationSec": 596, "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-201397", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20061124 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE DE FOOTBALL", "\u00c9CLAIRAGE", "PROC\u00c9DURE", "STADE DE FOOTBALL", "\u00c9CLAIRAGE", "PROC\u00c9DURE", "CENSURE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "DOUANIER", "ARRESTATION", "CHOCOLAT", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "ALLERGIE", "PLANTE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "STATION DE SKI", "ENNEIGEMENT", "STATION DE SKI", "ENNEIGEMENT"], "id": "asset-232376", "durationSec": 1314, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.11.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "COURTELARY", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "CHANDOLIN", "MORGINS", "OVRONNAZ"], "visualCorporations": ["CAMILLE BLOCH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "CONCOURS"], "id": "asset-141000", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1536, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061124, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20061124, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"P\u00e2tes safran\u00e9es au romarin, parmesan et mini asperges\"\n* Lausanne : 20061124, la langue \u00e9lfique cr\u00e9\u00e9e par l'\u00e9crivain britannique TOLKIEN John Ronald Reul, le \"Quenya\", est enseign\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 Populaire de Lausanne.", "title": "LE VIN - 06.11.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-11-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Poitry, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Comme un autre\" (Ed. de la Joie de Lire, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-225D00F9-A3F8-496B-952B-7C0A8C37EA7A", "durationSec": 1710, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescence", "\u00e9crivain", "homosexualit\u00e9", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La raison qui a motiv\u00e9 l'entr\u00e9e dans la collection R\u00e9troviseur: le jeune public \u00e0 qui est destin\u00e9e cette collection. Tentative d'une \u00e9criture plus simple et directe. Consignes formelles des \u00e9diteurs: r\u00e9cit en 22 chapitres et dernier chapitre faisant allusion au d\u00e9part du foyer familial. Tradition genevoise protestante du r\u00e9cit intime? Non, plus proche des r\u00e9cits de Michel Leiris, auquel Poitry a consacr\u00e9 une th\u00e8se. Important travail de s\u00e9lection par rapport \u00e0 l'abondance des souvenirs. Particularit\u00e9 du texte: il est \u00e9crit \u00e0 la troisi\u00e8me personne. \"Je\" est un autre. Distance entre l'auteur et celui dont il est question. Importance du pr\u00e9nom. Guy, choix de la m\u00e8re qui souhaitait un pr\u00e9nom bref et efficace. Relation du pr\u00e9nom avec la personnalit\u00e9 de celui qui en h\u00e9rite. Evocation de la figure maternelle appel\u00e9e dans le r\u00e9cit: \"Madame M\u00e8re\".  A propos des atavismes familiaux, d'un sch\u00e9ma des relations familiales qui se r\u00e9p\u00e8te de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration. Premi\u00e8res \u00e9motions face au livre par la lecture \u00e0 voix haute faite par le p\u00e8re. Lecture omnipr\u00e9sente dans le cadre familial. Relation \u00e0 l'objet livre, au d\u00e9sir de possession du livre. Importance de l'effort pour acc\u00e9der au livre. Les livres difficiles sont forc\u00e9ment les plus attirants. Un livre embl\u00e9matique: \"Bel-Ami\" de Guy de Maupassant. Lu tr\u00e8s jeune. \"Bel-Ami\" r\u00e9v\u00e8le au jeune enfant que \"les livres, \u00e7a parle d'amour\". Nombreuses allusions \u00e0 l'homosexualit\u00e9 naissante de l'auteur. Sensibilit\u00e9 particuli\u00e8re. Acceptation de son homosexualit\u00e9 dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9. Peu d'allusions dans le livre \u00e0 l'\u00e9criture, alors qu'une grande partie de l'activit\u00e9 de Poitry est d'\u00e9crire. Apr\u00e8s ce livre, possibilit\u00e9 de s'approprier le personnage d\u00e9crit \u00e0 la troisi\u00e8me personne dans le r\u00e9cit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Poitry, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Visages de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin (4/5) : Chopin p\u00e9dagogue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5C6B3BA-A70E-4CC1-AAA8-C2597392A289", "durationSec": 3721, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de \"Chopin vu par ses \u00e9l\u00e8ves\" (Ed. Fayard, 2006)", "name": "Eigeldinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La mauvaise humeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4E08D41-2A3E-417F-A4ED-B6AAA7DB06E0", "durationSec": 161, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Bordel \u00e0 St-Laurent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F5C258F-9740-47A7-B2B1-AAF2043CF3CA", "durationSec": 177, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 166 : Le d\u00e9c\u00e8s de Tudoroupa. L'artiste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65272744-6939-4623-935D-0BC4D4544975", "durationSec": 210, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Uruguay, nostalgia, dignidad y buena onda. Un carnet de route de Lise Bailat (4/5): les \"classificadores\" de Montevideo", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9B0A1782-9B51-48F2-9885-5F09A8E35B2F", "thematicGeographicals": ["Montevideo", "Uruguay"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier pauvre", "d\u00e9charge", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"Uruguay, nostalgia, dignidad y buena onda. Un carnet de route de Lise Bailat.\r\n L'Uruguay se montre tout d'abord timide. Etonnant dans ce continent sud-am\u00e9ricain de la chaleur, des exc\u00e8s, du baroque. Il y a ses plaines inhabit\u00e9es, ou alors seulement par des \u00e9normes troupeaux de bovins, gard\u00e9es par des gauchos, il y a ses plages sauvages, ses centres \u00e9nerg\u00e9tiques, ses petits monts au nord avec ses habitants qui parlent le portugnol, proches du Br\u00e9sil. Puis la ville, Montevideo. Calme, elle aussi.\r\nL'Uruguay s'ouvre pourtant au voyageur peu press\u00e9. Pour autant qu'il ait une buena onda, une bonne onde, cette expression typique qui exprime l'affinit\u00e9, la complicit\u00e9. Il d\u00e9couvrira alors toute la diff\u00e9rence, politique, historique, \u00e9cologique, de ce pays progressiste marqu\u00e9 par 12 ans de dictature. Et sa nostalgie des ann\u00e9es prosp\u00e8res.\r\n \r\nLise Bailat a 23 ans. Elle voyag\u00e9 durant onze mois en Am\u00e9rique centrale, puis en Am\u00e9rique latine, du Nicaragua en Argentine et y a travaill\u00e9 comme journaliste libre. Aujourd'hui, elle travaille \u00e0 Radio Fr\u00e9quence Jura.\r\n\r\n\r\nlundi 20 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (1/5)\r\nMabel, Guzman, Martin, et les autres : partir, revenir, rester ?\r\nIls sont \u00e0 peine trentenaires, n'ont connu que la terreur d'Etat (1973-1985), puis les crises \u00e9conomiques successives qui ont terrass\u00e9 l'Uruguay. A Montevideo, les jeunes anthropologues nettoient des b\u00e2timents, les architectes fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9s conduisent des taxis, et les sociologues travaillent dans des magasins de mode. Fils d'immigr\u00e9s europ\u00e9ens, beaucoup s'en vont \u00ab tenter leur chance \u00bb dans le vieux monde. Mabel, Martin et Guzman ont, eux, trouv\u00e9 du travail dans une auberge de tourisme responsable, cr\u00e9\u00e9e par des jeunes qui sont pour la plupart d\u00e9j\u00e0 revenus de leur \u00ab exil europ\u00e9en \u00bb. \r\nInvit\u00e9e du jour : Mercedes Rossier, n\u00e9e \u00e0 Salto au nord-ouest de l'Uruguay et qui a \u00e9migr\u00e9 en Suisse comme infirmi\u00e8re en 1976.\r\n\r\n\r\nmardi 21 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (2/5) \r\n\u00ab Justicia ya ! \u00bb\r\n\r\nMarche de la comm\u00e9moration \u00e0 Montevideo. Les manifestants r\u00e9clament la justice. Les militaires coupables de tortures et de disparitions durant la dictature de 1973 \u00e0 1985 vivent presque tous en libert\u00e9 en Uruguay, selon une loi d'impunit\u00e9 qui emp\u00eache de les juger. La justice. Ce mot traduit une pr\u00e9occupation, un d\u00e9sir, un besoin de la plupart des Uruguayens pour pouvoir penser \u00e0 la r\u00e9conciliation, fermer le chapitre de la dictature. Le d\u00e9bat avance aujourd'hui, avec le gouvernement Vasquez, mais le tabou reste important. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jorge Vicente, Uruguayen vivant en Suisse. Psychologue social aujourd'hui \u00e9ducateur. Militant dans les ann\u00e9es 70 au \"Parti pour la victoire du peuple\", parti de gauche qui a pron\u00e9 la lutte civile arm\u00e9e, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9 par la dictature et qui aujourd'hui appartient \u00e0 une alliance de partis de gauche qui a mis Tabar\u00e9 Vazquez au pouvoir en 2004.\r\nA lire \u00e9galement, le t\u00e9moignage de l'ancien Tupamaro Carlos Liscano, tortur\u00e9, emprisonn\u00e9 treize ans en Uruguay, Le fourgon des fous, Editions Belfond, 2006.\r\n\r\nmercredi 22 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (3/5) \r\nLe plat pays\r\n\r\nRoute num\u00e9ro 8, kilom\u00e8tres 307. A gauche, des plaines vallonn\u00e9es, des herbes folles et jaunes. A droite, un chemin de terre qui s'ouvre et m\u00e8ne \u00e0 de petits monts. Trois millions de personnes vivent en Uruguay, dont la moiti\u00e9 dans la capitale, Montevideo. Il y a donc la ville et\u00bf \u00ab l'int\u00e9rieur \u00bb, ce terme g\u00e9n\u00e9rique utilis\u00e9 par les Uruguayens pour d\u00e9crire le reste, terre, b\u00e9tails, et gauchos. Dans le d\u00e9partement de Treinta y Tres, c'est la rencontre d'une \u00e9quipe itin\u00e9rante de tondeurs de moutons\u00bf\r\n\r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Luc Manaud, photographe qui a parcouru le centre du pays et ramen\u00e9 un reportage pour G\u00e9o (septembre 2006).\r\n\r\n\r\n\r\njeudi 23 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (4/5) Les clasificadores de Montevideo\r\n\r\nIls vivent dans et gr\u00e2ce aux d\u00e9chets. Apr\u00e8s la crise \u00e9conomique de 2002 en Uruguay, cons\u00e9quence de la faillite de l'Argentine voisine, leur nombre a fait un bond. Ils sont aujourd'hui 50'000 \u00e0 Montevideo, les clasificadores, ces \u00e9boueurs-recycleurs qui \u00e9voluent en marge de la soci\u00e9t\u00e9. On les voit de jour, de nuit, dans leurs carrioles tir\u00e9es par un cheval, collecter les ordures. \u00c0 l'image de Marcelo et des compagnons de sa coop\u00e9rative, \u00e0 Cruz de Carrasco.\r\n\r\nInvit\u00e9 du jour : Pierre Polom, journaliste, actuellement charg\u00e9 de communication \u00e0 Actes Sud - Le M?an <http://www.librairieactessud.com/V1/index.php3?MAG_ID=2473&oid=1>. De 2002 \u00e0 2005, Pierre Polom\u00e9 a dirig\u00e9 la collection Toutazimute des \u00e9ditions du Rouergue. Il a dans ce cadre traduit et \u00e9dit\u00e9 Candomb? fi?re du Carnaval <http://www.colophon.be/pages/hemisphere/culture24.html> du peintre et illustrateur uruguayen Diego Bianki <http://www.bibliomonde.com/pages/fiche-auteur.php3?id_auteur=1521>.\r\n\r\n\r\n\r\nvendredi 24 novembre 2006 \r\nUruguay, nostalgia, dignidad y buena onda (5/5)\r\n Cabo Polonio, le hameau du bout du monde.\r\nEntour\u00e9 par l'oc\u00e9an, faits de dunes et du cri du vent, Cabo Polonio n'offre ni eau courante, ni \u00e9lectricit\u00e9, selon la volont\u00e9 du gouvernement uruguayen, qui souhaite prot\u00e9ger le site de toute d\u00e9pravation. C'est un hameau qui compte autant de loups de mer que d'habitants, avec ses l\u00e9gendes, son phare, encercl\u00e9 par les carcasses des nombreux bateaux qui ont fait naufrage en approchant de cette bande de terre h\u00e9riss\u00e9e de pics. La vie, sommaire, charme le touriste en \u00e9t\u00e9 et use l'indig\u00e8ne en hiver. Fernando nous fait visiter le lieu en compagnie de sa fillette Juana.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Filipovich, fils d'\u00e9migr\u00e9s croates en Uruguay et professeur au lyc\u00e9e francais Jules Supervielle de Montevideo nous donnera en direct des nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Polom, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Uruguayens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Bailat, Lise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9ant allemand de l'automobile Volkswagen va supprimer 4'000 emplois dans l'usine de Forest en Belgique : Reportage de Pierre Benazet, correspondant RSR Bruxelles", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-30C8C67A-3261-4AEB-8F97-99DCDFA9BACC", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Forest"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Volkswagen"], "thematicThemes": ["automobile", "restructuration de l'entreprise", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvriers", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 168 : Interview de la responsable de la formation PTT dans le cadre de la semaine des m\u00e9tiers. Annonce : Un habitant de Fribourg propose des stages de remise en morne. Micro-trottoir sur le nombre de gifles donn\u00e9es \u00e0 ses enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0AC75B4D-D7FA-408F-8EAA-DA47B2CBD834", "durationSec": 220, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche du Canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-500FAA94-D54B-4D53-871D-E4AF62F5CCDF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2986, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles"], "thematicThemes": ["connaissance", "politique de l'\u00e9ducation", "\u00e9ducation"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le Secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche Charles Kleiber, en marge de la sortie de son ouvrage \"Cr\u00e9er. Pour une soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance\" aux Editions Favre. Emission test \"th\u00e9matique\", avec la participation de Philippe Girard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat genevois \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Caresser la main moite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EA0376B-84C9-4062-943D-64438E49F744", "durationSec": 119, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "alternativeTitle": ["Feuilleton de Madame : Caresser la main moite / SIR_2006-11-23_feuilleton-de-madame_3EA0376B-84C9-4062-943D-64438E49F744 / Feuilleton de Madame : Caresser la main moite"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3576926"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.11.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232373", "durationSec": 677, "publicationDate": "2006-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}