{"response": {"numFound": 9497, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "L'odyss\u00e9e de la voix. Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-78EC5EBE-D410-4BD6-8C26-3700F011CF86", "durationSec": 5429, "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oto-rhino-laryngologie", "voix", "phonation"], "excerpt": "\"La voix est-elle inn\u00e9e ou acquise ? Comment la voix qui mue \u00e0 l'adolescence peut-elle se tromper de chemin ? Comment les chanteurs , les com\u00e9diens, les avocats, les enseignants, les hommes politiques, les imitateurs et les ventriloques utilisent-ils leur voix ? Notre voix r\u00e9v\u00e8le aussi les cicatrices de notre vie. Elle exprime notre moi intime. Elle est sexu\u00e9e. Comment excerce-t-elle son pouvoir de s\u00e9duction ? Sommes-nous toujours ses complices ? Cette merveilleuse machine m\u00e9canique et \u00e9motionnelle est-elle arriv\u00e9e au bout de son parcours ? Derri\u00e8re ces question, une tr\u00e8s longue et extraordinaire odyss\u00e9e entre le corps et la pens\u00e9e se dessine. Pour comprendre la voix, il faut survoler quatre milliards et demi d'ann\u00e9es, depuis l'apparition de l'ADN sur notre plan\u00e8tre bleue. La fl\u00e8che du temps nous a conduits de la cellule au larynx, de notre cerveau au langage, de notre \u00e9coute \u00e0 la voix. C'est le processus de l'\u00e9volution. La voix v\u00e9hicule la pens\u00e9e, les r\u00eaves, elle est la source de la cr\u00e9ativit\u00e9 de l'homme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef de clinique ORL", "name": "Abithol, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Sida : o\u00f9 en est la recherche ? : Interview de Pierre-Alexandre Bart, m\u00e9decin associ\u00e9 au Centre d'immunoth\u00e9rapie et vaccinologie du CHUV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04610F2A-4348-4C76-83B3-E2CB915ECD30", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "sida", "vaccination"], "excerpt": "1er d\u00e9cembre: Journ\u00e9e du Sida, recherche d'un vaccin contre le HIV, \u00e9volution des th\u00e9rapies ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decine associ\u00e9 au Centre d'immunoth\u00e9rapie et vaccinologie du CHUV", "name": "Bart, Pierre-Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Moustaki, musicien et chanteur fran\u00e7ais [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78B3C072-4004-4636-881B-F8F56D4CA989", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1029, "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moustaki, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Moustaki, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Marilou", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "id": "asset-187328", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1493, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2005, feuilleton r\u00e9alis\u00e9 par AMSTUTZ V\u00e9ronique et MATTHEY Yves d'apr\u00e8s un sc\u00e9nario de SURCHAT Jacqueline. Cette s\u00e9rie met en sc\u00e8ne une comportementaliste pour chiens que l'on suit dans sa vie priv\u00e9e et professionnelle.", "title": "HOTEL INTERDIT AUX CHIENS - 06.12.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOUTCHOUMOV, NATACHA", "LA CASTOU"], "backgrounds": [" premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels.", " premi\u00e8re s\u00e9rie produite par la TSR enti\u00e8rement tourn\u00e9e en d\u00e9cors naturels."], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CHIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "MINORIT\u00c9", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "VUE SUBAQUATIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "BERTHOD, MARC", "SVINDAL, AKSEL LUND", "FRANCON, MELLIE", "CORNU, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-207663", "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.12.01", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "BEAVER CREEK", "LAC DE NEUCHATEL", "ROMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-206383", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "PLATEAU"], "durationSec": 684, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Montreux, Gen\u00e8ve-ville : 20061201 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "SUPERCROSS", "SIDA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "STATION DE SKI", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "COUCHEPIN, PASCAL", "BROULIS, PASCAL", "BRELAZ, DANIEL", "BIDEAU, NICOLAS", "BAIER, LIONEL"], "id": "asset-207664", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.12.01", "visualGeographicals": ["DORIGNY", "GRAND-SACONNEX, LE", "NAIROBI", "VAUD", "LAUSANNE", "CHAMPERY", "MONTHEY", "VERCORIN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PRD", "MSF", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "VONN, LINDSEY", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-207816", "durationSec": 611, "mediaType": "video", "title": "06.12.01", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BEAVER CREEK", "LAKE LOUISE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CONCOURS"], "visualPersons": ["DAMON, MATT"], "id": "asset-142158", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1523, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061201, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20061201, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Le saumon Gravlax\"", "title": "PREPARER SA VOITURE POUR L'HIVER - 06.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207666", "durationSec": 562, "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "SCULPTURE", "FESTIVAL", "ARBRE", "LUMI\u00c8RE", "NO\u00cbL", "DVD", "JEU VID\u00c9O", "L\u00c9GISLATION", "HOMICIDE", "VERDICT", "PALAIS DE JUSTICE", "CONCOURS", "\u00c9LEVEUR", "VACHE"], "id": "asset-207665", "durationSec": 1325, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.12.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BIENNE", "BULLE"], "visualCorporations": ["FNAC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quelles sont les images de S\u00e9gol\u00e8ne Royale et de Nicolas Sarkozy, candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise, dans les autres pays d'Europe? : Interviews de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid, de Dominique Muret, correspondante RSR et de Malika Nedir, correspondante RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93F3275B-06BC-4963-9955-34FD0C3B17EB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas", "Royal, S\u00e9gol\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Haines recuites! De la sph\u00e8re religieuse aux politiques modernes, les poisons du r\u00e9cit (4/5)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-8255C483-D7F7-4A0A-B186-4759562995D8", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 3311, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "Allemands", "nationalisme", "g\u00e9opolitique", "histoire"], "excerpt": "+Entretien avec Pierre Jardin. Nous \u00e9voquions hier la naissance progressive et chaotique de l\u00bfAllemagne et quelques-uns uns des \u00e9pisodes qui avaient jalonn\u00e9 les relations multiples et parfois contradictoires entre l\u00bfAllemagne et la France. Aujourd\u00bfhui, en compagnie de l\u00bfhistorien Pierre Jardin, nous allons explorer un peu plus loin la nature de ces relations. Ce qui s\u00bfest \u00e9tabli entre les deux pays \u00e0 partir des ann\u00e9es soixante, quand l\u00bfAllemagne et la France, par l\u00bfinterm\u00e9diaire de leurs deux repr\u00e9sentants, d\u00e9cident de passer \u00e0 l\u00bfacte. Des guerres r\u00e9p\u00e9t\u00e9es aux nouvelles alliances, ces \u00e9pisodes, ne se sont pas forc\u00e9ment d\u00e9roul\u00e9s dans une parfaite lin\u00e9arit\u00e9.\r\nPierre Jardin, est agr\u00e9g\u00e9 d'histoire, docteur d'Etat en sciences humaines et sociales. Il a \u00e9t\u00e9 membre de la Commission internationale charg\u00e9e de la publication des archives diplomatiques allemandes et professeur \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais de Bonn. Charg\u00e9 de recherche au CNRS, il a enseign\u00e9 \u00e0 l'Inalco et a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 de travaux dirig\u00e9s \u00e0 Paris IV. Il est l\u00bfauteur de : Aux racines du mal. 1918 Le d\u00e9ni de d\u00e9faite (Tallandier, 2005)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Jardin, PIerre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de Jaun (Bellegarde) (FR)", "id": "sound-1FAB2620-C012-4A73-99C4-5D3934037083", "thematicGeographicals": ["Jaun"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective Zoran Music \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F47EA728-321A-41BD-BCEE-6CA5BC32ABC5", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 661, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Music, Zoran"], "thematicThemes": ["peinture", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "galeriste", "name": "Dietesheim, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Br\u00fclhardt, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'image de la Suisse \u00e0 en Isra\u00ebl, aux Etats-Unis, au Japon et en France : Interviews de Serge Ronen, correspondant RSR Isra\u00ebl, de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington, de Georges Baumgartner, correspondant RSR Tokyo et de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63E3BF61-2838-4621-BC2D-793686986D4C", "thematicGeographicals": ["Japon", "Isra\u00ebl", "Suisse", "France"], "durationSec": 688, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Butor, \u00e9crivain, et Henri Pousseur, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FB5EAC1-659F-489D-9460-20798C629DA8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2913, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Butor, Michel", "Pousseur, Henri"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le romancier, essayiste et po\u00e8te fran\u00e7ais Michel Butor, 80 ans, et le musicien Henri Pousseur. En marge d'une expostion au Cabinet des Estampes \u00e0 Gen\u00e8ve aautour des \"M\u00e9tamorphoses du livre\". Portrait de Michel Butor : Sophie Proust. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Butor, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Pousseur, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : L'anniversaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4B143481-6ACA-4A9E-A092-CD2BAB475029", "durationSec": 148, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Condoleeza Rice, secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricaine est en visite officielle dans la Bande de Gaza, puis \u00e0 J\u00e9rusalem : Interviews de Serge Ronen, correspondant RSR Isra\u00ebl et de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5EC927E-696A-41FA-9A0E-D19D83493472", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Etats-Unis"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'organisation \"Reporter sans fronti\u00e8re\" a publi\u00e9 son rapport sur la libert\u00e9 de la presse dans le monde : Interviews du pr\u00e9sident azerba\u00efdjan qui commente le classement de son pays, d'Ad\u00e8le Smith, correspondante RSR Moscou, de Caroline Puel, correspondante RSR P\u00e9kin et de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid, qui \u00e9voquent la situation des journalistes dans les pays o\u00f9 elles travaillent", "id": "sound-C739C168-5853-4A18-A665-A09AB87FADC5", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 381, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Azerba\u00efdjan", "name": "Aliyev, Ilham", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR P\u00e9kin", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "L'Equateur, plusieurs mondes en un. Un carnet de route d'Aline Andrey (4/5): Amazonie, l'esprit guerrier des coupeurs de t\u00eates", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DC241D42-1A5D-42F6-9950-FF89A359CA96", "thematicGeographicals": ["Equateur", "Amazonie"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "\"L'Equateur : plusieurs mondes en un. Un carnet de route de Aline Andrey\r\nUne ligne imaginaire qui s\u00e9pare le monde en deux lui a donn\u00e9 son nom. L'Equateur. Ce pays semble \u00eatre plusieurs sur une superficie \u00e9gale \u00e0 8 fois la Suisse. De la C\u00f4te pacifique \u00e0 l'Amazonie, en passant par les Andes, cette jeune nation n\u00e9e en 1830, regorge de richesses naturelles et culturelles. Elle compte l'une des plus importante biodiversit\u00e9 du monde. Ses principales exportations sont le p\u00e9trole, les bananes, les fleurs, le cacao. Elle est constitu\u00e9e d'une vingtaine de peuples indig\u00e8nes, de m\u00e9tisses et de blancs, ainsi que d'Afro-Equatoriens. \r\nMalgr\u00e9 ses nombreuses ressources, l'Equateur a vu sa situation \u00e9conomique se d\u00e9grader durant ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.  Aujourd'hui 70% de la population vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9, cons\u00e9quence de la d\u00e9valuation de la monnaie nationale (le Sucre), de son remplacement par le dollar, de la faillite des banques, du gel des avoirs et du d\u00e9fil\u00e9 de gouvernements corrompus.\r\nQuelque 2 millions de personnes (sur 13 millions) ont ainsi fui le pays, principalement aux Etats-Unis, en Espagne, et en Italie. L'argent envoy\u00e9 par les \u00e9migr\u00e9s repr\u00e9sente le 2\u00e8me revenu du pays apr\u00e8s le p\u00e9trole, et avant les bananes.\r\nFace \u00e0 la d\u00e9gradation des conditions de vie, \u00e0 la destitution pr\u00e9matur\u00e9e par le peuple des trois derniers pr\u00e9sidents, et \u00e0 la corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, les Equatoriens se sont rendu aux urnes dimanche \u00e0 reculons (le vote est obligatoire). Rafael Correa, \u00e9conomiste de gauche se r\u00e9clamant du pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez, \u00e9tait largement en t\u00eate du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle devant le milliardaire pro-am\u00e9ricain Alfredo Noboa, selon deux sondages \u00e0 la sortie des urnes dimanche soir.\r\n\u00c0 travers son quatri\u00e8me voyage sur ces terres du milieu du monde, Aline Andrey vous emm\u00e8nent \u00e0 la rencontre de migrants de Quito, d'un agriculteur et d'un p\u00eacheur de l'Oc\u00e9an pacifique, de communaut\u00e9s Awas de la fronti\u00e8re Colombie-Equateur, et de Shuars de l'Amazonie, avant de revenir dans la capitale par la po\u00e9sie.\r\n\r\nlundi 27 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 1/5 \r\nQuito. La migration comme seule assurance sociale\r\n \r\nUne histoire migratoire parmi tant d'autres. Alicia Bosquez arrive \u00e0 Lausanne en 1999 avec pour objectif de relever la situation \u00e9conomique familiale. Son \u00e9poux, Mario Carvajal, et ses deux filles, Jessica et Vanessa, la rejoignent une ann\u00e9e plus tard. Les enfants sont scolaris\u00e9s. Les parents travaillent dans l'h\u00f4tellerie, au noir. \r\nFace aux difficult\u00e9s de la clandestinit\u00e9 et \u00e0 l'instabilit\u00e9 de la situation, ils d\u00e9posent leur demande de permis. Ce qui leur permet d'obtenir un contrat de travail et des salaires enfin d\u00e9cents. Ils paient alors imp\u00f4ts et assurances sociales. Mais la r\u00e9ponse est n\u00e9gative. Et les deux recours n'y changeront rien. \r\nEn ao\u00fbt 2005. c'est le d\u00e9part, la mort dans l'\u00e2me, assailli par l'absurde de cette lutte qui aura dur\u00e9 6 ans. \r\nUne ann\u00e9e plus tard, la r\u00e9adaptation est toujours difficile, la nostalgie toujours tr\u00e8s forte. Mario a achet\u00e9 un taxi gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9conomies. Vanessa et Jessica se sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur nouveau cadre scolaire. Alicia cherche toujours du travail. Leur situation financi\u00e8re reste fragile.\r\nC'est avec son taxi jaune que Mario nous emm\u00e8nent \u00ab au milieu du monde \u00bb, \u00e0 la Mitad del Mundo.\r\nUn peu plus tard, c'est Danilo Enriquez, jeune Equatorien, qui nous raconte son histoire de migration dans un restaurant touristique de Quito. Apr\u00e8s 5 ans de vie \u00e0 Lausanne, il s'est fait expulser en 2005. Depuis, il a retrouv\u00e9 un large r\u00e9seau social et un travail qui lui pla\u00eet, en cr\u00e9ant une bo\u00eete d'architecture d'int\u00e9rieur avec un ami. Pourtant, il ne perd pas l'espoir de revenir en Suisse un jour.\r\nInvit\u00e9 du jour : Byron Allauca, \u00e9quatorien en Suisse.\r\n\r\n\r\nmardi 28 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 2/5 \r\nLa C\u00f4te Nord. Entre terre et mer, une des r\u00e9gions les plus pauvres du pays\r\nA presque 7 heures de Quito, au nord d'Esmeraldas, plusieurs petits villages fleurent bon l'Oc\u00e9an et rappellent les Cara\u00efbes. Historiquement, c'est dans cette r\u00e9gion qu'un bateau d'esclaves se serait \u00e9chou\u00e9 et que des anciens esclaves colombiens se seraient d\u00e9plac\u00e9s, d'o\u00f9 la forte proportion d'Afro-Equatoriens. Au niveau national, il repr\u00e9sente environ 10% des habitants. \r\nA quelques kilom\u00e8tres de l'Oc\u00e9an Pacifique, Y\u00f6rgi, paysan et universitaire, nous fait d\u00e9couvrir la ferme familiale. Il aborde les probl\u00e8mes de la r\u00e9gion du nord d'Esmeraldas (principale ville de la r\u00e9gion), tels que la d\u00e9forestation et le manque d'eau. \r\nDon Bone revient de la p\u00eache avec sa barque. La plage est magnifique. Large et sauvage. Son eau est ti\u00e8de. Il nous re\u00e7oit dans sa maison \u00e0 une centaine de m\u00e8tres de l\u00e0. \r\nInvit\u00e9 du jour : Juan Cueva, \u00e9crivain, journaliste observateur de la vie politique \u00e9quatorienne, en direct de Quito pour commenter les r\u00e9sultats des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\r\n\r\n\r\nmercredi 29 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 3/5 \r\nFronti\u00e8re Equateur - Colombie : Aux portes du conflit colombien, les indiens Awas. \r\n\u00c0 4 heures de car au nord de Quito : Tulc\u00e1n, ville fronti\u00e8re. Puis, un bus, qui emprunte durant 5 heures des chemins improbables \u00e0 travers des champs de cactus \u00e0 perte de vue, avant de descendre du pi\u00e9destal andin pour atteindre une r\u00e9gion de collines \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation tropicale. \r\n\u00c0 quelques kilom\u00e8tres de Chical, petit village frontalier, la route s'arr\u00eate. On emprunte alors, \u00e0 pied, des chemins de cailloux ou de boue. Bottes au pied, il pleut chaque jour en cette saison. Trois heures de marche plus loin, la famille Alvarez nous accueille. Nous sommes dans le hameau de Pailon. \r\nLe lendemain, apr\u00e8s 4 heures de marche nous atteignons Gualpi, une autre communaut\u00e9 Awa o\u00f9 un pont est en construction, gr\u00e2ce au soutien de Pablo Iturralde, directeur de la Fondation Tierra para todos. \r\nLes Awas, peuple indig\u00e8ne peu connu, seraient environ 2000 en Equateur, et davantage en Colombie. Pour eux, la fronti\u00e8re n'existe pas. Alors qu'elle est importante dans le cadre du Plan Colombie. C'est ce dont nous parle Isabel Ramos, scientifique \u00e9quatorienne qui a men\u00e9, avec d'autres chercheurs, une \u00e9tude sur les conditions de vie des peuples \u00e0 la fronti\u00e8re Equateur- Colombie.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Wyss, r\u00e9alisateur suisse et \u00e9quatorien.\r\n\r\n\r\njeudi 30 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 4/5 \r\nAmazonie. L'esprit guerrier des coupeurs de t\u00eates\r\nLes Shuars, plus connus sous le nom de Jivaros, seraient environ 40 000 \u00e0 vivre en Amazonie \u00e9quatorienne. La communaut\u00e9, dans laquelle nous nous rendons, compte quelque 150 personnes. Ils vivent dans des maisons en bois dispers\u00e9es dans la for\u00eat humide amazonienne, au bord des Andes. \r\nLeur territoire se situe \u00e0 environ 7 heures de Quito. Il faut compter cinq heures jusqu'\u00e0 Puyo en car, puis plus d'une heure de bus sur une route \u00e9troite et caillouteuse. Ensuite, il faut marcher sur un petit sentier, au milieu des champs, des bananiers, puis de la for\u00eat, dense et exhub\u00e9rante. Si riche qu'on pourrait presque voir ses plantes pousser \u00e0 vue d'\u00bfil. \r\nLoin de la ville, de l'\u00e9lectricit\u00e9, des radios, de la t\u00e9l\u00e9vision, le silence n'existe pas en Amazonie. Des criquets et autres insectes musiciens jouent sans discontinuer de leurs pattes et de leurs ailes telles des guitares. Si la for\u00eat grouille de vie, elle est pourtant mise \u00e0 rude \u00e9preuve par les compagnies p\u00e9troli\u00e8res, d'extraction de bois et pharmaceutiques, contre lesquelles tentent de lutter les populations indiennes locales.\r\nPlusieurs habitants de la communaut\u00e9 nous parlent de leur vie et de leur futur. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Patrick Costa, co-fondateur de Arutam \r\n\r\n\r\nvendredi 01 decembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 5/5 \r\nQuito. La po\u00e9sie, art majeur de l'Equateur \r\nRetour \u00e0 l'urbanit\u00e9 \u00e0 travers Quito la culturelle : rencontre du po\u00e8te \u00e9quatorien Jorge Enrique Adoum et de son \u00e9pouse suisse, Lisette Adoum, plus connue dans le canton de Vaud sous son nom d'actrice, Nicole Rouan.\r\nIls vivent \u00e0 Quito depuis 20 ans, o\u00f9 ils s'adonnent \u00e0 la litt\u00e9rature. Lui, \u00e0 travers l'\u00e9criture, elle, par sa petite maison d'\u00e9dition et ses traductions. Si les librairies sont rares en Equateur, la po\u00e9sie a trouv\u00e9 sa place, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture, les deux arts majeurs de ce pays. \r\nSi la culture est riche \u00e0 Quito, elle reste pourtant difficile d'acc\u00e8s. L'entr\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Sucre - du nom du g\u00e9n\u00e9ral Antonio Jos\u00e9 de Sucre qui a lib\u00e9r\u00e9 son pays du joug espagnol en 1822 - peut se monter \u00e0 20 dollars. Alors que le salaire moyen \u00e9quatorien est de 150 dollars. Ce rapport de prix se retrouve dans d'autres domaines (le shampoing co\u00fbte plus cher qu'en Suisse !), tant le co\u00fbt de la vie a augment\u00e9 depuis la dollarisation du pays en l'an 2000.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Mathieu Regazzoni, un Suisse en Equateur, il travaille avec Altercom , \u00e9dition en ligne d'articles alternatifs. En direct de Santa Elena, pr\u00e8s de Guayaquil, sur la c\u00f4te \u00e9quatorienne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondateur de Arutam", "name": "Costa, Jean-Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. L'id\u00e9e europ\u00e9enne n'a plus la cote au sein m\u00eame de l'Union europ\u00e9enne. Analyse de cette situation avec Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles, Malika Nedir, correspondante RSR Paris, Catherine Ilic, correspondante RSR Londres, Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid, et Blandine Milcent, correspondante RSR Berlin. Chroniques de St\u00e9phane Garelli, observateur-chroniqueur, professeur \u00e0 l'IMD et de Patrick D\u00e9l\u00e9troz, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D88BC43D-8B1F-4836-B781-AB7CCC2A396D", "thematicGeographicals": ["Moscou", "Londres", "Union europ\u00e9enne", "Serbie"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Litvinenko, Alexandre", "OTAN"], "thematicThemes": ["illettrisme", "empoisonnement", "espionnage", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "directrice romande d'EconomieSuisse", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Berlin", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois, pr\u00e9sident du gouvernement genevois", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Ramseier, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur-observateur, professeur \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Belgrade", "name": "Rouy, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 116 : Le d\u00e9c\u00e8s de Ahouta. Le blues du cow-boy solitaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F9CD3BAD-D3C8-4D8B-81DB-9CC4D49494A3", "durationSec": 238, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9rik Pajak, \u00e9crivain et dessinateur : A propos de son ouvrage \"J'entends des voix\" (Ed. Gallimard, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5392EE11-F289-4ABC-994D-59217FE4843C", "durationSec": 1603, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pajak, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Nietzsche, Friedrich"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "dessin", "philosophie"], "excerpt": "Hommage feuillet\u00e9 de F.Pajak \u00e0 son p\u00e8re, \u00e0 Nietzsche, \u00e0 Turin, \u00e0 l'Italie, autant de th\u00e8mes et de sujets qu'il a abord\u00e9s dans ses livres dessin\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dents, mais qu'il envisage ici de mani\u00e8re conclusive. D\u00e9sormais une page se tourne dans sa recherche esth\u00e9tique, philosophique et litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dessinateur", "name": "Pajak, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : La rumeur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EB68094-1B14-41CD-AB48-F5587DB5BBEC", "durationSec": 137, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114656", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114657", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114652", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114658", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) ZAVEVU RENTREE 2007 - 07.00.00", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-103398", "durationSec": 108, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Squatt", "source": "gico", "title": "LE MAG ET CAMERA CACHEE, FUNAMBULE - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-104568", "durationSec": 1586, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE WECK, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114655", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "A\u00c9ROPORT", "HOMICIDE", "AVION CIVIL", "EMPOISONNEMENT", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ESPIONNAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MUNITION", "CESSEZ-LE-FEU", "PALESTINIENS", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "JEUNE (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENT", "VIOL COLLECTIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LOGICIEL", "VEDETTARIAT", "BIJOUTERIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FERRERO-WALDNER, BENITA", "SARKOZY, NICOLAS", "SARKOZY, NICOLAS", "HAYEK, NICOLAS", "HEDIGER, ANDRE", "KIDMAN, NICOLE"], "id": "asset-128361", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.30", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "PARIS", "FRANCE", "GAZA", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE", "MICROSOFT", "OMEGA", "SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE FAMILIALE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-128360", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.11.30", "visualGeographicals": ["ROMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" pr\u00e9sentation par Andr\u00e9 Crettenand du nouveau journal 100 secondes produit par la TSR et diffus\u00e9 sur les t\u00e9l\u00e9phones portables."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "100 SECONDES - 06.11.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-206547", "durationSec": 2090, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re journ\u00e9e des \u00e9ditions du Journal 100 secondes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231038", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "PRESENTATION CINEMASKOTTE : INSPECTEUR GADGET - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208047", "durationSec": 67, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDIN PRIV\u00c9", "JARDIN PRIV\u00c9", "HORTICULTURE"], "id": "asset-207558", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "FRANCE", "GIMEL"], "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061130 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gimel : 20061130, visite du jardin de Muriel, con\u00e7u en ad\u00e9quation avec les champs autour et la maison de celle-ci\n* FRANCE : 20061130, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais SCHNEIDER Michel sur Marilyn Monroe, sujet de son livre \"Marilyn derni\u00e8res s\u00e9ances\"\n* Gen\u00e8ve : 20061130, la rubrique fil rouge nous apprend comment conduire sur la neige.", "title": "PREPARER SA VOITURE POUR L'HIVER - 06.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GIMEL", "FRANCE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.11.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-236910", "durationSec": 630, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.11.30", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "PROC\u00c8S", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "VOITURE DE POLICE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ALIMENTATION", "PROPHYLAXIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SAPIN", "PR\u00c9VENTION DES ACCIDENTS DOMESTIQUES", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "SALLE DE R\u00c9DACTION"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE", "VAUD", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128362", "durationSec": 1335, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.11.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128337", "durationSec": 217, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LANCEMENT LES ZOZIOS ETE 2007 - 07.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114654", "durationSec": 17, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) LES ZOZIOS RENTREE 2007 - 07.00.00", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-103865", "durationSec": 44, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "DESIGN", "MARKETING", "SYMBOLE (SIGNE)", "COR DES ALPES", "MUSIQUE ACOUSTIQUE", "JODEL", "POYA", "ART BRUT", "ARTISTE PEINTRE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "PRISE D'OTAGE"], "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-204800", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2340, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20061130, enqu\u00eate sur les symboles suisses d'imagerie alpestre d\u00e9suets utilis\u00e9s par la Suisse pour se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9tranger, imagerie \u00e0 priori \u00e9loign\u00e9e d'une Suisse contemporaine et cr\u00e9ative\n* Berne-ville : 20061130, rencontre avec BIERI Olivier joueur de cor des Alpes et de hang, qui revisite la musique traditionnelle suisse en compagnie du percussionniste HASON Omri\n* SUISSE : 20061130, portrait de l'artiste peintre BURLAND Fran\u00e7ois qui revisite la tradition de la Poya de mani\u00e8re brute et na\u00efve\n* Lausanne : 20061130, la compagnie de th\u00e9\u00e2tre AD-APTE a organis\u00e9 un casting pour devenir otage suivi d'une prise d'otages fictive pour d\u00e9montrer que le public est pr\u00eat \u00e0 tout pour passer \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "IMAGERIE ALPESTRE // LE HANG, NOUVEAU COR DES ALPES // FRANCOIS BURLAND // LE\nCASTING DE L'ABSURDE - 06.11.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CANNES", "SUISSE", "BERNE", "MONT-PELERIN, LE", "LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.11.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237145", "durationSec": 915, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) ZOZIOS (INTEMPORELLE) - 07.00.00", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-207387", "durationSec": 24, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MORT (BIOLOGIE)", "H\u00c9RITAGE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "H\u00c9RITAGE", "T\u00c9MOIGNAGE", "H\u00c9RITAGE", "H\u00c9RITAGE", "H\u00c9RITAGE", "TESTAMENT", "H\u00c9RITAGE", "FEMME", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "H\u00c9RITAGE", "FA18 HORNET", "H\u00c9RITAGE", "H\u00c9RITAGE", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE", "H\u00c9RITAGE"], "id": "asset-204952", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 3165, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 20061130, personnes \u00e2g\u00e9es, familles, avocat et g\u00e9n\u00e9alogistes \u00e9voquent la question de l'h\u00e9ritage et t\u00e9moignent d'histoires de successions qui d\u00e9passent souvent les simples affaires de testaments et d'argent pour devenir le r\u00e9v\u00e9lateur des relations familiales. Donation du vivant de la personne, exh\u00e9r\u00e9dation, recherche successorale ou legs \u00e0 des organismes, la liquidation des biens d'une personne t\u00e9moigne des liens entre h\u00e9ritier et personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.", "title": "HISTOIRES D'HERITAGE - 06.11.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PAYERNE", "PARIS", "PARIS", "GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "TOP JOB : GUIDE DE MONTAGNE - 06.12.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232887", "durationSec": 615, "publicationDate": "2006-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard a fait passer son premier grand projet au Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR au Paalais f\u00e9d\u00e9ral, interviews de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE, de Delphine Centlivres, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs et de Michel Barde, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A20159E3-AC8F-47B5-87FF-70994BBF385A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 542, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "pouvoir d'achat"], "excerpt": "Doris Leuthard a obtenu le feu vert de ses coll\u00e8gues pour faire appliquer en Suisse le principe dit du \"Cassis de Dijon\". L'objectif est de faire baisser les prix des produits europ\u00e9ens vendus en Suisse en renon\u00e7ant \u00e0 certaines exigences particuli\u00e8res. L'id\u00e9e est que ce qui est bon pour les Europ\u00e9ens l'est aussi pour les Suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Barde, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Centlivres, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Haines recuites! De la sph\u00e8re religieuse aux politiques modernes, les poisons du r\u00e9cit (3/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-B619C414-0ECF-4E07-B7AD-8AD3DD9EF886", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "nationalisme", "relations internationales", "Allemands", "histoire"], "excerpt": "\"Entretien avec Fran\u00e7ois-Georges Dreyfus. Comment na\u00eet un peuple, un pays, une langue ? Quelles constructions fa\u00e7onnent-elles ce que plus tard on baptisera sommairement d\u00bfun nom commun et peut-\u00eatre trop h\u00e2tif de culture ? Aujourd\u00bfhui, en compagnie de l\u00bfhistorien Fran\u00e7ois-Georges Dreyfus, nous feuilletterons quelques pages d\u00bfAllemagne, ou plut\u00f4t de ce que l\u00bfon finira par nommer tardivement Allemagne et des crises conflictuelles avec son voisin occidental la France. Il est l\u00bfauteur, avec Paul Colonge, de : Religions, soci\u00e9t\u00e9 et culture en Allemagne au XIX\u00e8me si\u00e8cle  (Sedes, 2001).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Dreyfus, Fran\u00e7ois-Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Alain T\u00e2che, po\u00e8te, en marge de l'expostion qui lui est consacr\u00e9 \u00e0 la BCU de Lausanne \"Pierre-Alain T\u00e2che une po\u00e9tique de l'instant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FC1FC88-B69B-4596-B418-269204933923", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1689, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00e2che, Pierre-Alain"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "\u00e9crivain", "exposition th\u00e9matique", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Comment durer dans l'\u00e9vocation des instants po\u00e9tiques? Qu'est-ce qu'un instant ? Un moment de ravissement ? Un moment de doute ? Un moment de p\u00e9ril ? Exemple de cet arr\u00eat effectu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque dans le virage d'une route cr\u00e9toise pour admirer l'imm\u00e9diat paysage : suspension de toute chronologie, b\u00e9atitude des sens. Lieux de pr\u00e9dilection de l'auteur, parmi lesquels le monde min\u00e9ral et le monde vertical de la montagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "T\u00e2che, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Les poissons", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8C4A9418-A778-49E5-8F81-1DB830BE1301", "durationSec": 162, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Peut-on \u00eatre h\u00e9doniste aujourd'hui? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F844291E-91DB-4279-B032-69A8EB54C84D", "durationSec": 5001, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Onfray, Michel"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "philosophie"], "excerpt": "\"Peut-on \u00eatre h\u00e9doniste aujourd'hui? Apr\u00e8s avoir \u00e9crit une trentaine de livres publi\u00e9s en une vingtaine de langues et donn\u00e9 des conf\u00e9rences au Japon, au Br\u00e9sil, aux USA, en Argentine, en Inde, en Ha\u00efti, en Australie, au Mali, en Mauritanie, au Canada, au Maroc, sans parler d'une dizaine de pays d'Europe, Michel Onfray n'avait jamais \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 Paris pour pr\u00e9senter son travail avant 2005 - soit 16 ans apr\u00e8s la parution de son premier livre. C'est \u00e0 l'invitation de la Biblioth\u00e8que Nationale de France qu'il a donn\u00e9 en trois conf\u00e9rences une synth\u00e8se de sa proposition philosophique h\u00e9doniste qui contient une historiographie, une \u00e9thique, une esth\u00e9tique, une bio\u00e9thique, une \u00e9rotique, une politique. Ce travail a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un texte repris, developp\u00e9 et augment\u00e9. Il s'agit donc ici d'une v\u00e9ritable synth\u00e8se du chantier philosophique que l'auteur de \"la Sculpture de soir\" s'est choisi \u00e0 l'ombre de Nietzsche et des penseurs libertins ou mat\u00e9rialistes. Introduction magistale \u00e0 son oeuvre, cette \"Puissance d'exister\" s'ouvre de surcro\u00eet sur un texte majeur, d'une cinquantaine de pages, dans lequel l'auteur revient, sur un  mode courageusement autobiographique, sur l'\u00e9pisode fondateur de sa \"vision du monde\" \u00e0 savoir son s\u00e9jour, au d\u00e9but de l'adolescence, dans un pensionnat dirig\u00e9 par des pr\u00eatres sal\u00e9siens. C'est l\u00e0 qu'il b\u00e2tit par r\u00e9action, sa m\u00e9taphysique h\u00e9doniste. Et l\u00e0 , sans doute, que s'amon\u00e7a son grand r\u00e9glement de compte avec le platonisme et le christianisme.\r\nInvit\u00e9 : Michel Onfray, n\u00e9 le 1er janvier 1959, \u00e9crivain, docteur en philosophie, il a enseign\u00e9 dans les classes terminales d'un lyc\u00e9e technique de Caen de 1983 \u00e0 2002, avant de cr\u00e9er une Universit\u00e9 populaire \u00e0 Caen. Journaliste : Lydia Gabor. Reportage : Marc Berman. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "femmes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale de Surveillance (SGS) a un nouveau patron en la personne de Chris Kirk : Interview de Sergio Marchionne, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la SGS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74C89B86-C22B-419A-B981-5702899F8E32", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SGS"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise"], "excerpt": "Le d\u00e9part avec effet imm\u00e9diat de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Dan Kerpelman a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 ce matin : c'est la quatri\u00e8me fois depuis 2004 que le num\u00e9ro 1 mondial de l'inspection change de directeur op\u00e9rationnel. Venu de Kodak et General Electric, l'Am\u00e9ricain n'aura pass\u00e9 que 19 mois \u00e0 la t\u00eate de la SGS. Son successeur, un britannique de 50 ans, travaille au sein de la SGS depuis 1981. Sergio Marchionne estime que le directeur sortant Dan Kerpelman n'a pas d\u00e9m\u00e9rit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de la SGS", "name": "Marchionne, Sergio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "L'Equateur, plusieurs mondes en un. Un carnet de route d'Aline Andrey (3/5): fronti\u00e8re Equateur - Colombie, aux portes du conflit colombien, les Indiens Awas", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-15F07407-A442-4393-85B8-45F1B90D80B5", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3410, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "fronti\u00e8re", "pauvret\u00e9", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "excerpt": "\"L'Equateur : plusieurs mondes en un. Un carnet de route de Aline Andrey\r\nUne ligne imaginaire qui s\u00e9pare le monde en deux lui a donn\u00e9 son nom. L'Equateur. Ce pays semble \u00eatre plusieurs sur une superficie \u00e9gale \u00e0 8 fois la Suisse. De la C\u00f4te pacifique \u00e0 l'Amazonie, en passant par les Andes, cette jeune nation n\u00e9e en 1830, regorge de richesses naturelles et culturelles. Elle compte l'une des plus importante biodiversit\u00e9 du monde. Ses principales exportations sont le p\u00e9trole, les bananes, les fleurs, le cacao. Elle est constitu\u00e9e d'une vingtaine de peuples indig\u00e8nes, de m\u00e9tisses et de blancs, ainsi que d'Afro-Equatoriens. \r\nMalgr\u00e9 ses nombreuses ressources, l'Equateur a vu sa situation \u00e9conomique se d\u00e9grader durant ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.  Aujourd'hui 70% de la population vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9, cons\u00e9quence de la d\u00e9valuation de la monnaie nationale (le Sucre), de son remplacement par le dollar, de la faillite des banques, du gel des avoirs et du d\u00e9fil\u00e9 de gouvernements corrompus.\r\nQuelque 2 millions de personnes (sur 13 millions) ont ainsi fui le pays, principalement aux Etats-Unis, en Espagne, et en Italie. L'argent envoy\u00e9 par les \u00e9migr\u00e9s repr\u00e9sente le 2\u00e8me revenu du pays apr\u00e8s le p\u00e9trole, et avant les bananes.\r\nFace \u00e0 la d\u00e9gradation des conditions de vie, \u00e0 la destitution pr\u00e9matur\u00e9e par le peuple des trois derniers pr\u00e9sidents, et \u00e0 la corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, les Equatoriens se sont rendu aux urnes dimanche \u00e0 reculons (le vote est obligatoire). Rafael Correa, \u00e9conomiste de gauche se r\u00e9clamant du pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez, \u00e9tait largement en t\u00eate du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle devant le milliardaire pro-am\u00e9ricain Alfredo Noboa, selon deux sondages \u00e0 la sortie des urnes dimanche soir.\r\n\u00c0 travers son quatri\u00e8me voyage sur ces terres du milieu du monde, Aline Andrey vous emm\u00e8nent \u00e0 la rencontre de migrants de Quito, d'un agriculteur et d'un p\u00eacheur de l'Oc\u00e9an pacifique, de communaut\u00e9s Awas de la fronti\u00e8re Colombie-Equateur, et de Shuars de l'Amazonie, avant de revenir dans la capitale par la po\u00e9sie.\r\n\r\nlundi 27 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 1/5 \r\nQuito. La migration comme seule assurance sociale\r\n \r\nUne histoire migratoire parmi tant d'autres. Alicia Bosquez arrive \u00e0 Lausanne en 1999 avec pour objectif de relever la situation \u00e9conomique familiale. Son \u00e9poux, Mario Carvajal, et ses deux filles, Jessica et Vanessa, la rejoignent une ann\u00e9e plus tard. Les enfants sont scolaris\u00e9s. Les parents travaillent dans l'h\u00f4tellerie, au noir. \r\nFace aux difficult\u00e9s de la clandestinit\u00e9 et \u00e0 l'instabilit\u00e9 de la situation, ils d\u00e9posent leur demande de permis. Ce qui leur permet d'obtenir un contrat de travail et des salaires enfin d\u00e9cents. Ils paient alors imp\u00f4ts et assurances sociales. Mais la r\u00e9ponse est n\u00e9gative. Et les deux recours n'y changeront rien. \r\nEn ao\u00fbt 2005. c'est le d\u00e9part, la mort dans l'\u00e2me, assailli par l'absurde de cette lutte qui aura dur\u00e9 6 ans. \r\nUne ann\u00e9e plus tard, la r\u00e9adaptation est toujours difficile, la nostalgie toujours tr\u00e8s forte. Mario a achet\u00e9 un taxi gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9conomies. Vanessa et Jessica se sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur nouveau cadre scolaire. Alicia cherche toujours du travail. Leur situation financi\u00e8re reste fragile.\r\nC'est avec son taxi jaune que Mario nous emm\u00e8nent \u00ab au milieu du monde \u00bb, \u00e0 la Mitad del Mundo.\r\nUn peu plus tard, c'est Danilo Enriquez, jeune Equatorien, qui nous raconte son histoire de migration dans un restaurant touristique de Quito. Apr\u00e8s 5 ans de vie \u00e0 Lausanne, il s'est fait expulser en 2005. Depuis, il a retrouv\u00e9 un large r\u00e9seau social et un travail qui lui pla\u00eet, en cr\u00e9ant une bo\u00eete d'architecture d'int\u00e9rieur avec un ami. Pourtant, il ne perd pas l'espoir de revenir en Suisse un jour.\r\nInvit\u00e9 du jour : Byron Allauca, \u00e9quatorien en Suisse.\r\n\r\n\r\nmardi 28 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 2/5 \r\nLa C\u00f4te Nord. Entre terre et mer, une des r\u00e9gions les plus pauvres du pays\r\nA presque 7 heures de Quito, au nord d'Esmeraldas, plusieurs petits villages fleurent bon l'Oc\u00e9an et rappellent les Cara\u00efbes. Historiquement, c'est dans cette r\u00e9gion qu'un bateau d'esclaves se serait \u00e9chou\u00e9 et que des anciens esclaves colombiens se seraient d\u00e9plac\u00e9s, d'o\u00f9 la forte proportion d'Afro-Equatoriens. Au niveau national, il repr\u00e9sente environ 10% des habitants. \r\nA quelques kilom\u00e8tres de l'Oc\u00e9an Pacifique, Y\u00f6rgi, paysan et universitaire, nous fait d\u00e9couvrir la ferme familiale. Il aborde les probl\u00e8mes de la r\u00e9gion du nord d'Esmeraldas (principale ville de la r\u00e9gion), tels que la d\u00e9forestation et le manque d'eau. \r\nDon Bone revient de la p\u00eache avec sa barque. La plage est magnifique. Large et sauvage. Son eau est ti\u00e8de. Il nous re\u00e7oit dans sa maison \u00e0 une centaine de m\u00e8tres de l\u00e0. \r\nInvit\u00e9 du jour : Juan Cueva, \u00e9crivain, journaliste observateur de la vie politique \u00e9quatorienne, en direct de Quito pour commenter les r\u00e9sultats des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\r\n\r\n\r\nmercredi 29 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 3/5 \r\nFronti\u00e8re Equateur - Colombie : Aux portes du conflit colombien, les indiens Awas. \r\n\u00c0 4 heures de car au nord de Quito : Tulc\u00e1n, ville fronti\u00e8re. Puis, un bus, qui emprunte durant 5 heures des chemins improbables \u00e0 travers des champs de cactus \u00e0 perte de vue, avant de descendre du pi\u00e9destal andin pour atteindre une r\u00e9gion de collines \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation tropicale. \r\n\u00c0 quelques kilom\u00e8tres de Chical, petit village frontalier, la route s'arr\u00eate. On emprunte alors, \u00e0 pied, des chemins de cailloux ou de boue. Bottes au pied, il pleut chaque jour en cette saison. Trois heures de marche plus loin, la famille Alvarez nous accueille. Nous sommes dans le hameau de Pailon. \r\nLe lendemain, apr\u00e8s 4 heures de marche nous atteignons Gualpi, une autre communaut\u00e9 Awa o\u00f9 un pont est en construction, gr\u00e2ce au soutien de Pablo Iturralde, directeur de la Fondation Tierra para todos. \r\nLes Awas, peuple indig\u00e8ne peu connu, seraient environ 2000 en Equateur, et davantage en Colombie. Pour eux, la fronti\u00e8re n'existe pas. Alors qu'elle est importante dans le cadre du Plan Colombie. C'est ce dont nous parle Isabel Ramos, scientifique \u00e9quatorienne qui a men\u00e9, avec d'autres chercheurs, une \u00e9tude sur les conditions de vie des peuples \u00e0 la fronti\u00e8re Equateur- Colombie.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Wyss, r\u00e9alisateur suisse et \u00e9quatorien.\r\n\r\n\r\njeudi 30 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 4/5 \r\nAmazonie. L'esprit guerrier des coupeurs de t\u00eates\r\nLes Shuars, plus connus sous le nom de Jivaros, seraient environ 40 000 \u00e0 vivre en Amazonie \u00e9quatorienne. La communaut\u00e9, dans laquelle nous nous rendons, compte quelque 150 personnes. Ils vivent dans des maisons en bois dispers\u00e9es dans la for\u00eat humide amazonienne, au bord des Andes. \r\nLeur territoire se situe \u00e0 environ 7 heures de Quito. Il faut compter cinq heures jusqu'\u00e0 Puyo en car, puis plus d'une heure de bus sur une route \u00e9troite et caillouteuse. Ensuite, il faut marcher sur un petit sentier, au milieu des champs, des bananiers, puis de la for\u00eat, dense et exhub\u00e9rante. Si riche qu'on pourrait presque voir ses plantes pousser \u00e0 vue d'\u00bfil. \r\nLoin de la ville, de l'\u00e9lectricit\u00e9, des radios, de la t\u00e9l\u00e9vision, le silence n'existe pas en Amazonie. Des criquets et autres insectes musiciens jouent sans discontinuer de leurs pattes et de leurs ailes telles des guitares. Si la for\u00eat grouille de vie, elle est pourtant mise \u00e0 rude \u00e9preuve par les compagnies p\u00e9troli\u00e8res, d'extraction de bois et pharmaceutiques, contre lesquelles tentent de lutter les populations indiennes locales.\r\nPlusieurs habitants de la communaut\u00e9 nous parlent de leur vie et de leur futur. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Patrick Costa, co-fondateur de Arutam \r\n\r\n\r\nvendredi 01 decembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 5/5 \r\nQuito. La po\u00e9sie, art majeur de l'Equateur \r\nRetour \u00e0 l'urbanit\u00e9 \u00e0 travers Quito la culturelle : rencontre du po\u00e8te \u00e9quatorien Jorge Enrique Adoum et de son \u00e9pouse suisse, Lisette Adoum, plus connue dans le canton de Vaud sous son nom d'actrice, Nicole Rouan.\r\nIls vivent \u00e0 Quito depuis 20 ans, o\u00f9 ils s'adonnent \u00e0 la litt\u00e9rature. Lui, \u00e0 travers l'\u00e9criture, elle, par sa petite maison d'\u00e9dition et ses traductions. Si les librairies sont rares en Equateur, la po\u00e9sie a trouv\u00e9 sa place, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture, les deux arts majeurs de ce pays. \r\nSi la culture est riche \u00e0 Quito, elle reste pourtant difficile d'acc\u00e8s. L'entr\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Sucre - du nom du g\u00e9n\u00e9ral Antonio Jos\u00e9 de Sucre qui a lib\u00e9r\u00e9 son pays du joug espagnol en 1822 - peut se monter \u00e0 20 dollars. Alors que le salaire moyen \u00e9quatorien est de 150 dollars. Ce rapport de prix se retrouve dans d'autres domaines (le shampoing co\u00fbte plus cher qu'en Suisse !), tant le co\u00fbt de la vie a augment\u00e9 depuis la dollarisation du pays en l'an 2000.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Mathieu Regazzoni, un Suisse en Equateur, il travaille avec Altercom , \u00e9dition en ligne d'articles alternatifs. En direct de Santa Elena, pr\u00e8s de Guayaquil, sur la c\u00f4te \u00e9quatorienne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Wyss, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le tatouage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CEC98D0D-9BBB-42C1-8D4F-EB2AA34C6E9E", "durationSec": 200, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 115 : Le d\u00e9c\u00e8s de Jakdessanj. Odyss\u00e9e chez la coiffeuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF0C1823-6039-4D5B-990E-89F03A60823A", "durationSec": 219, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Yves Ruf, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et p\u00e9dagogue : A propos de sa nomination \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre La Manufacture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F483C212-40C1-4F7A-A3F9-FA06A62194D2", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole professionnelle", "enseignement de l'art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur de la Manufacture", "name": "Ruf, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamman, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.11.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232425", "durationSec": 648, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.11.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128359", "durationSec": 513, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 06.11.29", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "TABAGISME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "BRUMEUX", "INDUSTRIE DES ARTS GRAPHIQUES", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DES ARTS GRAPHIQUES", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "RESTAURANT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "RESTAURANT", "JEUNE (\u00c2GE)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "JEUNE (\u00c2GE)", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "MARKETING", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "VERBIER", "BRIGUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128358", "durationSec": 1342, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "HOMICIDE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "BUDGET DE L'ETAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "ISLAM", "PENSIONNAT", "ISLAM", "PENSIONNAT", "ISLAM", "PENSIONNAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "BATEAU SOLAIRE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "COUCHEPIN, PASCAL", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-128357", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.29", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "RIGA", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE"], "visualCorporations": ["SGS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "VIRUS", "EXAMEN M\u00c9DICAL", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "VACCINATION", "VACCINATION", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "JEU DE HASARD", "PSYCHOPATHOLOGIE", "JEU DE HASARD", "PSYCHOPATHOLOGIE", "JEU DE HASARD", "PSYCHOPATHOLOGIE", "SOURIS", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "TOXICOMANIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CASINO", "JEU DE HASARD", "PSYCHOPATHOLOGIE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "JEU DE HASARD", "PSYCHOPATHOLOGIE", "PUBLICIT\u00c9", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "JEU DE HASARD", "PUBLICIT\u00c9", "CASINO", "MACHINE \u00c0 SOUS", "JEU DE HASARD", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "JEU DE HASARD", "PAYSAGE AGRAIRE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "VILLAGE"], "visualPersons": ["MENETREY, ANNE-CATHERINE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-207225", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "EVIAN"], "durationSec": 3975, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE: 20061129, un nouveau vaccin pour pr\u00e9venir le cancer du col de l'ut\u00e9rus semble efficace, mais doit \u00eatre administr\u00e9 aux adolescentes avant le d\u00e9but de leur vie sexuelle. La d\u00e9cision des autorit\u00e9s de soutenir ce vaccin doit prendre en compte ses avantages au niveau de la sant\u00e9 publique et son co\u00fbt tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\n* SUISSE, Evian : 20061129, de nombreux joueurs compulsifs d\u00e9veloppement une vraie d\u00e9pendance au jeu et on commence \u00e0 comprendre qu'il s'agit bien d'une maladie. Des mesures de soutient et de pr\u00e9vention, n\u00e9cessitant la collaboration des casinos et de la Loterie Romande, sont indispensables, mais les jeux de hasard permettent \u00e0 ces institutions de gagner de l'argent et leur collaboration demeure donc limit\u00e9e.", "title": "UN VACCIN CONTRE LE CANCER DU COL DE L'UTERUS // JEUX D'ARGENTS : LES ACCROS DU\nHASARD - 06.11.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "EVIAN", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "COSSONAY"], "visualCorporations": ["CHUV", "LOTERIE ROMANDE", "LES VERTS", "LOTERIE ROMANDE", "LES VERTS", "LOTERIE ROMANDE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" SUISSE, personnel m\u00e9dical travaillant dans laboratoire, souris dans bac de laboratoire, salle avec machines \u00e0 sous."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIE IMAGE"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-207514", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20061111 et archives, rencontre avec GRIVET Charles-Andr\u00e9, r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la TSR depuis plus de 30 ans, qui \u00e9voque son m\u00e9tier, son amour du sport et ce \u00e0 l'occasion de la 100 \u00e8me et derni\u00e8re \u00e9mission de Passion Sport.", "title": "PASSION SPORT : CHARLES-ANDRE GRIVET - 06.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TALLOIRES", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" 100 \u00e8me et derni\u00e8re \u00e9mission de Passion Sport"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 06.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237237", "durationSec": 1525, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "B\u00c9B\u00c9", "INTOXICATION", "EMPOISONNEMENT", "M\u00c9THADONE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "FEMME", "MARKETING", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "VENDANGE", "VINIFICATION", "VIN BLANC", "PR\u00c9FECTURE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-128354", "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LO\u00c8CHE", "SALQUENEN", "ROMONT"], "visualCorporations": ["HUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-236640", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "PLATEAU"], "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061129, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* BELGIQUE : 20061129, pr\u00e9sentation d'une maison construite avec des briques faite avec des ballots de paille.", "title": "PREPARER SA VOITURE POUR L'HIVER - 06.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.11.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237370", "durationSec": 912, "publicationDate": "2006-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le chaton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-759A0B25-71C3-4557-B512-7681807ADF8D", "durationSec": 125, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : No 4 douleur partag\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45A82371-7C69-4F1C-8E7F-6B4FBB69C9CF", "durationSec": 137, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration 2006, qui a dress\u00e9 le bilan de son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AEDD3DF-E23A-4898-9847-159A5731EC39", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuenberger, Moritz"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Rothlisberger, directeur de la Maison des Jeunes \u00e0 Lausanne, et Jo\u00eblle Cosandey, \u00e9ducatrice au Foyer de la Maison des Jeunes: la probl\u00e9matique de la violence chez les jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90ABC2FF-0C2F-4F8A-BBF5-7732A6A7A66C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2964, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maison des Jeunes (Lausanne)"], "thematicThemes": ["jeunesse", "jeune (\u00e2ge)", "adolescent", "violence", "adolescence", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "excerpt": "\" Alain Maillard re\u00e7oit Jean-Marc Rothlisberger, directeur de la Maison des Jeunes \u00e0 Lausanne, et Jo\u00eblle Cosandey, \u00e9ducatrice travaillant de la Foyer de la Maison des Jeunes. En marge de la sortie d'un ouvrage collectif paru aux Editions de l'H\u00e8be, \"Les r\u00e8gles de l'autre\". Emission \"th\u00e9matique\" : \"jeunes et violence\", avec la participation de Sandra Jean.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Maison des Jeunes de Lausanne", "name": "Rothlisberger, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducatrice", "name": "Cosandey, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'ouest", "source": "siranau", "title": "Compl\u00e8tement \u00e0 l'Ouest 114 : Le d\u00e9c\u00e8s de Pachankitaba. La surcroissance capillaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A38D9F8A-9907-4037-9A5A-69DAEDE71A34", "durationSec": 203, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelque part dans l'Idaho, un indien paisible meurt accidentellement. Pendant ce temps, \u00e0 Washingtown, la vie d'Odyss\u00e9e Rainbow et Ken Hasselthrop suit son cours", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "L'Equateur, plusieurs mondes en un. Un carnet de route d'Aline Andrey (2/5): la c\u00f4te Nord, entre terre et mer, une des r\u00e9gions les plus pauvres du pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C62DD2DF-7478-4B91-9EEE-CF548D2C8DB6", "thematicGeographicals": ["Equateur"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "politique \u00e9conomique", "vie quotidienne", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "d\u00e9forestation", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"L'Equateur : plusieurs mondes en un. Un carnet de route de Aline Andrey\r\nUne ligne imaginaire qui s\u00e9pare le monde en deux lui a donn\u00e9 son nom. L'Equateur. Ce pays semble \u00eatre plusieurs sur une superficie \u00e9gale \u00e0 8 fois la Suisse. De la C\u00f4te pacifique \u00e0 l'Amazonie, en passant par les Andes, cette jeune nation n\u00e9e en 1830, regorge de richesses naturelles et culturelles. Elle compte l'une des plus importante biodiversit\u00e9 du monde. Ses principales exportations sont le p\u00e9trole, les bananes, les fleurs, le cacao. Elle est constitu\u00e9e d'une vingtaine de peuples indig\u00e8nes, de m\u00e9tisses et de blancs, ainsi que d'Afro-Equatoriens. \r\nMalgr\u00e9 ses nombreuses ressources, l'Equateur a vu sa situation \u00e9conomique se d\u00e9grader durant ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.  Aujourd'hui 70% de la population vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9, cons\u00e9quence de la d\u00e9valuation de la monnaie nationale (le Sucre), de son remplacement par le dollar, de la faillite des banques, du gel des avoirs et du d\u00e9fil\u00e9 de gouvernements corrompus.\r\nQuelque 2 millions de personnes (sur 13 millions) ont ainsi fui le pays, principalement aux Etats-Unis, en Espagne, et en Italie. L'argent envoy\u00e9 par les \u00e9migr\u00e9s repr\u00e9sente le 2\u00e8me revenu du pays apr\u00e8s le p\u00e9trole, et avant les bananes.\r\nFace \u00e0 la d\u00e9gradation des conditions de vie, \u00e0 la destitution pr\u00e9matur\u00e9e par le peuple des trois derniers pr\u00e9sidents, et \u00e0 la corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, les Equatoriens se sont rendu aux urnes dimanche \u00e0 reculons (le vote est obligatoire). Rafael Correa, \u00e9conomiste de gauche se r\u00e9clamant du pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez, \u00e9tait largement en t\u00eate du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle devant le milliardaire pro-am\u00e9ricain Alfredo Noboa, selon deux sondages \u00e0 la sortie des urnes dimanche soir.\r\n\u00c0 travers son quatri\u00e8me voyage sur ces terres du milieu du monde, Aline Andrey vous emm\u00e8nent \u00e0 la rencontre de migrants de Quito, d'un agriculteur et d'un p\u00eacheur de l'Oc\u00e9an pacifique, de communaut\u00e9s Awas de la fronti\u00e8re Colombie-Equateur, et de Shuars de l'Amazonie, avant de revenir dans la capitale par la po\u00e9sie.\r\n\r\nlundi 27 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 1/5 \r\nQuito. La migration comme seule assurance sociale\r\n \r\nUne histoire migratoire parmi tant d'autres. Alicia Bosquez arrive \u00e0 Lausanne en 1999 avec pour objectif de relever la situation \u00e9conomique familiale. Son \u00e9poux, Mario Carvajal, et ses deux filles, Jessica et Vanessa, la rejoignent une ann\u00e9e plus tard. Les enfants sont scolaris\u00e9s. Les parents travaillent dans l'h\u00f4tellerie, au noir. \r\nFace aux difficult\u00e9s de la clandestinit\u00e9 et \u00e0 l'instabilit\u00e9 de la situation, ils d\u00e9posent leur demande de permis. Ce qui leur permet d'obtenir un contrat de travail et des salaires enfin d\u00e9cents. Ils paient alors imp\u00f4ts et assurances sociales. Mais la r\u00e9ponse est n\u00e9gative. Et les deux recours n'y changeront rien. \r\nEn ao\u00fbt 2005. c'est le d\u00e9part, la mort dans l'\u00e2me, assailli par l'absurde de cette lutte qui aura dur\u00e9 6 ans. \r\nUne ann\u00e9e plus tard, la r\u00e9adaptation est toujours difficile, la nostalgie toujours tr\u00e8s forte. Mario a achet\u00e9 un taxi gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9conomies. Vanessa et Jessica se sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur nouveau cadre scolaire. Alicia cherche toujours du travail. Leur situation financi\u00e8re reste fragile.\r\nC'est avec son taxi jaune que Mario nous emm\u00e8nent \u00ab au milieu du monde \u00bb, \u00e0 la Mitad del Mundo.\r\nUn peu plus tard, c'est Danilo Enriquez, jeune Equatorien, qui nous raconte son histoire de migration dans un restaurant touristique de Quito. Apr\u00e8s 5 ans de vie \u00e0 Lausanne, il s'est fait expulser en 2005. Depuis, il a retrouv\u00e9 un large r\u00e9seau social et un travail qui lui pla\u00eet, en cr\u00e9ant une bo\u00eete d'architecture d'int\u00e9rieur avec un ami. Pourtant, il ne perd pas l'espoir de revenir en Suisse un jour.\r\nInvit\u00e9 du jour : Byron Allauca, \u00e9quatorien en Suisse.\r\n\r\n\r\nmardi 28 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 2/5 \r\nLa C\u00f4te Nord. Entre terre et mer, une des r\u00e9gions les plus pauvres du pays\r\nA presque 7 heures de Quito, au nord d'Esmeraldas, plusieurs petits villages fleurent bon l'Oc\u00e9an et rappellent les Cara\u00efbes. Historiquement, c'est dans cette r\u00e9gion qu'un bateau d'esclaves se serait \u00e9chou\u00e9 et que des anciens esclaves colombiens se seraient d\u00e9plac\u00e9s, d'o\u00f9 la forte proportion d'Afro-Equatoriens. Au niveau national, il repr\u00e9sente environ 10% des habitants. \r\nA quelques kilom\u00e8tres de l'Oc\u00e9an Pacifique, Y\u00f6rgi, paysan et universitaire, nous fait d\u00e9couvrir la ferme familiale. Il aborde les probl\u00e8mes de la r\u00e9gion du nord d'Esmeraldas (principale ville de la r\u00e9gion), tels que la d\u00e9forestation et le manque d'eau. \r\nDon Bone revient de la p\u00eache avec sa barque. La plage est magnifique. Large et sauvage. Son eau est ti\u00e8de. Il nous re\u00e7oit dans sa maison \u00e0 une centaine de m\u00e8tres de l\u00e0. \r\nInvit\u00e9 du jour : Juan Cueva, \u00e9crivain, journaliste observateur de la vie politique \u00e9quatorienne, en direct de Quito pour commenter les r\u00e9sultats des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\r\n\r\n\r\nmercredi 29 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 3/5 \r\nFronti\u00e8re Equateur - Colombie : Aux portes du conflit colombien, les indiens Awas. \r\n\u00c0 4 heures de car au nord de Quito : Tulc\u00e1n, ville fronti\u00e8re. Puis, un bus, qui emprunte durant 5 heures des chemins improbables \u00e0 travers des champs de cactus \u00e0 perte de vue, avant de descendre du pi\u00e9destal andin pour atteindre une r\u00e9gion de collines \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation tropicale. \r\n\u00c0 quelques kilom\u00e8tres de Chical, petit village frontalier, la route s'arr\u00eate. On emprunte alors, \u00e0 pied, des chemins de cailloux ou de boue. Bottes au pied, il pleut chaque jour en cette saison. Trois heures de marche plus loin, la famille Alvarez nous accueille. Nous sommes dans le hameau de Pailon. \r\nLe lendemain, apr\u00e8s 4 heures de marche nous atteignons Gualpi, une autre communaut\u00e9 Awa o\u00f9 un pont est en construction, gr\u00e2ce au soutien de Pablo Iturralde, directeur de la Fondation Tierra para todos. \r\nLes Awas, peuple indig\u00e8ne peu connu, seraient environ 2000 en Equateur, et davantage en Colombie. Pour eux, la fronti\u00e8re n'existe pas. Alors qu'elle est importante dans le cadre du Plan Colombie. C'est ce dont nous parle Isabel Ramos, scientifique \u00e9quatorienne qui a men\u00e9, avec d'autres chercheurs, une \u00e9tude sur les conditions de vie des peuples \u00e0 la fronti\u00e8re Equateur- Colombie.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Wyss, r\u00e9alisateur suisse et \u00e9quatorien.\r\n\r\n\r\njeudi 30 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 4/5 \r\nAmazonie. L'esprit guerrier des coupeurs de t\u00eates\r\nLes Shuars, plus connus sous le nom de Jivaros, seraient environ 40 000 \u00e0 vivre en Amazonie \u00e9quatorienne. La communaut\u00e9, dans laquelle nous nous rendons, compte quelque 150 personnes. Ils vivent dans des maisons en bois dispers\u00e9es dans la for\u00eat humide amazonienne, au bord des Andes. \r\nLeur territoire se situe \u00e0 environ 7 heures de Quito. Il faut compter cinq heures jusqu'\u00e0 Puyo en car, puis plus d'une heure de bus sur une route \u00e9troite et caillouteuse. Ensuite, il faut marcher sur un petit sentier, au milieu des champs, des bananiers, puis de la for\u00eat, dense et exhub\u00e9rante. Si riche qu'on pourrait presque voir ses plantes pousser \u00e0 vue d'\u00bfil. \r\nLoin de la ville, de l'\u00e9lectricit\u00e9, des radios, de la t\u00e9l\u00e9vision, le silence n'existe pas en Amazonie. Des criquets et autres insectes musiciens jouent sans discontinuer de leurs pattes et de leurs ailes telles des guitares. Si la for\u00eat grouille de vie, elle est pourtant mise \u00e0 rude \u00e9preuve par les compagnies p\u00e9troli\u00e8res, d'extraction de bois et pharmaceutiques, contre lesquelles tentent de lutter les populations indiennes locales.\r\nPlusieurs habitants de la communaut\u00e9 nous parlent de leur vie et de leur futur. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Patrick Costa, co-fondateur de Arutam \r\n\r\n\r\nvendredi 01 decembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 5/5 \r\nQuito. La po\u00e9sie, art majeur de l'Equateur \r\nRetour \u00e0 l'urbanit\u00e9 \u00e0 travers Quito la culturelle : rencontre du po\u00e8te \u00e9quatorien Jorge Enrique Adoum et de son \u00e9pouse suisse, Lisette Adoum, plus connue dans le canton de Vaud sous son nom d'actrice, Nicole Rouan.\r\nIls vivent \u00e0 Quito depuis 20 ans, o\u00f9 ils s'adonnent \u00e0 la litt\u00e9rature. Lui, \u00e0 travers l'\u00e9criture, elle, par sa petite maison d'\u00e9dition et ses traductions. Si les librairies sont rares en Equateur, la po\u00e9sie a trouv\u00e9 sa place, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture, les deux arts majeurs de ce pays. \r\nSi la culture est riche \u00e0 Quito, elle reste pourtant difficile d'acc\u00e8s. L'entr\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Sucre - du nom du g\u00e9n\u00e9ral Antonio Jos\u00e9 de Sucre qui a lib\u00e9r\u00e9 son pays du joug espagnol en 1822 - peut se monter \u00e0 20 dollars. Alors que le salaire moyen \u00e9quatorien est de 150 dollars. Ce rapport de prix se retrouve dans d'autres domaines (le shampoing co\u00fbte plus cher qu'en Suisse !), tant le co\u00fbt de la vie a augment\u00e9 depuis la dollarisation du pays en l'an 2000.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Mathieu Regazzoni, un Suisse en Equateur, il travaille avec Altercom , \u00e9dition en ligne d'articles alternatifs. En direct de Santa Elena, pr\u00e8s de Guayaquil, sur la c\u00f4te \u00e9quatorienne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Cueva, Juan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Haines recuites! De la sph\u00e8re religieuse aux politiques modernes, les poisons du r\u00e9cit (2/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-D77DD52D-6AEF-4F3B-8599-BD2AE72625DE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3613, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9opolitique", "nationalisme", "Juifs", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Palestiniens", "relations internationales"], "excerpt": "\"Entretien avec Maurice Sartre. Le mythe et ses applications dans les projets politiques et dans la vie quotidienne. Quel sens donner, par del\u00e0 les discours, \u00e0 la pr\u00e9sence du mur d\u00bfenceinte qu\u00bfIsra\u00ebl construit \u00e0 ses fronti\u00e8res ? Ne s\u00bfagit-il vraiment que de protection ? Nous rencontrons Maurice Sartre, professeur d\u00bfHistoire ancienne \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Tours, membre de l\u00bfInstitut Universitaire de France, sp\u00e9cialiste, pour reprendre ses termes, du Proche-Orient hell\u00e9nis\u00e9 entre Alexandre le Grand et la conqu\u00eate islamique. Il a publi\u00e9 cette ann\u00e9e : Histoires grecques (Seuil, 2006)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Sartre, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Fleischer, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit autobiographique \"L'Amant en culottes courtes\" (Ed. du Seuil, 2006) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB92B0F4-E76C-494D-8650-EA6C5042E900", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Episode biographique d'un s\u00e9jour linguistique \u00e0 Londres en \u00e9t\u00e9 57 o\u00f9 l'auteur vivra son premier coup de foudre, il n'a que 13 ans. Dimension quasi fictive et improbable de la rencontre amoureuse, v\u00e9cue d'embl\u00e9e comme une projection de l'imaginaire. L'amant est encore un enfant, importance des culottes courtes qui permettent qu'on s'\u00e9corche les genoux. La premi\u00e8re fois, les r\u00e9p\u00e9titions de la premi\u00e8re fois, et un jour, sans qu'on s'en rende compte, la derni\u00e8re fois. D\u00e9construction de la romance en fin de r\u00e9cit o\u00f9 le jeune narrateur d\u00e9couvre le pass\u00e9 douloureux de son oncle, mort \u00e0 Budapest 13 ans auparavant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fleischer, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "\"As Long As There's Music\" : Hommage \u00e0 Anita O'Day, chanteuse de jazz", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9055FA2D-C9C2-4B50-8862-F349F194D691", "durationSec": 4506, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["O'Day, Anita"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Horaires samedi, 18 heures", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-047B0D9B-55C1-411B-A222-FC0034FEEEFF", "durationSec": 167, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Bertranus Cantalanus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9ED859C5-5EC0-4AB2-833A-945A950ACA29", "durationSec": 191, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CAISSI\u00c8RE (VENTE)", "SKETCH", "CONSOMMATION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1970", "SUPERMARCH\u00c9", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1950", "HISTORIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONSOMMATION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "DIOXINE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "POLLUTION DU SOL", "PRODUIT CHIMIQUE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PHOSPHATE", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DU SOL", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SALAIRE", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "NEIRYNCK, JACQUES", "MARCHAND, GILLES", "HAUSER, CLAUDE"], "id": "asset-206879", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4312, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : du 19760119 au 20061128, \u00e9mission sp\u00e9ciale pour le 30 \u00e8me anniversaire d'A Bon Entendeur, qui \u00e9voque des souvenirs et anecdotes de l'\u00e9mission avec des invit\u00e9s et \u00e0 travers des s\u00e9quences d'archives.", "title": "ABE FETE SES 30 ANS - 06.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ITALIE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "AMERIQUE CENTRALE", "CHINE", "ESPAGNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" sp\u00e9ciale pour le 30 \u00e8me anniversaire d'A Bon Entendeur"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.11.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128353", "durationSec": 460, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "EGLISE ORTHODOXE", "HOMICIDE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "FINANCEMENT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "SERVICE D'INTERVENTION ET DE SECOURS", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "3D", "TRIMARAN", "INTERNET", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "JEU"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-128351", "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.11.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ISTANBUL", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GUIN", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "ENSOLEILL\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "VILLE", "AIDE AUX INDIGENTS", "SANS-ABRI", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "GARDERIE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-128350", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.11.28", "visualGeographicals": ["BULLE", "ROMONT", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SIDA", "HIVERNAL", "SOCI\u00c9T\u00c9", "CUISINIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OBSERVATOIRE CHRONOM\u00c9TRIQUE", "BRUMEUX", "PARCOM\u00c8TRE", "ABUS DE CONFIANCE", "POLICE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ISLAM", "JUDA\u00cfSME", "CIMETI\u00c8RE", "HIVER", "ACHAT", "V\u00caTEMENT"], "visualPersons": ["UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "JORNOT, OLIVIER"], "id": "asset-128352", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONTREUX", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.11.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-204051", "durationSec": 889, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIOL COLLECTIF", "D\u00c9BAT", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "VIOL COLLECTIF", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "VIOL COLLECTIF", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "VIOL COLLECTIF", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "VIOL COLLECTIF", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "VIOL COLLECTIF"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "MAUDET, PIERRE", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-206464", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20061128, d\u00e9bat sur l'augmentation de la sexualit\u00e9 de certains adolescents suite \u00e0 l'augmentation de viols commis par des jeunes sur de jeunes adolescentes. Ce d\u00e9bat s'inscrit suite au viol collectif suppos\u00e9 d'une jeune fille de 13 ans perp\u00e9tr\u00e9 \u00e0 Zurich par des gar\u00e7ons \u00e0 peine plus \u00e2g\u00e9s qu'elle.", "title": "VIOLS COLLECTIFS : A QUI LA FAUTE ? - 06.11.28", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "ADOLESCENCE", "VIOL COLLECTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.11.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197846", "durationSec": 662, "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["HURAS, LARRY"], "id": "asset-208184", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "06.11.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AMBRI", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "LUGANO", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["RNB", "RAP", "ROCK", "RNB", "HARD ROCK", "RAP", "ROCK"], "visualPersons": ["WILLIAMS, PHARRELL"], "id": "asset-128415", "thematicGeographicals": ["COPENHAGUE"], "durationSec": 3188, "mediaType": "video", "excerpt": "* Copenhague : 20061102, la 13 \u00e8me c\u00e9r\u00e9monie des MTV Europe Music Awards a r\u00e9compens\u00e9 les meilleurs chanteurs et groupes de la musique internationale en 2006.", "title": "MTV EUROPE MUSIC AWARDS 2006 - 06.11.28", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "COPENHAGUE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2006-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RNB", "RAP", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. La Commission europ\u00e9enne fait savoir qu'elle ne l\u00e2chera pas la Suisse \u00e0 propos de la fiscalit\u00e9 des cantons : Correspondance d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles et interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI. - Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, qui a rencontr\u00e9 \u00e0 Paris les \u00e9diteurs fran\u00e7ais, pour \u00e9voquer le prix du livre en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9163E337-2F5B-4385-BE63-490854AFB2BF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "livre (imprim\u00e9)", "fiscalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Chanson \u00e0 la guitare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBA9E8FD-D8BB-42A6-A063-498E24E36052", "durationSec": 148, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "L'Equateur, plusieurs mondes en un. Un carnet de route d'Aline Andrey (1/5): Quito, la migration comme seule assurance sociale", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-378456DE-1A28-493D-8FD8-5243440C866D", "thematicGeographicals": ["Quito", "Equateur"], "durationSec": 3377, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "pauvret\u00e9", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "politique \u00e9conomique", "migration de population"], "excerpt": "\"L'Equateur : plusieurs mondes en un. Un carnet de route de Aline Andrey\r\nUne ligne imaginaire qui s\u00e9pare le monde en deux lui a donn\u00e9 son nom. L'Equateur. Ce pays semble \u00eatre plusieurs sur une superficie \u00e9gale \u00e0 8 fois la Suisse. De la C\u00f4te pacifique \u00e0 l'Amazonie, en passant par les Andes, cette jeune nation n\u00e9e en 1830, regorge de richesses naturelles et culturelles. Elle compte l'une des plus importante biodiversit\u00e9 du monde. Ses principales exportations sont le p\u00e9trole, les bananes, les fleurs, le cacao. Elle est constitu\u00e9e d'une vingtaine de peuples indig\u00e8nes, de m\u00e9tisses et de blancs, ainsi que d'Afro-Equatoriens. \r\nMalgr\u00e9 ses nombreuses ressources, l'Equateur a vu sa situation \u00e9conomique se d\u00e9grader durant ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es.  Aujourd'hui 70% de la population vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9, cons\u00e9quence de la d\u00e9valuation de la monnaie nationale (le Sucre), de son remplacement par le dollar, de la faillite des banques, du gel des avoirs et du d\u00e9fil\u00e9 de gouvernements corrompus.\r\nQuelque 2 millions de personnes (sur 13 millions) ont ainsi fui le pays, principalement aux Etats-Unis, en Espagne, et en Italie. L'argent envoy\u00e9 par les \u00e9migr\u00e9s repr\u00e9sente le 2\u00e8me revenu du pays apr\u00e8s le p\u00e9trole, et avant les bananes.\r\nFace \u00e0 la d\u00e9gradation des conditions de vie, \u00e0 la destitution pr\u00e9matur\u00e9e par le peuple des trois derniers pr\u00e9sidents, et \u00e0 la corruption g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, les Equatoriens se sont rendu aux urnes dimanche \u00e0 reculons (le vote est obligatoire). Rafael Correa, \u00e9conomiste de gauche se r\u00e9clamant du pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Hugo Chavez, \u00e9tait largement en t\u00eate du second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle devant le milliardaire pro-am\u00e9ricain Alfredo Noboa, selon deux sondages \u00e0 la sortie des urnes dimanche soir.\r\n\u00c0 travers son quatri\u00e8me voyage sur ces terres du milieu du monde, Aline Andrey vous emm\u00e8nent \u00e0 la rencontre de migrants de Quito, d'un agriculteur et d'un p\u00eacheur de l'Oc\u00e9an pacifique, de communaut\u00e9s Awas de la fronti\u00e8re Colombie-Equateur, et de Shuars de l'Amazonie, avant de revenir dans la capitale par la po\u00e9sie.\r\n\r\nlundi 27 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 1/5 \r\nQuito. La migration comme seule assurance sociale\r\n \r\nUne histoire migratoire parmi tant d'autres. Alicia Bosquez arrive \u00e0 Lausanne en 1999 avec pour objectif de relever la situation \u00e9conomique familiale. Son \u00e9poux, Mario Carvajal, et ses deux filles, Jessica et Vanessa, la rejoignent une ann\u00e9e plus tard. Les enfants sont scolaris\u00e9s. Les parents travaillent dans l'h\u00f4tellerie, au noir. \r\nFace aux difficult\u00e9s de la clandestinit\u00e9 et \u00e0 l'instabilit\u00e9 de la situation, ils d\u00e9posent leur demande de permis. Ce qui leur permet d'obtenir un contrat de travail et des salaires enfin d\u00e9cents. Ils paient alors imp\u00f4ts et assurances sociales. Mais la r\u00e9ponse est n\u00e9gative. Et les deux recours n'y changeront rien. \r\nEn ao\u00fbt 2005. c'est le d\u00e9part, la mort dans l'\u00e2me, assailli par l'absurde de cette lutte qui aura dur\u00e9 6 ans. \r\nUne ann\u00e9e plus tard, la r\u00e9adaptation est toujours difficile, la nostalgie toujours tr\u00e8s forte. Mario a achet\u00e9 un taxi gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9conomies. Vanessa et Jessica se sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 leur nouveau cadre scolaire. Alicia cherche toujours du travail. Leur situation financi\u00e8re reste fragile.\r\nC'est avec son taxi jaune que Mario nous emm\u00e8nent \u00ab au milieu du monde \u00bb, \u00e0 la Mitad del Mundo.\r\nUn peu plus tard, c'est Danilo Enriquez, jeune Equatorien, qui nous raconte son histoire de migration dans un restaurant touristique de Quito. Apr\u00e8s 5 ans de vie \u00e0 Lausanne, il s'est fait expulser en 2005. Depuis, il a retrouv\u00e9 un large r\u00e9seau social et un travail qui lui pla\u00eet, en cr\u00e9ant une bo\u00eete d'architecture d'int\u00e9rieur avec un ami. Pourtant, il ne perd pas l'espoir de revenir en Suisse un jour.\r\nInvit\u00e9 du jour : Byron Allauca, \u00e9quatorien en Suisse.\r\n\r\n\r\nmardi 28 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 2/5 \r\nLa C\u00f4te Nord. Entre terre et mer, une des r\u00e9gions les plus pauvres du pays\r\nA presque 7 heures de Quito, au nord d'Esmeraldas, plusieurs petits villages fleurent bon l'Oc\u00e9an et rappellent les Cara\u00efbes. Historiquement, c'est dans cette r\u00e9gion qu'un bateau d'esclaves se serait \u00e9chou\u00e9 et que des anciens esclaves colombiens se seraient d\u00e9plac\u00e9s, d'o\u00f9 la forte proportion d'Afro-Equatoriens. Au niveau national, il repr\u00e9sente environ 10% des habitants. \r\nA quelques kilom\u00e8tres de l'Oc\u00e9an Pacifique, Y\u00f6rgi, paysan et universitaire, nous fait d\u00e9couvrir la ferme familiale. Il aborde les probl\u00e8mes de la r\u00e9gion du nord d'Esmeraldas (principale ville de la r\u00e9gion), tels que la d\u00e9forestation et le manque d'eau. \r\nDon Bone revient de la p\u00eache avec sa barque. La plage est magnifique. Large et sauvage. Son eau est ti\u00e8de. Il nous re\u00e7oit dans sa maison \u00e0 une centaine de m\u00e8tres de l\u00e0. \r\nInvit\u00e9 du jour : Juan Cueva, \u00e9crivain, journaliste observateur de la vie politique \u00e9quatorienne, en direct de Quito pour commenter les r\u00e9sultats des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.\r\n\r\n\r\nmercredi 29 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 3/5 \r\nFronti\u00e8re Equateur - Colombie : Aux portes du conflit colombien, les indiens Awas. \r\n\u00c0 4 heures de car au nord de Quito : Tulc\u00e1n, ville fronti\u00e8re. Puis, un bus, qui emprunte durant 5 heures des chemins improbables \u00e0 travers des champs de cactus \u00e0 perte de vue, avant de descendre du pi\u00e9destal andin pour atteindre une r\u00e9gion de collines \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation tropicale. \r\n\u00c0 quelques kilom\u00e8tres de Chical, petit village frontalier, la route s'arr\u00eate. On emprunte alors, \u00e0 pied, des chemins de cailloux ou de boue. Bottes au pied, il pleut chaque jour en cette saison. Trois heures de marche plus loin, la famille Alvarez nous accueille. Nous sommes dans le hameau de Pailon. \r\nLe lendemain, apr\u00e8s 4 heures de marche nous atteignons Gualpi, une autre communaut\u00e9 Awa o\u00f9 un pont est en construction, gr\u00e2ce au soutien de Pablo Iturralde, directeur de la Fondation Tierra para todos. \r\nLes Awas, peuple indig\u00e8ne peu connu, seraient environ 2000 en Equateur, et davantage en Colombie. Pour eux, la fronti\u00e8re n'existe pas. Alors qu'elle est importante dans le cadre du Plan Colombie. C'est ce dont nous parle Isabel Ramos, scientifique \u00e9quatorienne qui a men\u00e9, avec d'autres chercheurs, une \u00e9tude sur les conditions de vie des peuples \u00e0 la fronti\u00e8re Equateur- Colombie.\r\nInvit\u00e9 du jour : Daniel Wyss, r\u00e9alisateur suisse et \u00e9quatorien.\r\n\r\n\r\njeudi 30 novembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 4/5 \r\nAmazonie. L'esprit guerrier des coupeurs de t\u00eates\r\nLes Shuars, plus connus sous le nom de Jivaros, seraient environ 40 000 \u00e0 vivre en Amazonie \u00e9quatorienne. La communaut\u00e9, dans laquelle nous nous rendons, compte quelque 150 personnes. Ils vivent dans des maisons en bois dispers\u00e9es dans la for\u00eat humide amazonienne, au bord des Andes. \r\nLeur territoire se situe \u00e0 environ 7 heures de Quito. Il faut compter cinq heures jusqu'\u00e0 Puyo en car, puis plus d'une heure de bus sur une route \u00e9troite et caillouteuse. Ensuite, il faut marcher sur un petit sentier, au milieu des champs, des bananiers, puis de la for\u00eat, dense et exhub\u00e9rante. Si riche qu'on pourrait presque voir ses plantes pousser \u00e0 vue d'\u00bfil. \r\nLoin de la ville, de l'\u00e9lectricit\u00e9, des radios, de la t\u00e9l\u00e9vision, le silence n'existe pas en Amazonie. Des criquets et autres insectes musiciens jouent sans discontinuer de leurs pattes et de leurs ailes telles des guitares. Si la for\u00eat grouille de vie, elle est pourtant mise \u00e0 rude \u00e9preuve par les compagnies p\u00e9troli\u00e8res, d'extraction de bois et pharmaceutiques, contre lesquelles tentent de lutter les populations indiennes locales.\r\nPlusieurs habitants de la communaut\u00e9 nous parlent de leur vie et de leur futur. \r\nInvit\u00e9 du jour : Jean-Patrick Costa, co-fondateur de Arutam \r\n\r\n\r\nvendredi 01 decembre 2006 \r\nL'Equateur : plusieurs mondes en un 5/5 \r\nQuito. La po\u00e9sie, art majeur de l'Equateur \r\nRetour \u00e0 l'urbanit\u00e9 \u00e0 travers Quito la culturelle : rencontre du po\u00e8te \u00e9quatorien Jorge Enrique Adoum et de son \u00e9pouse suisse, Lisette Adoum, plus connue dans le canton de Vaud sous son nom d'actrice, Nicole Rouan.\r\nIls vivent \u00e0 Quito depuis 20 ans, o\u00f9 ils s'adonnent \u00e0 la litt\u00e9rature. Lui, \u00e0 travers l'\u00e9criture, elle, par sa petite maison d'\u00e9dition et ses traductions. Si les librairies sont rares en Equateur, la po\u00e9sie a trouv\u00e9 sa place, aux c\u00f4t\u00e9s de la peinture, les deux arts majeurs de ce pays. \r\nSi la culture est riche \u00e0 Quito, elle reste pourtant difficile d'acc\u00e8s. L'entr\u00e9e au Th\u00e9\u00e2tre Sucre - du nom du g\u00e9n\u00e9ral Antonio Jos\u00e9 de Sucre qui a lib\u00e9r\u00e9 son pays du joug espagnol en 1822 - peut se monter \u00e0 20 dollars. Alors que le salaire moyen \u00e9quatorien est de 150 dollars. Ce rapport de prix se retrouve dans d'autres domaines (le shampoing co\u00fbte plus cher qu'en Suisse !), tant le co\u00fbt de la vie a augment\u00e9 depuis la dollarisation du pays en l'an 2000.\r\n \r\nInvit\u00e9 du jour : Mathieu Regazzoni, un Suisse en Equateur, il travaille avec Altercom , \u00e9dition en ligne d'articles alternatifs. En direct de Santa Elena, pr\u00e8s de Guayaquil, sur la c\u00f4te \u00e9quatorienne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatorien vivant en Suisse", "name": "Allauca, Byron", "type": "Participant"}, {"role": "Equatoriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Andrey, Aline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Haines recuites! De la sph\u00e8re religieuse aux politiques modernes, les poisons du r\u00e9cit (1/5)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-69F69120-94F9-42E3-876F-2A66835A7FE4", "durationSec": 3573, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "g\u00e9opolitique", "nationalisme", "histoire"], "excerpt": "\"Cette semaine, en compagnie de Jacques Mouriquand, nous avons laiss\u00e9 la place \u00e0 quelques historiens pour \u00e9voquer les sujets de la nation et des nationalismes, en pr\u00e9lude \u00e0 la diffusion dimanche soir du documentaire de Charles Enderlin et de Dan Setton : Isra\u00ebl Palestine, les ann\u00e9es de sang, un documentaire en deux \u00e9pisodes, titr\u00e9s successivement : L\u00bfaveuglement et L\u00bfimpasse. Un dossier sur ce documentaire propos\u00e9 par le Centre nationale de la documentation p\u00e9dagogique fran\u00e7ais.\r\nParce qu\u00bfil nous a sembl\u00e9 n\u00e9cessaire d\u00bf\u00e9largir cette th\u00e9matique, quitte \u00e0 nous trouver parfois tr\u00e8s loin du Proche-Orient. Tr\u00e8s loin sans doute, dans le temps, dans l\u00bfespace, mais peut-\u00eatre pas si loin que cela. Il faut d\u00e9j\u00e0 poser la question et laisser les r\u00e9ponses infuser. Voici d\u00e9j\u00e0 une partie du chemin. Chemin faisant, d\u00bfautres consid\u00e9rations seront \u00e9voqu\u00e9es, ayant trait au m\u00e9tier d\u00bfhistorien ou, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, \u00e0 celui de professeur d\u00bfhistoire, de la justesse de la place qu\u00bfest amen\u00e9 \u00e0 mesurer l\u00bfenseignant dans le cadre de son travail. Un aller et retour entre la th\u00e9matique et des d\u00e9riv\u00e9s impr\u00e9vus que nous avons malgr\u00e9 tout choisi de vous faire entendre car ils \u00e9voquent, mieux que tout, cette mati\u00e8re qu\u00bfest l\u00bfhistoire, qui, pour qu\u00bfelle demeure vivante, est avant tout p\u00e9trie par des mains humaines et que, ici comme ailleurs, il ne faut esp\u00e9rer de rendez-vous avec une science inflexible. lundi 27 novembre 2006: Haines recuites 1/5: Entretien avec Sandrine Kott Aujourd\u00bfhui, nous rencontrons Sandrine Kott, professeur ordinaire de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve depuis 2004. Elle est agr\u00e9g\u00e9e d'histoire et docteur habilit\u00e9e \u00e0 diriger des recherches de l'Universit\u00e9 de Paris Sorbonne. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Poitiers entre 1992 et 2004, elle a \u00e9t\u00e9 membre de l'Institut Universitaire de France entre 1997 et 2001. Sandrine Kott a publi\u00e9 une cinquantaine d'articles dans des revues scientifiques fran\u00e7aises, allemandes et am\u00e9ricaines: Son dernier ouvrage est sorti en octobre 2006 : Le Dictionnaire des nations et des nationalismes dans l'Europe contemporaine  (Hatier).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Kott, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Ange annon\u00e7ant l'absence de J\u00e9sus. - 2. Danseuse classique au Service militaire f\u00e9minin. - 3. Photographe pince-sans-rire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BC61485-63C1-4324-A2B7-9274BFAFA0E0", "durationSec": 2067, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Bex, les citoyens ont accept\u00e9 l'initiative de l'UDC demandant la fermeture du centre de requ\u00e9rants d'asile de la FAREAS, mais cela n'a pas  force obligatoire pour le canton : Interview de Pierre Imhof, directeur de la Fareas, la Fondation vaudoise pour l'accueil des requ\u00e9rants d'asile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22F7D719-F931-4577-B6BC-C2F788C5CED3", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 339, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAREAS"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fareas, la Fondation vaudoise pour l'accueil des requ\u00e9rants d'asile", "name": "Imhof, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Omar Porras, metteur en sc\u00e8ne : Sa r\u00e9action face \u00e0 la d\u00e9cision des autorit\u00e9s communales genevoises de supprimer leur subvention \u00e0 la troupe du Teatro Malandro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAB11ECC-0EEA-4FBE-AF90-03FA8370C6F0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 498, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porras, Omar"], "thematicThemes": ["art dramatique", "politique culturelle", "subvention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Union Europ\u00e9enne a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 saluant le vote positif des Suisses \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la coop\u00e9ration avec les Etats d'Europe de l'Est : Interview d'Eneko Landaburu, directeur g\u00e9n\u00e9ral charg\u00e9 des relations ext\u00e9rieures de la Commission europ\u00e9enne, qui se f\u00e9licite du scrutin confirme qu'un non aurait \u00e9t\u00e9 catastrophique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03F918DE-DB85-492E-8423-20675EEA1F0A", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral charg\u00e9 des relations ext\u00e9rieures de la COmmission europ\u00e9enne", "name": "Landaburu, Eneko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une semaine avec Georges Baumgartner, correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C240C10B-C7CB-4145-8A1F-C0D9C37AEE81", "thematicGeographicals": ["Tokyo"], "durationSec": 1022, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges"], "thematicThemes": ["vie quotidienne", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Tokyo", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Th\u00e9\u00e2tre contemporain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5AA016AF-EC36-4E14-BC87-A5239DFFB4B8", "durationSec": 158, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Clavien, professeur d'historie contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg : A propos de l'ouvrage \"Les Intellectuels antifascistes dans la Suisse de l'entre-deux guerres\" (Ed. Antipodes, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F5F2D9-214B-444E-A4D6-AE4E3B2AFEA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2006-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intellectuel", "histoire"], "excerpt": "Les intellectuels en Suisse ont rarement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une image valorisante. Cette \u00e9tude tend pourtant \u00e0 d\u00e9montrer leur r\u00f4le et l'importance de leurs combats id\u00e9ologiques, souvent contraire aux repr\u00e9sentations que l'on s'en fait aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine, co-directeur de l'ouvrage\" Les Intellectuels antifascistes dans la Suisse de l'entre-deux guerres\"", "name": "Clavien, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}]}}