{"response": {"numFound": 9497, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FESTIVAL DE CANNES 2006 - 06.05.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-146732", "durationSec": 173, "publicationDate": "2006-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "06.05.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-198201", "durationSec": 718, "publicationDate": "2006-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Singulier", "title": "Avec Tahar Ben Jelloun", "imageURL": "http://www.rts.ch/50981.image", "id": "ece-50982", "durationSec": 1789, "publicationDate": "2006-05-21T19:50:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/50982", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/50982"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Vytautas Miskinis, compositeur lituanien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07053663-C205-4D30-B14C-A1881346A163", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lituanie"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miskinis, Vytautas"], "thematicThemes": ["musique vocale", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Introduction  avec Pierre-Louis Nanchen, \u00e0 propos de la commande de la \"Missa festiva\" \u00e0  Miskinis. Sujets abord\u00e9s avec V. Miskinis: Les festivals de chant en Suisse et en Lituanie - L'\u00e9ducation musicale en Lituanie -  Les concours de chant en Lituanie -  Ce qui pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9 dans nos choeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Miskinis, Vytautas", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Commission musique la f\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s de chant du Valais", "name": "Nanchen, Pierre-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Watson, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison pulli\u00e9rane d'Asa Lanova, \u00e9crivaine, \u00e0 propos de la r\u00e9\u00e9dition de son roman \"Cr\u00e8ve L'amour\" (Ed. CamPoche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-991F7DA2-B6CF-41B1-91FD-1A868D5DF6A7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Pully"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanova, Asa"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "\"Elle raconte ses \u00e9checs sa vie de danseuse et son entr\u00e9e dans l'\u00e9criture il y a trente ans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lanova, Asa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Ulysse Bieri, ancien garde suisse, vice-pr\u00e9sident de l'Association des anciens gardes suisses", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1A6DAED8-4FBF-41D1-A707-AA6EF7823176", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Suisse"], "durationSec": 4775, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bieri, Ulysse"], "thematicThemes": ["garde pontificale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien garde suisse", "name": "Bieri, Ulysse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Michelle Perrot, professeure d'histoire contemporaine : A propos de son ouvrage \"Mon histoire des femmes\" (Ed. du Seuil/France-Culture, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF92498B-BF30-46D6-87DA-21565986959F", "durationSec": 3609, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "femme au foyer", "femme", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "Notre histoire des femmes par une historienne et f\u00e9ministe engag\u00e9e qui \u00e9tait adolescente lors de la 2e guerre mondiale. Retrace l'\u00e9volution de la place des femmes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'histoire contemporaine", "name": "Perrot, Michelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Laurence D\u00e9onna, reporter, \u00e9crivaine, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB5AB092-1830-40DB-871A-F0309E4DC028", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Iran", "Y\u00e9men"], "durationSec": 8972, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deonna, Laurence"], "thematicThemes": ["photographie", "femme", "journaliste", "\u00e9crivaine", "voyage"], "excerpt": "Long regard en arri\u00e8re sur sa vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter, \u00e9crivaine, photographe", "name": "Deonna, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 commence la vie quand on est juif, chr\u00e9tien ou musulman? Entretien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90D332E7-6171-41BC-8002-D9D7D45D4615", "durationSec": 1808, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances", "avortement", "christianisme", "\u00e9thique", "juda\u00efsme", "\u00eatre humain", "vie (biologie)", "vie (philosophie)"], "alternativeExcerpt": ["Pour un juif, un chr\u00e9tien ou un musulman. Quand commence la vie?"], "alternativeTitle": ["O\u00f9 commence la vie? / SIR_2006-05-21_hautes-frequences_90D332E7-6171-41BC-8002-D9D7D45D4615 / O\u00f9 commence la vie quand on est juif, chr\u00e9tien ou musulman? Entretien"], "imageURL": "//www.rts.ch/4863589.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure, gyn\u00e9cologue valaisanne, professeur \u00e0 la retraite de l'Univ. de Lausanne", "name": "Rey-Stocker, Irmi", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4861680"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Lom\u00e9 Plage. Reportage au Togo avant le Mundial de football 2006", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CBA7B82A-A960-4D2F-A3F6-CE78C224BE60", "thematicGeographicals": ["Togo", "Lom\u00e9"], "durationSec": 3137, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plage", "loisirs et culture", "vie quotidienne"], "excerpt": "\" A L'OCCASION DE LA RENCONTRE DE FOOT ENTRE TOGO ET SUISSE POUR LA COUPE DU MONDE 2006 REPORTAGE DE MARC GIOUSE \u00e0 LOME-PLAGE: DOUANE, FOOTING, PECHE, FETE ET DIMANCHE, JARDINS POPULAIRES, LA PLAGE LIEU DE RENCONTRE ET D'ACTIVITES. REAL B.SERIBAT\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Togolais(e)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "BRIGITTE LEMAINE MET LES SOURDS A L'IMAGE - 06.05.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-193859", "durationSec": 2073, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "AMGWERD, MADELEINE", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MARKWALDER, CHRISTA"], "id": "asset-197403", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4515, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060521, \u00e9mission sp\u00e9ciale de d\u00e9bats sur les r\u00e9sultats partiels de la votation f\u00e9d\u00e9rale pour la r\u00e9forme constitutionnelle de la formation en Suisse. Cette r\u00e9forme qui a notamment pour but d'harmoniser l'enseignement public au niveau f\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e par le peuple \u00e0 une large majorit\u00e9.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 06.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "MOUTIER", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LE GRAND KIF - 06.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189840", "durationSec": 601, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 06.05.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-140583", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "VOTATION", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9FICIT", "SALLE DE SPECTACLE", "VOTATION"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "HILER, DAVID", "KUENZLER, MICH\u00c8LE", "METTAN, GUY", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-140677", "durationSec": 1829, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "PRO NATURA 2006 - 06.05.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-141244", "durationSec": 261, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "FANFARE", "COMM\u00c9MORATION", "R\u00c9FORME", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "COMM\u00c9MORATION", "R\u00c9FORME", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "COMM\u00c9MORATION", "FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FAIM", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CHEVRIER, MAURICE", "LEUTHARD, DORIS", "DJ BOBO", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-140676", "durationSec": 899, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.05.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PAM", "PAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CR\u00c9ATIONNISME", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES", "ISLAM", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "BIOLOGIE", "CR\u00c9ATIONNISME", "RELIGION ET CROYANCES", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES"], "id": "asset-141006", "thematicGeographicals": ["USA", "PLATEAU"], "durationSec": 3673, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, USA : 20060521 et archives, ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat sur le mouvement cr\u00e9ationniste, n\u00e9 en r\u00e9action \u00e0 la publication de l'ouvrage de DARWIN Charles sur l'\u00e9volution des esp\u00e8ces. Pour les cr\u00e9ationnistes, Dieu est le seul cr\u00e9ateur \u00e0 l'origine du Monde.", "title": "LA GENESE FACE A LA SCIENCE - 06.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CR\u00c9ATIONNISME", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9VOLUTION DES ESP\u00c8CES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Singulier", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BEN JELLOUN, TAHAR", "BEN JELLOUN, TAHAR"], "id": "asset-237038", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060521, AELLIG Rapha\u00eblle, hors-champ, s'entretient avec l'\u00e9crivain marocain BEN JELLOUN Tahar.", "title": "AVEC TAHAR BEN JELLOUN - 06.05.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEN JELLOUN, TAHAR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 06.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-237392", "durationSec": 747, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "125 CC", "GRAND PRIX DE FRANCE MOTOCYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "COURSE (NATATION)", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ARBITRE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["SAFINA, DINARA", "HINGIS, MARTINA", "LUETHI, THOMAS", "BASSO, IVAN", "BERTARELLI, ERNESTO", "BERTARELLI, ERNESTO", "RIGAMONTI, FLAVIA", "REY, ALEXANDRE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "BENAGLIO, DIEGO", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "PONT, MICHEL", "FREI, ALEXANDER", "CHALLANDES, BERNARD", "STRELLER, MARCO", "MUELLER, PATRICK", "KUHN, KOEBI", "VOGEL, JOHANN", "BUSACCA, MASSIMO", "KRUEGER, RALPH", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-237060", "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "title": "06.05.21", "visualGeographicals": ["ROME", "MANS, LE", "DOMODOSSOLA", "VAL-D'AOSTE", "VALAIS", "LAUSANNE", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "RIGA"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND", "ALINGHI", "FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "AGRICULTEUR", "FEMME", "PORTRAIT", "ARBRE", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "FEMME", "PORTRAIT", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "AGRICULTEUR", "FEMME", "PORTRAIT", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "FEMME", "PORTRAIT", "ORDINATION"], "id": "asset-146114", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 931, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20060521, portrait de KAUFMANN Anne-Marie, femme pr\u00eatre de l'Eglise catholique-chr\u00e9tienne et agricultrice qui vit son minist\u00e8re religieux entre sa famille et ses paroissiens.", "title": "MADAME LE CURE - 06.05.21", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "FEMME", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "STEPHANE BERN - 06.05.21", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-140530", "durationSec": 1402, "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "VOTATION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "CHASSOT, ISABELLE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "FREYSINGER, OSKAR", "ZISYADIS, JOSEF", "SAVARY, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-197720", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3117, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060521, \u00e9mission sp\u00e9ciale de d\u00e9bats sur les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs de la votation f\u00e9d\u00e9rale pour la r\u00e9forme constitutionnelle de la formation en Suisse. Tous les cantons de Suisse ont accept\u00e9 \u00e0 une large majorit\u00e9 cette r\u00e9forme qui porte notamment sur l'harmonisation de l'enseignement public au niveau f\u00e9d\u00e9ral. Seul b\u00e9mol, le taux tr\u00e8s faible de participation de la population suisse (27,3 % \u00e9lecteurs), un record d'abstentionnisme depuis 30 ans. Les r\u00e9sultats des objets de votation cantonaux sont \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9s.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 06.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2006-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pie Tshibanda, \u00e9crivain congolais, qui propose un spectable \"Un fou noir au pays des blancs\" \u00e0 l'Espace culturel des Terreaux \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6B68D78-E276-47C3-8863-469DD384302B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 296, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tshibanda, Pie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "relations Nord Sud", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain congolais", "name": "Tshibanda, Pie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses du Festival du film de Cannes. Reportage de Lorence Milasevic, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8B57D3A-5D04-4C7D-AED3-9E3A1372DD33", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 871, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur", "name": "G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'une boutique de pr\u00eat-\u00e0-porter de Cannes", "name": "Legrand, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "gouvernante de l'H\u00f4tel Martinez", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'une agence immobili\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Nice-Matin", "name": "Maurice, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "chef de cuisine \u00e0 l'H\u00f4tel Majestic \u00e0 Cannes", "name": "Oger, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "premier concierge de l'H\u00f4tel Martinez", "name": "Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier \u00e0 l'H\u00f4tel Majestic \u00e0 Cannes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse a pl\u00e9biscit\u00e9 par 85.6% des voix et \u00e0 l'unanimit\u00e9 des cantons les nouveaux articles constitutionnels sur la formation. Analyse, interviews et d\u00e9bats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73D2C0EE-6CF3-4079-8106-70E93366A562", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "enseignement obligatoire", "constitution", "formation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant en droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Lefort, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de la formation et de la jeunesse", "name": "Lyon, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti Suisse du Travail", "name": "Bringolf, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Pierre Vassiliu, chanteur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D44DE097-4C46-4FF9-9854-5431D2842194", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 981, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vassiliu, Pierre"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Vassiliu, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Lutte contre la faim. Le projet de Nutriset, soci\u00e9t\u00e9 agoalimentaire. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4443E5A6-046B-465C-83F5-9075CD20631D", "durationSec": 894, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nutriset"], "thematicThemes": ["faim", "alimentation"], "excerpt": "\"Pour lutter contre la faim, toucher directement les populations menac\u00e9es en \u00e9vitant dans la mesure du possible les interm\u00e9diaires. Un des objectifs de la soci\u00e9t\u00e9 agroalimentaire familiale Nutriset, pr\u00e8s de Rouen. Parmi leurs aliments pour le traitement de la nutrition, un produit miracle, le Plumpy Nut: p\u00e2te \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 base d'arachide \u00e0 haute valeur prot\u00e9inique et pr\u00eate \u00e0 la consommation. Les produits de Nutriset ne sont vendus qu'\u00e0 des ONG ou agences de l'ONU, soci\u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendante de toute influence politique ou \u00e9conomique. - Avec Adeline Lescanne, cheffe de projet, fille du fondateur Michel Lescanne, visite de l'entreprise, de sa philosophie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de projet, Nutriset", "name": "Lescanne, Adeline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Faim dans le monde. Circonstances d'intervention du Programme alimentaire mondial, comment \u00e9viter que les denr\u00e9es ne soient d\u00e9tourn\u00e9es et vendues au march\u00e9 noir? La faim, une arme de guerre?", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0EC0AE42-218E-4CC9-AEC7-F7FDD6CFF920", "durationSec": 1152, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PAM (Programme alimentaire mondial)", "ONU"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "organisation internationale", "alimentation", "faim", "\u00e9conomie souterraine"], "excerpt": "\"Dans quelles circonstances interviennent les programmes du PAM, Programme alimentaire mondial, quels sont les aliments distribu\u00e9s, comment \u00e9viter que les denr\u00e9es ne soient d\u00e9tourn\u00e9es et vendues au march\u00e9 noir? \r\n- itv Christiane Berthiaume, responsable de l'information et de la communiation au PAM \r\npar Xavier bloch \r\nLa faim, une arme de guerre ? - itv Christophe Golay, qui a \u00e9t\u00e9 assistant de recherche au sein de l'unit\u00e9 de recherche et d'appui sur le droit \u00e0 l'alimentation pour le Rapporteur sp\u00e9cial de la Commission des droits de l'hommes des Nations Unies sur le droit \u00e0 l'alimentation. Doctorant en Relations internationales (IUED Gen\u00e8ve)\r\npar Karelle M\u00e9nine\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant de recherche au sein de l'unit\u00e9 de recherche de la Commission des droits de l'homme", "name": "Golay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'information et de la communication au PAM", "name": "Berthiaume, Christiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Femmes de toujours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D382B341-73E2-4D0A-9C7E-D59B26C27941", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 7140, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "femme", "droit de vote des femmes", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evocation nettement f\u00e9ministe depuis avril 1945, date des premi\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislatives fran\u00e7aises avec la participation des citoyennes, \u00e0 1984 sur l'\u00e9ducation des filles. T\u00e9moignages de grandes figures de l'\u00e9mancipation comme Annie Leclerc et Beno\u00eete Groult et aussi le d\u00e9bat sur le statut de la langue et son possible asservissement pour les femmes selon les \u00e9crivaines romandes Anne-Lise Grob\u00e9ty, Monique Laederach et Am\u00e9lie Plume.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctoresse, vice-pr\u00e9sidente du Conseil international des femmes (Archives Radio-Gen\u00e8ve 03.11.47)", "name": "Girod, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 19.11.84)", "name": "Deroisin, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 28.03.79)", "name": "Leclerc, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "femmes fran\u00e7aises s'exprimant sur le vote des femmes (Archives Radiodiffusion fran\u00e7aise 25.04.45)", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, journaliste (Archives RSR 22.03.76)", "name": "Groult, Beno\u00eete", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 11.03.83)", "name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 11.03.83)", "name": "Plume, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}, {"role": "opposant au droit de vote des femmes (Archives Radio-Gen\u00e8ve 02.02.59)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 11.03.83)", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "partisane du droit de vote des femmes (Archives Radio-Gen\u00e8ve 02.02.59)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 11.03.83)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve (Archives Radio-Gen\u00e8ve 02.02.59)", "name": "Hauert, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire, professeur (Archives RSR 11.03.83)", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de la Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives Radiodiffusion fran\u00e7aise 25.04.45)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 03.11.47)", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 19.11.84)", "name": "Paris, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 28.03.79 et 22.03.76)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 06.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-198144", "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Sidler, militant POP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6F0749E-DF0B-44A7-A727-59ED0957D0FB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Renens"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["POP"], "thematicThemes": ["communisme", "journalisme"], "excerpt": "Membre fondateur du POP de La Chaux-de-Fonds, son apprentissage, sa d\u00e9couverte de la vie politique, devient r\u00e9dacteur de la voix ouvri\u00e8re, chroniqueur, \u00e9crit toujours, v\u00e9ritable m\u00e9moire politique de l'apr\u00e8s-guerre \u00e0 aujourd'hui. Il vit \u00e0 Renens o\u00f9 il milite toujours", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant POP", "name": "Sidler, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 06.05.20", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CANDIDAT", "RECRUTEMENT DU PERSONNEL", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "R\u00c9FORME", "PROTESTANTISME", "NARCISSE", "PROTECTION DES V\u00c9G\u00c9TAUX"], "visualGeographicals": ["FONTAINES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BLONAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140674", "durationSec": 936, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE DE GROUPE", "ALCOOLISME", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "TECHNIQUE DE GROUPE", "ALCOOLISME", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "BILLETTERIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "BILLETTERIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "PRIVATISATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT SUICIDE", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "PROPAGANDE POLITIQUE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "STADE DE FOOTBALL", "ROBOTIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CONCOURS", "\u00c9L\u00c8VE", "TUNNEL", "COMM\u00c9MORATION", "COM\u00c9DIE MUSICALE (MUSIQUE)"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "ESCHER, ROLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-140675", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.20", "visualGeographicals": ["GRANGENEUVE", "GRANGENEUVE", "FRIBOURG", "MARTIGNY", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "TEHERAN", "GRAND-LANCY", "YVERDON", "BRIGUE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC SION", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 06.05.20", "visualThemes": ["FOOTBALL AM\u00c9RICAIN", "CLINIQUE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CLINIQUE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "CHEVAL", "POLO"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "SION", "DELEMONT", "DELEMONT", "MIES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140721", "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LOUIS VUITTON ACTE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "WILLIAMS, VENUS", "BASSO, IVAN"], "id": "asset-140656", "durationSec": 1851, "mediaType": "video", "title": "06.05.20", "visualGeographicals": ["ROME", "BONCOURT", "BIENNE", "VAL-D'AOSTE", "VALENCE (ESPAGNE)", "RIGA", "RIGA"], "visualCorporations": ["LUGANO TIGERS", "BC BONCOURT", "ALINGHI"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Enfants du monde", "source": "gico", "title": "AUPRES DU VENT - 06.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146524", "durationSec": 953, "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["APICULTURE", "ABEILLE", "APICULTURE", "ABEILLE", "FANFARE", "CHOEUR", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-141427", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20060520, et 200409, 200505, pr\u00e9sentation en musique des abeilles et de l'apiculture, avec des ensembles ayant particip\u00e9 \u00e0 la 2 \u00e8me Rencontre nationale de musique populaire Gruy\u00e8re 2005 \u00e0 Bulle et au 1 er Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "LA PASSION DES ABEILLES - 06.05.20", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "MOUDON", "BULLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "CANADA - SUEDE DEMI-FINALE ENTOURAGE - CHAMPIONNATS DU MONDE RIGA 2006", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["RIGA", "RIGA"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-140581", "publicationDate": "2006-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-458120", "durationSec": 677, "publicationDate": "2006-05-19T16:05:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/458120", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/458120"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Musique \u00e0 Z\u00fcrich : Rencontre avec Bernard Hangartner, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5581CDA0-8F92-488D-AB88-67035062CB2C", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 5309, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "H\u00fcnerwadel, Fanny"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Les origines du projet \"Musique \u00e0 Zurich\" - L'album de Fanny H\u00fcnerwadel - Wagner et H\u00fcnerwadel - Les liens entre les compositeurs zurichois et les grands noms \u00e9tablis ou de passage en Suisse -  Les structures musicales \u00e0 Zurich du 17e au 20e si\u00e8cle - Wagner et les orchestres suisses - Etudes sur le Monast\u00e8re b\u00e9n\u00e9dictin de Rheinau - Les musiciens h\u00f4tes de la Clinique Bircher-Benner - Projet ouvert au grand public (internet - Itin\u00e9raire passant par les maisons o\u00f9 habit\u00e8rent des musiciens c\u00e9l\u00e8bres).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Hangartner, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : La le\u00e7on d'Anglais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D9FEF5E6-D095-4474-9703-A0766E638768", "durationSec": 137, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Argentine 2006, la m\u00e9moire \u00e0 reconstruire", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-492A2F28-384F-49FE-8394-735076043E10", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 6757, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enl\u00e8vement", "disparition de personnes", "dictature militaire"], "excerpt": "Voil\u00e0 trente ans, les militaires s'emparaient du pouvoir en Argentine. Sept ans plus tard, le pays pleurait 30'000 disparus. Et dans les ann\u00e9es qui ont suivi, impossible de revenir ouvertement sur le pass\u00e9, de r\u00e9clamer justice, de panser les plaies, et de pleurer les morts dont les corps, trop souvent, n'ont jamais refait surface.\r\nArgentine, 2006 : avec Nestor Kirchner \u00e0 la t\u00eate du pays depuis trois ans, l'espoir rena\u00eet, doucement. Le travail de m\u00e9moire est en cours mais il progresse lentement, dans ce pays qui souffre encore de maux profond\u00e9ment encr\u00e9s dans son fonctionnement : la pauvret\u00e9, les in\u00e9galit\u00e9s sociales toujours plus grandes, la corruption, la dette insurmontable - 118 mille millions de dollars - et les coeurs bris\u00e9s des Argentines et des Argentins, fatigu\u00e9s de se battre pour reconqu\u00e9rir leur identit\u00e9 et leur dignit\u00e9.\r\nPour Les Forts en th\u00e8me, David Collin part \u00e0 la rencontre de ceux qui n'ont jamais abandonn\u00e9 le combat et persistent \u00e0 croire \u00e0  \u00ab l'avenir de la m\u00e9moire \u00bb : artistes, penseurs, enfants de disparus, enfants vol\u00e9s par les militaires, m\u00e8res et grand-m\u00e8res de la Place de Mai, anciens militants pers\u00e9v\u00e9rant dans leur lutte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de la Place de Mai", "name": "Bonafini, Hebe", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant des familles des Fran\u00e7ias disparus pendant la dictature", "name": "Domergue, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "prix Nobel de la Paix, fondateur du Service Paix et Justice en Am\u00e9rique latine", "name": "P\u00e9rez Esquivel, Adolfo", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "G\u00f3mez Mango, Edmundo", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, touch\u00e9 dans sa famille par la perte de \"disparu\"", "name": "Cianis, Gonzalo", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, participant \u00e0 l'exposition \u00ab 30 a\u00f1os, est\u00e9tica de la memoria \u00bb pr\u00e9sent\u00e9e ce printemps au Centre culturel de la Recoleta, \u00e0 Buenos Aires", "name": "Contrera, Liliana", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Association des anthropolgues l\u00e9gistes \u00e0 Buenos Aires, charg\u00e9 de l'identification des corps des disparus", "name": "Brider, Luis Fonde", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un disparu, grand-m\u00e8re de la Place de Mai", "name": "Roa, Buscarita", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, tcouh\u00e9 dans sa famille par la perte de \"disparu\"", "name": "Dossio, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "enfant \"vol\u00e9\" par les militaires, collaborateur  de l'Association des M\u00e8res de la Place de Mai", "name": "Pietrogalla, Horacio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Haychain, V\u00e9ronique", "type": "Auteur"}, {"role": "traductrice", "name": "Ollier, Graciela", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : P!nk veut nommer son enfant au tout dernier moment. Les cadeaux offerts par Paris Hilton \u00e0 sa m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s. Aston \"Family Man\" Barrett, l'ex-bassiste de Bob Marley n'obtient pas plus de royalties. David Hasselhoff en Capitaine Crochet?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B38F0E3D-A58E-448B-9708-3B88F0545919", "durationSec": 123, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hasselhoff, David", "Pink", "Barrett, Aston \"Family Man\"", "Hilton, Paris"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au pays de l'Angkar. De Paris \u00e0 Phnom Penh, vie et mort d'un tueur tranquille (5/5): un r\u00e9gime du n\u00e9ant", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FFE2316A-2034-4678-894A-13838FD78A0D", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Kampuchea", "Cambodge"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["Khmers", "dictature militaire", "histoire", "communisme", "guerre civile"], "excerpt": "\"Un r\u00e9gime du n\u00e9ant. A quoi ressemblera l'auto-critique du camarade Pol Pot ? Comment l'appr\u00e9cier \u00e0 la lumi\u00e8re des t\u00e9moignages recueillis apr\u00e8s quatre ann\u00e9es de nuit ? Quels paysages, quels humains, les journalistes d\u00e9couvriront-ils ? Quelles paroles recevront-ils ? A partir de 1975, on aura divis\u00e9 la population cambodgienne en trois cat\u00e9gories, quelles seront-elles ? Que vont devenir Pol Pot et les autres apr\u00e8s la chute de leur r\u00e9gime ? Quels seront les boucs \u00e9missaires ? O\u00f9 vont-ils dispara\u00eetre ? Combien de temps durera la traque ? A quoi ressemblera le proc\u00e8s?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS", "name": "Brisset, Jean-Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La consommation de la coca\u00efne est en explosion en Suisse : Entretien avec Olivier Gu\u00e9niat, chef de la police de s\u00fbret\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel, auteur de \"Le profilage de l'h\u00e9ro\u00efne et de la coca\u00efne\" (Ed. PPUR, 2005)\r\n et Jean-Daniel Pellet, co-auteur avec Pierre Stein de \"Tout savoir sur la coca\u00efne\" (Ed. Favre, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD68FE6B-4445-4327-A520-6044A1AA5871", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 738, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coca\u00efne", "stup\u00e9fiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la police de s\u00fbret\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Gu\u00e9niat, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur avec Pierre Stein de \"Tout savoir sur la coca\u00efne\" (Ed. Favre, 2006)", "name": "Pellet, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Abderrahmane Sissako, cin\u00e9aste malien, en direct du 59e Festival du film de Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A6A4E41-42CD-4221-8277-2D6A842CDAA0", "thematicGeographicals": ["Mali"], "durationSec": 2812, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sissako, Abderrahmane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"En direct du 59\u00e8me Festival de Cannes, Patrick Ferla re\u00e7oit le r\u00e9alisateur malien Abderrahmane Sissako, dont le film \"Bamako\" a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 \"hors comp\u00e9tition\" \u00e0 Cannes\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Sissako, Abderrahmane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hiidegard F\u00e4ssler, conseill\u00e8re nationale saint-galloise, quitte apr\u00e8s 4 ans, la pr\u00e9sidence du groupe parlementaire socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Elle aura r\u00e9ussi a souder un groupe parlementaire fort divis\u00e9 : Commentaire de Silvio Dolzan, collaborateur RSR et interview d'Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, \u00e0 propos de la succession", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26873624-B865-4FE8-A690-25D9521B7A01", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 289, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faessler, Hildegard", "PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : Edmond hypocondriaque  ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-8CBE9062-509C-4D24-AD7E-29F8A0DC9E6A", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le blog \"Une voix pour la Boillat\", d\u00e9di\u00e9 au conflit social de Swissmetal \u00e0 Reconvilier, a re\u00e7u le premier prix dans la cat\u00e9gorie politique, dans le cadre des Souris d'or qui r\u00e9compensent les meilleurs blogs de Suisse : Interview de Francis Moret, membre du jury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D58DEA2-3A92-4333-AA5B-2EDB8DE0ABC7", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["blog", "prix (r\u00e9compense)", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du jury", "name": "Moret, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les erreurs comptables de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve sont d\u00e9mesur\u00e9es, selon un rapport d'audit ind\u00e9pendant effectu\u00e9 en 2004 : Interview de Charles Beer, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE6A54BE-5F28-422A-9F86-E23694F90F64", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 361, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "d\u00e9tournement de fonds"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Yacks, yourtes et Yahoo. Un carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-45F2C7FD-730E-433A-8226-CF0C355F687B", "thematicGeographicals": ["France", "Mongolie", "Oulan Bator"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "francophonie", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"En compagnie de V\u00e9ronique Marti et de Marieke Audureau, directrice de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oulan Bator, nous prendrons connaissance des derni\u00e8res nouvelles de Mongolie.  La lettre de Sonia Zoran \u00e0 Tsogui et \u00e0 Serge Patrick. \"\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nSAMEDI 20 MAI", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Alliance fran\u00e7aise d'Oulan Bator", "name": "Audureau, Marieke", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise jurassienne Preci-Dip Durtal SA \u00e0 Del\u00e9mont, leader mondial en production de composants pour l'\u00e9lectronique, a re\u00e7u le prix de l'entreprise suisse romande 2006 : Interview de Pierre Lehmann, directeur de Preci-Dip Durtal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9146501B-75B1-47AE-B58F-D16355D7AA17", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Del\u00e9mont"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Preci-Dip Durtal"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "mat\u00e9riel \u00e9lectronique", "\u00e9lectronique", "industrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Preci-Dip Durtal", "name": "Lehmann, Pierre (industriel)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Chosification  ", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-F3B76381-B5CC-4E0B-B886-D8C9CDCB9F5F", "durationSec": 154, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche : A propos de son ouvrage \"Cr\u00e9er. Pour une soci\u00e9t\u00e9 de la connaissance\" (Ed. Pierre-Marcel Favre, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F4B57FE-6C8D-41D9-B3C5-FDEA19AC7705", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1804, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "intellectuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Il y a cent ans que le tunnel du Simplon a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9, apr\u00e8s 7 ans de travaux difficiles : Interviews de Michel B\u00e9guelin, conseiller aux Etats vaudois socialiste et Giovanni Spoletini, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC33F1C-75A8-4C09-80D6-40F95CE33A0D", "thematicGeographicals": ["Simplon"], "durationSec": 410, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "tunnel", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats vaudois socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Spoletini, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Marc Aymon, chanteur. Interview et large extraits d'un concert donn\u00e9 \u00e0 Sion", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-02172FCA-24B0-48D3-96E4-8B577666C092", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3317, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aymon, Marc", "Toufo"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la RAI Aoste", "name": "Brunet, Marco", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur valaisan", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FUMEUR", "RESTAURANT", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "UNIVERSIT\u00c9", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "UNIVERSIT\u00c9", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PISCINE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "LAGARDE, CHRISTINE", "BOREL, DANIEL", "BLOCHER, CHRISTOPH", "EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE", "BURGENER, THOMAS", "WEIBEL, BENEDIKT", "ALMODOVAR, PEDRO"], "id": "asset-140671", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.19", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BRIGUE", "DOMODOSSOLA", "ISELLE", "CANNES", "LAUSANNE", "USA"], "visualCorporations": ["OMEGA", "SWATCH GROUP", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.05.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140673", "durationSec": 399, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "COUPLE (RELATION)", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "COUPLE (RELATION)", "T\u00c9MOIGNAGE", "FEMME BATTUE", "VIOLENCE", "CONTRAVENTION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "FEMME CADRE", "POLICE", "SYNDICAT", "MONTAGNE", "\u00c9BOULEMENT", "G\u00c9OLOGIE APPLIQU\u00c9E", "CHANTEUR", "FAN"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE", "HEDIGER, ANDRE", "ROPRAZ, MAURICE", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-140672", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.05.19", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rst styl\u00e9", "source": "gico", "title": "06.05.19", "id": "asset-236990", "durationSec": 870, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MAGNETO FACTORY", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "TABAGISME", "PROPHYLAXIE", "TABAGISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "COUPURE DE PRESSE", "UNIVERSIT\u00c9", "JUIFS", "SYNAGOGUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "VEDETTARIAT", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS", "ZELTNER, THOMAS", "BEER, CHARLES", "ANDRESS, URSULA"], "id": "asset-140670", "durationSec": 1475, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.05.19", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TEHERAN", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "BULLE", "EDIMBOURG", "SION"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LANGUE DES SIGNES"], "id": "asset-146614", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20060519 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "06.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "HUMOUR", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-146811", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20060519 et archives, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le psychiatre et a\u00e9rostier PICCARD Bertrand pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "BERTRAND PICCARD - 06.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission A c\u00f4t\u00e9 de la plaque pr\u00e9sent\u00e9e par Manuella Maury"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.05.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-146826", "durationSec": 838, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C mon jeu", "source": "gico", "title": "06.05.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-141238", "durationSec": 892, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 075 : Charles Golay pr\u00e9sente la gomina, une nouvelle invention. Annonce : Mr Villemin vous propose de rejoindre son club de broderie. R\u00e9clame : Le cendrier. Le dernier recensement de la population inqui\u00e8te le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, qui lance une nouvelle campagne pour encourager les Suisses \u00e0 procr\u00e9er", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B39BC842-0355-48DE-8F9F-D04A2F4E5AC8", "durationSec": 247, "publicationDate": "2006-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 074 : La consommation de bouillon Knorr a explos\u00e9 suite \u00e0 la r\u00e9v\u00e9lation de nouveaux usages possibles. Annonce : Mr Laitier a d\u00e9velopp\u00e9 un nouvel engrais \u00e0 base de vache morte. R\u00e9clame : Le nouveau disque de R\u00e9nalde Gisberg. Lucien et Odette font le point sur le march\u00e9 des d\u00e9vises europ\u00e9ennes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39E23502-01F4-4DD4-ACE1-3A2446F5097D", "durationSec": 208, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ballmer, Mathieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Mivelaz, directeur de Mivelaz Bois, au Mouret, entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le secteur du bois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0757EE1F-780D-4B44-BB32-B76730F1F1CC", "thematicGeographicals": ["Le Mouret"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mivelaz, Louis"], "thematicThemes": ["industrie du bois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "industriel du bois au Mouret", "name": "Mivelaz, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (07/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03680E23-B950-4BDB-8B41-95519BB84CCB", "durationSec": 128, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Tariq Ramadan, intellectuel musulman, qui a donn\u00e9 une conf\u00e9rence sur les enjeux de la finance islamique dans le cadre d'Investissima, le salon de la finance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D672F1CD-67B4-43A5-8CEB-5BC5EE3395D0", "durationSec": 255, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "morale", "march\u00e9 des capitaux", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel musulman", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Chattemite ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7B69A572-22EF-4581-A0A9-64B4D78CF180", "durationSec": 157, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En marge de la sortie du film \"Da Vinci Code\", reportage de Malika Nedir, correspondante RSR \u00e0 Paris, \u00e0 l'Eglise Saint-Sulpice \u00e0 Paris, pour des dizaines de milliers de visiteur partent sur les traces du \"Da Vinci Code\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-272C3712-8577-444A-8C14-74D0ADA86B67", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "religion et croyances", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "touristes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "guide \u00e0 l'Eglise Saint-Sulpice de Parid", "name": "Spencer, Iris", "type": "Participant"}, {"role": "guide officiel de l'Eglise Saint-Sulpice", "name": "Rouget, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ils \u00e9taient une fois l'homme", "source": "siranau", "title": "Ils \u00e9taient une fois l'homme : Les yeux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5EA9BCC-E898-4EBD-8809-75AED98A4DA9", "durationSec": 143, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (08/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9787A870-92A7-413C-8BC3-BBA0FB8543B7", "durationSec": 149, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Francisco Coloane (4/4) : Chiens, chevaux, hommes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4A38E8B1-14A2-45FF-A569-73A71BFF9E62", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Gaudry, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coloane, Francisco", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Au pays de l'Angkar. De Paris \u00e0 Phnom Penh, vie et mort d'un tueur tranquille (4/5): chemins parall\u00e8les", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0EEE79DB-9E9F-41D3-A460-1548FC846600", "thematicGeographicals": ["Cambodge", "Vietnam", "Kampuchea"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["communisme", "histoire", "Khmers", "dictature militaire", "guerre civile"], "excerpt": "\"Quand, le 15 avril 1998, les agences de presse annoncent le d\u00e9c\u00e8s de Pol Pot dans un maquis pr\u00e8s de la fronti\u00e8re tha\u00eflandaise, personne n'ose trop y croire. L'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, une nouvelle semblable \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 parue dans la presse. D\u00e9mentie peu apr\u00e8s. Longue habitude de secrets, d'intox, de manipulations. Il faut apporter cette fois la preuve que le cadavre est bien celui de Pol Pot\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS", "name": "Brisset, Jean-Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Textes de Thomas O'Crohan, \u00e9crivain irlandais. Extraits lus et pr\u00e9sent\u00e9s par Pascal Rebetez, com\u00e9dien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FFA53311-92C3-4FEB-9CCE-2D6D8C91E9A7", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 2451, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["O'Crohan, Thomas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rebetez, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain irlandais", "name": "O'Crohan, Thomas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Yacks, yourtes et Yahoo. Un carnet de route en Mongolie de Vincent Stoecklin (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D49A97CB-48BD-433D-A8AC-554D2B606AC4", "thematicGeographicals": ["Mongolie", "Oulan Bator"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borel, Catherine"], "thematicThemes": ["montagne", "voyage", "alpinisme"], "excerpt": "\"Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, Catherine Borel est secr\u00e9taire de la section de Neuch\u00e2tel du Club alpin suisse (une section dont elle sera plus tard la premi\u00e8re pr\u00e9sidente). Lors de la pr\u00e9paration d'une exp\u00e9dition dans l'Himalaya, elle s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement au peuple tib\u00e9tain et au bouddhisme tantrique, elle rencontre un repr\u00e9sentant de l'agence Mountain Travel, la plus ancienne agence de trekking du N\u00e9pal, mise sur pied en 1945 par un colonel anglais. \"J'ai trouv\u00e9 g\u00e9nial ce qu'ils faisaient. Ils cherchaient justement quelqu'un pour les repr\u00e9senter en Suisse romande. Je leur ai propos\u00e9 mes services et j'ai ouvert le bureau de Tigermountain Suisse \u00e0 Neuch\u00e2tel en 1984.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste", "name": "Borel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Mexicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Jeff Buckley (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6C492AB3-2560-4304-BFA2-8A8EE078BAA9", "durationSec": 257, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buckley, Jeff"], "thematicThemes": ["musicien", "rock'n'roll"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Anita Cerquetti ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-171FCC5B-4E70-491E-BD47-58DA609F7AC1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5447, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cerquetti, Anita"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "excerpt": "A l'occasion de ses 75 printemps !", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Feuilleton de Madame", "source": "siranau", "title": "Feuilleton de Madame : Le tas de linge sale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAF95A81-24B8-4B50-A6D1-2FACEF05A22E", "durationSec": 144, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Son mari John dans le coma, Kimberley \u00e8re dans les couloirs de la vie et de l'h\u00f4pital", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tonton Pierrick", "source": "siranau", "title": "Jeff Buckley (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06918E77-7883-4CB3-9020-F7E4F495061D", "durationSec": 519, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buckley, Jeff"], "thematicThemes": ["rock'n'roll", "musicien"], "excerpt": "La fabuleuse histoire du rock'n'roll racont\u00e9e aux enfants par Tonton Pierrick", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erba, Johan", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon geste", "source": "siranau", "title": "Le bon geste : L'eau froide  ", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-8FB986FB-83BE-4A15-973B-FE0B4D03DBB8", "durationSec": 174, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "eau (ressource)", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Marco Beasley, t\u00e9nor et de Guido Morini, organiste et directeur de l'ensemble Accordone (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C34FEA9B-D8A4-49DE-9D9C-2A314054AD48", "durationSec": 4241, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Accordone"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique"], "excerpt": "La musique ancienne, la voix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, directeur de l'ensemble Accordone", "name": "Morini, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Beasley, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Luterbacher, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Quidam\" (Ed. Campiche, 2006)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9BBAFA1-7E49-4235-B6EE-98BFEC4F8D18", "durationSec": 1572, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Comme le fait remarquer la critique \"Quidam\" c'est le r\u00e9cit de l'enfance de Calvin, choy\u00e9 par sa maison soleil. Quand il sera grand, il ne veut ne rien faire. Il prend la route avec deux amiti\u00e9s pour la vie, H\u00e9loise la coureuse et Pierrot le tueur. Magie de l'enfance, d\u00e9go\u00fbt de l'\u00e9cole, amiti\u00e9, amour, errance. \"Quidam\" est un r\u00e9cit douloureux et pur, domin\u00e9 par une \u00e9criture lumineuse et directe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Luterbacher, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le personnel suisse de l'ambassade au Pakistan n'a rien commis d'ill\u00e9gal, mais la d\u00e9sorganisation de la mission a facilit\u00e9 le trafic de visas, selon l'enqu\u00eate interne du DFAE : Interview de Jean-Philippe Jeannerat, porte-parole du DFAE et d\u00e9bat avec Oskar Feysinger, conseiller national valaisan UDC et Jacques-SImon Eggly, conseiller national genevois lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FB12AA1-ABCC-4522-9D5B-FD992C05633F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Pakistan"], "durationSec": 583, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassade", "infraction", "visa (permis)"], "excerpt": "L'ensemble du personnel, y compris l'ambassadeur, sera rapatri\u00e9 et trois enqu\u00eates disciplinaires seront ouvertes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Scanner", "source": "siranau", "title": "Scanner : Benjamin Castaldi va quitter M6 pour TF1 \u00e0 la rentr\u00e9e. Le documentaire sur Zinedine Zidane a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 pour la premi\u00e8re fois hier \u00e0 Paris. Paris Hilton a pr\u00e9sent\u00e9 un nouveau jeu \u00e0 son effigie lors de l'Electronic Entertainment Expo \u00e0 Los Angeles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4E94E40-9567-4053-B899-40C9FBA900C7", "durationSec": 131, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zidane, Zinedine", "TF1", "Hilton, Paris", "M6"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hughes Richard, po\u00e8te et \u00e9diteur jurassien, \u00e0 l'occasion de la parution d'un coffret \u00e0 la m\u00e9moire de Francis Giauque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-757BBCAE-8C18-47A2-A613-8394011BB2E3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura (canton)"], "durationSec": 2969, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giauque, Francis", "Richard, Hughes"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "\u00e9dition", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "\" Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain, po\u00e8te et \u00e9diteur jurassien HUGHES RICHARD, qui rend hommage \u00e0 son ami le po\u00e8te FRANCIS GIAUQUE en \u00e9ditant un coffret de 3 CD de po\u00e8mes, textes et lettres mis en voix et en musique \u00e0 la m\u00e9moire de F. Giauque, aux Editions CIP, Collection Voix d'Ici.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur", "name": "Richard, Hughes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quels emplois pour la Suisse romande? : D\u00e9bat avec Xavier Comtesse, directeur romand d'AvenirSuisse, Pascal Corminboeuf, conseiller d'Etat fribourgeois et Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-857F5C03-62C5-426F-BA17-8CBF23D65584", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur romand d'AvenirSuisse", "name": "Comtesse, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Dans les coulisses de Couleur 3 : Tanger-Glasgow (06/08)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90FC902D-C003-4B5C-8E97-0294E4A16CAB", "durationSec": 105, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 06.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-140669", "durationSec": 412, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "MATCH AMICAL", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-140730", "durationSec": 2670, "mediaType": "video", "title": "06.05.18", "visualGeographicals": ["RIGA", "RIGA", "PAYERNE", "SION"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PUBLICIT\u00c9", "TABAGISME", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PUBLICIT\u00c9", "TABAGISME", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PUBLICIT\u00c9", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "CENTRE COMMERCIAL", "SUPERMARCH\u00c9"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "BEER, CHARLES", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-140668", "durationSec": 1350, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 06.05.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MORTEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "VISA (PERMIS)", "AMBASSADE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "VISA (PERMIS)", "AMBASSADE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "EXCISION", "EXCISION", "D\u00c9CHET", "PORTE-AVIONS", "AMIANTE", "POLLUTION DES MERS", "PORTE-AVIONS", "D\u00c9CHET", "PORTE-AVIONS", "AMIANTE", "POLLUTION DES MERS", "CONSULAT", "BARRAGE", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "MACHINE-OUTIL", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "ANDRESS, URSULA", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-140667", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 06.05.18", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FRUTIGEN", "BERNE", "THOUNE", "BERNE-VILLE", "ISLAMABAD", "BRAMOIS", "SION", "PENSACOLA", "PENSACOLA", "USA", "FLORIDE", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "EDIMBOURG", "HUBEI", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TROPH\u00c9E", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "AUTOBUS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "VIGNE", "SULFATAGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "DEONNA, LAURENCE", "RONALDINHO", "ETO'O, SAMUEL", "DJOUROU, JOHAN"], "id": "asset-140666", "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 06.05.18", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "ST-DENIS", "BARCELONE", "BARCELONE", "ST-DENIS", "ST-DENIS", "TRAVERS", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "JURA (CANTON)", "SAILLON"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "FC BARCELONE", "ARSENAL", "FC BARCELONE", "FC BARCELONE", "TPG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VIE FAMILIALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "USINE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "BANQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VIE FAMILIALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "OUVRIER", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "id": "asset-141376", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "VAUD", "BERNE"], "durationSec": 3282, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud, Jura (canton), Berne : 20060000 et 20060518, portraits de chefs d'entreprises de diff\u00e9rentes Petites et Moyennes entreprises (PME) suisses, qui ont des situations \u00e9conomiques tr\u00e8s contrast\u00e9es, du d\u00e9veloppement et d\u00e9localisation en Chine au sursis concordataire, voire la faillite.", "title": "LE PETIT PATRON, SA FEMME ET LE BANQUIER - 06.05.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "LOMBARDIE", "SHENZHEN", "HONG KONG", "SERVION", "DORIGNY", "SERVION", "COURCHAVON", "COURCHAVON", "ST-IMIER", "MALLERAY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "06.05.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-237235", "durationSec": 833, "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "SECTE", "PORTRAIT", "SECTE", "PORTRAIT"], "id": "asset-146315", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2330, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050518 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour l'ex-adepte de la secte \"La communaut\u00e9 de Jean-Michel et son \u00e9quipe\" CAMARA Isabelle et la responsable du projet d'accueil, d'information et d'aide \"Pastorale et sectes\" ELSIG Fran\u00e7oise pour parler des sectes.", "title": "ISABELLE CAMARA - 06.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2006-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}]}}