{"response": {"numFound": 1193, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Matthey, peintre", "genres": ["INT"], "id": "sound-A72A35E8-B631-4AA5-B41B-4BC3FE6313B6", "thematicGeographicals": ["Cartigny", "Gen\u00e8ve (canton)", "Rh\u00f4ne (fleuve)"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Paul", "Monnier, Philippe"], "thematicThemes": ["nature morte", "dessin", "peinture", "printemps", "hiver"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de son atelier. La nature \u00e0 la fin de l'hiver. Ses sources d'inspiration. Sa m\u00e9thode de travail. Son attrait pour l'opaline.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Matthey, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Piccard : A propos de Jules Verne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA602DE7-A129-49FC-8C32-C0ED6A6D7110", "durationSec": 283, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verne, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse"], "excerpt": "L'oeuvre de Jules Verne revue et corrig\u00e9e par la science.", "alternativeExcerpt": ["La litt\u00e9rature de science-fiction peut-elle inspirer la science? Oui et non!"], "alternativeTitle": ["SIR_1955-01-01_emission-sans-nom_CA602DE7-A129-49FC-8C32-C0ED6A6D7110 / Interview d'Auguste Piccard : A propos de Jules Verne", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3843275.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293919", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien suisse", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293915"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Blum, fils de L\u00e9on Blum : A propos des \u00e9crits de L\u00e9on Blum", "genres": ["INT"], "id": "sound-E10DF464-2EB2-4102-9400-572E396C52FA", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 739, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blum, L\u00e9on", "Jaur\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "vie politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "litt\u00e9rature", "fascisme", "fonction politique", "socialisme"], "excerpt": "Oeuvre de L\u00e9on Blum. Objet de la Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de L\u00e9on Blum. Vie politique fran\u00e7aise. Choix des oeuvres \u00e0 publier. P\u00e9riodes de la vie de L\u00e9on Blum. Ses d\u00e9buts en politique. Mati\u00e8res des volumes \u00e0 publier. Ses \u00e9crits comme critique litt\u00e9raire. T\u00e9moignage sur la 3e R\u00e9publique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de L\u00e9on Blum", "name": "Blum, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44114 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur la biographie consacr\u00e9e \u00e0 Mustapha Kemal", "id": "sound-E3438C46-A1DC-4196-8CE6-173454BCC4EB", "durationSec": 299, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de la voyageuse Colette Landry : A propos de Tahiti", "genres": ["INT"], "id": "sound-A0C8DB99-3BB2-432F-8E35-715F1F39A2FE", "thematicGeographicals": ["Tahiti", "Papeete", "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise"], "durationSec": 996, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reversy, Jean", "Landry, Colette", "Loti, Pierre", "Simenon, Georges", "Gauguin, Paul"], "thematicThemes": ["\u00eele", "moeurs et coutumes", "femme", "voyage"], "excerpt": "Sentiment de solitude du voyageur \u00e0 Tahiti, dans un premier temps. Evocation du livre de Jean Reversy sur Tahiti. Autres ouvrages: Simenon, Loti, Gauguin. Pour les habitants, tout est joie et facilit\u00e9. En vivant comme eux, on est heureux. Thaitiens fiers de leur race, de leurs traditions. Ne cherchent pas \u00e0 copier les occidentaux, mais s'adaptent aux techniques modernes. Instinct du primitif. Fins psychologues. Pas intellectuels. La vahin\u00e9. Ses moeurs. Comment elle accueille les marins dans sa famille. Pas de notion de bien et de mal \u00e0 Tahiti. Mariage des Tahitiennes avec m\u00e9tropolitains de passage et avec Tahitiens. Les Tahitiennes de Papeete vivent diff\u00e9remment que celles du reste de l'\u00eele. Femmes fran\u00e7aises parfois d\u00e9sempar\u00e9es \u00e0 Tahiti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageuse", "name": "Landry, Colette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute du bon sens", "source": "siranau", "title": "La circulation \u00e0 Paris. De et par Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F0FA274-8295-4949-8862-C302B0DFFBDF", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "pi\u00e9ton"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Josserand, \u00e9crivain : A propos des m\u00e9moires d'Alexandre Dumas", "genres": ["INT"], "id": "sound-654D9CAD-CE2D-408A-A63E-6D67F0F59CCB", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1256, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumas, Alexandre", "Chateaubriand, Fran\u00e7ois Ren\u00e9 de", "Sand, George"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "histoire"], "excerpt": "M\u00e9moires d'Alexandre Dumas. Publications et contrefa\u00e7ons. Chateaubriand. Perception de l'Histoire. Dumas, ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire. N\u00e8gres. Sinc\u00e9rit\u00e9, honn\u00eatet\u00e9, conscience. Vie et caract\u00e8re de Dumas. Portrait de l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Josserand, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Carte postale sonore du Lib\u00e9ria : Chants du Lib\u00e9ria", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2C170592-5A7E-481C-BECC-CAA07D9AF78B", "thematicGeographicals": ["Lib\u00e9ria"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "excerpt": "Chansons traditionnelles du Lib\u00e9ria.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chanteurs lib\u00e9riens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Benoist-M\u00e9chin, historien : A propos de sa biographie consacr\u00e9e \u00e0 Mustapha K\u00e9mal \"Mustapha K\u00e9mal ou la mort d'un empire\" (Ed. Albin Michel, 1954)", "id": "sound-C736B70A-0E0F-4268-AD4F-6C13C23DEC71", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 761, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mustafa Kemal Pacha"], "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Benoist-M\u00e9chin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hymne \u00e0 l'UNESCO en japonais : Hymne national japonais", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AF54BCA6-AE7F-4E1E-9C0D-3BF766275471", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Hymne national japonais et chanson \"Soleil sur le Japon\".", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chorale japonais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de B\u00e9atrix Beck, \u00e9crivaine [extrait] : Sa relation avec la critique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28B552BA-573D-4919-B038-3E14ED70F657", "durationSec": 130, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beck, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Beck, B\u00e9atrix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre de Latil, \u00e9crivain : A propos du livre \"A La Recherche du monde marin\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-D0D65DE1-BA7E-40D3-9B99-3ED24B9CAEC7", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 964, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leonardo da Vinci", "Verne, Jules", "Piccard, Jacques"], "thematicThemes": ["mer", "p\u00eache professionnelle", "sous-marin civil", "plong\u00e9e technique et scientifique"], "excerpt": "Monde sous-marin. Mer et p\u00eache sous-marine. La cloche \u00e0 plongeur. Le scaphandre et le bathyscaphe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Latil, Pierre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri-Georges Clouzot sur son film \"Les Diaboliques\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4AD1339-21DC-425D-A1BD-656920EDF9BF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clouzot, Henri-Georges"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Clouzot, Henri-Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44114 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur la biographie consacr\u00e9e \u00e0 Mustapha Kemal", "id": "sound-BA8388AD-7C58-4363-81A2-14B4A14FC3DC", "durationSec": 296, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voix de Marc Berthomieu et Georges van Parys, compositeurs : Les musiques de film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BC71689-5E09-4350-94A6-2D50589754C1", "thematicGeographicals": ["Cannes"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "composition musicale"], "excerpt": "Conf\u00e9rence pour les compositeurs de musique de film. Importance de la musique dans les films.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Berthomieu, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Van Parys, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage en Tunisie : Jean-Pierre Goretta marchande avec un marchand de tapis", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ABC62639-537A-4338-AE64-92643868A127", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 582, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tapis"], "excerpt": "La plage 13 est consacr\u00e9e au dialogue entre le reporter et le marchand de tapis. Plage 14: musique folklorique tunisienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "musiciens", "name": "Ensemble folklorique tunisien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "marchand de tapis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44115 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur la biographie consacr\u00e9e \u00e0 Mustapha Kemal", "id": "sound-2441CEE3-26F6-4301-AADA-926950947F50", "durationSec": 60, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Voyage en Inde [extrait] : Entre tradition et modernit\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-DB24DDAC-365B-4414-9868-92A8EA366DB6", "thematicGeographicals": ["Inde", "Cachemire"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "L'\u00e9crivain aborde l'Inde et le Cachemire sous l'aspect de la difficile coexistance entre la tradition et la modernit\u00e9. Il parle aussi du code du voyageur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'\u00e9dition en Allemagne orientale [extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-52A2DF90-6D8C-496D-B3C5-520ED02B1CD3", "thematicGeographicals": ["Leipzig", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 302, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "communisme", "papier", "censure", "catholicisme", "imprimerie"], "excerpt": "L'interview\u00e9 parle de la situation des imprimeries et des maisons d'\u00e9ditions en Allemagne orientale. Il raconte la visite d'une maison d'\u00e9dition communiste, ainsi que celui d'un \u00e9diteur catholique. Il expliqueque ce dernier conna\u00eet de gros probl\u00e8mes de p\u00e9nurie de papier et de censure. Cet \u00e9diteur a toutefois produit un livre de Paul Claudel qui a connu un grand succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Indiscr\u00e9tions", "source": "siranau", "title": "Quelques \u00e9tapes d'une vie. Entretien avec Ernest Ansermet, chef d'orchestre : Les math\u00e9matiques, l'initiation musicale, les Ballets russes de Diaghilev, les Etats-Unis et la r\u00e9v\u00e9lation du jazz", "genres": ["INT"], "id": "sound-F47B486C-F1B5-465F-8933-F83DFE0DB7EE", "thematicGeographicals": ["Londres", "Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 860, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bechet, Sidney", "Diaghilev, Serge de", "OSR", "Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)", "math\u00e9matique", "jazz", "gospel", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, musicologue, d\u00e9miurge", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du com\u00e9dien Ralf Vallone : A propos du film \"Th\u00e9r\u00e8se Raquin\" de Marcel Carn\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-29969974-A66B-40AF-8F1F-F66937952AE3", "durationSec": 224, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carn\u00e9, Marcel", "Vallone, Ralf", "Raquin, Th\u00e9r\u00e8se", "Zola, Emile", "Signoret, Simone", "Lesaffre, Roland"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "crime"], "excerpt": "Appr\u00e9cie sa partenaire Simone Signoret. Modification apport\u00e9e au roman de Zola: le crime sordide devient un crime passionnel. Le personnnage qu'il interpr\u00e8te: homme \u00e9l\u00e9mentaire et instinctif qui \u00e9crase les obstacles. Il parle fran\u00e7ais dans le film (camionneur italien). Personnage ajout\u00e9, celui de t\u00e9moin interpr\u00e9t\u00e9 par Roland Lesaffre. Le remords est objectiv\u00e9 par ce personnage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien italien", "name": "Vallone, Ralf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Monsieur Andrieu, ex-r\u00e9dacteur en chef de \"Marianne\" [extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-6CD9287A-FCAF-49BA-B4AC-F03A60EA5194", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito", "Gallimard, Gaston", "Fargue, L\u00e9on-Paul", "Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition", "journal"], "excerpt": "Andrieu raconte quelques souvenirs sur des personnalit\u00e9s qu'il a c\u00f4toy\u00e9es durant sa carri\u00e8re de r\u00e9dacteur en chef de \"Marianne\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-r\u00e9dacteur en chef de \"Marianne\"", "name": "Andrieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44115 Interview. Jacques Benoist-M\u00e9chin : Sur la biographie consacr\u00e9e \u00e0 Mustapha Kemal", "id": "sound-FA851CAF-E08B-46E1-B85D-AB72173FF9DF", "durationSec": 302, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Darius Milhaud, compositeur : A propos de ses oeuvres", "genres": ["INT"], "id": "sound-552C0400-883F-4C59-90E4-95D6EE284181", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Paris", "France", "Californie"], "durationSec": 296, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lunel, Armand", "Milhaud, Darius", "Barrault, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["art dramatique", "musique contemporaine", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Ses projets. Structure de ses oeuvres. Repr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"Christophe Collomb\" de Paul Claudel. Le d\u00e9veloppement des th\u00e8mes de sa 5e symphonie. Le choix de son librettiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Cartier-Bresson, photographe : A propos de son voyage en Chine", "genres": ["INT"], "id": "sound-DCA796C5-1895-41E6-8DCD-DD44E13176A1", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Asie", "Inde", "Chine", "Nankin", "France", "Extr\u00eame-Orient", "P\u00e9kin", "Shanghai"], "durationSec": 835, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kai Chek, Chiang", "Cartier-Bresson, Henri", "Sartre, Jean-Paul", "Mao Zedong", "AFP"], "thematicThemes": ["voyage", "guerre civile", "journaliste", "photographie"], "excerpt": "Voyage en Chine. Curiosit\u00e9 des Chinois. Etat de guerre civile. R\u00e9volution et nationalisme. Technique de photographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Cartier-Bresson, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gustave Thibon, philosophe chr\u00e9tien", "genres": ["INT"], "id": "sound-E8BF6E06-599C-456A-8AE9-416E75C2BB33", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 760, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Weil, Simone", "Maurras, Charles", "Thibon, Gustave"], "thematicThemes": ["catholicisme", "angoisse", "philosophie", "myst\u00e8re", "catholicisme romain", "Dieu", "religion et croyances", "mal"], "excerpt": "Ses impressions d'Espagne. Souvenir des angoisses de Simone Veil et de celles de l'homme contemporain. R\u00e9flexions sur la foi. Sens du divin. Maurras et le catholicisme. Croyance en Dieu. Offenses \u00e0 Dieu. Silence de Dieu. La question du Mal. Myst\u00e8res insolubles et adoration. Religion et philosophie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe chr\u00e9tien", "name": "Thibon, Gustave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pr\u00eatre catholique", "name": "[Simon]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Simone Signoret : A propos de son r\u00f4le dans le film \"Les Diaboliques\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-A9727EAF-3F34-400A-AD30-42FF25822027", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Signoret, Simone", "Miller, Arthur", "Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Simone Signoret parle de son r\u00f4le dans le film de Clouzot et de ses projets dont la pi\u00e8ce d'Arthur Miller, les Sorci\u00e8res de Salem o\u00f9 elle se produira avec Yves Montand. Que pense-t-elle du fait de jouer le r\u00f4le d'un couple au th\u00e9\u00e2tre avec son mari Yves Montand?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Signoret, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le r\u00e9veil des deux Orient : Interview de Raymond Millet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6778079-DC79-42B2-AFFC-4C371DF6ED84", "thematicGeographicals": ["Orient", "Chine", "Inde"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "P\u00e9ril jaune. R\u00e9veil de la Chine, contrari\u00e9 par celui de l'Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Millet, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (7/14) : Un souvenir de Grock. Il relate sa rencontre avec Winston Churchill qui lui demande de changer de nationalit\u00e9 et de devenir anglais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02041A56-4D9D-46BA-A222-0F064911FC64", "durationSec": 74, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grock", "Churchill, Winston"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown suisse", "name": "Grock", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Jules Romains, \u00e9crivain : Extrait de \"Docteur Knock\"", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-296326D4-7CA9-4C72-9161-0FB4143ED34B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 716, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knock (docteur)", "Romains, Jules"], "thematicThemes": ["roman", "art dramatique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "public"], "excerpt": "Litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Qualit\u00e9s et devoirs de l'\u00e9crivain. Les caract\u00e9ristiques d'un grand \u00e9crivain. Devoir de d\u00e9couverte de l'\u00e9crivain. Exigences du public.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Romains, Jules", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivaine Yvette [Dainville] : A propos de son livre \"Vent de traverse\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-ED446984-B341-4955-9BA9-82BB16D3E7E0", "durationSec": 477, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "comportement"], "excerpt": "Le th\u00e8me principal de ce livre est la puret\u00e9 oppos\u00e9e \u00e0 un monde impur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "[Dainville], Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Mayer, ancien pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos des perspectives d'avenir de la construction europ\u00e9enne", "genres": ["INT"], "id": "sound-A0B9B0FE-1DAF-4718-98C5-9849908ADCB5", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Grande-Bretagne", "Europe"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commonwealth", "CED", "Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["politique internationale", "politique de d\u00e9fense", "trait\u00e9 politique", "politique d'armement", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Opinion de Ren\u00e9 Mayer sur les perspectives d'avenir de la construction europ\u00e9enne. Supranationalit\u00e9. D\u00e9fense europ\u00e9enne et standardisation des armements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mayer, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Boris Vian : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-5C423910-2CB0-4AEB-8DE6-8B84C45D4C4A", "durationSec": 211, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "thematicThemes": ["chanson", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "radio"], "excerpt": "Livre \u00e9crit dans le style noir am\u00e9ricain. Sa formation: ing\u00e9nieur \u00e0 l'Ecole centrale. Sa relation d'auditeur avec la radio. Ses chansons: composition et interpr\u00e9tation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur-compositeur et interpr\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Vian, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Loewenguth, violoniste : Le travail en quatuor", "genres": ["INT"], "id": "sound-4B2C48E1-BBFA-4CAC-8656-5A8023DF6E34", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Paris", "Suisse", "France"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loewenguth, Alfred", "Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["violon", "musicien", "musique classique", "quatuor"], "excerpt": "Le travail en quatuor. La m\u00e9thode pour obtenir la coh\u00e9sion. Le phras\u00e9. Travail quotidien en groupe et travail personnel. Le violon de Lully \u00e0 la Cour de Louis XIV.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Loewenguth, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re Conf\u00e9rence europ\u00e9enne de l'Organisation internationale du Travail : Le r\u00f4le de la Suisse dans la protection des travailleurs. Discours d'ouverture de Max Petitpierre, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B2BB4F45-AF07-414C-A489-9CCE64219F22", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OIT"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "travail (activit\u00e9)", "droit du travail"], "excerpt": "Br\u00e8ve \u00e9vocation de l'histoire du travail. R\u00f4le de la Suisse dans l'\u00e9diction de normes protectrices en mati\u00e8re de droit du travail. R\u00f4le de l'OIT et l'importance de sa pr\u00e9sence sur sol helv\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "20e anniversaire du Coll\u00e8ge international des chirurgiens \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE02ADFA-53F6-4B29-846A-7D90991E1F74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "1955-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "m\u00e9decine", "chirurgie"], "excerpt": "G\u00e9n\u00e9rique musical. Discours d'ouverture du 20\u00e8me anniversaire du Coll\u00e8ge international des chirurgiens devant Max Petipierre, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration ; et les autorit\u00e9s cantonales et municipales. Disours suivi de cinq interventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "chirugiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jules Verne vs Piccard", "imageURL": "http://www.rts.ch/3843275.image", "id": "ece-3293915", "durationSec": 283, "publicationDate": "1954-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La litt\u00e9rature de science-fiction peut-elle inspirer la science? Oui et non!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293915", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3293915"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Visite au g\u00e9n\u00e9ral", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468461.image", "id": "ece-3435918", "durationSec": 74, "publicationDate": "1954-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Guisan re\u00e7oit \u00e0 Pully une \u00e9quipe de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435918", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435918"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le terrible hiver 54", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449729.image", "id": "ece-3449649", "durationSec": 76, "publicationDate": "1954-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un froid si vif \u00e0 geler les rives du lac L\u00e9man. Extra pour patiner!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449649", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449649"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le litre \u00e0 49 ct", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452317.image", "id": "ece-3440663", "durationSec": 48, "publicationDate": "1954-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pas cher l'essence, mais quelle consommation!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440663", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440663"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "id": "asset-195761", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 202, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19541230, itw du cycliste fran\u00e7ais ROBIC Jean, vainqueur du Tour de France en 1947, de passage \u00e0 Gen\u00e8ve, suite \u00e0 ses vacances de ski en Haute-Savoie.", "title": "ROBIC COUREUR CYCLISTE FRANCAIS - 54.12.30", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-12-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLY, Humbert-Louis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "OBS\u00c8QUES", "STATUE", "ANN\u00c9ES 1950", "IND\u00c9PENDANTISME", "SOLDAT", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "MONARCHIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ANN\u00c9ES 1950", "PREMIER MINISTRE", "DIPLOMATIE", "VIE POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1950", "VISITE OFFICIELLE", "PREMIER MINISTRE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "F\u00caTE", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "SAPIN", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "ANN\u00c9ES 1950", "HIVER", "ANN\u00c9ES 1950", "GEL", "ANN\u00c9ES 1950", "ART CULINAIRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "ANN\u00c9ES 1950", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "TROPH\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1950", "PATRIOTISME", "TIR \u00c0 LA CARABINE (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950", "GUIDE DE MONTAGNE", "ANN\u00c9ES 1950", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRESTATION DE SERMENT", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ANN\u00c9ES 1950", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ANN\u00c9ES 1950", "CORSO", "ESSENCE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "OBS\u00c8QUES", "ANN\u00c9ES 1950", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SAUT D'OBSTACLES", "TROT ATTEL\u00c9", "ANN\u00c9ES 1950", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ANN\u00c9ES 1950", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "ANN\u00c9ES 1950", "CYCLISME SUR ROUTE", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["TITO", "SELASSIE, HAILE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "MENDES FRANCE, PIERRE", "ADENAUER, KONRAD", "MENDES FRANCE, PIERRE", "EDEN, ANTHONY", "NASSER, GAMAL ABDEL", "EL SADATE, ANOUAR", "NEHRU, JAWAHARLAL", "MENDES FRANCE, PIERRE", "EDEN, ANTHONY", "ANSERMET, ERNEST", "CASALS, PABLO", "GUISAN, HENRI", "CHAUDET, PAUL", "GUISAN, HENRI", "ANQUETIL, JACQUES", "KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-194376", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "SUISSE", "CANADA"], "durationSec": 561, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, CANADA, USA : 19541230 et archives, r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements politiques, \u00e9conomiques, scientifiques, sociaux et culturels de L'ann\u00e9e 1954.\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : divers lieux, 19541230 et archives, r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements politiques, \u00e9conomiques, scientifiques, sociaux et culturels de l'ann\u00e9e 1954.", "title": "RETROSPECTIVE DES PRINCIPAUX EVENEMENTS DE L'ANNEE 1954 - 54.12.30", "visualGeographicals": ["SLOVENIE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "ITALIE", "HANOI", "LONDRES", "PARIS", "LONDRES", "EGYPTE", "INDE", "VATICAN", "NEW YORK", "SUISSE", "LAC LEMAN", "ARVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "CHAMONIX", "MONT-BLANC", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GSTAAD", "PULLY", "SUISSE", "MORGES", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "USA", "CANADA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OTAN", "TSR", "LAUSANNE-SPORTS", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1954-12-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Derby sur glace", "imageURL": "http://www.rts.ch/5374061.image", "id": "ece-5374062", "durationSec": 373, "publicationDate": "1954-12-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Servette, UGS: deux clubs de hockey genevois s'affrontent en 1954.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5374062", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5374062"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat parlementaire fran\u00e7ais sur le r\u00e9armement allemand : Le film \"Napol\u00e9on\" de Sacha Guitry", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-E8C3D688-5CDF-42AC-843C-2A48DBB1737E", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Allemagne", "Austerlitz", "Waterloo", "URSS", "Paris", "France", "Europe", "Russie"], "durationSec": 1528, "publicationDate": "1954-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha", "UEO", "OTAN", "Paqui, Jean", "Mend\u00e8s France, Pierre", "Pellegrin, Raymond", "Bonaparte, Napol\u00e9on"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique de d\u00e9fense", "politique internationale", "mise en sc\u00e8ne", "oeuvre cin\u00e9matographique", "paix", "politique d'armement", "histoire", "guerre froide", "technique de cin\u00e9ma", "relations internationales", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "soldat", "cheval"], "excerpt": "Le r\u00e9armement allemand et l'OTAN. Le vote devant l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. La question de confiance pos\u00e9e par Pierre Mend\u00e8s-France. R\u00e9alisation du film de Sacha Guitry sur Napol\u00e9on. Conditions de tournage. R\u00e9alisation des sc\u00e8nes de batailles. Pass\u00e9 militaire de la France. Blessures sur le tournage. Sc\u00e8nes avec chevaux. Moyen de faire chuter les chevaux. R\u00e9action de Pellegrin \u00e0 la proposition de jouer le r\u00f4le de Napol\u00e9on.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Pellegrin, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, cavalier", "name": "Paqui, Jean [=Chevalier d'Orgeix]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Darget, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives (1954-1958)", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE (SKI NORDIQUE)", "ESCRIME"], "id": "asset-194927", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 424, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19541228, d\u00e9monstration d'un match d'escrime et extrait d'une course populaire de ski de fond.", "title": "ESCRIME ET SKI DE FOND - 54.12.28", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-12-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COURSE (SKI NORDIQUE)", "ESCRIME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9bat parlementaire fran\u00e7ais sur le r\u00e9armement allemand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-449AA874-7CCD-47E3-AABF-47F143A1020A", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Europe", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1954-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre", "UEO", "OTAN"], "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "guerre froide", "arm\u00e9e", "relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique internationale", "paix"], "excerpt": "Le r\u00e9armement allemand et l'OTAN. Le vote devant l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise. La question de confiance pos\u00e9e par Pierre Mend\u00e8s-France.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madame Simone, actrice (3/4) : Trois g\u00e9n\u00e9rations de femmes. Consid\u00e9rations \u00e0 propos de la condition de la femme au cours du si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92157B85-B87A-46C5-8D99-EB39203C8AFA", "durationSec": 812, "publicationDate": "1954-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madame Simone"], "thematicThemes": ["art dramatique", "divorce", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "mariage", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Madame Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jeunesse", "title": "Le P\u00e8re No\u00ebl \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/7281642.image", "id": "ece-7281649", "durationSec": 53, "publicationDate": "1954-12-25T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le p\u00e8re No\u00ebl distribue des bonbons aux enfants sur la place du Molard \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7281649", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7281649"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de l'abb\u00e9 Pierre, pr\u00eatre : Appel \u00e0 l'action aux hommes de bonne volont\u00e9 ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0CF0BF6A-40DA-4231-8978-9B99A2839FEA", "durationSec": 496, "publicationDate": "1954-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["amour", "bienfaisance", "maladie", "assistance sociale", "No\u00ebl", "bonheur"], "excerpt": "D\u00e9finition de la bonne volont\u00e9. Profanation du mot amour. Refus de l'admiration pour sa personne. Appel \u00e0 l'action de ses admirateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Darget, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Micro-partout de No\u00ebl 1954 en ville", "id": "sound-7010C6BC-D22B-4BCC-8542-E8AAD715BFB4", "durationSec": 819, "publicationDate": "1954-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Micro-partout", "alternativeExcerpt": ["Nostalgie d'un soir de No\u00ebl dans les rues d'une ville anonyme."], "alternativeTitle": ["SIR_1954-12-25_emission-sans-nom_7010C6BC-D22B-4BCC-8542-E8AAD715BFB4 / Micro-partout de No\u00ebl 1954 en ville", "Micro-partout"], "imageURL": "//www.rts.ch/3662233.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280439", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3280433"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fernandel et de Pierre Brasseur, acteurs : Les films \"Ali Baba et les 40 voleurs\" et \"Oasis\"", "genres": ["INT", "DIV", "REP"], "id": "sound-A26BB625-6B76-4891-B9F2-07EF65D2C6DB", "thematicGeographicals": ["Rabat", "Suisse", "Paris", "Maroc"], "durationSec": 477, "publicationDate": "1954-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandel", "All\u00e9gret, Yves", "Morgan, Mich\u00e8le", "Brasseur, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "d\u00e9cor", "com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du d\u00e9cor du film \"Ali Baba et les 40 voleurs\". Le sc\u00e9nario d' \"Oasis\". Appr\u00e9ciation de Pierre Brasseur sur ses partenaires dans le film. Les raisons du succ\u00e8s de Mich\u00e8le Morgan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste", "name": "Fernandel", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "All\u00e9gret, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteur", "name": "Brasseur, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Morgan, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LE PERE NOEL - 54.12.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187503", "durationSec": 154, "publicationDate": "1954-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "No\u00ebl en ville", "imageURL": "http://www.rts.ch/3662233.image", "id": "ece-3280433", "durationSec": 819, "publicationDate": "1954-12-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Nostalgie d'un soir de No\u00ebl dans les rues d'une ville anonyme.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3280433", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3280433"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Message de voeux de Gilbert Cesbron, \u00e9crivain : Aux hommes de bonne volont\u00e9", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0C23F474-D4EA-433A-BA19-A4C208A6ABDD", "durationSec": 194, "publicationDate": "1954-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "justice", "No\u00ebl", "paix"], "excerpt": "Comparaison entre No\u00ebl et les \u00e9v\u00e9nements de la derni\u00e8re guerre. Espoirs pour 1955 et pour la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cesbron, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chronique tessinoise : Voeux de No\u00ebl", "genres": ["DIV", "DECL"], "id": "sound-9678D8E2-1078-49E5-BC13-CF97E6A25623", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin", "Berne (ville)", "Suisse italienne"], "durationSec": 767, "publicationDate": "1954-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "vie politique", "fonction politique", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Vie au Tessin. Les f\u00eates de No\u00ebl dans un pays pauvre. Essor du Tessin avec le tunnel du Gotthard. Chansons tessinoises sur la pl. 07. Couche ethnique tessinoise. Vue romande du Tessin. Repr\u00e9sentation tessinoise \u00e0 Berne. Election de Giuseppe Lepori au conseil f\u00e9d\u00e9ral. Discours de Lepori en italien. Conte de No\u00ebl sur la pl. 08.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "[Schafter]", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lepori, Giuseppe", "type": "Participant"}, {"role": "Romand du Tessin", "name": "[Clerc, Charlie]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve au Tessin", "name": "Filippini, Felice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Filippini, Felice", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteurs, enfants de Chirolino", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Message et b\u00e9n\u00e9diction de No\u00ebl 1952 du pape Pie XII sur Radio-Vatican [en italien et en latin]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D5D82C6E-5E71-4811-8C60-F7F91BEF6AAA", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 950, "publicationDate": "1954-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "Action catholique", "J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["paix", "maladie", "pape", "christianisme", "No\u00ebl", "catholicisme romain"], "excerpt": "Naissance de J\u00e9sus-Christ. Evocation de son \u00e9tat de sant\u00e9. Remerciement pour les pri\u00e8res du monde catholique. Hommage aux \"bons combats\" de l'Action catholique.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "speaker fran\u00e7ais de Radio Vatican", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "258e pape", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "spekaer de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "speaker fran\u00e7ais de Radio Vatican", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "1. Coup d'Etat au Sud-Vietnam et assassinat du pr\u00e9sident Ngo Dinh Diem : R\u00e9actions internationales et d\u00e9claration de Madame Ngo Dinh Nhu, belle-soeur du pr\u00e9sident d\u00e9funt . - 2. Portrait du pr\u00e9sident d\u00e9funt Ngo Dinh Diem. Extrait d'un discours de Ngo Dinh Diem . - 3. Reprise des hostilit\u00e9s alg\u00e9ro-marocaines. - 4. Election des d\u00e9put\u00e9s en Gr\u00e8ce. - 5. L'URSS lance le Poliot-1, satellite guid\u00e9 manoeuvrable", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4DBE0B06-B331-4C52-B5DC-FC6C338385D7", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Etats-Unis", "Gr\u00e8ce", "URSS", "Alg\u00e9rie", "Figuig", "Vietnam"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "1954-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ngo Dinh Diem"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "astronaute", "exp\u00e9dition scientifique", "satellite scientifique", "fronti\u00e8re", "r\u00e9gime politique", "conflit arm\u00e9", "coup d'Etat"], "excerpt": "1. \u00e0 03.17 : Jean Sagnier en ligne de Washington commente cet \u00e9v\u00e9nement pr\u00e9visible, les Am\u00e9ricains esp\u00e8rent un changement de r\u00e9gime \u00e0 la t\u00eate du pays. \u00e0 07.06 : Pierre-Yves Simonin tire un bilan de la situation \u00e0 Sa\u00efgon, les combats dans la ville, les premi\u00e8res mesures du comit\u00e9 r\u00e9volutionnaire. \u00e0 09.34 : D\u00e9clarations de Madame Ngo Dinh Nhu, qui d\u00e9nonce les sabotages \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement \"l\u00e9galement \u00e9lu du Vietnam\" [Archive du 03.10.1963]. \u00e0 10.43 : Commentaires de Jean Forestier en ligne de Moscou. \u00e0 13.00 : Marcel Giuglaris en ligne de Tokyo est interrog\u00e9 par Jean-Pierre Farkas \u00e0 propos du nouvel homme au pouvoir, le g\u00e9n\u00e9ral Duong Van Minh. - 2. \u00e0 14.08 : Ren\u00e9 Koenig dresse un portrait de l'ex-pr\u00e9sident critiqu\u00e9 pour son aust\u00e9rit\u00e9, sa solitude et les faveurs qu'il t\u00e9moignait \u00e0 sa proche parent\u00e9, son fr\u00e8re Ngo Dinh Nhu, chef de la police secr\u00e8te. \u00e0 15.33 : Extrait de la voix de Ngo Dinh Diem cinq mois apr\u00e8s son arriv\u00e9e au pouvoir [Archives 24.12.1954]. - 3. \u00e0 19.46 : Larbi Essakali en ligne de Rabat commente la rupture du cessez-le-feu d\u00e9cid\u00e9 par la conf\u00e9rence de Bamako, l'agression men\u00e9e par l'arm\u00e9e alg\u00e9rienne dans la ville de Figuig situ\u00e9e dans le Sahara marocain. \u00e0 22.28 : Omar Kasaki en ligne d'Alger commente la r\u00e9affirmation du respect du cessez-le feu par les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes qui justifient les hostilit\u00e9s de Figuig  par une r\u00e9plique aux tirs marocains. - 4. \u00e0 25.30 : Harry Gerson analyse les chances politiques d'Andr\u00e9as Papandr\u00e9ou et de Konstantinos Karamanlis. - 5. \u00e0 27.471 : Jean Forestier commente ce lancemcent, l'annonce par Khrouchtchev du forfait de l'URSS pour la course \u00e0 la Lune, le mariage de la cosmonaute russe Valentina Terechkova avec son confr\u00e8re Andrian Nikola\u00efev.", "alternativeTitle": ["SIR_1954-12-24_miroir-du-monde_4DBE0B06-B331-4C52-B5DC-FC6C338385D7 / 1. Coup d'Etat au Sud-Vietnam et assassinat du pr\u00e9sident Ngo Dinh Diem : R\u00e9actions internationales et d\u00e9claration de Madame Ngo Dinh Nhu, belle-soeur du pr\u00e9sident d\u00e9funt"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Vietnam du Sud (Archives RSR 24.12.54)", "name": "Ngo Dinh Diem", "type": "Participant"}, {"role": "belle-soeur du pr\u00e9sident vietnamien", "name": "Ngo Dinh Nhu (Madame)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio Luxembourg \u00e0 Paris", "name": "Farkas, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simonin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Koenig, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Forestier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Ath\u00e8nes", "name": "Gerson, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Kasaki, Omar", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Sagnier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Rabat", "name": "Essakali, Larbi", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304266"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'une script-girl : A propos de son m\u00e9tier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-600D5534-A8FF-40F4-BD38-C7B159B255D3", "durationSec": 279, "publicationDate": "1954-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Welles, Orson", "Morlay, Gaby", "Feyder, Jacques", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "tournage de film", "technique de cin\u00e9ma"], "excerpt": "80 script-girls en France dont 25 travaillent r\u00e9guli\u00e8rement. L'activit\u00e9 de la script-girl: raccords, continuit\u00e9, contr\u00f4le de la pellicule, proc\u00e8s-verbal de la journ\u00e9e, tableau de bord, suivre le texte. Qualit\u00e9s psychologiques n\u00e9cessaires: avoir bon caract\u00e8re, de la patience, de la diplomatie. Risque d'\u00eatre souffre-douleur: elle a connu cela \u00e0 ses d\u00e9buts. M\u00e9tier de femme: m\u00e9tier fait de patience et de petits d\u00e9tails que n'aiment pas les hommes. Deux \u00e0 trois minutes d'un film r\u00e9alis\u00e9es par jour. Anecdote de tournage sur la com\u00e9dienne Gaby Morlay et sur Orson Welles. Allusions aux films \"Le grand jeu\" de Feyder et \"Si Versailles m'\u00e9tait cont\u00e9e\" de Sacha Guitry.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "script-girl", "name": "Corteggiani, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marie-France, jeune com\u00e9dienne : A propos de la pi\u00e8ce \"Et\u00e9 et fum\u00e9e\" de Tennessee Williams qu'elle interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAE743C8-DEDD-47CA-8BD3-C86D2DE23FF3", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1954-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marie-France", "Furet, Yves", "Le Poulain, Jean", "Monfort, Sylvia"], "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Le metteur en sc\u00e8ne Jean le Poulain \u00e9tait \u00e0 la recherche d'une fille. Engag\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 Yves Furet. Joue aux c\u00f4t\u00e9s de Sylvia Monfort. Son personnage: fille de pasteur qui m\u00fbrit avant l'\u00e2ge. Elle est sage, ne pourra jamais \u00e9pouser le jeune gar\u00e7on-voyou. Elle admire Sylvia Monfort, aime son r\u00f4le et la pi\u00e8ce... qui n'est pas destin\u00e9e aux enfants!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune com\u00e9dienne", "name": "Marie-France", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Wiener, compositeur et pianiste : A propos de sa chanson pour le film \"Touchez pas au grisbi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C6CB68D-8DDB-4959-9745-4709687382CE", "durationSec": 392, "publicationDate": "1954-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Wiener, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'art lyrique est-il condamn\u00e9 \u00e0 mort? : Interview de Sylvie Debrise, spectatrice", "genres": ["INT"], "id": "sound-9A9F0664-CC2B-4B68-8A33-C69D0707CA0A", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Paris (op\u00e9ra)"], "durationSec": 911, "publicationDate": "1954-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutilleux, Henri", "Giraudoux, Jean", "Lehmann"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "trag\u00e9die lyrique", "chanteur", "op\u00e9ra comique", "public"], "excerpt": "L'art lyrique. Go\u00fbt du public. Nouvelles cr\u00e9ations et voix. Instruments. L'op\u00e9ra comique et son but. Chanteurs \u00e9trangers. Pr\u00e9sentation sc\u00e9nique. R\u00f4le d'avant-garde de l'op\u00e9ra. L'opra lyriques per\u00e7u par une spectatrice. Le physique des chanteurs et chanteuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectatrice, amateur d'op\u00e9ra", "name": "Debrise, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Sagan, \u00e9crivaine : A propos de son succ\u00e8s en 1954", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC5F94BC-E3E5-4B52-AD2B-EB15E140C477", "durationSec": 183, "publicationDate": "1954-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sagan, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Aspects n\u00e9gatifs et positifs du succ\u00e8s de son premier roman. Ses voyages. La chance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sagan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e du bathyscaphe - RSR", "id": "sound-A32AC07F-745F-45C7-B9E2-9D91589ADB48", "durationSec": 1646, "publicationDate": "1954-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage de J. Th\u00e9venot et d\u00e9clarations de Jacques Piccard", "alternativeTitle": ["Le bathyscaphe / SIR_1954-12-22_emission-sans-nom_A32AC07F-745F-45C7-B9E2-9D91589ADB48 / Plong\u00e9e du bathyscaphe - RSR", "Emission sans nom - 22.12.1954"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365675", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3365673"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le bathyscaphe", "id": "ece-3365673", "durationSec": 1641, "publicationDate": "1954-12-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365673", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365673"}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Edgar Faure, homme politique, en l'honneur de Arthur Honegger, compositeur, lors de la remise de l'insigne des Grands Officiers de la L\u00e9gion d'Honneur ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4654138E-83CA-4B44-96CB-8CA0A5BDF1D4", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1954-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "manifestation culturelle"], "excerpt": "Portrait de Arthur Honegger, compositeur. Discours de c\u00e9r\u00e9monie en son honneur.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Honegger, Arthur", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Elvire Popesco, Jean Marais et Jeanne Moreau, com\u00e9diens : A propos des pi\u00e8ces jou\u00e9es aux Bouffes Parisiens", "genres": ["INT"], "id": "sound-65A274E2-5C91-43D1-8442-26139D1E6E35", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 789, "publicationDate": "1954-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marais, Jean", "Popesco, Elvire", "Willemetz, Albert", "Moreau, Jeanne", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Distribution de la pi\u00e8ce \"La Machine infernale\". Le m\u00e9tier de directeur artistique de Jean Marais. Projets de pi\u00e8ces. Cr\u00e9ation manqu\u00e9e du r\u00f4le de Jocaste par Elvire Popesco. Relations de travail entre Jean Marais et Jeanne Moreau. La difficult\u00e9 du r\u00f4le du Sphinx et son \"monologue\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, future directrice du th\u00e9\u00e2tre de Paris", "name": "Popesco, Elvire", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, directeur du th\u00e9\u00e2tre des Bouffes Parisiens", "name": "Marais, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Allocution de la reine m\u00e8re lue par sa fille Elisabeth II d'Angleterre : A propos de son attachement au Qu\u00e9bec", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6A25A9C4-AFA2-4782-84B6-E780E9BAED38", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Canada"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1954-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth (reine m\u00e8re)", "Elisabeth II"], "thematicThemes": ["politique", "amiti\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Jean Rabaud : A propos de la situation internationale en 1954", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40908161-2ED6-4010-B35D-A636F8BE4C4D", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France", "URSS", "Allemagne"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1954-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "trait\u00e9 politique", "arme atomique"], "excerpt": "R\u00e9sultats remarquables du Conseil Atlantique. Question grave des armes atomiques: qui doit d\u00e9cider de leur utilisation, les gouvernements ou les militaires? Menaces sur le pacte franco-sovi\u00e9tique par Molotov. Indochine: les accords non respect\u00e9s par le Viet-Minh. La question du r\u00e9armement de l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-E4BEB5B3-B733-411E-9BA0-91C46499FE44", "thematicGeographicals": ["Ependes (FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Romont", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "1954-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 3. Interview-souvenirs du patois : Th\u00e9odore Ayer; conseiller d'Etat, s'entretient avec Henri Cl\u00e9ment, de Th\u00e9odore Ayer et Henri Cl\u00e9ment, par Th\u00e9odore Ayer et Henri Cl\u00e9ment, de Romont ; Ependes - 4. Chovigni d\u00e8 montagn\u00e8 : Souvenirs de montagne, de Justin Geinoz, par Justin Geinoz, de Enney - 5. Tan te m\u00e9 f\u00e2, tan t\u00e8 fari, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche - 6. Pat\u00ea d'intye-no: Patois de chez nous, de Francis Brodard, par Francis Brodard, de La Roche", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Geinoz, Justin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat", "name": "Ayer, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Ayer, Th\u00e9odore", "type": "Auteur"}, {"name": "Geinoz, Justin", "type": "Auteur"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Mend\u00e8s France, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos de la menace sur le pacte franco-sovi\u00e9tique, le r\u00e9armement de l'Allemagne, le budget national fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-246B1049-750C-4505-A224-244F6C19C1A6", "thematicGeographicals": ["URSS", "Allemagne", "France"], "durationSec": 483, "publicationDate": "1954-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Molotov"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9conomie", "budget de l'Etat", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Manoeuvre brutale de l'URSS mena\u00e7ant d'annuler le pacte franco-sovi\u00e9tique. Critique aux Sovi\u00e9tiques sur la question du r\u00e9armement de l'Allemagne. Mend\u00e8s France maintient sa proposition d'une Conf\u00e9rence \u00e0 quatre en mai prochain. Le budget national pour 1955. Diminution des d\u00e9penses improductives (d\u00e9penses militaires). Moyens augment\u00e9s pour l'Education nationale, la construction, l'agriculture, la sant\u00e9 publique. Investissements pour les pays d'Outre-mer.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Deux contes de No\u00ebl par Oncle Maurice: 1. Le No\u00ebl des sir\u00e8nes. - 2. Taub sauve J\u00e9sus d'H\u00e9rode", "id": "sound-8B2176F5-F24A-4323-B5EF-B2E1459793EB", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1954-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur: aut:Oncle Maurice", "alternativeExcerpt": ["No\u00ebl chez les sir\u00e8nes et comment J\u00e9sus fut sauv\u00e9 par un enfant."], "alternativeTitle": ["Deux contes de No\u00ebl par Oncle Maurice: 1. Le No\u00ebl des sir\u00e8nes. - 2. Taub sauve J\u00e9sus d'H\u00e9rode / SIR_1954-12-17_radioscolaire_8B2176F5-F24A-4323-B5EF-B2E1459793EB /", "Radioscolaire - 17.12.1954"], "imageURL": "//www.rts.ch/5454774.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5454015", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oncle Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Nanise, enfant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Grand-p\u00e8re", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "maman Sir\u00e8ne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5454013"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Herzog, charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s du Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la Jeunesse : A propos de l'avenir des jeunes en France", "genres": ["INT"], "id": "sound-9628A912-AB12-424A-B22D-21D1B7EECE62", "thematicGeographicals": ["Chamonix", "Cervin", "Suisse", "Weisshorn", "France", "Annapurna"], "durationSec": 534, "publicationDate": "1954-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Raymond", "Herzog, Maurice"], "thematicThemes": ["mouvement de jeunesse", "colonialisme", "aventurier", "coop\u00e9ration internationale", "instruction civique", "jeunesse"], "excerpt": "Ses courses en montagne. Evolution de la soci\u00e9t\u00e9 et int\u00e9r\u00eats de la jeunesse. Echanges culturels. Ses fonctions au minist\u00e8re. Equipements sportifs. Instruction et \u00e9ducation. Emplois et logements pour les jeunes. Id\u00e9al pour les jeunes et restauration du go\u00fbt pour l'aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de mission aupr\u00e8s du Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 la Jeunesse, alpiniste", "name": "Herzog, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve et en Su\u00e8de : Les m\u00e9tiers de la t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["COM"], "id": "sound-D7C3877F-972A-410A-9745-E0B01C2D0E68", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Cologny", "Su\u00e8de"], "durationSec": 985, "publicationDate": "1954-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "redevance radio-TV", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision genevoise. La t\u00e9l\u00e9vision su\u00e9doise. Le m\u00e9tier de speaker et celui de reporter. Le m\u00e9tier de commentateur. Programme de la t\u00e9l\u00e9vision genevoise. Naissance de la t\u00e9l\u00e9vision romande. Sp\u00e9cificit\u00e9s g\u00e9ographiques su\u00e9doises. Co\u00fbt du r\u00e9seau d'\u00e9metteurs su\u00e9dois. L'image et la parole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Gehry, Alfred", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Stockholm", "name": "Guerny, Yves du", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Radioscolaire", "title": "Deux contes de No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/5454774.image", "id": "ece-5454013", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1954-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "No\u00ebl chez les sir\u00e8nes et comment J\u00e9sus fut sauv\u00e9 par un enfant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5454013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5454013"}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Faur\u00e9-Fr\u00e9miet, au sujet de son p\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre compositeur Gabriel Faur\u00e9 (4/4) : Sa surdit\u00e9 naissante, la fin de sa vie, ses derni\u00e8res oeuvres et ses derni\u00e8res paroles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BABD272A-AA93-4165-9201-4A2490AC80B2", "durationSec": 2552, "publicationDate": "1954-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9-Fremiet, Philippe", "Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Musique \"Le jardin de Dolly\" (G. Faur\u00e9). Musique:\"Andante\" tir\u00e9 de la 2\u00e8me sonate pour violoncelle et piano, interpr\u00e9t\u00e9 par Monique et Guy Fallot. Musique \"Final\" du quatuor \u00e0 cordes, col. LFX 928. Musique \"L'horizon chim\u00e9rique\", dirig\u00e9 par Jean de la Ville de Miremont et interpr\u00e9t\u00e9s par Henir Stierlin-Vallon (piano) et Pierre Mollet (baryton)\r\nMusique:\"final\" du quattuor \u00e0 corde..", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, philosophe et auteur dramatique", "name": "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du du commandant Jacques-Yves Cousteau : Exp\u00e9ditions oc\u00e9anographiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C15212F9-9E13-40CA-84DC-2A8DB28D9DBB", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "Golfe persique"], "durationSec": 1037, "publicationDate": "1954-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oc\u00e9anologie", "p\u00e9trole", "mer", "perle", "p\u00eacheur", "\u00eele", "exp\u00e9dition scientifique", "oc\u00e9an", "requin"], "excerpt": "Le navire \"La Calypso\". Parti de Toulon. Voyages dans le Golfe persique, l'Oc\u00e9an indien, la Mer rouge, la M\u00e9diterran\u00e9e. Recherches oc\u00e9anographiques avec des programmes multiples. Prospection g\u00e9ologique. Nouvelle m\u00e9thode de prospection du p\u00e9trole. Etude biologique dans la r\u00e9gion des Seychelles. Photos sous-marines. Films sous-marins \u00e0 l'\u00e9clairage artificiel. La vie des p\u00eacheurs de perle dans le Golfe persique: ils sont de moins en moins nombreux. M\u00e9tier tr\u00e8s dur: les jeunes pr\u00e9f\u00e8rent des emplois dans des raffineries de p\u00e9trole. Industrie fond\u00e9e sur le bon-march\u00e9 de la main d'oeuvre. Etude de la vie des requins. Requins film\u00e9s, d\u00e9vorant un cachalot. La reproduction des requins. Ile d\u00e9serte d\u00e9couverte: jungle, tortues g\u00e9antes. Bilan de l'ann\u00e9e oc\u00e9anographique: la plus vari\u00e9e et la plus f\u00e9conde. Programme futur: croisi\u00e8re en M\u00e9diterran\u00e9e orientale et dans la Mer Noire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Ferdi K\u00fcbler", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474054.image", "id": "ece-3440830", "durationSec": 213, "publicationDate": "1954-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec l'un des sportifs les plus populaires de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440830", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440830"}, {"source": "siranau", "title": "Le gouvernement de Vichy : Interview de Robert Aron, historien, \u00e0 propos de son livre \"Histoire de Vichy\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E436FD3-A319-4CC2-ADC9-C79E3F363F38", "thematicGeographicals": ["Vichy", "France"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1954-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tain, Philippe", "Laval, Pierre"], "thematicThemes": ["politique", "Collaboration (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Aron a conduit sa recherche en prenant en compte les positions des partisans et des adversaires du r\u00e9gime de Vichy. Livre objectif: il tente d'expliquer sans condamner. T\u00e9moignages in\u00e9dits. Les proc\u00e8s des inculp\u00e9s. Les diverses attitudes de Laval en 1940 et 1943. Les \u00e9l\u00e9ments nouveaux qu'il apporte. Le d\u00e9barquement: tournant dans le gouvernement de Vichy. L'orientation finale de P\u00e9tain. Archives non accessibles pendant 50 ans. A re\u00e7u une importante correspondance: concordance des points de vue avec son livre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Aron, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "id": "asset-194767", "thematicGeographicals": ["BRIGUE"], "durationSec": 203, "mediaType": "video", "excerpt": "* Brigue : 19541215, obs\u00e8ques nationales du conseiller f\u00e9d\u00e9ral ESCHER Joseph suite \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s survenu brutalement le 19541209.", "title": "OBSEQUES DU CONSEILLER FEDERAL JOSEPH ESCHER - 54.12.15", "visualGeographicals": ["BRIGUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OBS\u00c8QUES", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives (1954-1958)", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ANN\u00c9ES 1950", "CROSS-COUNTRY"], "id": "asset-174452", "thematicGeographicals": ["MILAN", "SUISSE"], "durationSec": 304, "mediaType": "video", "excerpt": "* Milan : 19541215, r\u00e9sum\u00e9 d'un match de hockey sur glace non identifiables\n* SUISSE : 19541215, championnats de Suisse de cross-country universitaire.", "title": "54.12.15", "visualGeographicals": ["MILAN", "SUISSE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Exp\u00e9dition au Gaurishankar (2/2) : Notes de voyages de Raymond Lambert", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5A60158D-69BD-4F04-82FE-8228B35FF228", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "Gaurishankar"], "durationSec": 2924, "publicationDate": "1954-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Raymond"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lambert, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du pasteur Reverdin travaillant \u00e0 Londres : A propos de la n\u00e9cessit\u00e9 d'un home d'accueil pour les jeunes filles \u00e0 Londres", "genres": ["INT"], "id": "sound-7544514D-4BD3-4E9E-A071-5C95EBDA9117", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Londres"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1954-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur suisse \u00e0 londres", "name": "Reverdin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Exp\u00e9dition au Gaurishankar (1/2) : Notes de voyages de Raymond Lambert", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08286B3D-6A2A-4374-BEAE-3C7A9AF643C4", "thematicGeographicals": ["Gaurishankar", "Himalaya"], "durationSec": 3851, "publicationDate": "1954-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambert, Raymond"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Lambert, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de remise du Prix Nobel de litt\u00e9rature 1954 \u00e0 Stockholm : Interview du laur\u00e9at, Ernest Hemingway, \u00e9crivain", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-955E6E99-F8DD-49BF-8149-7B23194BEAF7", "thematicGeographicals": ["Venise", "Stockholm", "Etats-Unis", "Montana (USA)", "Su\u00e8de"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1954-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hemingway, Ernest", "Prix nobel de litt\u00e9rature 1954", "Nobel (Prix)", "Bergman, Ingrid"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "prix (r\u00e9compense)", "enfance", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ses go\u00fbts litt\u00e9raires. Son projet de livre. Sa musique pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e. Ses lieux de travail favoris. Son avis sur la \"l\u00e9gende\" Hemingway. Ses craintes et son \u00e9tat de sant\u00e9. Ses amis su\u00e9dois. Ses souvenirs d'enfance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix Nobel de litt\u00e9rature 1954", "name": "Hemingway, Ernest", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du jury Nobel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de la Radio su\u00e9doise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1950", "DESCENTE"], "id": "asset-191523", "thematicGeographicals": ["GRINDELWALD"], "durationSec": 1027, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grindelwald : 19541212, concours international de ski alpin et de ski nordique dames.", "title": "SKI ALPIN DAMES ET SKI NORDIQUE DAMES - CONCOURS INTERNATIONAL GRINDELWALD 1954", "visualGeographicals": ["GRINDELWALD"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1954-12-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DAMES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1950", "DESCENTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Richoz, po\u00e8te (extrait)", "genres": ["INT"], "id": "sound-E231260E-83C4-42D8-9B02-7BD1EEA79BCB", "durationSec": 166, "publicationDate": "1954-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix InterFrance"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire", "po\u00e9sie"], "excerpt": "A propos de son livre \"Serge-Henri\". Le Prix InterFrance. Forme po\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, laur\u00e9at du Prix InterFrance", "name": "Richoz, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Avant la retransmission en Eurovision d'un culte \u00e0 Saint-Pierre : Evolution des travaux \u00e0 l'\u00e9metteur de la D\u00f4le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23CA5B60-4C6C-414E-A37B-BFD79F76884B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "La D\u00f4le"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "1954-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eglise Nationale Protestante de Gen\u00e8ve", "PTT"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision religieuse", "\u00e9metteur", "vie politique", "r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "R\u00e9forme", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "Eurovision", "manifestation politique"], "excerpt": "Pr\u00e9paration d'une retransmission en Eurovision depuis la cath\u00e9drale Saint-Pierre. Eclairage dans la cath\u00e9drale. La position des Eglises protestantes \u00e0 l'\u00e9gard de la t\u00e9l\u00e9vision. Rayonnement de la R\u00e9forme dans le monde. Emission sur l'assermentation du nouveau Conseil d'Etat genevois. L'avancement des travaux \u00e0 l'\u00e9metteur de la D\u00f4le.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des programmes romands \u00e0 l'Eurovision", "name": "Tappolet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Stahler, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Ing\u00e9nieur \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale des PTT", "name": "Apoth\u00e9loz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "producteur, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "speaker, collabroateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madame Simone, actrice (2/4) : A propos de \"Chantecler\", une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre d'Edmond Rostand dans laquelle l'actrice tenait le r\u00f4le de la faisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-229EC387-62B7-41A1-9D25-5E39A5CF79B3", "durationSec": 959, "publicationDate": "1954-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madame Simone", "Rostand, Edmond"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Madame Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Portrait d'Andr\u00e9 Malraux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-130EFC41-7BC2-41DC-8B89-DBEC14DEFBCD", "thematicGeographicals": ["France", "Asie"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1954-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Ses \"mauvaises\" rencontres avec Andr\u00e9 Malraux. Son c\u00f4t\u00e9 r\u00e9fractaire aux journalistes. Sa passion pour l'art. La place de \"La Condition humaine\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la d\u00e9claration des droits de l'homme : A propos de la libert\u00e9 d'expression", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-D710BCCA-0D53-4155-82E6-EB8C5B2A6399", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1209, "publicationDate": "1954-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernanos, Georges"], "thematicThemes": ["libert\u00e9 d'expression", "libert\u00e9 de la presse", "droits de l'homme", "libert\u00e9s individuelles", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "Moyens d'expression. R\u00f4le omnipotent de l'Etat. La place de l'anarchie dans la soci\u00e9t\u00e9. Libert\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9. La violation des principes des droits de l'homme. Les risques li\u00e9s \u00e0 l'expression. Libert\u00e9 et licence des moeurs. Sujets des lettres de lecteurs. Le confort et l'assoupissement des esprits. Essort du radicalisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9diteur, critique litt\u00e9raire", "name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E5840249-37D2-46B4-A556-8CF069692342", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1215, "publicationDate": "1954-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "excerpt": "Une des \u00e9missions d'approfondissement de Radio-Gen\u00e8ve, avec ses quatre d\u00e9batteurs habituels, aborde la probl\u00e9matique des droits de l'homme le jour m\u00eame de l'anniversaire de la D\u00e9claration universelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ARMEE SUISSE : CONCOURS DE SKI MILITAIRE DES 7 NATIONS - 54.12.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-93632", "durationSec": 323, "publicationDate": "1954-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44122 La minute du bon sens no 4. ", "id": "sound-62309671-4CB1-440C-A1CF-3AFDF86960B5", "durationSec": 261, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Minute du bon sens", "source": "siranau", "title": "La minute du bons sens (4) : Une rubrique de Pauline Carton ", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-568E17D7-059E-4E06-B4F7-689BF3752E65", "durationSec": 234, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Enregistr\u00e9 \u00e0 Paris pour Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "44122 La minute du bon sens no 4. ", "id": "sound-640F036A-9823-4B7F-87C9-AAEBDBB7C14F", "durationSec": 26, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "O\u00f9 va l'islam, que veut l'islam? : Interview de Louis Massignon, orientaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C297BD7-8955-446C-94EA-75C99494B75E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 623, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "islam"], "excerpt": "Monoth\u00e9isme. Fondation de l'islam. religion et civilisation en pleine \u00e9volution. Plusieurs tendances de l'islam: puritanisme, modernit\u00e9, synth\u00e8se le l'islam et de l'Occident. La situation en Afrique du Nord et notamment en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orientaliste", "name": "Massignon, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Georges Carpentier, boxeur : A propos de son livre \"Mon match avec la vie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECD01CF5-F6A8-4F36-B2C0-6599F40BF0DA", "durationSec": 670, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carpentier, Georges", "Dempsey, Jack"], "thematicThemes": ["boxe"], "excerpt": "N\u00e9 en pays minier. Ses divers m\u00e9tiers avant de se consacrer au sport. Ses d\u00e9buts. Passage au professionalisme. Ses handicaps: mains fragiles, son probl\u00e8me de poids: \u00e0 cheval entre deux cat\u00e9gories. Match du si\u00e8cle contre Dempsey. La guerre de 14 interrompt sa carri\u00e8re. S'engage dans l'aviation. Ses rencontres avec des aviateurs c\u00e9l\u00e8bres. Reprend la boxe en 1919. Carri\u00e8re d'acteur au cin\u00e9ma. Les matchs qui lui ont fait mal au propre et au figur\u00e9. D\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de la boxe avec responsabilit\u00e9 du public, qui aime les coups qui font saigner.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "boxeur", "name": "Carpentier, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel Bondeville, compositeur : L'art lyrique est-il condamn\u00e9 \u00e0 mort?", "genres": ["INT"], "id": "sound-8B7B9906-C4F2-4D1B-AD7A-E71D2714F7A2", "thematicGeographicals": ["Paris", "Paris (op\u00e9ra)"], "durationSec": 1044, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bondeville, Emmanuel"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "musique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "public", "musique classique", "financement", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Sa conception de l'op\u00e9ra. Les ressources de l'art lyrique. Choix des oeuvres en fonction de leur succ\u00e8s. Pr\u00e9sentation des oeuvres classiques. Le physique des interpr\u00e8tes. Importance de la mise en sc\u00e8ne. Nombre d'oeuvre mont\u00e9es chaque ann\u00e9e. Montage de la \"Fl\u00fbte enchant\u00e9e\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais, directeur de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "Bondeville, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri de Montherlant, dramaturge : A propos de son roman \"Port-Royal\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-1EADDF7C-FB89-4CE5-9B9C-999284A8E7B6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 690, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sainte-Beuve, Charles Augustin", "Montherlant, Henri de"], "thematicThemes": ["christianisme", "roman", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "catholicisme romain"], "excerpt": "L'aboutissement de sa trilogie avec Port-Royal. Jans\u00e9nisme. Origine du livre. Doute. Action du livre. Incident de Port-Royal. L'Eglise, la souffrance et la v\u00e9rit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge", "name": "Montherlant, Henri de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'op\u00e9ration fellaghas : D\u00e9claration de Pierre Boyer de la Tour, g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-6D64379F-CF6D-4ADC-A5FD-BB34AC4A210D", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 486, "publicationDate": "1954-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellaghas"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "gu\u00e9rilla", "colonialisme", "lutte politique", "paix", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Origines et nombre des Fellaghas. Leurs chefs et la rivalit\u00e9 entre les bandes. Amnistie en cas de soumission des rebelles. Tentative de les ramener \u00e0 la raison.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de France en Tunisie", "name": "Boyer de la Tour, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}