{"response": {"numFound": 2164, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "CD Staro extrait 05 - Paul Val\u00e9ry", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AA6665A-1BF0-4FF9-9A21-4779352E28B4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain suisse romand", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Week-end show", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Simon, acteur suisse : A propos de pacifisme, de cin\u00e9ma, et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1FBF138-6662-41DD-8F6B-35B66680A6E4", "durationSec": 934, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel"], "thematicThemes": ["pacifisme", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "jeunesse"], "alternativeExcerpt": ["Michel Simon \u00e9voque sa carri\u00e8re et son aversion pour la guerre."], "alternativeTitle": ["Le pacifisme / SIR_1971-01-01_week-end-show_C1FBF138-6662-41DD-8F6B-35B66680A6E4 / Interview de Michel Simon, acteur suisse : A propos de pacifisme, de cin\u00e9ma, et de sa carri\u00e8re", "Week-end show - 01.01.1971"], "imageURL": "//www.rts.ch/5890646.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4273112", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4273111"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Sa future carri\u00e8re. Les chanteurs suisses: Michel B\u00fchler, Claude Ogiz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10E84DAD-8F76-44BE-99F4-36BDCCEC4BB2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Belgique"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hustin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Hustin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Enigmes et aventures : Il faut fermer le paradis. Une enqu\u00eate de Roland Durtal \u00e9crite par Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A65C647F-B8FD-4B52-8F09-B55686D70CED", "durationSec": 3257, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes collaboratrice RSR, assistante mise en ondes", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, voix du g\u00e9n\u00e9rique", "name": "Sassi, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur, collaboratrice RSR", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Henri Prince", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "MicheInes", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Victor Pension", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Consort", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Michel Daru", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Prince", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Ines", "name": "Damien, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Un V\u00e9t\u00e9ran et un croupier", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, bruiteur", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attelage de 2 chevaux - arr\u00eat (2 versions)", "id": "sound-3848CFF9-1134-4E61-A262-C12995060271", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "\u00eatre humain", "transport par route", "mammif\u00e8re", "ville", "animal", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "DuBois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Zouc, humoriste : A propos de son premier spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBCCCF75-788E-46EC-B367-C17F2FC81257", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zouc"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "humour", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Entretien autour de son spectacle. R\u00e9actions des diff\u00e9rents publics (Paris, Gen\u00e8ve, Toulouse, Londres). Le public anglais et sa perception du spectacle. Les critiques. Constat: Le \"peuple\" accepte ce spectacle, la \"bourgeoisie\" pas du tout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Alezra, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Zouc", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 du disque. La promotion de Mireille Mathieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB22E4B1-34B7-42B5-8706-5C2656A52F7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toffel, Billy", "Mathieu, Mireille"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "document sonore", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Toffel, Billy [=Toffel, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "26 d\u00e9cembre 1971. Vietnam. De nouvelles bombes am\u00e9ricaines sur le Vietnam Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61194804-F73C-41B8-886E-581E0D93CF87", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Son m\u00e9tier. Envie du th\u00e9\u00e2tre. Exp\u00e9rience radiophonique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CAE387A-6133-4AA1-BE6F-A4102E660B88", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deguelt, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Deguelt, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Hustin, chanteur belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2454F745-76C0-4346-8960-1DD856018C57", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 508, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri", "Hustin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Hustin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion SSR Berna (int\u00e9rieur) - mise en marche, coups d'acc\u00e9l\u00e9rateur, d\u00e9part, lent, acc\u00e9l\u00e9ration, changements de vitesse, vitesse moyenne, continu et r\u00e9gulier, changement de vitesse (2'00''), plus rapide, nouveau changement, r\u00e9trograde (4'30''), ralentissement, court arr\u00eat, moteur au ralenti, red\u00e9marre, acc\u00e9l\u00e8re, va de plus en plus vite", "id": "sound-6D1F38D7-173C-49B8-BE07-1E1BAAC726C7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}, {"name": "DuBois", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion Berna SSR, ext\u00e9rieur - 1. Arriv\u00e9e au loin, passage, \u00e9loignement tr\u00e8s rapide. - 2. Arriv\u00e9e au loin, passage, \u00e9loignement tr\u00e8s court. - 3. Arriv\u00e9e au loin, 1er plan, arr\u00eat moteur, \"pschch\" des freins", "id": "sound-1BAD6199-E466-46BB-9EBE-AA6541105FE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 1'15''. - 3. 1'41''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "DuBois", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attelage de 2 chevaux en attente - dans une cour caillouteuse, cliquetis des harnais, grincements du char, pi\u00e9tinements, petits hennissements, bruits de balai au 3e plan (1'25''), oiseaux", "id": "sound-5373EA6C-1683-4F04-ACB4-71D82EAB03C2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 295, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "mammif\u00e8re", "ville", "transport par route", "transport", "animal", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "DuBois", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attelage de 2 chevaux - sur un chemin caillouteux, en for\u00eat, char, prise de son depuis place charretier, cliquetis des harnais, grincements des roues, au pas, r\u00e9gulier, d\u00e9part, trajet", "id": "sound-D69B4AB6-9474-4774-83C4-78DC0FE70CF9", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "animal", "transport par route", "nature", "mammif\u00e8re", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "DuBois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Ses derni\u00e8res vacances (retaper sa maison). Paris. Sa chanson \"Gavroche\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B19975F6-A447-4F4A-BEB2-78DC38E5B878", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hustin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Hustin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "La mer (souvenirs)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2C46F31-CE1F-46EC-9EE6-5E510821E9AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deguelt, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Deguelt, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Sa chanson \"Les Vanniers\". Ecrire des chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B667B8F-0A24-46F2-A853-C600D26FD793", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hustin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Hustin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9part train en gare de Gland - ambiance gare, calme, voix, omnibus traction \u00e9lectrique, \u00e9loignement, oiseaux en fond", "id": "sound-3161068D-A4FE-4837-841C-6DDFD765D5E4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gland", "Vaud"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport ferroviaire", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Train \u00e0 vapeur, arriv\u00e9e - petite gare, oiseaux en fond, arriv\u00e9e locomotive, arr\u00eat, \u00e9chappement vapeur, chuintements, pistons", "id": "sound-1789F1E2-F3A6-482B-B86B-21DA2FF2BB99", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport ferroviaire", "transport"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Camion SSR Berna (ext\u00e9rieur) - 1. Mise en marche, moteur au ralenti, d\u00e9part, \u00e9loignement rapide. - 2. Arriv\u00e9e, passage, \u00e9loignement. - 3. Arriv\u00e9e, au loin, 1er plan, moteur au ralenti, coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur, arr\u00eat moteur", "id": "sound-1AAA990D-5DEE-4509-8164-3DD39F6C2070", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "transport", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'25''. - 3. 0'44''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "DuBois", "type": "Producteur"}, {"name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Billy Toffel alias Andr\u00e9 Toffel (origines du nom)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC5D3956-FC51-48B8-B102-602FC5E55A65", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toffel, Billy"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Toffel, Billy [=Toffel, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Deguelt, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C6F1ECB-69B9-4933-AA19-AB2D60C100D4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 700, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deguelt, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Deguelt, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Le march\u00e9 du disque au Mexique. Doublage de Maurice Chevalier dans la version espagnole de la chanson \"Gigi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B68C249-FF53-4826-A32A-56308AA58143", "thematicGeographicals": ["Mexique", "France"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Maurice", "Toffel, Billy"], "thematicThemes": ["chanteur", "\u00e9dition", "chanson", "document sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Toffel, Billy [=Toffel, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloche de gare - 1) annonce un train, un chien aboie, passage d'un express (0'08''), s'\u00e9loigne; 2) annonce un train, voix en fond, passage d'un express (0'45''), s'\u00e9loigne", "id": "sound-F899C73F-7BA0-4995-863E-F2F3D22D5E5E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gland"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "voie ferr\u00e9e", "signal acoustique", "cloche"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'01''\r\n2) 0'31''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9es trains en gare de Gland - 3 versions, omnibus, freins, voix, cloche de gare", "id": "sound-9269375D-D5B8-43E9-81A2-DCB3DB036541", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gland", "Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Amorces: 0'40'' - 1'11''", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "26 mars 1971. Le Pakistan occidental se s\u00e9pare du Pakistan oriental. Cr\u00e9ation de la R\u00e9publique du Bengladesh", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-499D11CD-9F1C-4C8C-BCEB-D1411D63BD3D", "thematicGeographicals": ["Bangladesh", "Pakistan"], "durationSec": 20, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Minute oecum\u00e9nique. Janvier 1971", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1E3953CE-F615-4B3D-BC9A-D6A6F45C9C43", "durationSec": 1902, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloche de gare - 1) Pas d'un homme dans du gravier, un chien aboie (0'08''), cloche de gare annonce un train (0'12''), passage d'un express (0'20''), de nouveau la cloche; 2) cloche annonce un train, ambiance petite gare, passage d'un train direct (1'11''), s'\u00e9loigne", "id": "sound-9365EFB1-0A5A-42A8-B6CC-E4A947F617EE", "thematicGeographicals": ["Gland", "Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "cloche", "signal acoustique", "transport", "voie ferr\u00e9e"], "excerpt": "D\u00e9but:\r\n1) 0'00'' - fin coup\u00e9 net\r\n2) 0'51'' - fin en fade", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "10 juillet 1971. Maroc. Tentative de coup d'\u00e9tat contre le roi Hassan II", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EDEEAD19-1E2E-4B41-B370-E38B2A715B84", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hassan II (roi du Maroc)"], "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Barnol, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Billy Toffel, chanteur, \u00e9diteur de disques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A5E36F8-2AD4-490F-A421-42AA6C86A380", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 367, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toffel, Billy"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Toffel, Billy [=Toffel, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Ses imitations de chanteurs. Sa chansons \"Rue des Morillons\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6938DEAA-3F75-483A-A832-4DF0DA814BD2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deguelt, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Deguelt, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Paul Val\u00e9ry et la Suisse, de et par Jean Starobinski", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E252732-99D5-4144-B8D2-4DFF647CB5B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 822, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Val\u00e9ry, Paul"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Paul Val\u00e9ry vint \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre 1939. Pour les \u00e9tudiants pr\u00e9sents, Val\u00e9ry \u00e9tait la po\u00e9sie ou plut\u00f4t la conscience de ce que pouvait la po\u00e9sie et ils attendaient de lui des paroles \u00e9clairantes en ces temps de p\u00e9ril. Apr\u00e8s sa conf\u00e9rence sur Racine, une discussion a lieu sur les dangers de l'\u00e9poque. Sa parole ouvrait l'horizon du risque. Il parlait d'une tablette m\u00e9sopotamienne qui contenait le th\u00e9or\u00e8me de Pythagore \u00e9crit bien avant l'existence de celui-ci, perdue et retrouv\u00e9e bien plus tard. Il avait fallu r\u00e9inventer ce qu'avait trouv\u00e9 une civilisation d\u00e9truite. En 1922 \u00e0 Zurich d\u00e9j\u00e0 il disait \u00ab L'orage vient de finir et cependant nous sommes inquiets, anxieux comme si l'orage allait \u00e9clater \u00bb. Cette conf\u00e9rence de Zurich \u00e9tait une m\u00e9ditation sur l'Europe et l'esprit europ\u00e9en. La Suisse \u00e9pargn\u00e9e par les \u00e9v\u00e9nements lui paraissait sans doute un lieu propice \u00e0 la r\u00e9flexion. Sans faire l'histoire compl\u00e8te des liens de Val\u00e9ry avec la Suisse, il vint en Valais aupr\u00e8s de Rilke en 24, fit de fr\u00e9quents voyages \u00e0 Gen\u00e8ve pour les travaux de l'Institut international de coop\u00e9ration intellectuelle. Son amiti\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiant de Belles Lettres. Il s'est montr\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux avec plusieurs publications suisses. En 1943 les Cahiers du Sud publient \u00ab Images de la Suisse \u00bb dans lequel il publie \u00ab La Suisse est une \u00eele \u00bb. Lecture d'un extrait de ce texte. Les premi\u00e8res traductions en allemand ont \u00e9t\u00e9 faite en Suisse. Gonzague de Reynolds dans \u00ab L'hommage des \u00e9crivains \u00e9trangers \u00e0 Paul Val\u00e9ry \u00bb se d\u00e9finit  comme un homme du nord par opposition \u00e0 P. Valery. En novembre 1947, les \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re publient une recueil d'essais et de t\u00e9moignages \u00e0 la mort de P. Val\u00e9ry qui rassemble les grands noms de la critique. Marcel Raymond a publi\u00e9 \u00ab Val\u00e9ry et la tentation de l'esprit \u00bb.  De nouvelles recherches ont lieu aujourd'hui en Suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain suisse romand", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Train \u00e0 vapeur, arriv\u00e9e - 1. Petite gare, oiseaux, sifflet du cheminot, arriv\u00e9e locomotive, coup de sifflet, arr\u00eat, \u00e9chappement de vapeur. - 2. Petite gare, approche de la locomotive, arriv\u00e9e, choc des tampons, accrochement wagon, \u00e9chappement vapeur, voix des cheminots, coup de sifflet, d\u00e9part, bruit r\u00e9gulier des wagons sur les rails, \u00e9loignement", "id": "sound-272C1F8D-869E-4C72-9D6D-107925D6E3D4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Week-end show", "title": "Le pacifisme", "imageURL": "http://www.rts.ch/5890646.image", "id": "ece-4273111", "durationSec": 934, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Michel Simon \u00e9voque sa carri\u00e8re et son aversion pour la guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4273111", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4273111"}, {"source": "siranau", "title": "Le Sermon. Sketch de Bernard Haller", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A6D7D227-22A9-4489-B92F-9E1CD76F8744", "durationSec": 262, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Henri D\u00e8s voisin de palier. Sa chansons \"Majijuana\" qui marche au Canade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-064EFF7A-439D-445A-89F0-971168DB2D17", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri", "Hustin, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Hustin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camion SSR Berna - arriv\u00e9e, moteur au ralenti, d\u00e9part", "id": "sound-4BC8CE73-416F-4045-8A98-819F5213DFFD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}, {"name": "DuBois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Radio Lausanne et Radio Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8247571-1AC5-4F18-BEE6-B4273DB83C45", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Lausanne", "Toffel, Billy", "Radio Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Toffel, Billy [=Toffel, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Il faut fermer le paradis. Une enqu\u00eate de Roland Durtal \u00e9crite par Isabelle Villars [Avec annonce de d\u00e9but r\u00e9enregistr\u00e9e 35 ans apr\u00e8s diffusion, pour commercialisation]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F5D9E3D5-E14A-4FAF-953B-BF6992A9A72E", "durationSec": 3255, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes collaboratrice RSR, assistante mise en ondes", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, voix du g\u00e9n\u00e9rique", "name": "Sassi, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne, auteur, collaboratrice RSR", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madame Prince", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Consort", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Victor Pension", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Michel Daru", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "MicheInes", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Ines", "name": "Damien, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Henri Prince", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR, bruiteur", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Un V\u00e9t\u00e9ran et un croupier", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "71.01.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258106", "durationSec": 850, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "HYMNE SUISSE - 71.01.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-258291", "durationSec": 73, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Son grand succ\u00e8s \"Le Ciel, le soleil, la mer\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0674EF6-8B73-493C-BEF8-8FD85456BA4F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1971-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deguelt, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Deguelt, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Les bistrots genevois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437904.image", "id": "ece-3437906", "durationSec": 1550, "publicationDate": "1970-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur les traces de Jean Marteau, ardent d\u00e9fenseur des vieux bistrots.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437906"}, {"source": "escenic", "program": "Carrefour", "title": "Carrefour 31.12.70", "imageURL": "http://www.rts.ch/3458839.image", "id": "ece-3458841", "durationSec": 616, "publicationDate": "1970-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg bient\u00f4t lib\u00e9r\u00e9e de ses antennes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3458841", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3458841"}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 31.12.70", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453837.image", "id": "ece-3453838", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1970-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reportage dans quelques bistrots typiques de Gen\u00e8ve en 1970.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453838", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453838"}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Le petit Buffet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437852.image", "id": "ece-3437854", "durationSec": 140, "publicationDate": "1970-12-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ambiance au buffet de la gare des Eaux-Vives \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437854"}, {"source": "escenic", "program": "Vie et m\u00e9tier", "title": "Mon p\u00e8re \u00e0 moi", "imageURL": "http://www.rts.ch/8526456.image", "id": "ece-8526457", "durationSec": 508, "publicationDate": "1970-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ces petits Vaudois parlent du m\u00e9tier de leur p\u00e8re, une figure du village.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8526457", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8526457"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Grandes heures du reportage", "source": "siranau", "title": "La Haute Route. Reportage en compagnie de guides, techniciens et personnalit\u00e9s, telles qu'Yvette Vaucher, Maurice Chappaz et Jos\u00e9 Giovanni", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-08411057-1371-4924-A920-6264765A6E6C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3870, "publicationDate": "1970-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["montagne", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste", "name": "Vaucher, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "escaladeur", "name": "Giovanni, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "LES BISTROTS DE GENEVE - 70.12.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100415", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1970-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNYDER, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105443", "durationSec": 616, "publicationDate": "1970-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "MON PERE A MOI...LE METIER DE MON PAPA - 70.12.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94135", "durationSec": 1976, "publicationDate": "1970-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Aubert, po\u00e8te romand : A propos de sa vocation de po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-125B90F6-0C84-4244-A84B-EA447F906439", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1154, "publicationDate": "1970-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Claude"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Aubert, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "IT'S A BEAUTIFUL DAY", "id": "asset-199838", "durationSec": 983, "publicationDate": "1970-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100672", "durationSec": 552, "publicationDate": "1970-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie litt\u00e9raire", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-205058", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701229, itw de la r\u00e9alisatrice et \u00e9crivaine ROCHE Manuelle \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Les diamants de sable\". Elle \u00e9voque son premier roman \u00e0 travers son h\u00e9ros\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701229, itw de l'abb\u00e9, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais TOULAT Jean \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La bombe ou la vie\". Il \u00e9voque la question nucl\u00e9aire\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19701229, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais NUCERA Louis \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"L'obstin\u00e9\".", "title": "70.12.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-12-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZBINDEN, Louis-Albert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "visualPersons": ["FITZGERALD, ELLA"], "id": "asset-110769", "durationSec": 4249, "mediaType": "video", "title": "ELLA FITZGERALD - 69.06.22", "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1970-12-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FITZGERALD, ELLA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards", "source": "gico", "visualThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-100856", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2314, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19701229, enqu\u00eate-fiction \u00e9crite par CHENOU Claude et r\u00e9alis\u00e9e par VOUILLAMOZ Raymond.", "title": "CHRONIQUE LOCALE, OU LA DELINQUANCE DES JEUNES ADULTES - 70.12.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1970-12-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.12.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251941", "durationSec": 208, "publicationDate": "1970-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105431", "durationSec": 747, "publicationDate": "1970-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Livre d'or de la Radio Suisse Romande (1/2) : Entretien avec Elsa Triolet, po\u00e9tesse, sur son dernier roman et sa vie, quelques semaines avant sa mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B11548FB-1E5E-4496-81C3-560201D0BD6F", "durationSec": 3279, "publicationDate": "1970-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragon, Louis", "Triolet, Elsa"], "thematicThemes": ["divorce", "famille", "po\u00e9sie", "famille monoparentale", "\u00e9criture", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Son rapport \u00e0 la langue fran\u00e7aise. L'\u00e9criture. Pourquoi \u00e9crire ? Les sources d'inspiration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse, compagne d'Aragon", "name": "Triolet, Elsa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Burgos-Leningrad. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D7CDDA46-ECDE-41CC-8D17-FA5DB510E27D", "thematicGeographicals": ["Leningrad", "Burgos"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1970-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "CINEMATOGRAPHE OU 75 ANS DE CINEMA", "id": "asset-120744", "durationSec": 5722, "publicationDate": "1970-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.12.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251013", "durationSec": 1155, "publicationDate": "1970-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chansons \u00e0 aimer", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SHEILA"], "id": "asset-214846", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1339, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19701227, RUPHI Charlotte re\u00e7oit son invit\u00e9e la chanteuse fran\u00e7aise SHEILA, qui \u00e9voque son signe astrologique du Lion, ses go\u00fbts et sa carri\u00e8re.", "title": "SHEILA - 70.12.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1970-12-27T11:11:00Z", "thematicPersons": ["SHEILA"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Sheila", "Charlotte Ruphy re\u00e7oit Sheila qui \u00e9voque ses go\u00fbts personnels, sa carri\u00e8re et r\u00e9agit \u00e0 un portrait qu'a dress\u00e9 d'ellei un psychologue"], "alternativeTitle": ["Chansons \u00e0 aimer", "Sheila"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "NOVA, Emilia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-7442455"]}, {"source": "escenic", "program": "Chansons \u00e0 aimer", "title": "Sheila", "imageURL": "http://www.rts.ch/4427965.image", "id": "ece-4427966", "durationSec": 157, "publicationDate": "1970-12-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Heureuse sous la pluie... et sur le plateau de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4427966", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4427966"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "Le pianisme de Chopin (7/13)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BB77BE03-FD99-4B9B-9C72-18712AA9FD6F", "durationSec": 1472, "publicationDate": "1970-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carr\u00e9 bleu", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "EXTRAIT", "IMPROVISATION", "INTERVIEW", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["THEVOZ, MICHEL"], "id": "asset-230487", "thematicGeographicals": ["CHAVANNES-PRES-RENENS", "LAUSANNE"], "durationSec": 743, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Mus\u00e9e des Beaux-Arts, 19701227, exposition du peintre, dessinateur et lithographe STEINLEN Th\u00e9ophile Alexandre\n* Chavannes-pr\u00e8s-Renens : 19701227, itw de KNAPP Alain directeur de la troupe de th\u00e9\u00e2tre \"Cr\u00e9ations\" qui propose avec sa troupe des improvisations th\u00e9\u00e2trales.", "title": "70.12.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAVANNES-PRES-RENENS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1970-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BELILOS, Marl\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT EN HAUTEUR", "100 M\u00c8TRES HAIES", "200 M\u00c8TRES", "100 M\u00c8TRES", "MARATHON", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "GRAND PRIX D'ITALIE AUTOMOBILE", "GRAND 8", "BOB \u00c0 QUATRE", "BOXE", "CYCLISME SUR ROUTE", "POURSUITE (CYCLISME)", "ESCRIME", "COUPE D'EUROPE DES CLUBS CHAMPIONS", "COUPE D'EUROPE DES CLUBS CHAMPIONS", "COUPE D'EUROPE DES CLUBS CHAMPIONS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["REGAZZONI, CLAY", "WICKI, JEAN", "ALI, MOHAMMED", "FRAZIER, JOE", "MERCKX, EDDY", "CHAPUISAT, GABET"], "id": "asset-102863", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "USA"], "durationSec": 2864, "mediaType": "video", "excerpt": "* EUROPE, USA : 19701227 et archives, r\u00e9trospective des \u00e9v\u00e9nements sportifs de l'ann\u00e9e 1970 au niveau national et international.", "title": "RETROSPECTIVE SPORT 1970 - 70.12.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "ZURICH", "MONACO", "SUISSE", "MONZA", "ONTARIO", "ST-MORITZ", "USA", "BELGIQUE", "LEICESTER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MILAN", "BALE-VILLE", "AMSTERDAM", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "ATHENES", "MALTE", "LJUBLJANA", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CELTIC GLASGOW", "FEYENOORD ROTTERDAM", "SPARTAK MOSCOU", "FC B\u00c2LE", "AJAX AMSTERDAM"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1970-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHLADENHAUFEN, Yvette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HUMBERT, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST... LE VAL CALANCA - 70.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105220", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1970-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour international", "source": "gico", "title": "DJERBA D'ULYSSE AU JET - 70.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-128714", "durationSec": 1286, "publicationDate": "1970-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "GRAND JEU - 70.12.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-251800", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1970-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Derni\u00e8re Landsturm", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442006.image", "id": "ece-3442008", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1970-12-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derni\u00e8res instructions avant la fin des obligations.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442008", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442008"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Les voix qui se sont tues en 1970 (Avec archives RSR)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-5B709EE7-418E-42D5-9889-9A80791569B0", "durationSec": 3569, "publicationDate": "1970-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Giono, Jean", "Gravey, Fernand", "Bourvil, Andr\u00e9", "Hodges, Johnny", "Reynold, Gonzague de", "Triolet, Elsa", "Daladier, Edouard", "Mauriac, Fran\u00e7ois", "Jeanson, Henri", "No\u00ebl, Bernard", "Boegner, Marc", "Lebesque, Morvan", "Mac Orlan, Pierre", "Joplin, Janis", "Zi\u00e9gler, Henri de", "Camus, Albert"], "excerpt": "Evocation des personnalit\u00e9s d\u00e9c\u00e9d\u00e9es durant l'ann\u00e9e 1970. Chanson de Janis Joplin. Interview de Morvan Lebesque sur Camus, le bonheur selon Henri de Zi\u00e9gler \u00e0 la tribune des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve, souvenirs de Pierre Mac Orlan, la Conf\u00e9rence de Munich 1938 par Edouard Daladier, la nation selon Gonzague de Reynold, puis: Elsa Triolet, Jean Giono, Bernard No\u00ebl, Johnny Hodges (jazz), Bourvil, Henri Jeanson, Fernand Gravey, le pasteur Marc Boegner, le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, Fran\u00e7ois Mauriac.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du conseil fran\u00e7ais (archives RSR)", "name": "Daladier, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et sc\u00e9nariste (archives RSR)", "name": "Jeanson, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais (archives RSR)", "name": "Mac Orlan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais (archives RSR)", "name": "Giono, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bourvil, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historien fribourgeois (archives RSR)", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur (archives RSR)", "name": "Boegner, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise (archives RSR)", "name": "Triolet, Elsa", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Canard encha\u00een\u00e9 (archives RSR)", "name": "Lebesque, Morvan", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de l'association suisse des \u00e9crivains (archives RSR)", "name": "Zi\u00e9gler, Henri de", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral (archives RSR)", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives RSR)", "name": "Gravey, Fernand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (archives RSR)", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Madame TV", "source": "gico", "title": "ETRE SALUTISTE 2 - 70.12.26", "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-226125", "durationSec": 1335, "publicationDate": "1970-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZOLLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse est belle", "source": "gico", "visualThemes": ["HYMNE NATIONAL", "ANN\u00c9ES 1970", "ARSENAL", "FANFARE", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE"], "id": "asset-95979", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1182, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19701226, r\u00e9actions de soldats de la Landsturm au moment de rendre leurs \u00e9quipements et d'\u00eatre lib\u00e9r\u00e9s de leurs obligations militaires lors d'une c\u00e9r\u00e9monie officielle en pr\u00e9sence des \u00e9lus de la ville.", "title": "CLASSE 1920, REPOS, ROMPEZ ! - 70.12.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1970-12-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HYMNE NATIONAL", "ANN\u00c9ES 1970", "ARSENAL", "FANFARE", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JACCOUD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE CULTURELLE", "VIE CULTURELLE"], "id": "asset-94221", "thematicGeographicals": ["BULLE"], "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bulle : 19701226, install\u00e9 dans le district de la Gruy\u00e8re, la petite ville de Bulle offre une agr\u00e9able qualit\u00e9 de vie et une tradition musicale encore tr\u00e8s vivace. Mais, l'offre culturelle reste elle encore tr\u00e8s pauvre, en particulier pour la jeunesse.", "title": "LA VIE CULTURELLE A BULLE - 70.12.26", "visualGeographicals": ["BULLE", "BULLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1970-12-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZELLER, Pierre-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "MICHEL D'HOOP : CHEZ LES TOUAREGS, J'ETAIS UNE JEUNE TARGUIA NOMADE - 70.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-130847", "durationSec": 3766, "publicationDate": "1970-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "EN ECOUTANT CHARLES VANEL ET IVAN REBROFF - 70.12.25", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-249874", "durationSec": 2199, "publicationDate": "1970-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl du berger : veill\u00e9e de No\u00ebl sur les hauteurs de Villaz-Saint-Pierre en compagnie de deux bergers italiens en transhumance avec leurs chiens, leur \u00e2ne et leurs 600 moutons", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-13854D67-A2B8-4134-AFEE-C08D0F8642A9", "thematicGeographicals": ["Gl\u00e2ne (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Villaz-Saint-Pierre", "Romont", "Italie"], "durationSec": 2729, "publicationDate": "1970-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["troupeau", "berger", "No\u00ebl", "nature", "condition de travail", "renard", "exil", "solitude", "famille", "hiver", "mouton"], "excerpt": "A la tomb\u00e9e de la nuit, le troupeau s'arr\u00eate dans une for\u00eat pour \u00eatre \u00e0 l'abri du vent. Les bergers font un feu et dorment sur la paille \"\u00e0 l'auberge des courants d'air\". Durant cette veill\u00e9e de No\u00ebl, les bergers \u00e9voquent leur condition de vie : la pr\u00e9sence des renards, les difficult\u00e9s li\u00e9es au froid, les moutons qui se r\u00e9veillent au petit matin, la famille rest\u00e9e en Italie, l'attachement aux b\u00eates et \u00e0 la nature, la solitude, la chaleur du feu, la fragilit\u00e9 des agneaux, les femmes, leur apparence de sauvages, la r\u00e9action des gens, souvenirs de No\u00ebl. Avec des morceaux d'accord\u00e9ons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger italien", "name": "Valentino", "type": "Participant"}, {"role": "berger italien", "name": "Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "M\u00fcller, Nono", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Clot, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Culte de longue veille \u00e0 Saint-Gervais : Grande liturgie paroissiale de No\u00ebl", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5C2CF607-6650-4707-9B13-4CBA3F784191", "durationSec": 3457, "publicationDate": "1970-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanneret, Edmond"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Wibl\u00e9, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Choeur L'Alauda", "name": "Rebut, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Schmidt, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "trombone", "name": "Gardet, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "K\u00fcffer, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "percussion", "name": "M\u00e9lrod, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "trompette", "name": "Urfer, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbte", "name": "Guignard, J.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie et m\u00e9tier", "source": "gico", "title": "DE LA MUSIQUE ET DES CONSERVATOIRES - 70.12.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101742", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1970-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAUFER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "WALT DISNEY - 70.12.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251801", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1970-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Conteurs", "source": "gico", "title": "LE CHAMP DU FEU - 70.12.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-250119", "durationSec": 1816, "publicationDate": "1970-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COURT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOISIN, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "L'OISEAU DE NOEL - 70.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249386", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1970-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "C'\u00e9tait hier", "title": "No\u00ebl au front", "imageURL": "http://www.rts.ch/8219346.image", "id": "ece-8219352", "durationSec": 76, "publicationDate": "1970-12-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les soldats mobilis\u00e9s durant la Seconde Guerre mondiale auront leurs cadeaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219352", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8219352"}, {"source": "escenic", "program": "C'\u00e9tait hier", "title": "No\u00ebl pendant la guerre", "imageURL": "http://www.rts.ch/8219320.image", "id": "ece-8219326", "durationSec": 60, "publicationDate": "1970-12-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En temps de guerre, la f\u00eate de No\u00ebl offre une tr\u00eave n\u00e9cessaire. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8219326", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8219326"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Mauriac, \u00e9crivain : A propos de son essai sur Jean Cocteau \"Une Amiti\u00e9 contrari\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD806098-07C9-47B0-B16C-18A72E96A2B8", "durationSec": 974, "publicationDate": "1970-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Claude", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["temps (philosophie)", "\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauriac, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brenner, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "QUINTESSENCE", "id": "asset-199844", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1970-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266455", "publicationDate": "1970-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'\u00e9tait hier (1969-1972)", "source": "gico", "title": "NOELS D'AUTREFOIS - 70.12.23", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-244675", "durationSec": 1179, "publicationDate": "1970-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl gastronomique \u00e0 Beethl\u00e9em. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-495357B5-9301-4A98-A980-342D0F21A35D", "durationSec": 313, "publicationDate": "1970-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "restaurant", "menu", "repas"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Approches", "source": "gico", "title": "VEILLEE AVEC LE PEINTRE LERMITE - 70.12.22", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["LERMITE"], "id": "asset-211668", "durationSec": 2061, "publicationDate": "1970-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["LERMITE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Libres propos", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BAZIN, HERVE"], "id": "asset-105474", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19701222, itw de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais BAZIN Herv\u00e9 qui pr\u00e9sente son dernier roman intitul\u00e9 Les Bienheureux de la D\u00e9solation\n* Gen\u00e8ve-ville : 19701222, itw du danseur et impressario de l'American Ballet Theater SILAR Paul qui \u00e9voque les derni\u00e8res tendances chor\u00e9graphiques des ballets de danse moderne.", "title": "HERVE BAZIN - 70.12.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1970-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.22", "visualThemes": ["ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9TECTIVE", "BOUGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "INCENDIE", "PLASTIQUE", "PATINOIRE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "USINE", "EXODE RURAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "BEVAIX", "RENENS", "ISERABLES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100914", "publicationDate": "1970-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.12.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195984", "durationSec": 786, "publicationDate": "1970-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bonsoir", "title": "Bonsoir 21.12.70", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453827.image", "id": "ece-3453829", "durationSec": 672, "publicationDate": "1970-12-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00eele de Sein vue depuis le grand phare situ\u00e9 \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 ouest.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453829", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453829"}, {"source": "siranau", "title": "Le Pr\u00e9 Grimal. Conte de No\u00ebl de Charles Dombre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7B3EE9E5-B5F3-4C8E-B517-EBE5EA399587", "durationSec": 1598, "publicationDate": "1970-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Dombre, Charles", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bonsoir (1969-1970)", "source": "gico", "title": "70.12.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181595", "durationSec": 672, "publicationDate": "1970-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "1. Les Etats g\u00e9n\u00e9raux de la femme : Interview de Jean Mauduit, journaliste fran\u00e7ais, qui expose le d\u00e9roulement et les r\u00e9sultats de l'enqu\u00eate men\u00e9e \u00e0 travers la France, sur la position de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9. - 2. Interview de Lucie Faure, auteure et directrice de la revue \"La Nef\". - 3. Interview de Colette Audry, directrice de la collection \"Femmes\" aux \u00e9ditions Deno\u00ebl-Gonthier. - 4. Interview de Mich\u00e8le Angot, \u00e9crivaine, sur son livre pour enfants \"Contes de la lune bleue\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05770D15-8965-4249-A0ED-695B41184C9E", "durationSec": 3258, "publicationDate": "1970-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Lucie"], "thematicThemes": ["nouveau roman", "f\u00e9minisme", "femme", "litt\u00e9rature", "litt\u00e9rature de jeunesse", "litt\u00e9rature enfantine", "journalisme d'investigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure litt\u00e9raire et directrice de la revue \"La Nef\"", "name": "Faure, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Mauduit, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Angot, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la collection \"Femmes\" aux \u00e9ditions Deno\u00ebl-Gonthier", "name": "Audry, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carrefour", "source": "gico", "title": "70.12.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105456", "durationSec": 461, "publicationDate": "1970-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}