{"response": {"numFound": 4667, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le leader du groupe rock Aujourdhui Madame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-296F0E01-5881-4B44-88E8-2D697FF35A6C", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aujourd'hui Madame"], "thematicThemes": ["musicien", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du groupe rock Aujourd'hui Madame", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (15/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FEAFAE2A-E80E-4A29-AC4D-47144C7FA6E0", "durationSec": 928, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emmanuel Manzi, journaliste et chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16325768-65B4-4507-AD5E-478A231E8339", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manzi, Emmanuel"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif \u00e0 la RSR, chanteur", "name": "Manzi, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Epop\u00e9e de l'Europe : Spectacle mont\u00e9 par Jacques Pilet et pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re \u00e0 Sils, sous la tente Botta, le 7.9.1991. Interviews de divers journalistes de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58548492-1A9A-4CE2-A138-30EEAF28D8BE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["journaliste", "comm\u00e9moration", "spectacle chant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes de presse", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec un membre du Fan's Club de Georges Chelon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB98D369-0055-4D48-9DDD-32C703AFD09B", "durationSec": 720, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chelon, Georges"], "thematicThemes": ["fan", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Fan's Club de Georges Chelon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Brunch", "source": "siranau", "title": "Chroniques d'humeur et de vie quotidienne. La semaine de Martine Galland : Le chocolat. Le l\u00e9gionnaire. Le silence. Le quotidien n'est pas exceptionnel. La conduite. Le mariage. New York. Fin de la guerre du Golfe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E96C6CC6-9F27-4CFE-962E-304A7820FAD7", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (14/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D1A9FA83-089A-4838-A6F7-499BF7BEDBF5", "durationSec": 981, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Foule - Grandson, 700e, avant le spectacle \"chasseur de loups\"", "id": "sound-B24FF2FE-8BC1-45A9-B5E8-2F4F37BBBFE3", "thematicGeographicals": ["Grandson", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 550, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art du spectacle", "f\u00eate", "loisir", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (03/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-671E2F0C-7F20-4435-8362-FE079323BCB2", "durationSec": 908, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e9gory Frank \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED866B80-FA34-4621-95B5-584C820B9979", "durationSec": 984, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frank, Gr\u00e9gory"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloche du temple de Martigny (VS)", "id": "sound-6BD3A435-D637-4BA1-870E-538C6F807AEE", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (08/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D4781A56-D1DF-446B-9BF6-71556B1EA44C", "durationSec": 1056, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Reportage en Antarctique \u00e0 bord d'un brise-glace russe (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02129B57-7620-4881-A4CC-88F50559577A", "thematicGeographicals": ["Antarctique"], "durationSec": 2646, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "iceberg", "bateau", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (02/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6A0E9E3E-D3B1-447C-B2B6-896F84440E3A", "durationSec": 921, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (01/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0B1D263C-278D-4E28-A9A7-086168CB0E29", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (07/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3BFBF4C0-E5D4-4ABA-97B8-B2B797CE4E6B", "durationSec": 783, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Reportage en Antarctique \u00e0 bord d'un brise-glace russe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-661DEA44-8739-4D55-A299-042D1D46D194", "thematicGeographicals": ["Antarctique"], "durationSec": 2460, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "mer", "iceberg", "bateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (06/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5FD3332A-9E58-4A6C-B031-098C4D4BCF53", "durationSec": 824, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Star-cuisses", "source": "siranau", "title": "Star-cuisses : Agn\u00e8s Soral, comm\u00e9dienne", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-884964A2-5438-4BFC-AD96-0BC6F01D7E42", "durationSec": 104, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soral, Agn\u00e8s"], "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller.", "alternativeExcerpt": ["Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller."], "alternativeTitle": ["Star-cuisses : Agn\u00e8s Soral, comm\u00e9dienne / SIR_1991-01-01_star-cuisses_884964A2-5438-4BFC-AD96-0BC6F01D7E42 / Star-cuisses : Agn\u00e8s Soral, comm\u00e9dienne", "Star-cuisses - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670908", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Soral, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3670905"]}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (09/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2C037882-4E72-4DBD-8087-0F03F612DD57", "durationSec": 901, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Sol \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D457F247-8613-402E-97F6-111209DD8361", "durationSec": 634, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sol"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, comique canadien", "name": "Sol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9ambule", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6E70338C-A93C-4A1C-B298-D99443AF65A9", "durationSec": 111, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. \r\nPr\u00e9ambule :\r\nCouleur 3 est le 3\u00e8me programme de la Radio Suisse Romande. Cr\u00e9\u00e9 en 1982, il inonde les terres 24 heures sur 24. Son auditeur type est un citadin jeune d'esprit soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre ouvert et curieux. Qu'il soit passionn\u00e9 de Rock ou bien amateur de World Music, Couleur 3 lui propose un concept global de programmes modul\u00e9s au fil des heures gr\u00e2ce \u00e0 7 tranches cartact\u00e9ristiques auxquelles vienent s'ajouter de temps \u00e0 autres, des heures th\u00e9matiques et des s\u00e9quences plus typ\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (10/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-153F75C5-1CDA-44D5-86D4-62762954B497", "durationSec": 637, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portrait de l'ann\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'ann\u00e9e 1989 : Les actualit\u00e9s marquantes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4D9C7E31-2B50-4D00-8832-734E341E2FB1", "durationSec": 5124, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateurs CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (11/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-88FAFD58-6E82-46C1-AD20-A539C1B9F39E", "durationSec": 647, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Le temps de nos vingt ans : 1. Interview de L\u00e9o Devantery, auteur-compositeur-interpr\u00e8te. - 2. Interview de Georges Haldas, \u00e9crivain. - 3 . Interview d'Henri Genes, auteur-compositeur-interpr\u00e8te. - 4. Interview de Jean-Pierre Chabrol, \u00e9crivain et conteur. - 5. Interview de Claude Rich, com\u00e9dien. - 6. Interview de Jean d'Ormesson, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF968CC3-4C00-4C6E-BC55-57BD8C24196E", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 4664, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genes, Henri", "Chabrol, Jean-Pierre", "Devant\u00e9ry, L\u00e9o", "Ormesson, Jean d'", "Rich, Claude", "Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["jeunesse", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Devant\u00e9ry, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rich, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Genes, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Carla Belotti, \u00e9migr\u00e9e (Emission laur\u00e9ate du Prix Gilson 1992)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17B73033-C6AD-4A2F-9268-B1FEC80EEB7F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 2021, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belotti, Carla"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration sociale", "\u00e9migration", "x\u00e9nophobie", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9migr\u00e9e italienne en Suisse", "name": "Belotti, Carla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (05/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4E89C506-12E8-49C4-BA4D-4F98A3B34E07", "durationSec": 1039, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "SOS animaux", "source": "siranau", "title": "SOS Animaux : Le Lion", "id": "sound-733F2A87-C21D-4484-9EBC-3E5C804E5DBE", "durationSec": 124, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Extrait de la s\u00e9rie de chroniques \"SOS Animaux\" par Egon Kragel", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Kragel, Egon", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Kragel, Egon", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Carillon de Corbi\u00e8res (FR)", "id": "sound-95D08FE9-ED17-4EBE-9E96-369C28563BC9", "thematicGeographicals": ["Corbi\u00e8res"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Epop\u00e9e de l'Europe : Spectacle mont\u00e9 par Jacques Pilet et pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re \u00e0 Sils, sous la tente Botta, le 7.9.1991. Interview de Jacques Pilet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECCC8DB6-0CC1-4702-85DD-3736C9281D4A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Sils"], "durationSec": 249, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du spectacle \"L'Epop\u00e9e de l'Europe\"", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jean Roucas, humoriste, \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-594AFC24-54B4-40C9-924B-23666F1E23AC", "durationSec": 748, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roucas, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Roucas, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Bachelet, chanteur : Sa carri\u00e8re, ses chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E367F238-5B39-4F0B-AAE9-E4B10CE5B627", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachelet, Pierre"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bachelet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Epop\u00e9e de l'Europe : Spectacle mont\u00e9 par Jacques Pilet et pr\u00e9sent\u00e9 en premi\u00e8re \u00e0 Sils, sous la tente Botta, le 7.9.1991. Interview de Jacques Pilet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E65478A8-0C5C-49A6-9B69-E5F0B1ABC750", "thematicGeographicals": ["Sils", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 584, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilet, Jacques"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du spectacle \"L'Epop\u00e9e de l'Europe\"", "name": "Pilet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Temps de nos vingt ans", "source": "siranau", "title": "Jean-Michel Jarre \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE34CAA1-9BE9-46F2-9FB1-E841596007FC", "durationSec": 611, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jarre, Jean-Michel"], "alternativeTitle": ["Jean-Michel Jarre / SIR_1991-01-01_temps-de-nos-vingt-ans_EE34CAA1-9BE9-46F2-9FB1-E841596007FC / Jean-Michel Jarre \u00e9voque le temps de ses vingt ans", "Temps de nos vingt ans - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323547", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Jarre, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Amar\u00f9, Carmela", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3323543"]}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (12/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-399B73AB-0863-4529-8C4D-E341AEF38294", "durationSec": 542, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Buffo, clown, \u00e9crivain, musicien : Sa carri\u00e8re, ses divers m\u00e9tiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74917F81-FB52-46C3-9518-F36D6504CB25", "durationSec": 921, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buten, Howard \"Buffo\""], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musicien", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, \u00e9crivain, musicien", "name": "Buten, Howard \"Buffo\"", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cume des sourds (10/13) : Sp\u00e9cialit\u00e9s", "id": "sound-1D59BF9B-900A-437C-8240-F3CEE211108A", "durationSec": 402, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. \r\nSp\u00e9cialit\u00e9s :\r\nCouleur 3 poss\u00e8de des tranches plus typ\u00e9es, effa\u00e7ant pour un instant les rep\u00e8res musicaux de la cha\u00eene. Exemple avec Couleur Tropicales, samedi et dimanche qui r\u00e9chauffe les antennes de Couleur 3 avec du rock voodoo, salsa, zook, samba et ragga mufin. Autre rupture, autre son, l'heure M\u00e9tal le samedi, une fois par semaine histoire de vous mener la vie dure. Pump it up marque aussi la diff\u00e9rence avec son programme consacr\u00e9 au Hip Hop et au dancefloor, le tout concoct\u00e9 par Mike. Le feuilleton Zumba la tigresse fait \u00e9galement parti du lot des sp\u00e9cialit\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. Sp\u00e9cialit\u00e9s :Couleur 3 poss\u00e8de des tranches plus typ\u00e9es, effa\u00e7ant pour un instant les rep\u00e8res musicaux de la cha\u00eene. Exemple avec Couleur Tropicales, samedi et dimanche qui r\u00e9chauffe les antennes de Couleur 3 avec du rock voodoo, salsa, zook, samba et ragga mufin. Autre rupture, autre son, l'heure M\u00e9tal le samedi, une fois par semaine histoire de vous mener la vie dure. Pump it up marque aussi la diff\u00e9rence avec son programme consacr\u00e9 au Hip Hop et au dancefloor, le tout concoct\u00e9 par Mike. Le feuilleton Zumba la tigresse fait \u00e9galement parti du lot des sp\u00e9cialit\u00e9s."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9cume des sourds (10/13) : Sp\u00e9cialit\u00e9s / SIR_1991-01-01_emission-sans-nom_1D59BF9B-900A-437C-8240-F3CEE211108A / L'\u00e9cume des sourds (10/13) : Sp\u00e9cialit\u00e9s", "Emission sans nom - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671759", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Diverses voix de la cha\u00eene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671757"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Star-cuisses", "source": "siranau", "title": "Star-cuisses : Thierry Lhermitte, acteur", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-DE8F07B5-CF13-4DF9-B0C8-EB6279EE8D41", "durationSec": 87, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry"], "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "alternativeExcerpt": ["Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\"."], "alternativeTitle": ["Star-cuisses : Thierry Lhermitte, acteur / SIR_1991-01-01_star-cuisses_DE8F07B5-CF13-4DF9-B0C8-EB6279EE8D41 / Star-cuisses : Thierry Lhermitte, acteur", "Star-cuisses - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670908", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672752"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Star-cuisses", "source": "siranau", "title": "Star-cuisses : Macha B\u00e9ranger, pr\u00e9sentatrice radio", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-5FEE3B2E-0503-4BD1-A076-D7B5A8E09C5B", "durationSec": 146, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beranger, Macha"], "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "alternativeExcerpt": ["Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\"."], "alternativeTitle": ["Star-cuisses : Macha B\u00e9ranger, pr\u00e9sentatrice radio / SIR_1991-01-01_star-cuisses_5FEE3B2E-0503-4BD1-A076-D7B5A8E09C5B / Star-cuisses : Macha B\u00e9ranger, pr\u00e9sentatrice radio", "Star-cuisses - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670908", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice radio", "name": "Beranger, Macha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671465"]}, {"program": "Rep\u00e9rages", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cume des sourds (06/13) : Rep\u00e9rages", "id": "sound-0954435E-98A0-448C-93DB-9B34A821446F", "durationSec": 255, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. \r\n\r\nRep\u00e9rages : \r\nLe rep\u00e9rage est une figure de proue sur Couleur 3. Ils sont dos\u00e9s \u00e0 raison de deux titres par heure tout au long de la journ\u00e9e (9h-21h).", "alternativeExcerpt": ["\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. Rep\u00e9rages : Le rep\u00e9rage est une figure de proue sur Couleur 3. Ils sont dos\u00e9s \u00e0 raison de deux titres par heure tout au long de la journ\u00e9e (9h-21h)."], "alternativeTitle": ["L'\u00e9cume des sourds (06/13) : Rep\u00e9rages / SIR_1991-01-01_reperages_0954435E-98A0-448C-93DB-9B34A821446F / L'\u00e9cume des sourds (06/13) : Rep\u00e9rages", "Rep\u00e9rages - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672131", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/6059243.image", "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Diverses voix de la cha\u00eene", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672128"]}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (13/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-158A0B03-64B4-48C2-BCB9-DD904CE058A5", "durationSec": 922, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "EMISSION SPECIALE - 91.01.01", "id": "asset-88878", "durationSec": 2970, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "AUGUSTONI, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Sylviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "KASPAR, Karel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Veuillez ex\u00e9cuter le porteur de la pr\u00e9sente!. De L\u00e9on B. Marjorie [= Michel Bory] (04/15)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C6E31EB0-C46B-4D87-AC41-81E2D17E7F09", "durationSec": 880, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Marjorie, L\u00e9on B.", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Star-cuisses", "source": "siranau", "title": "Star-cuisses : Jean Carmet, acteur", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-BA50A9BE-0622-4182-B806-81927CC3CA0C", "durationSec": 113, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carmet, Jean"], "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "alternativeExcerpt": ["Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\"."], "alternativeTitle": ["Star-cuisses : Jean Carmet, acteur / SIR_1991-01-01_star-cuisses_BA50A9BE-0622-4182-B806-81927CC3CA0C / Star-cuisses : Jean Carmet, acteur", "Star-cuisses - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670908", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Carmet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673480"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Benjamin Cuche et Jean-Luc Barbezat, humoristes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22D4318D-D6AC-4A91-8E20-43FC4819BDE0", "durationSec": 830, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbezat, Jean-Luc", "Cuche, Benjamin"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Cuche, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Barbezat, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Star-cuisses", "source": "siranau", "title": "Star-cuisses : Juliette Gr\u00e9co, chanteuse", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-8CFA64EC-2C81-4B59-A8F9-356394198519", "durationSec": 156, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "alternativeExcerpt": ["Dans cette chronique diffus\u00e9e sur Couleur 3, Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles."], "alternativeTitle": ["Star-cuisses : Juliette Gr\u00e9co, chanteuse / SIR_1991-01-01_star-cuisses_8CFA64EC-2C81-4B59-A8F9-356394198519 / Star-cuisses : Juliette Gr\u00e9co, chanteuse", "Star-cuisses - 01.01.1991"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670908", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse et actrice", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3670993"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.01.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221110", "durationSec": 312, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "91.01.01", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ALCOOLISME", "ALCOOLISME AU VOLANT", "BIENFAISANCE", "RAMONAGE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "ENTREPRISE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TERRORISME", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "PASTEUR", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "CH\u00c2TEAU", "DONATION", "RAMONAGE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "BRETAYE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "SOLEURE", "SUISSE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-216431", "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "GOTTARDO - DOMDIDIER", "visualThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHOEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE"], "visualPersons": ["HUWILER, PIERRE", "HUWILER, PIERRE"], "id": "asset-88830", "durationSec": 4269, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HUWILER, PIERRE"], "thematicThemes": ["CHOEUR", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9rettes", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RETTE"], "id": "asset-184299", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 8820, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19901200, en diff\u00e9r\u00e9 du Grand Th\u00e9\u00e2tre, repr\u00e9sentation de \"La Vie parisienne\", op\u00e9ra-bouffe de OFFENBACH, Jacques, avec l'Orchestre de la Suisse romande (OSR) sous la direction de SOUSTROT Marc, dans une mise en sc\u00e8ne de SAVARY J\u00e9r\u00f4me, d\u00e9cors de LEBOIS Michel, costumes de DUSSARAT Michel.", "title": "LA VIE PARISIENNE - GRAND THEATRE DE GENEVE - 1990 - OSR - SOUSTROT", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RETTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "DIDON ET ENEE - 91.01.01", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-227907", "durationSec": 2694, "publicationDate": "1991-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "INA", "type": "Organisation"}, {"name": "LA SEPT", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Star-cuisses", "title": "Star-cuisses : Macha B\u00e9ranger, pr\u00e9sentatrice radio", "id": "ece-3671465", "durationSec": 142, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671465", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671465"}, {"source": "escenic", "program": "Star-cuisses", "title": "Star-cuisses : Jean Carmet, acteur", "id": "ece-3673480", "durationSec": 110, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673480", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673480"}, {"source": "escenic", "program": "Rep\u00e9rages", "title": "L'\u00e9cume des sourds (06/13) : Rep\u00e9rages", "id": "ece-3672128", "durationSec": 253, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. Rep\u00e9rages : Le rep\u00e9rage est une figure de proue sur Couleur 3. Ils sont dos\u00e9s \u00e0 raison de deux titres par heure tout au long de la journ\u00e9e (9h-21h).", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672128", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672128"}, {"source": "escenic", "program": "Temps de nos vingt ans", "title": "Jean-Michel Jarre", "id": "ece-3323543", "durationSec": 611, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3323543", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3323543"}, {"source": "escenic", "program": "Star-cuisses", "title": "Star-cuisses : Agn\u00e8s Soral, comm\u00e9dienne", "id": "ece-3670905", "durationSec": 101, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670905", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3670905"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'\u00e9cume des sourds (10/13) : Sp\u00e9cialit\u00e9s", "id": "ece-3671757", "durationSec": 399, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"L'\u00e9cume des sourds\" r\u00e9alis\u00e9 en juin 1991 pr\u00e9sente en 66 minutes les caract\u00e9ristiques de la cha\u00eene. Extraits de toutes les tranches de programme. Sp\u00e9cialit\u00e9s :Couleur 3 poss\u00e8de des tranches plus typ\u00e9es, effa\u00e7ant pour un instant les rep\u00e8res musicaux de la cha\u00eene. Exemple avec Couleur Tropicales, samedi et dimanche qui r\u00e9chauffe les antennes de Couleur 3 avec du rock voodoo, salsa, zook, samba et ragga mufin. Autre rupture, autre son, l'heure M\u00e9tal le samedi, une fois par semaine histoire de vous mener la vie dure. Pump it up marque aussi la diff\u00e9rence avec son programme consacr\u00e9 au Hip Hop et au dancefloor, le tout concoct\u00e9 par Mike. Le feuilleton Zumba la tigresse fait \u00e9galement parti du lot des sp\u00e9cialit\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671757", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671757"}, {"source": "escenic", "program": "Star-cuisses", "title": "Star-cuisses : Thierry Lhermitte, acteur", "id": "ece-3672752", "durationSec": 84, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le best-of de Star-cuisses : Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles, avant de les prier de se rhabiller. Chronique diffus\u00e9e dans les \"Nuits Q\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672752", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672752"}, {"source": "escenic", "program": "Star-cuisses", "title": "Star-cuisses: Juliette Gr\u00e9co", "id": "ece-3670993", "durationSec": 155, "publicationDate": "1990-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans cette chronique diffus\u00e9e sur Couleur 3, Blaise Angel interroge des stars sur leurs pratiques sexuelles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3670993", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3670993"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate \u00e0 Versailles, en 1686. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FC5E6041-E776-48C5-BE30-AB4BC3BA2247", "thematicGeographicals": ["Versailles"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "1990-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aristocratie", "noblesse", "rite social", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "GALA SAINT-SYLVESTRE - L'ANNEE DU 700EME", "id": "asset-181239", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1990-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.31", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "TERRORISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "PRISON", "INTERVIEW", "CHAMPAGNE", "VIN", "\u00c9BOULEMENT", "RADIO"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ISRAEL", "PALESTINE", "JERUSALEM", "GENEVE", "THAILANDE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COLLEGIUM ACADEMICUM", "CICR"], "visualPersons": ["FELBER, MARIE-LUCE", "SCHAWINSKI, ROGER"], "id": "asset-216430", "publicationDate": "1990-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "TV STARS - 90.12.31", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "id": "asset-226865", "durationSec": 4845, "publicationDate": "1990-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040508 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "VIOLONCELLE"], "visualPersons": ["ROSTROPOVITCH, MSTISLAV"], "id": "asset-226855", "durationSec": 890, "mediaType": "video", "title": "AVEC MARCEL BARDON, PARIS - 90.12.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1990-12-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROSTROPOVITCH, MSTISLAV"], "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "VIOLONCELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "90.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89095", "durationSec": 4240, "publicationDate": "1990-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur sept", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Cinq sur Cinq : 1. Impro. Roselyne Fayard re\u00e7oit deux mangeurs d'insectes. - 2. Impro. Le juge enferm\u00e9 aux WC. - 3. Impro. Le GATT chez les paysans. - 4. Impro. L'auto-satisfaction de 5/5", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B291A0F7-1E74-45CB-AAAB-3438239C59C9", "durationSec": 3558, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "L'ensemble breton Gwenva", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28216310-C3A7-4565-B162-AA6BAB5C7602", "thematicGeographicals": ["Bretagne"], "durationSec": 5206, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "ethnomusicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens de l'ensemble Gwenva", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview avec Flavio Cotti, futur pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEF65353-1951-4F07-A770-1FE61FFF4BD8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1213, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Cotti, Flavio"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "fonction politique", "institution nationale"], "excerpt": "Le gouvernement est-il d\u00e9pass\u00e9 par les \u00e9v\u00e9nements ? La r\u00e9organisation du Conseil f\u00e9d\u00e9ral est-elle n\u00e9cessaire ? Quelles sont les id\u00e9es du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour l'ann\u00e9e 1991? L'Europe est-elle au centre des pr\u00e9occupations?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Zino Davidoff, marchand de tabac et de cigares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAA79B62-C92E-4F4F-A606-B5291F31E6D6", "durationSec": 3197, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabac", "musique", "cigare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marchand de tabac et de cigares", "name": "Davidoff, Zino", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Fr\u00e9d\u00e9ric Dard, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD1F3DCB-9F99-4293-9AC1-DFBC449112A2", "durationSec": 3541, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Le livre d'or de \"Du c\u00f4t\u00e9 de la vie\" : Entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, auteur de \"La Gloire des nations ou la fin de l'Empire sovi\u00e9tique\" (Ed. Fayard), qui vient d'entrer \u00e0 l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7784EBD-9B86-488E-88E5-7EEE0186B3AA", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.30", "visualThemes": ["MALADIE", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "TUBERCULOSE", "SAISONNIER", "M\u00c9DECINE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "NOCTURNE", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "PEINTURE", "PIANO", "EXPOSITION D'ART", "HORLOGERIE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "HORLOGE", "PATINOIRE", "DROITS DE L'HOMME", "TSIGANES", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "NOREAZ", "FRIBOURG", "SUISSE", "DOUBS", "MONTBELIARD", "FRANCE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG", "SUISSE", "CHARMEY", "ROUMANIE", "BUCAREST"], "id": "asset-216429", "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "SPECIAL TEX AVERY - 90.12.10", "id": "asset-226872", "durationSec": 3378, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "HUGUES GALL - 90.12.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["GALL, HUGUES"], "id": "asset-89088", "durationSec": 916, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["GALL, HUGUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE AUTOUR DU MONDE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "WHITBREAD", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["COPPI, FAUSTO", "FEHLMANN, PIERRE", "COPPI, FAUSTO", "COPPI, FAUSTO"], "id": "asset-89503", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS"], "durationSec": 5306, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19901230 et archives, portrait du cycliste italien COPPI Fausto\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19901230 et archives, pr\u00e9sentation de la Course autour du monde \u00e0 la voile, la Whitbread, avec la participation du voilier Merit de FEHLMANN Pierre\n* Valais : 19901230 et archives, extrait de la patrouille des Glaciers de 19900400.", "title": "90.12.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COPPI, FAUSTO"], "thematicThemes": ["COURSE AUTOUR DU MONDE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avis aux amateurs", "source": "gico", "title": "LA TENDRESSE DE GEMBLOUX - 90.12.30", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-88806", "durationSec": 1686, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 92.12.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-224796", "durationSec": 391, "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "PATROUILLE DES GLACIERS - 90.05.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131854", "publicationDate": "1990-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "CORBEILLE DE FETE 90 - 90.12.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-184717", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1990-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 90.12.29", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-89060", "durationSec": 2910, "publicationDate": "1990-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carnotzet", "source": "gico", "title": "LE COUP DU DUC - 90.12.29", "id": "asset-88890", "durationSec": 631, "publicationDate": "1990-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.29", "visualThemes": ["KURDES", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIOGRAPHIE", "SOLITUDE", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["SARNEN", "JURA (CANTON)", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "AJOIE", "AYER", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-228861", "publicationDate": "1990-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "id": "asset-88838", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 1055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : 19900000, lors de la Foire de Gen\u00e8ve, GIGON Jean-Claude a re\u00e7u le groupe d'accord\u00e9ons Les Diablotins et le groupe de musique et danse folklorique la Cambrinte.", "title": "LES DIABLOTINS - FOIRE DE GENEVE 1990", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1990-12-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vous me demandez, mon cher cousin, o\u00f9 ils habitent exactement", "source": "siranau", "title": "Tatouages. De Jack Dann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EDDA1F5B-E8F1-49A4-B060-33686CCE9C82", "durationSec": 1426, "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, preneuse de son", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Sigaud, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, assistant", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dann, Jack", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Laura", "name": "M\u00e9tral, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "Nathan", "name": "Sand, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Stramm", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "David", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate aux Cara\u00efbes. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CB2E1266-A312-47F2-9BE4-90F98745D6DA", "thematicGeographicals": ["Cara\u00efbes (mer des)"], "durationSec": 3315, "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rite social", "f\u00eate", "carnaval"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 90.12.28", "id": "asset-184168", "durationSec": 2541, "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADIA, Bogdan", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Violette Verdy, danseuse : La chor\u00e9graphie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE05AE2D-246E-48B9-9846-8BD8B0AA1108", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdy, Violette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Verdy, Violette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.28", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "NOCTURNE", "VAGABONDAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "PRODUIT LAITIER", "COLLECTION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-228920", "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LE MANTEAU DE PLUIE - 90.12.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-227761", "durationSec": 1702, "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "TALOU", "id": "asset-229350", "durationSec": 5941, "publicationDate": "1990-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Veuve, artiste peintre neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61401F3F-B4D0-4F65-AB02-54FDD6A63376", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Laurent"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre neuch\u00e2telois \u00e9tabli \u00e0 New York", "name": "Veuve, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate au palais", "source": "siranau", "title": "F\u00eate au Palais des Tsars de Moscou, en 1783. R\u00e9cit de et par Claude Moss\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C99667B8-6429-4432-B139-952A85323DFC", "thematicGeographicals": ["Moscou"], "durationSec": 3550, "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aristocratie", "f\u00eate", "noblesse", "rite social"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dani\u00e8le", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de \"Espana\", \"Suite pastorale\" et \"Joyeuse marche\" d'Emmanuel Chabrier", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-85F41CD8-592C-4CCC-8D1B-0FFDB6828591", "durationSec": 12471, "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrier, Emmanuel"], "thematicThemes": ["rhapsodie", "marche (musique)", "suite"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chroniqueur musical", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 \"La Suisse\"", "name": "Bulloch, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zizi Jeanmaire, danseuse et chanteuse : La danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-149E2944-4F6F-47FF-9DB7-C3ABA89A6F2B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1710, "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanmaire, Zizi"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, chanteuse", "name": "Jeanmaire, Zizi", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "PLANETE NOEL - 90.12.27", "id": "asset-229236", "durationSec": 2482, "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.27", "id": "asset-227655", "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE"], "id": "asset-227714", "thematicGeographicals": ["VARSOVIE", "PARIS", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "MOSCOU", "POLOGNE", "URSS", "FRANCE"], "durationSec": 2961, "mediaType": "video", "title": "NORD-EXPRESS : DE PARIS A MOSCOU A TRAVERS LA NOUVELLE EUROPE - 90.12.27", "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "PARIS", "ALLEMAGNE", "BERLIN", "MOSCOU", "POLOGNE", "URSS", "FRANCE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "90.12.27", "visualThemes": ["GLACIOLOGIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "VUE PANORAMIQUE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "ARCHITECTURE", "RECENSEMENT", "STATISTIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "DROIT P\u00c9NAL", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INTERVIEW", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "LANGUE ARABE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INCENDIE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9BOULEMENT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "TESSIN", "BELLINZONE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SUISSE", "ALGERIE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "POSIEUX", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["BOTTA, MARIO", "FONTANET, GUY", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND"], "id": "asset-228827", "publicationDate": "1990-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "1990 ann\u00e9e judiciaire pour le canton de Fribourg : Interview de Joseph-Daniel Piller, ancien procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg, qui prend sa retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B85808C3-9C21-4BD5-BB17-C8243F05F55E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 571, "publicationDate": "1990-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piller, Joseph-Daniel"], "thematicThemes": ["procureur", "justice"], "excerpt": "Plusieurs affaires judiciaires importantes, dont la fili\u00e8re ghan\u00e9enne et le 2e jugement Achtari. Portrait et interview de Joseph-Daniel Piller, procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg qui part \u00e0 la retraite. Ses projets de retraite, sa profession de procureur, les r\u00e9formes de la justice fribourgeoise, son r\u00f4le de procureur g\u00e9n\u00e9ral extraordinaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration dans l'affaire Kopp.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Fribourg", "name": "Piller, Joseph-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}