{"response": {"numFound": 8460, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au Br\u00e9sil, le pr\u00e9sident Lula da Silva s'appr\u00eate \u00e0 remettre l'\u00e9charpe pr\u00e9sidentielle \u00e0 Dilma Rousseff, premi\u00e8re femme \u00e0 diriger ce pays : Correspondance d'Elodie Touchard, correspondante RSR Rio de Jainero et interview de St\u00e9phane Monclaire, politologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris-Sorbonne, sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-258BB259-032C-444E-99EE-2C98B5648988", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 538, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["da Silva, Luiz Inacio Lula", "Rousseff, Dilma"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "excerpt": "C'est une journ\u00e9e historique au Br\u00e9sil. Le pr\u00e9sident Lula tire sa r\u00e9v\u00e9rence, apr\u00e8s 8 ann\u00e9es \u00e0 la t\u00eate du pays. Il s'appr\u00eate \u00e0 remettre l'\u00e9charpe pr\u00e9sidentielle \u00e0 sa dauphine Dilma Rousseff, premi\u00e8re femme \u00e0 diriger ce pays. Des dizaines de milliers d'anonymes sont rassembl\u00e9s \u00e0 Brasilia pour la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "politologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Paris-Sorbonne, sp\u00e9cialiste du Br\u00e9sil", "name": "Monclaire, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Rio de Jainero", "name": "Touchard, Elodie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Georges Gu\u00e9tary pour saluer le Nouvel An", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD9B1183-4F7F-4F57-B4FA-2D8DEB395A77", "durationSec": 3659, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9tary, Georges"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "chanteur"], "excerpt": "L'archive in\u00e9dite de Serge Moisson [dur\u00e9e 1 heure] Le 15 d\u00e9cembre 1981, \u00e0 Paris, Serge Moisson s'entretenait avec le ma\u00eetre de l'op\u00e9rette fran\u00e7aise, le chanteur Georges Gu\u00e9tary, n\u00e9 \u00e0 Alexandrie le 8 f\u00e9vrier 1915 et mort \u00e0 Mougins le 13 septembre 1997. N\u00e9 Lambros Worloou, il s'est progressivement impos\u00e9 comme chanteur de premier plan avant-guerre aux c\u00f4t\u00e9s de Mistinguett sans avoir voulu faire carri\u00e8re. Les r\u00f4les chantants cr\u00e9e pour lui par Francis Lopez lui ont permis de devenir une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 mondiale. En 1981, le com\u00e9dien et chanteur d'op\u00e9rettes Georges Gu\u00e9tary publiait ses souvenirs sous le titre \"Les Hasards fabuleux\". Serge Moisson a toujours d\u00e9fendu son go\u00fbt de l'op\u00e9rette qu'il a par ailleurs pratiqu\u00e9e sur sc\u00e8ne. Genre mineur volontiers d\u00e9cri\u00e9 par l'\u00e9lite, trop populaire ou vulgaire aux yeux de beaucoup, l'op\u00e9rette dont le mot, dit-on, fut invent\u00e9 par Mozart, a joui d'un v\u00e9ritable engouement au 19e si\u00e8cle. Les intrigues faciles, les quiproquos, les airs l\u00e9gers et entra\u00eenants plaisaient \u00e0 la petite-bourgeoisie en mal de divertissement. Le chanteur et com\u00e9dien grec, de son vrai nom Lambros Worloou, n\u00e9 \u00e0 Alexandrie le 8 f\u00e9vrier 1915, est devenu une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 internationale par hasard. S\u00e9rieux et m\u00eame disciplin\u00e9, le jeune Lambros s'est laiss\u00e9 guid\u00e9 par ceux qui lui trouvaient une voix au moins aussi agr\u00e9able que son physique. Soliste dans l'orchestre de Jo Bouillon, il devint boy chanteur dans la revue de Mistinguett au Casino de Paris en 1937. Dans ces ann\u00e9es de relative insouciance, l'aubaine fut passag\u00e8re jusqu'\u00e0 la guerre mondiale puis sa rencontre avec Francis Lopez, chirurgien dentiste \u00e9pris de m\u00e9lodies sud-am\u00e9ricaines, sonna le coup d'envoi de sa carri\u00e8re. L'apr\u00e8s-guerre et l'industrie discographique firent le reste sans oublier les opportunit\u00e9s des op\u00e9rettes adapt\u00e9es au cin\u00e9ma.  En pleine essor de la musique de vari\u00e9t\u00e9s, Gu\u00e9tary et son mentor Lopez auront illustr\u00e9 l'op\u00e9rette avec t\u00e9nacit\u00e9 et talent jusqu'\u00e0 ce que le genre tombe en d\u00e9su\u00e9tude, bien que chaque fin d'ann\u00e9e elle ne renaisse de ses cendres pour dispara\u00eetre tout aussit\u00f4t.  Hasards fabuleux. Entretien avec Georges Gu\u00e9tary \u00e0 son domicile parisien lors de la sortie de son livre de souvenirs par Serge Moisson (15.12.1981)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR 15.12.81)", "name": "Gu\u00e9tary, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 15.12.81)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "Remix": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paroles, paroles", "source": "siranau", "title": "R\u00e9solument optimiste!  Avec Laurent Flutsch, humoriste et directeur du mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-E333A4DD-AD18-45A5-A506-385FC733258B", "durationSec": 3642, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (8/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2D295B01-6DDA-4646-BC3A-310D5C697F3B", "durationSec": 2973, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (5/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CF91E506-0D7B-470F-8982-566381A851B7", "durationSec": 2938, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (2/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3D667D66-C6EE-4788-B54C-CAC11759B390", "durationSec": 2770, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (6/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E8F675A7-9087-4C65-973F-B8FF2C09E760", "durationSec": 2928, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (4/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D73004EA-419B-4ACE-AC60-94D430443584", "durationSec": 2763, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Estonie devient le 17e membre de la zone euro, en grande pompe : Correspondance de Marielle Vitureau, correspondante RSR dans les pays baltes et interview d'Antoine Stecken, importateur fran\u00e7ais de cosm\u00e9tiques bas\u00e9 en Estonie.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A237C85A-7158-400D-B765-7ACB5B9D261B", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Estonie"], "durationSec": 387, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euro"], "excerpt": "L'Estonie vient officiellement de devenir le 17\u00e8me membre de la zone euro. Le passage \u00e0 la monnaie unique a \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9 \u00e0 Tallinn en grande pompe. Plusieurs milliers de personnes ont assist\u00e9 aux festivit\u00e9s, un feu d'artifice g\u00e9ant a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9. Pour l'Estonie, cetteancienne r\u00e9publique sovi\u00e9tique, l'\u00e9v\u00e9nement est de taille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Pays baltes", "name": "Vitureau, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "importateur fran\u00e7ais de cosm\u00e9tiques bas\u00e9 en Estonie", "name": "Stecken, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Discours de Micheline Calmy-Rey pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour 2011 : Extrait de son discours et commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-92A4D5FB-6B84-48B2-A166-7D9493E7CD51", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "\"Je serai la pr\u00e9sidente de tous les Suisses et de toutes les Suissesses\". C'est la promesse faite par Micheline Calmy-Rey dans son allocution du Nouvel-An. La cheffe de la diplomatie suisse prend pour une ann\u00e9e, la t\u00eate de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique. Son premier discours s'est voulu rassembleur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (3/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AC5DFC59-2DE9-476A-A5C4-6069970C7AA1", "durationSec": 2945, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (9/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-021D6AB5-1362-4421-BE1E-A6203A4809BA", "durationSec": 3009, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio ma compagne", "source": "siranau", "title": "La musique \u00e0 la radio", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-11A13297-81A7-4DC4-877B-A08FB7D26592", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3462, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "musique", "histoire"], "excerpt": "\"Troisi\u00e8me volet de cette s\u00e9rie, \"la radio ma compagne\" qui aborde ce 1er janvier la musique \u00e0 la radio. D\u2019ailleurs la musique c\u2019est la radio, on ne peut pas imaginer une radio sans musique, de la m\u00eame mani\u00e8re qu\u2019on ne peut imaginer une radio sans voix\u2026 La musique \u00e0 la radio, nous en parlons avec deux invit\u00e9s: Daniel Robellaz, Eric Grosjean\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, Espace 2", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, Couleur 3", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Turrian, Victoria", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (7/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D656AF7F-4AD1-43FA-84CC-D87861253F50", "durationSec": 2948, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Match Race \u00e0 Miami : Reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Miami", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-71902647-D2A7-4842-955D-50C406CBCCCE", "thematicGeographicals": ["Miami"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coutts, Russel", "America's Cup", "Bertarelli, Ernesto"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite en f\u00e9vrier dernier du catamaran Alinghi contre le trimaran BMW Oracle, la prochaine coupe de l'America se fera assur\u00e9ment en multicoque. Un format \u00e0 priori peu propice au match racing, ce duel tr\u00e8s tactique qui a fait l'esprit m\u00eame de cette mythique \u00e9preuve depuis 1851. Pour retrouver l'esprit de la coupe de l'America, il faut suivre les \"RC44\", une s\u00e9rie de monocoques de 44 pieds lanc\u00e9e il y a 4 ans par le c\u00e9l\u00e8bre barreur n\u00e9oz\u00e9landais Russel Coutts. Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer s'est rendu \u00e0 la derni\u00e8re des 6 \u00e9tapes de la saison des RC 44. Elle se courait \u00e0 Miami en d\u00e9cembre 2010. En lice, 14 bateaux barr\u00e9s par les meilleurs \u00e9quipes du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Propri\u00e9taire de RC44 espagnol", "name": "Calero, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "juge de la s\u00e9rie RC 44", "name": "Bossey, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable s\u00e9rie RC 44", "name": "Favre, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication pour la s\u00e9rie RC 44", "name": "Schoepfer, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "responsable logistique RC44", "name": "Detrey, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "barreur du RC 44", "name": "Hutchinson, Terry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Miami", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (10/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-93804829-2283-4A88-B254-EA104779BA1E", "durationSec": 2958, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (1/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2FC6898A-E35B-4C45-8F74-85954818ECD2", "durationSec": 2841, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Vienne", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8FB77FCA-5D1B-4F7B-98B8-7FAEA07189D0", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CHAINE DU BONHEUR - 11.01.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260396", "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.01.01", "visualThemes": ["NOCTURNE", "NOUVEL AN", "FEU D'ARTIFICE", "NOCTURNE", "NOUVEL AN", "FEU D'ARTIFICE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "BERNE-VILLE", "DIABLERETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260719", "durationSec": 582, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "DROIT P\u00c9NAL", "POLICE", "NOCTURNE", "DROIT P\u00c9NAL", "POLICE", "COMMUNE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "SITE INTERNET", "COMMUNE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "SITE INTERNET", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "FILM DOCUMENTAIRE", "GRAFFITI", "ARTISTE DE RUE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "NAISSANCE", "NATALIT\u00c9", "BARRAGE", "PEUPLE D'AM\u00c9RIQUE", "VIE QUOTIDIENNE", "BARRAGE", "PEUPLE D'AM\u00c9RIQUE", "VIE QUOTIDIENNE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "SIMONAZZI, ANDR\u00c9", "HILDEBRAND, PHILIPP", "HILDEBRAND, PHILIPP"], "id": "asset-260720", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "JURA (CANTON)", "PLAN-LES-OUATES", "MEINIER", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRESIL", "BRESIL"], "visualCorporations": ["BNS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Pennac, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E8B6D01-41CE-439A-B219-2FDDF6FFB499", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pennac, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"C\u2019est avec l\u2019\u00e9crivain Daniel Pennac, l\u2019auteur de la Saga des Malauss\u00e8ne, Prix Renaudot 2007 pour \"Chagrin d\u2019\u00e9cole\", que Patrick Ferla vous invite \u00e0 partager la derni\u00e8re \u00e9dition de l\u2019ann\u00e9e du magazine. Dans sa maison de Belleville, \u00e0 Paris, Daniel Pennac \u00e9voque ce que fut pour lui\u2026 et le monde cette ann\u00e9e 2010. Une ann\u00e9e d\u2019\u00e9criture \u2013 Daniel Pennac travaille \u00e0 un nouveau roman \u2013 au cours de laquelle, durant un mois, au Festival d\u2019Avignon, il a interpr\u00e9t\u00e9 \"Bartleby, le scribe\" d\u2019Hermann Melville, dans une traduction de Pierre Leyris. Sans oublier son retour \u00e0 la bande dessin\u00e9e: apr\u00e8s \"La D\u00e9bauche\" qu\u2019il signa avec Tardi, Daniel Pennac retrouve son ami Tonino Benacquista pour les nouvelles aventures de Lucky Luke: \"Lucky Luke contre les Pinkerton\". \"Une des fonctions essentielles du conte est d\u2019imposer une tr\u00eave au combat des hommes\" affirme Daniel Pennac dans \"Comme un roman\".  L\u2019\u00e9crivain confirme avec ce num\u00e9ro sp\u00e9cial de \"Presque rien sur presque tout\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pennac, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En direct de notre pass\u00e9", "source": "siranau", "title": "Emigration, immigration", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-F43F2AC8-9B29-4084-8C02-908536A2DBD5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9migration", "immigration"], "excerpt": "La Suisse figure aujourd\u2019hui dans le peloton de t\u00eate des pays les plus riches du monde, mais c\u2019est assez r\u00e9cent. Longtemps, les cantons qui composaient la Conf\u00e9d\u00e9ration, en particuliers les cantons ruraux install\u00e9s dans des zones ingrates, ont eu \u00e0 faire face \u00e0 une grande pauvret\u00e9. Pauvret\u00e9 que les autorit\u00e9s ont g\u00e9r\u00e9 \u00e0 leur mani\u00e8re. L\u2019une d\u2019entre elles, d\u00e8s le 16 si\u00e8cle, \u00e9tait d\u2019envoyer les jeunes hommes au service \u00e9tranger, autrement dit de les enr\u00f4ler comme mercenaires dans les diff\u00e9rentes arm\u00e9es europ\u00e9ennes. Et puis il y a la grande vague d\u2019immigration du XIX\u00b0 si\u00e8cle vers l\u2019Am\u00e9rique Latine. Avant que le mouvement de population ne se fasse en sens inverse par une immigration qui a toujours suscit\u00e9 des r\u00e9actions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e gru\u00e9rien de Bulle", "name": "Mauron, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Piguet, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Garufo, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DF49F519-3063-49BD-8A76-92A7EC2F9F29", "durationSec": 150, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34031156-F8AD-46CF-BF18-B4BA4DCFDFDB", "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D394338-4CA5-4107-95B4-B121117821F6", "durationSec": 260, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Pas de brevet sur les semences de brocolis et de tomates rid\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F987C1ED-2924-4075-847F-035AC00B049E", "durationSec": 535, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9claration de Berne", "Plant Bioscience"], "thematicThemes": ["graine", "biotechnologie", "brocoli", "tomate", "brevet d'invention"], "excerpt": "\"Pas de brevet sur le brocoli et la tomate\r\nEn ce dernier jour de l ann\u00e9e de la biodiversit\u00e9, Germaine M\u00fcller fait le point sur une belle victoire pour la D\u00e9claration de Berne et autres ONG. \r\nLa soci\u00e9t\u00e9 de biotechnologie Plant Bioscience avait fait breveter le brocoli et la tomate rid\u00e9e mais diverses associations ont d\u00e9pos\u00e9 un recours aupr\u00e8s de l Office europ\u00e9en des brevets, lequel vient de leur donner raison.Les d\u00e9tails avec Patrick Durisch, responsable programme sant\u00e9 \u00e0 la D\u00e9claration de Berne.\r\nJournaliste : Germaine M\u00fcller\r\nIntervenant : Patrick Durisch, responsable programme sant\u00e9 \u00e0 la D\u00e9claration de Berne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Programme Sant\u00e9 \u00e0 la D\u00e9claration de Berne", "name": "Durisch, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2010 (10/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3A127125-D4A1-4366-94BC-AAD6803AE735", "durationSec": 2840, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e9gendes suisses. R\u00e9colt\u00e9es par Christian Vellas (5/5) : \"Mario et ses moutons au fond du lac de Cadagno\" (Tessin) & \"Le ranz des vaches\" (Appenzell)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-23DBD717-0935-46D7-A57A-1059E6D243DA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1860, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "excerpt": "Que d'exploits mythiques ! De combats glorieux ! De monstres et de d\u00e9mons terrass\u00e9s ! La Suisse est terre de l\u00e9gendes. Dans ce livre, nous en avons s\u00e9lectionn\u00e9 une pour chacun des vingt-six cantons. Tous ayant des tr\u00e9sors \u00e0 faire valoir. Mais comment choisir? Nous avons retenu les plus c\u00e9l\u00e8bres, les plus repr\u00e9sentatives, parfois aussi les plus originales. Ces l\u00e9gendes nous frappent par l'appel incessant au merveilleux. Nos anc\u00eatres avaient besoin d'apprivoiser l'incompr\u00e9hensible, de perp\u00e9tuer le souvenir de leurs h\u00e9ros, de b\u00e2tir leur Histoire sur des symboles. D'expliquer les bizarreries de la nature et leurs peurs face \u00e0 des animaux fabuleux. Avec quelle imagination ! Suivons-les dans leurs r\u00eaves ou leurs cauchemars. Car ces r\u00eaves et ces cauchemars, sous d'autres formes certes, ne sont-ils pas toujours les n\u00f4tres ?", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compilateur du recueil de conte", "name": "Vellas, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Paradiso sur son 31 (1/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5EB05605-2384-4EA8-A68F-70EE8160F82F", "durationSec": 6814, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso sur son 3. le vendredi 31 d\u00e9cembre 2010 de 19h \u00e0 24h.  \r\nG\u00e9rard Suter, Etienne Fernagut et Nancy Ypsilantis\r\n\"Paradiso sur son 31\", \u00e7a va swinger dans les transistors et dans nos studios. D\u00e8s 19h des concerts en direct avec, entre autres, Madjo, la derni\u00e8re d\u00e9couverte de \"Radio Paradiso\", Marc Aymon, chanteur tout en po\u00e9sie et d\u00e9licatesse, The Dead Brothers, du blues \u00e0 mort, The Five Blind Boys from The Parish, notre house band d\u00e9jant\u00e9, sans oublier un best of des \"Sessions Paradiso\" et plein d'autres surprises en direct de la Maison de la radio \u00e0 Lausanne.De 19h \u00e0 minuit, G\u00e9rard Suter, Etienne Fernagut et Nancy Ypsilantis \"boogie et woogie\" l'ann\u00e9e 2010 et ouvrent la porte \u00e0 2011.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Madjo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe de blues", "name": "Dead Brothers", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de blues", "name": "Five Blind Boys From The Parish", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La surdit\u00e9 brusque. T\u00e9moignage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00420125-0D29-455D-947F-5C8606B92D35", "durationSec": 552, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["surdit\u00e9", "ou\u00efe"], "excerpt": "\"La surdit\u00e9 brusque\r\nNe plus entendre tout d un coup, c est une affection connue qu on appelle la surdit\u00e9 brusque. Sophie Proust a recueilli le t\u00e9moignage d une jeune femme qui a perdu l audition d un seul c\u00f4t\u00e9 en une seconde. Heureusement cette affection est provisoire.\r\nLes explications d Albert Mudry sp\u00e9cialiste en ORL \u00e0 Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste ORL", "name": "Mudry, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27048564-1E9A-4027-AE33-6AE0C77AEAC6", "durationSec": 185, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Georges Brassens. Evocation de sa carri\u00e8re, avec les t\u00e9moignages de Rika Zara\u00ef, Lio, Aldebert, Maxime Le Forestier, Pierre Perret", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7637BBE7-3225-4C5E-ABA5-686982FE8118", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3260, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Georges Brassens a v\u00e9ritablement marqu\u00e9 son \u00e9poque, \u00e0 la fois par son talent, son image, son caract\u00e8re libertaire et ind\u00e9pendant, et, bien s\u00fbr, ses chansons \u00e9ternelles.\r\nEn 30 ans de carri\u00e8re, il a chang\u00e9 la chanson francophone. Beaucoup d'artistes lui doivent leur vocation et ce qu'ils sont aujourd'hui. Nous retra\u00e7ons le parcours de Georges Brassens, avec le plaisir toujours renouvel\u00e9 d'\u00e9couter ses chansons, d'entendre sa voix gr\u00e2ce \u00e0 nos pr\u00e9cieuses archives, et de d\u00e9couvrir les t\u00e9moignages de certains de ses plus grands admirateurs: Rika Zara\u00ef, Lio, Aldebert, Maxime Le Forestier et Pierre Perret\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Zara\u00ef, Rika", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aldebert", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Le Forestier, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Lio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CADCFC2-4C67-4743-A8F2-B24B9C7E8DA8", "durationSec": 237, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le r\u00eave de Cecil Williams, r\u00e9v\u00e9rend de l'\u00e9glise de Glide \u00e0 San Francisco : Reportage de Katja Schaer, correspondante RSR San Francisco", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7705C0CB-B7B6-46A8-8684-D689DF1DDE69", "thematicGeographicals": ["San Francisco", "Etats-Unis"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "r\u00eave", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "L'Eglise de Glide \u00e0 San Francisco plus qu'une \u00e9glise c'est une organisation caritative, v\u00e9ritable refuge pour les sans-abris. Elle distribue chaque ann\u00e9e des dizaines de milliers de repas aux d\u00e9munis de la ville. Un endroit ouvert \u00e0 tous, c'est le r\u00eave du r\u00e9v\u00e9rend Williams.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9v\u00e9rend de l'\u00e9glise de Glide \u00e0 San Francisco", "name": "Williams, Cecil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR San Francisco", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce qui va changer en 2011: la nouvelle loi sur l'\u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F44643AB-37E0-44B1-B1A0-3BEAE719688A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie", "politique \u00e9nerg\u00e9tique"], "excerpt": "\"Ce qui change en 2011: La nouvelle loi sur l \u00e9nergie\r\nD\u00e8s le 1er janvier, la loi r\u00e9vis\u00e9e sur l \u00e9nergie entre en vigueur. L un des changements les plus visibles \u00e9tant la nouvelle politique concernant la r\u00e9tribution \u00e0 prix co\u00fbtant du courant inject\u00e9 issu d \u00e9nergies renouvelables. La RPC. \r\nEst-ce le bon moment pour installer des panneaux solaires? R\u00e9ponse de Matthieu Buchs, porte-parole de l Office f\u00e9d\u00e9ral de l \u00e9nergie. Quelque 247 millions de francs seront mis \u00e0 disposition chaque ann\u00e9e pour compenser la diff\u00e9rence entre le montant de la r\u00e9tribution et le prix du march\u00e9.\r\nLa r\u00e9tribution \u00e0 prix co\u00fbtant est pr\u00e9vue pour les technologies suivantes: la force hydraulique (jusqu \u00e0 10 m\u00e9gawatts), le photovolta\u00efque, l \u00e9nergie \u00e9olienne, la g\u00e9othermie, la biomasse et les d\u00e9chets qui en proviennent.\r\nJournaliste : Henry Buxant\r\nIntervenant : Matthieu Buchs, porte-parole de l Office f\u00e9d\u00e9ral de l \u00e9nergie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFEV", "name": "Buchs, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Paradiso sur son 31 (2/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-448340A0-02DD-47F7-8F88-FEE01FD2FEC7", "durationSec": 7024, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso sur son 3. le vendredi 31 d\u00e9cembre 2010 de 19h \u00e0 24h.  \r\nG\u00e9rard Suter, Etienne Fernagut et Nancy Ypsilantis\r\n\"Paradiso sur son 31\", \u00e7a va swinger dans les transistors et dans nos studios. D\u00e8s 19h des concerts en direct avec, entre autres, Madjo, la derni\u00e8re d\u00e9couverte de \"Radio Paradiso\", Marc Aymon, chanteur tout en po\u00e9sie et d\u00e9licatesse, The Dead Brothers, du blues \u00e0 mort, The Five Blind Boys from The Parish, notre house band d\u00e9jant\u00e9, sans oublier un best of des \"Sessions Paradiso\" et plein d'autres surprises en direct de la Maison de la radio \u00e0 Lausanne.De 19h \u00e0 minuit, G\u00e9rard Suter, Etienne Fernagut et Nancy Ypsilantis \"boogie et woogie\" l'ann\u00e9e 2010 et ouvrent la porte \u00e0 2011.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Madjo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe de blues", "name": "Dead Brothers", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de blues", "name": "Five Blind Boys From The Parish", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (10/15): les soir\u00e9es d\u00e9guis\u00e9es", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FDF6E424-D3C7-4706-A017-9CC474B834BA", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mode sociale"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n10/15: Les soir\u00e9es d\u00e9guis\u00e9es\r\nC'est le 31 d\u00e9cembre, \u00e0 l'occasion de la St-Sylvestre, Isabelle Koulik nous parle des soir\u00e9es d\u00e9guis\u00e9es...\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Paradiso sur son 31 (3/3)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F116E940-881F-4B92-A82C-9B7F1075FEBE", "durationSec": 3468, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Paradiso sur son 3. le vendredi 31 d\u00e9cembre 2010 de 19h \u00e0 24h.  \r\nG\u00e9rard Suter, Etienne Fernagut et Nancy Ypsilantis\r\n\"Paradiso sur son 31\", \u00e7a va swinger dans les transistors et dans nos studios. D\u00e8s 19h des concerts en direct avec, entre autres, Madjo, la derni\u00e8re d\u00e9couverte de \"Radio Paradiso\", Marc Aymon, chanteur tout en po\u00e9sie et d\u00e9licatesse, The Dead Brothers, du blues \u00e0 mort, The Five Blind Boys from The Parish, notre house band d\u00e9jant\u00e9, sans oublier un best of des \"Sessions Paradiso\" et plein d'autres surprises en direct de la Maison de la radio \u00e0 Lausanne.De 19h \u00e0 minuit, G\u00e9rard Suter, Etienne Fernagut et Nancy Ypsilantis \"boogie et woogie\" l'ann\u00e9e 2010 et ouvrent la porte \u00e0 2011.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Madjo", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aymon, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe de blues", "name": "Five Blind Boys From The Parish", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de blues", "name": "Dead Brothers", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Django Reinhardt (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-564CE28A-0BE2-4DE0-9520-9729D03E1F06", "durationSec": 3168, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reinhardt, Django"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait Jean Nazelle, graveur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E480DB2-A886-409F-AA1E-3ACF73BB694A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gravure"], "excerpt": "Jean Nazelle est graveur dans l'\u00e2me autant que dans ses mains. Depuis vingt ans il se consacre uniquement \u00e0 la gravure avec une inalt\u00e9rable boulimie. Son parcours est atypique : m\u00e9decin passionn\u00e9 d'art, il prend des cours de gravure \u00ab pour comprendre \u00bb. Le virus est install\u00e9, il ne le quittera plus. \u00c0 tel point qu'arriv\u00e9 \u00e0 la retraite, il change de nom, ouvre un atelier et s'emploie sans retenue \u00e0 l'exploration de l'image. Une exploration qui commence par des promenades dans la nature dont il tire des petits carnets de notes visuelles. L'artiste lausannois exploite ensuite toutes les possibilit\u00e9s d'une plaque, allant jusqu'\u00e0 la d\u00e9couper en morceaux pour recr\u00e9er d'autres images. Ainsi chaque plaque grav\u00e9e est le support d'une multitude d'interpr\u00e9tations ou de variations qui forment un archipel de visions proches de l'abstraction et d'une rare subtilit\u00e9. Au physique, la silhouette de Jean Nazelle est d'une fragilit\u00e9 \u00e9l\u00e9gante et son regard porte les traces d'une vie pass\u00e9e \u00e0 tenter de comprendre le monde. Portrait de cet artiste discret et prolifique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur", "name": "Nazelle, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BAC28846-28AE-4975-B85E-E77F4DBD711F", "durationSec": 223, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Chinatown de Roman Polanski, 1973 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-427B469D-757B-42AB-B69E-71113CF01C6F", "durationSec": 110, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polanski, Roman"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "visualThemes": ["CARTE POSTALE", "NOUVEL AN", "CARTE POSTALE", "NOUVEL AN", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "COLLECTION", "CARTE POSTALE", "NOUVEL AN"], "id": "asset-260418", "durationSec": 907, "mediaType": "video", "excerpt": "* Daillens : 20101231, BOISSET Christophe re\u00e7oit son invit\u00e9 le professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel MOSER F\u00e9lix pour \u00e9voquer les diff\u00e9rentes significations attach\u00e9es \u00e0 l'envoi d'une carte de voeux de Nouvel An\n* Gen\u00e8ve-ville : 20101231, rencontre avec un collectionneur de cartes postales de Nouvel An PUTHOD Charles, une sp\u00e9cialiste du savoir-vivre UTELLI Arlette et une graphiste ZANELLI Helena pour \u00e9voquer le sens de la carte de voeux pour la Nouvelle Ann\u00e9e.", "title": "LES CARTES DE VOEUX - 10.12.31", "visualGeographicals": ["DAILLENS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" Daillens, Vaud, \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e diffus\u00e9e depuis le centre de tri de la Poste"], "thematicThemes": ["CARTE POSTALE", "NOUVEL AN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SPIERER, Emilie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "OGGIER, Anna-Katja", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPAGNE", "NOUVEL AN", "REPAS", "TRAITEUR", "NOUVEL AN", "REPAS", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "EURO", "HIVERNAL", "HOCKEY SUR GLACE", "COURSE (VOILE)", "MONOCOQUE"], "visualPersons": ["PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-260718", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.12.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRIMISUAT", "SION", "TALLINN", "DAVOS", "BARCELONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.12.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260717", "durationSec": 475, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chut!", "source": "gico", "title": "EDVARD GRIEG - 10.12.31", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-260539", "durationSec": 227, "publicationDate": "2010-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100000, une oeuvre c\u00e9l\u00e8bre d'un compositeur classique est racont\u00e9e en 3 minutes \u00e0 travers des dessins de RODRIGUEZ St\u00e9phane, et, en incrustation, des extraits interpr\u00e9t\u00e9s par l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), sous la direction du chef d'orchestre JANOWSKI Marek. Ici, \"Au matin\", extrait de \" Peer Gynt, Suite no 1, op. 46 \" de GRIEG Edvard.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TOUT LE CONTENU.COM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (9/15): le sourire \"pepsodent\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8A55CA0E-395F-445F-AAE2-75E2B76E8596", "durationSec": 98, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["beau", "femme", "dent", "mode sociale"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n9/15: Le sourire pepsodent\r\nIsabelle Koulik voudrait bien offrir au monde un sourire \"pepsodent\". Un sourire parfait qui ferait tout son effet sur son entourage...\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0B030D2-E767-4559-8E1C-76682599CD20", "durationSec": 247, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le trappeur d'antimati\u00e8re. Portrait de Michael Doser, physicien au CERN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-646FB331-62FA-498D-8814-3816C0FFC963", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2338, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doser, Michael", "CERN"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"Michael Doser, le trappeur d'antimati\u00e8re\r\nPendant les f\u00eates, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences.\r\nAujourd?hui, au c?ur du CERN, le physicien Michael Doser nous fait d\u00e9couvrir les myst\u00e8res de l'antimati\u00e8re... \r\nL?univers est n\u00e9, au moment du big bang, avec autant de mati\u00e8re que d?antimati\u00e8re. Or aujourd?hui, il ne nous reste que quelques miettes de l'antimati\u00e8re, dont l?univers est issu. Quel myst\u00e8re se cache derri\u00e8re cette disparition?Depuis quelques ann\u00e9es, les d\u00e9couvertes en physique se succ\u00e8dent \u00e0 un rythme soutenu. D'abord en 2002, 50'000 atomes d'antimati\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s puis en 2010, 38 atomes d'anti-hydrog\u00e8ne, un exemple d?antimati\u00e8re, ont \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9s pour la premi\u00e8re fois au CERN.\r\nMaintenant pi\u00e9g\u00e9e, l'antimati\u00e8re devrait bient\u00f4t r\u00e9v\u00e9ler ses propri\u00e9t\u00e9s, expliquer ainsi la raison de sa disparition et r\u00e9pondre \u00e0 de nombreuses questions.\r\nComment observer cette antimati\u00e8re ? Comment la fabriquer ? Quelles questions se poser ? Sous l'effet de la gravit\u00e9, les atomes d?anti-hydrog\u00e8ne tombent-ils vers le haut ou vers le bas ?!\r\nC'est cette qu\u00eate quasi philosophique que nous raconte Michael Doser, physicien exp\u00e9rimentateur au CERN \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nUn portrait r\u00e9alis\u00e9 par C\u00e9cile Guerin\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Doser, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En C\u00f4te d'Ivoire, Charles Bl\u00e9 Goud\u00e9, jeune partisan de Laurent Gbagbo appelle \u00e0 ses troupes \u00e0 d\u00e9loger Alassane Ouattara de l'h\u00f4tel qui lui sert de quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Abidjan : D\u00e9claration de Charles Bl\u00e9 Goud\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9211B23-7F32-4E96-9A88-39F280B5DDD6", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gbagbo, Laurent"], "thematicThemes": ["fraude \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "[En C\u00f4te d'Ivoire la situation est toujours tr\u00e8s confuse apr\u00e8s les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 30 octobre 2010 (premier tour) et 28 novembre 2010 (deuxi\u00e8me tour). Laurent Gbagbo s'est d\u00e9clar\u00e9 vainqueur apr\u00e8s \u00eatre intervenu dans le travail de la Commission \u00e9lectorale ind\u00e9pendante, alors que la communaut\u00e9 internationale reconna\u00eet la victoire \u00e0 Alassane Ouattara.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "partisan de Laurent Gbagbo", "name": "Bl\u00e9 Goud\u00e9, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France en C\u00f4te d'Ivoire", "name": "Zidane, Nour-Eddine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Taxes au bancomat: l\u2019Allemagne plus transparente que la Suisse. En Allemagne, d\u00e8s le 1er janvier 2011, les clients d\u00e9sirant retirer de l\u2019argent au bancomat d\u2019une banque concurrente \u00e0 la leur se verront indiquer de mani\u00e8re claire le montant de la taxe per\u00e7ue lors du retrait. Cette taxe appara\u00eetra sur l\u2019\u00e9cran du distributeur. En Suisse, cette information ne sera toujours pas donn\u00e9e par ce biais. Pour quelle raison? Enqu\u00eate ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3CC0315B-4104-4B5F-ACC6-3258B66DD488", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 519, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["distributeur d'argent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C576D40E-86E7-4DF6-AFAB-527F401DEE3B", "durationSec": 234, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-51853BEE-4AA7-4753-A95B-DC943948712D", "durationSec": 262, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e9gendes suisses. R\u00e9colt\u00e9es par Christian Vellas (4/5) : \"Les corbeaux de Meinrad\" (Schwyz) & \"Chalamala, le bouffon du comte de Gruy\u00e8res\" (Fribourg)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C1D2C96-3B26-4CE0-84EF-6EEC1A6D2B3E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1842, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "excerpt": "Que d'exploits mythiques ! De combats glorieux ! De monstres et de d\u00e9mons terrass\u00e9s ! La Suisse est terre de l\u00e9gendes. Dans ce livre, nous en avons s\u00e9lectionn\u00e9 une pour chacun des vingt-six cantons. Tous ayant des tr\u00e9sors \u00e0 faire valoir. Mais comment choisir? Nous avons retenu les plus c\u00e9l\u00e8bres, les plus repr\u00e9sentatives, parfois aussi les plus originales. Ces l\u00e9gendes nous frappent par l'appel incessant au merveilleux. Nos anc\u00eatres avaient besoin d'apprivoiser l'incompr\u00e9hensible, de perp\u00e9tuer le souvenir de leurs h\u00e9ros, de b\u00e2tir leur Histoire sur des symboles. D'expliquer les bizarreries de la nature et leurs peurs face \u00e0 des animaux fabuleux. Avec quelle imagination ! Suivons-les dans leurs r\u00eaves ou leurs cauchemars. Car ces r\u00eaves et ces cauchemars, sous d'autres formes certes, ne sont-ils pas toujours les n\u00f4tres ?", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compilateur du recueil de conte", "name": "Vellas, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait\u00a0Brigitte Hool, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD9D6F32-2F8C-4E0E-A038-A4D33E97A34F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soprano"], "excerpt": "Originaire de Neuchatel, Brigitte Hool a un parcours atypique, puisqu'elle a commenc\u00e9 par se barder de dipl\u00f4mes \u00e0 l'Universit\u00e9, avant de se lancer v\u00e9ritablement dans une carri\u00e8re musicale professionnelle \u00e0 l'age de 25 ans. Elle a consolid\u00e9 sa formation aux c\u00f4t\u00e9s de deux stars du chant lyrique : l'am\u00e9ricaine Grace Bumbry, et l'italienne Mirella Freni. Cette grande travailleuse, chaleureuse et passionn\u00e9e par tout ce qu'elle fait se produit depuis une quinzaine d'ann\u00e9es sur les sc\u00e8nes suisses et internationales. Elle se produit en ce moment jusqu'au 2 janvier au Th\u00e9\u00e2tre du Passage \u00e0 Neuch\u00e2tel, aux c\u00f4t\u00e9s notamment du pianiste Marc Pantillon et de l'Orchestre des Jardins Musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Hool, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Fred", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le coffret, ou smartbox, une nouvelle tendance dans l'art d'offrir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A5AB1B3-DB36-438B-9556-C9A1C01A4E5D", "durationSec": 480, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadeau", "mode sociale"], "excerpt": "\"Le coffret, une nouvelle tendance dans l art d offrir\r\nVous avez peut \u00eatre trouv\u00e9 sous le sapin des coffrets de cosm\u00e9tiques, de bonnet /\u00e9charpe, de produits bio, une smartbox, etc. En coffret, tout a l air plus beau, plus prestigieux. \r\nSophie Proust d\u00e9crypte cette tendance en compagnie, notamment, de Vincent Gr\u00e9goire, responsable du d\u00e9partement -Art de vivre- pour la c\u00e9l\u00e8bre agence de tendance Nelly Rodi \u00e0 Paris.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2010-12-30T09:05:10.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de l'Agence Nelly Rodi", "name": "Gr\u00e9goire, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En direct de notre pass\u00e9", "source": "siranau", "title": "Naissance de la Suisse moderne", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-ADE31DF1-60DA-4B37-8F89-D2B4BB708C68", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3420, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "\"Naissance de la Suisse moderne\r\nEn 50 ans, on passe d\u2019une Suisse divis\u00e9e contre elle-m\u00eame, parfois violemment, \u00e0 une Suisse qui par sa constitution de 1848 s\u2019est dot\u00e9e d\u2019un instrument d\u2019unit\u00e9. Il lui faudra un toilettage en 1874, mais, malgr\u00e9 la subsistance de tensions, on sent bien qu\u2019une m\u00e9canique se met en route qui permet de construire une nation.\r\nAvec la participation de :\r\nGeorges Andrey, historien fribourgeois, auteur de La Suisse pour les Nuls. Fran\u00e7ois Walter, professeur \u00e0 l'unit\u00e9 d'histoire nationale et r\u00e9gionale de l' universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur des quatre tomes de l\u2019 Histoire de la Suisse (\u00e9ditions Alphil-Presses universitaires suisses). Sandro Guzzi-Heeb, ma\u00eetre d'enseignement et de recherche suppl\u00e9ant en histoire \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne; et Yannis Papadopoulos, professeur \u00e0 l\u2019 Institut d\u2019Etudes Politiques et Internationales de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, IEPI de Lausanne", "name": "Papadopoulos, Yannis", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Guzzi-Heeb, Sandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Tunisie, la ville de Sidi Bouzid a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre ces derniers jours d'\u00e9meutes et d'affrontements violents entre des jeunes manifestants et les forces de l'ordre : Interview d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'\u00e9tude et de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1305EF4B-CE3B-4AE3-844D-1DF3813DD735", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique"], "excerpt": "Les troubles ont d\u00e9but\u00e9 il y a une semaine apr\u00e8s la tentative de suicide d'un jeune d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 par le manque de perspectives \u00e9conomiques. Des troubles qui ont continu\u00e9 mercredi dernier, apr\u00e8s le suicide d'un jeune ch\u00f4meur qui s'est volontairement \u00e9lectrocut\u00e9. La r\u00e9ponse du pouvoir a d'abord \u00e9t\u00e9 la r\u00e9pression et le limogeage du ministre de la communication, mais le gouvernement a promis de mettre en place des plans d'aide aux jeunes dipl\u00f4m\u00e9s sans emploi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre de recherches sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD9EF2D3-0F87-45B8-AFB8-0AB7FFEDFAEA", "durationSec": 258, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce qui va changer en 2011: les patients qui re\u00e7oivent des soins dans les EMS ou \u00e0 domicile verront leur facture grimper", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40F3F2EA-841E-4BBB-940C-8B93228393D4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soins \u00e0 domicile", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "excerpt": "\"Les personnes qui re\u00e7oivent des soins dans les EMS ou \u00e0 domicile verront leur facture grimper. Jusqu \u00e0 pr\u00e9sent les cantons et les communes assumaient la part qui n \u00e9tait pas prise en charge par l assurance-maladie. D\u00e8s 2011, chaque canton pourra r\u00e9clamer une cote-part au patient.\r\nExplication de Sandra Schneider, chef de division Prestations \u00e0 l OFSP\r\nJournaliste : Henry Buxant\"\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de la Division Prestations \u00e0 l'OFSP", "name": "Schneider, Sandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Django Reinhardt (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0418AA0F-17BC-4854-B2CC-B500ACFFF25E", "durationSec": 3197, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reinhardt, Django"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C929B65F-C05C-4E14-B053-9EF7FAB67A1B", "durationSec": 250, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cent pour cent No\u00ebl", "source": "siranau", "title": "Des contes, des anecdotes, de l'humour, des r\u00e9cits modernes, in\u00e9dits ou non de diff\u00e9rents auteurs francophones (8/8)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-01030487-1CD0-4390-BD49-C051898F97E2", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2010 (9/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-470D7DFE-0074-4447-A071-D78726F03277", "durationSec": 3043, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D754E455-5CE2-4BC3-9443-FB303EC8B02D", "durationSec": 2989, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La mort aux trousses d'Alfred Hitchcock, 1959 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5DCA348-8F14-4726-994C-FC06EAD57EE5", "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Schubertiades", "title": "La Symphonie inachev\u00e9e ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7002197.image", "id": "ece-7002204", "durationSec": 158, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La c\u00e9l\u00e8bre oeuvre du compositeur autrichien racont\u00e9e en 3 minutes et en dessins.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7002204", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7002204"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Barbara. Evocation de sa carri\u00e8re, avec les t\u00e9moignages de Georges Moustaki, Serge Lama, Marie-Paule Belle et Roland Romanelli", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DED80F8D-DCC0-4919-BA2C-EFFC2C1B2EA9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3221, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbara"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\"Une longue dame brune entre dans un th\u00e9\u00e2tre en tout d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Pour litt\u00e9ralement prendre possession des lieux, car elle y donne son concert le soir-m\u00eame.\r\nAvez-vous reconnu l'une des nombreuses manies de Barbara? L'univers de la chanteuse vous est cont\u00e9 aujourd'hui, gr\u00e2ce \u00e0 la complicit\u00e9 de certains artistes qui l'ont tr\u00e8s bien connue: Georges Moustaki, Serge Lama, Marie-Paule Belle, et celui qui a \u00e9t\u00e9 durant vingt ans son accord\u00e9oniste et accompagnateur, Roland Romanelli.\r\nC'est aussi l'occasion de r\u00e9-entendre la voix de Barbara, en chansons et en interviews\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Moustaki, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lama, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse (Archives RSR)", "name": "Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "accord\u00e9oniste, accompagnateur de Barbara", "name": "Romanelli, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Belle, Marie-Paule", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le r\u00eave d'un toit en Argentine : Reportage de Pierre Bratschi, correspondant RSR Buenos Aires", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-75B60D16-EFDA-4D8B-8F2E-E7656E000F89", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["logement", "r\u00eave"], "excerpt": "Carolina, comme l'immense majorit\u00e9 de ses compatriotes r\u00eave de poss\u00e9der un logement pour lequel elle est pr\u00eate \u00e0 tous les sacrifices. Dans un pays r\u00e9guli\u00e8rement secou\u00e9 par des crises \u00e9conomiques souvent d\u00e9vastatrices, la pierre reste le dernier \u00e9l\u00e9ment dans lequel les Argentins esp\u00e8rent se prot\u00e9ger d'une inflation galopante et d'une sp\u00e9culation immobili\u00e8re incontr\u00f4l\u00e9e. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Carolina, qui r\u00eave de poss\u00e9der un logement \u00e0 Buenos Aires ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Buenos Aires", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "GRIPPE", "GRIPPE", "VACCINATION", "INTOXICATION RESPIRATOIRE", "CABANE DE MONTAGNE", "INTOXICATION RESPIRATOIRE", "INTOXICATION RESPIRATOIRE", "H\u00d4PITAL", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "PRESTATION SOCIALE", "NAISSANCE", "HOCKEY SUR GLACE", "ALIMENTATION", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN"], "id": "asset-260716", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.12.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "BERNE-VILLE", "OVRONNAZ", "SION", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "DAVOS", "BARCELONE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Mich\u00e8le Paret et Dominique Wavre s'embrassent \u00e0 l'antenne \u00e0 la demande de Darius Rochebin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON", "JUSTICE", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9TENU", "PRISON", "JUSTICE", "D\u00c9C\u00c8S", "D\u00c9TENU", "PRISON", "JUSTICE", "D\u00c9C\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "VACANCES", "HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "VACANCES"], "visualPersons": ["METRAUX, B\u00c9ATRICE", "BRUNNER, TONI"], "id": "asset-260715", "durationSec": 456, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 10.12.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "THAILANDE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "DAVOS", "DAVOS", "ST-LUC", "HAUTE-NENDAZ"], "visualCorporations": ["UDC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-12-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Depuis un an, les journalistes fran\u00e7ais Herv\u00e9 Ghesqui\u00e8re et St\u00e9phane Taponier sont d\u00e9tenus en Afghanistan : D\u00e9clarations de G\u00e9rard Taponier, p\u00e8re de St\u00e9phane et de Bernard Valero, porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-132BD24B-7C51-47EF-A33F-746B1A8101D8", "thematicGeographicals": ["France", "Afghanistan"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taponier, St\u00e9phane", "Ghesqui\u00e8re, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["otage", "journaliste"], "excerpt": "Le 28 d\u00e9cembre 2010 les parents des otages ont pu visionner la vid\u00e9o de leurs fils au Minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Paris. Et ce 29 d\u00e9cembre 2010, des rassemblements de soutien seront organis\u00e9s  dans plusieurs villes de France pour marquer cet anniversaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7aises", "name": "Valero, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de G\u00e9rard Taponier", "name": "Taponier, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A773A7B0-99B8-481D-964D-46CF948A0900", "durationSec": 215, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Alain Souchon. Evocation de sa carri\u00e8re, avec les t\u00e9moignages de Marcel Amont, Henri D\u00e8s, Hugues Aufray, Maxime Le Forestier, Vincent Delerm, chanteurs", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7B2903CB-0034-4280-B6B4-A95390759753", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3206, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Souchon, Alain"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\" \"Ecoutez d'o\u00f9 ma peine vient\" chante Alain Souchon...\r\nDans l'\u00e9mission d'aujourd'hui, nous tentons de retracer le parcours artistique, mais aussi personnel de ce chanteur si particulier, pour comprendre l'origine de son amour pour la musique, et pour conna\u00eetre la source de la m\u00e9lancolie \r\nqui transpara\u00eet dans bon nombre de ses chansons.Les t\u00e9moignages de Marcel Amont, Henri D\u00e8s, Hugues Aufray, Maxime Le Forestier, Vincent Delerm et, bien s\u00fbr, Alain Souchon lui-m\u00eame, nous aident \u00e0 mieux cerner le personnage. Sans oublier le plaisir d'\u00e9couter \u00e0 nouveau ses plus belles chansons\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR et interview de P. Robin))", "name": "Souchon, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Amont, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Le Forestier, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Aufray, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Delerm, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (8/15): les petits commerces", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-734DBBC6-3009-4B70-9AE0-2781D44B46F4", "durationSec": 137, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mode sociale", "commerce de d\u00e9tail"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n8/15: Les petits commerces\r\nIsabelle Koulik ne comprend rien au jargon de son poissonnier, de son boucher ou de son fromager...Elle veut juste un steak et on lui demande dans quelle partie de la b\u00eate, on lui parle d'affinage de fromage alors qu'elle ne sait pas en quoi \u00e7a consiste. Au supermarch\u00e9, au moins, elle n'a pas l'air ridicule, personne ne la harc\u00e8le avec ce genre de consid\u00e9rations!\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2010 (8/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-004E6CBE-27D6-4C9C-9C86-712781A4C63B", "durationSec": 2935, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E84A630-9D71-4C90-9C9A-92101CFD0A87", "durationSec": 227, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-01138AC0-6450-49C0-B6B4-1A139FC8CDB3", "durationSec": 76, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans la prison de Champ-Dollon un d\u00e9tenu sur deux souffre de troubles psychiques : Interview d'Ariel Eytan, m\u00e9decin responsable de l'unit\u00e9 psychiatrie p\u00e9nitentiaire des H\u00f4pitaux universitaires genevois (HUG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7F0662B-3742-4C6C-A258-1B514E799711", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "surpopulation"], "excerpt": "Anxi\u00e9t\u00e9, insomnie, d\u00e9pression... Un d\u00e9tenu sur deux souffre de troubles psychiques dans la prison de Champ-Dollon. C'est le r\u00e9sultat d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par une \u00e9quipe de chercheurs genevois. Gen\u00e8ve se place ainsi dans la moyenne europ\u00e9enne. Pourtant la prison genevoise de Champ-Dollon est surpeupl\u00e9e : 600 d\u00e9tenus y sont log\u00e9s au lieu des 270 pr\u00e9vus. Mais cette surpopulation carc\u00e9rale n'a pas d'impact direct sur les r\u00e9sultats de cette \u00e9tude selon un de ses auteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin responsable de l'unit\u00e9 psychiatrie p\u00e9nitentiaire des H\u00f4pitaux universitaires genevois (HUG)", "name": "Eytan, Ariel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Suini, Karin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cent pour cent No\u00ebl", "source": "siranau", "title": "Des contes, des anecdotes, de l'humour, des r\u00e9cits modernes, in\u00e9dits ou non de diff\u00e9rents auteurs francophones (7/8)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E734C659-AA86-4577-8CB3-A22BECF5F64E", "durationSec": 3434, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F695751C-0ABA-4AE6-9AC5-0CF02B84B35B", "durationSec": 202, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A3FC860-E100-4639-B0C9-131D55DF4B61", "durationSec": 202, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le r\u00eave de Pongkwan Lassus, architecte, cr\u00e9atrice tha\u00eflandaise : Reportage de Niki Nadas, correspondante RSR Bangkok", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-56410FD5-484D-4E5A-9477-69BC5A8BF750", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (id\u00e9e)", "r\u00eave", "comportement"], "excerpt": "Dans l'expression de ses r\u00eaves de femmes tha\u00eflandaise, Pongkwan Lassus se d\u00e9crit comme atypique. Elle prend volontairement le contre-pied du c\u00f4t\u00e9 de plus en plus mat\u00e9rialiste de ses concitoyens. Son plus grand d\u00e9sir est celui de ne plus d\u00e9sirer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte cr\u00e9atrice tha\u00eflandaise", "name": "Lassus, Pongkwan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait\u00a0Pierre Etaix, clown, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69DB33FE-9D68-4D06-969A-CF093DD44D27", "durationSec": 1707, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etaix, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, cin\u00e9aste", "name": "Etaix, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Django Reinhardt (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3629F868-EBAB-4C46-ADF5-6B778A06F46E", "durationSec": 3208, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reinhardt, Django"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "C\u00f4te d'Ivoire. La Suisse reconna\u00eet officiellement la victoire d'Alassane Ouattara aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 28 novembre 2010 : 1. Commentaire de Pascal Jeannerat, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. - 2. Interview de Fatoumata Lejeune Kaba, porte-parole du HCR pour l'Afrique de l'Ouest. - 3. Interview d'Herv\u00e9 This, auteur de nombreux ouvrages qui vont du cours scientifique au livre de recette avec le chef Pierre Gagnaire. - 4. Interview de Mamadou Diarrasouba, ambassadeur de C\u00f4te d'Ivoire en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29B82596-44D0-421B-B353-C28453C65243", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 824, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "fraude \u00e9lectorale"], "excerpt": "1. La Suisse reconna\u00eet formellement la victoire \u00e9lectorale d'Alassane Ouattara \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de C\u00f4te d'Ivoire. C'est la premi\u00e8re fois que le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res prend officiellement position par \u00e9crit dans cette crise, un pas important. - 2. En C\u00f4te d'Ivoire m\u00eame, c'est toujours l'impasse. Apr\u00e8s l'\u00e9chec d'une premi\u00e8re mission de m\u00e9diation, la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des Etats d'Afrique de l'Ouest a annonc\u00e9 qu'elle enverrait une nouvelle d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 Abidjan le 3 janvier 2011, pour tenter de convaincre le pr\u00e9sident sortant Laurent Gbagbo de quitter le pouvoir. Pr\u00e8s de 20'000 Ivoiriens ont fui leur pays pour \u00e9chapper aux violences post-\u00e9lectorales. Ces personnes ont trouv\u00e9 refuge au Lib\u00e9ria voisin. Selon le Haut Commissariat aux R\u00e9fugi\u00e9s de l'ONU, le nombre de r\u00e9fugi\u00e9s augmente chaque jour. - 3. Invit\u00e9 fil rouge de Forum. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du HCR pour l'Afrique de l'Ouest", "name": "Lejeune Kaba, Fatoumata", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de C\u00f4te d'Ivoire en Suisse", "name": "Diarrasouba, Mamadou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la cuisine mol\u00e9culaire", "name": "This, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9\u00e9ducation physique des sportifs d'\u00e9lite apr\u00e8s une grave blessure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A9CF48E-DD8A-4B3E-BC29-A092F132C7A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2550, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident sportif", "m\u00e9decine sportive", "sport"], "excerpt": "\" Magazine sur la r\u00e9\u00e9ducation des sportifs d'\u00e9lite apr\u00e8s une grave blessure. Plusieurs intervenants dont le footballeur Eddy Bar\u00e9a et le professeur Olivier Siegrist.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur", "name": "Bar\u00e9a, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur", "name": "Margairaz, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de volleyball", "name": "Carrel, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin du sport", "name": "Siegrist, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "escrimeur", "name": "Marmillod, Valentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "L\u00e9gendes suisses. R\u00e9colt\u00e9es par Christian Vellas (3/5) : \"Comment l'ours aida le roi de Berne\" (Berne)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0146A1C3-5E54-4D15-9C6F-D87AE79265B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte"], "excerpt": "Que d'exploits mythiques ! De combats glorieux ! De monstres et de d\u00e9mons terrass\u00e9s ! La Suisse est terre de l\u00e9gendes. Dans ce livre, nous en avons s\u00e9lectionn\u00e9 une pour chacun des vingt-six cantons. Tous ayant des tr\u00e9sors \u00e0 faire valoir. Mais comment choisir? Nous avons retenu les plus c\u00e9l\u00e8bres, les plus repr\u00e9sentatives, parfois aussi les plus originales. Ces l\u00e9gendes nous frappent par l'appel incessant au merveilleux. Nos anc\u00eatres avaient besoin d'apprivoiser l'incompr\u00e9hensible, de perp\u00e9tuer le souvenir de leurs h\u00e9ros, de b\u00e2tir leur Histoire sur des symboles. D'expliquer les bizarreries de la nature et leurs peurs face \u00e0 des animaux fabuleux. Avec quelle imagination ! Suivons-les dans leurs r\u00eaves ou leurs cauchemars. Car ces r\u00eaves et ces cauchemars, sous d'autres formes certes, ne sont-ils pas toujours les n\u00f4tres ?", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compilateur du recueil de conte", "name": "Vellas, Christian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ce qui va changer en 2011: la traque des p\u00e9dophiles sur l'Internet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D91FA396-84B0-4CE8-9271-E611A1486684", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "p\u00e9dophilie", "Internet"], "excerpt": "\"Ce qui change en 2011: la traque des p\u00e9dophiles sur internet\r\nLe code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui entre en vigueur en 2011 r\u00e8gle, dans un chapitre particulier, l investigation secr\u00e8te. Les enqu\u00eateurs qui traquent les p\u00e9dophiles sur internet ne pourront plus faire des investigations avant qu une infraction ne soit commise.\r\nLes pr\u00e9cisions de Pierre Nidegger, commandant de la police cantonale fribourgeoise et pr\u00e9sident de conf\u00e9rence intercantonale des commandants de police.\r\nJournaliste Henry Buxant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de la Police cantonale fribourgeoise", "name": "Nidegger, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En direct de notre pass\u00e9", "source": "siranau", "title": "La diversit\u00e9 linguistique se construit", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-1A969788-F308-471C-85E3-E0B16D03026D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Suisses italiens", "linguistique", "Suisses romands", "langue r\u00e9gionale", "langue romanche"], "excerpt": "La diversit\u00e9 linguistique se construit\r\nLe plurilinguisme est \u00e9videmment une composante majeure de l\u2019identit\u00e9 suisse. Il s\u2019est construit par \u00e9tapes. Il faut remonter \u00e0 la fin de l\u2019Empire romain pour comprendre la fronti\u00e8re linguistique qui s\u00e9pare le Plateau suisse en deux zones, l\u2019une francophone, l\u2019autre germanophone. Et le passage de langues diff\u00e9rentes parl\u00e9es en des lieux diff\u00e9rents, \u00e0 des langues diff\u00e9rentes parl\u00e9es assez largement dans l\u2019ensemble du pays fut un processus complexe.\r\nAvec la participation de :\r\nFran\u00e7ois Grin, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Ecole de traduction et d'Interpr\u00e9tation de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve\r\nClau Sol\u00e8r, professeur \u00e0 l'unit\u00e9 de rh\u00e9to-romanche de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve; et\r\nLaurent Flutsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy et arch\u00e9ologue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie", "name": "Grin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy-Lausanne", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Unit\u00e9 de rh\u00e9to-romanche \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Sol\u00e8r, Clau", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un engagement \u00e0 l'\u00e9tranger de la troupe d'\u00e9lite DRA-10 est exclu pour Ueli Maurer : Commentaire de Christian Favre, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, avec un extrait de la d\u00e9claration d'Ueli Maurer, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B800825B-2436-4F98-A530-DDBB0AC10874", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "d\u00e9fense"], "excerpt": "Ueli Maurer a confirm\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Adelboden sa volont\u00e9 de recentrer les missions de ces soldats de commando sur la Suisse uniquement. Une prise de position qui marque la ferme intention d'Ueli Maurer de limiter au maximum la pr\u00e9sence de l'arm\u00e9e suisse hors des fronti\u00e8res nationales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannin, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Busset, chercheur au Centre d'\u00e9tudes du sport de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel: la violence dans le sport, le hooliganisme dans le football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3DCF0FB-D099-49AE-8B7F-7ADC80007EE0", "durationSec": 2224, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence dans le sport", "sport", "football (comp\u00e9tition)", "hooliganisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Busset, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89F0A6EF-DADD-44EF-B18D-D5EE43EBDFAB", "durationSec": 198, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chut!", "source": "gico", "title": "WOLFGANG AMADEUS MOZART - 10.12.29", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-260542", "durationSec": 233, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100000, une oeuvre c\u00e9l\u00e8bre d'un compositeur classique est racont\u00e9e en 3 minutes \u00e0 travers des dessins de RODRIGUEZ St\u00e9phane, et, en incrustation, des extraits interpr\u00e9t\u00e9s par l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), sous la direction du chef d'orchestre JANOWSKI Marek. Ici, la \"Symphonie no 24, en sol mineur, KV 183\" de MOZART Wolfgang Amadeus.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TOUT LE CONTENU.COM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Les D\u00e9sax\u00e9s (The Misfits) de John Huston, 1961 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE3E4243-64DA-4C6F-8F6E-833EA086AF1B", "durationSec": 89, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huston, John"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le nouveau recensement f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58F4325F-D3E3-4803-943F-87B9E9843D2A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 579, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recensement", "statistique d\u00e9mographique", "d\u00e9mographie et population"], "excerpt": "\"Le nouveau recensement f\u00e9d\u00e9ral\r\nR\u00e9alis\u00e9 jusqu ici tous les 10 ans, le recensement de la population passe \u00e0 un rythme annuel. D apr\u00e8s l office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique, il co\u00fbtera d\u00e9sormais moins cher, sera plus rapide et couvrira davantage de th\u00e8mes.\r\nLes explications de Claude Gisiger, chef de section \u00e0 l Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique.\r\nJournaliste MAurice Doucas\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de section \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique", "name": "Gisiger, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "BEST OF GENEVE - 10.12.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260212", "durationSec": 1152, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COL\u00c8RE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "ANOREXIE MENTALE", "PSYCHIATRIE", "ANOREXIE MENTALE", "PSYCHIATRIE", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "DOCUMENT PHOTOGRAPHIQUE", "NOUVEL AN", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PSYCHOLOGIE"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN"], "id": "asset-260713", "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 10.12.29", "visualGeographicals": ["BORMIO", "VAUD", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "CHARMEY", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CHUV", "CHUV", "SUVA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 10.12.29", "visualThemes": ["CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260712", "durationSec": 494, "publicationDate": "2010-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}]}}