{"response": {"numFound": 24934, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1635216", "durationSec": 1020, "publicationDate": "2017-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8950257", "ece-8950482", "ece-8950282"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 244", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1633972", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-09T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950286", "ece-8950243"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1635213", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2017-11-09T12:45:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8950520", "ece-8950300"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1635214", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2017-11-09T07:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "isOnline": false, "variantIds": ["ece-8950313"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "title": "A d\u00e9finir", "genres": ["Sujets nationaux ou r\u00e9gionaux (d\u00e9bats)"], "id": "asset-1628180", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-08T21:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["A d\u00e9finir", "Dans le sillage de l'affaire Weinstein c'est d\u00e9sormais Tariq Ramadan qui est sur le banc des accus\u00e9s. Deux plaintes pour viol l'accablent en France et des t\u00e9moignages d'anciennes \u00e9l\u00e8ves genevoises noircissent un peu plus le tableau. Avant m\u00eame d'avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9, l'islamologue genevois de renom\u00e9e internationale semble d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9. La pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e ? Comment expliquer l'ampleur prise par cette affaire ? Et aura-t-elle un impact pour le monde musulman ?", "A d\u00e9finir", "A d\u00e9finir", "Dans le sillage de l'affaire Weinstein c'est d\u00e9sormais Tariq Ramadan qui est sur le banc des accus\u00e9s. Deux plaintes pour viol l'accablent en France et des t\u00e9moignages d'anciennes \u00e9l\u00e8ves genevoises noircissent un peu plus le tableau. Avant m\u00eame d'avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9, l'islamologue genevois de renom\u00e9e internationale semble d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9. La pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e ? Comment expliquer l'ampleur prise par cette affaire ? Et aura-t-elle un impact pour le monde musulman ?", "A d\u00e9finir", "Dans le sillage de l'affaire Weinstein c'est d\u00e9sormais Tariq Ramadan qui est sur le banc des accus\u00e9s. Deux plaintes pour viol l'accablent en France et des t\u00e9moignages d'anciennes \u00e9l\u00e8ves genevoises noircissent un peu plus le tableau. Avant m\u00eame d'avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9, l'islamologue genevois de renom\u00e9e internationale semble d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9. La pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e ? Comment expliquer l'ampleur prise par cette affaire ? Et aura-t-elle un impact pour le monde musulman ?", "Dans le sillage de l'affaire Weinstein c'est d\u00e9sormais Tariq Ramadan qui est sur le bac des accus\u00e9s. Deux plaintes pour viol l'accablent en France et des t\u00e9moignages d'anciennes \u00e9l\u00e8ves genevoises noircissent un peu plus le tableau. Avant m\u00eame d'avoir \u00e9t\u00e9 jug\u00e9, l'islamologue genevois de renom\u00e9e internationale semble d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9. La pr\u00e9somption d'innocence est-elle bafou\u00e9e ? Comment expliquer l'ampleur prise par cette affaire ? Et aura-t-elle un impact pour le monde musulman ?"], "alternativeTitle": ["Infrarouge", "A d\u00e9finir", "Infrarouge", "A d\u00e9finir", "Infrarouge", "A d\u00e9finir", "Infrarouge", "A d\u00e9finir", "Affaire Ramadan: quelles cons\u00e9quences ?"], "imageURL": "//www.rts.ch/8985428.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950335", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SERRULLA, Sylvia", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEBER, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950900", "ece-8969950", "ece-8950544", "ece-8950335"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "T.O.P", "source": "gico", "title": "Into the Ride", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1636363", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-08T21:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Caravane FM", "source": "gico", "title": "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1618753", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-11-08T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "La mini radio \u00ab Caravane FM \u00bb a install\u00e9 son studio ambulant dans un EMS. Pendant trois jours, les r\u00e9sidents sont sortis de leur isolement pour se confier au micro, et s'\u00e9couter les uns les autres. D\u00e9dicaces de chansons, partages d'\u00e9motions et de souvenirs. Rires et larmes. Plusieurs cam\u00e9ras ont capt\u00e9 ces moments magiques de partages et de rencontres.", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "La mini radio \u00ab Caravane FM \u00bb a install\u00e9 son studio ambulant dans un EMS. Pendant trois jours, les r\u00e9sidents sont sortis de leur isolement pour se confier au micro, et s'\u00e9couter les uns les autres. D\u00e9dicaces de chansons, partages d'\u00e9motions et de souvenirs. Rires et larmes. Plusieurs cam\u00e9ras ont capt\u00e9 ces moments magiques de partages et de rencontres.", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "La mini radio \u00ab Caravane FM \u00bb a install\u00e9 son studio ambulant dans un EMS. Pendant trois jours, les r\u00e9sidents sont sortis de leur isolement pour se confier au micro, et s'\u00e9couter les uns les autres. D\u00e9dicaces de chansons, partages d'\u00e9motions et de souvenirs. Rires et larmes. Plusieurs cam\u00e9ras ont capt\u00e9 ces moments magiques de partages et de rencontres.", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "La mini radio \u00ab Caravane FM \u00bb a install\u00e9 son studio ambulant dans un EMS. Pendant trois jours, les r\u00e9sidents sont sortis de leur isolement pour se confier au micro, et s'\u00e9couter les uns les autres. D\u00e9dicaces de chansons, partages d'\u00e9motions et de souvenirs. Rires et larmes. Plusieurs cam\u00e9ras ont capt\u00e9 ces moments magiques de partages et de rencontres.", "La mini radio \u00ab Caravane FM \u00bb a install\u00e9 son studio ambulant dans un EMS. Pendant trois jours, les r\u00e9sidents sont sortis de leur isolement pour se confier au micro, et s'\u00e9couter les uns les autres. D\u00e9dicaces de chansons, partages d'\u00e9motions et de souvenirs. Rires et larmes. Plusieurs cam\u00e9ras ont capt\u00e9 ces moments magiques de partages et de rencontres."], "alternativeTitle": ["Caravane FM", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "Caravane FM", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "Caravane FM", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "Caravane FM", "L'EMS, ce n'est pas la fin de mon histoire", "Caravane FM"], "imageURL": "//www.rts.ch/8985429.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950338", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "WEILL, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950546", "ece-8950516", "ece-8950532", "ece-8950338"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Mito-Trottoirs", "source": "gico", "title": "Fernanda", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1636364", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-08T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "The Veggies", "source": "gico", "title": "One Year of Trump", "genres": ["Autres films d'animation (max. 45 min.)"], "id": "asset-1636355", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-08T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Mito-Trottoirs", "source": "gico", "title": "Fernanda", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1636357", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-08T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "CULT.", "source": "gico", "title": "Fernanda", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1636354", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-08T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 243", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1633971", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-08T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Carole et Christophe vs Marie et Sarah"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950352", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950319", "ece-8950352"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Fal\u00f2", "source": "gico", "title": "Fal\u00f2 : Je reste chez moi", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1479696", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-11-08T13:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Je reste chez moi", "Au Tessin, les maisons de retraite co\u00fbtent 120 millions de francs suisses par ann\u00e9e aux contribuables. Des efforts sont entrepris pour repousser le plus possible l'entr\u00e9e dans une structure de soins pour personnes \u00e2g\u00e9es. \u00c0 cet effet, les centres d'accueil de jour ont d\u00e9montr\u00e9 leur efficacit\u00e9.", "Au Tessin, les maisons de retraite co\u00fbtent 120 millions de francs suisses par ann\u00e9e aux contribuables. Des efforts sont entrepris pour repousser le plus possible l'entr\u00e9e dans une structure de soins pour personnes \u00e2g\u00e9es. \u00c0 cet effet, les centres d'accueil de jour ont d\u00e9montr\u00e9 leur efficacit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Fal\u00f2", "Je reste chez moi", "Je reste chez moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950562", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950562"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1635008", "durationSec": 3962, "publicationDate": "2017-11-08T07:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950389", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950389"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "JURA BERNOIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1635007", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2017-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "Catalogne: les s\u00e9paratistes ne parviennent pas \u00e0 s'entendre pour constituer une liste unie", "BE: le Jura bernois m\u00e9content du plan d'all\u00e8gement fiscal pr\u00e9vu par le canton", "Football: Valon Behrami sera un maillon important du barrage contre l'Irlande du Nord", "Venise: les navires de croisi\u00e8re ne pourront plus emprunter le canal de la Giudecca", "12h45", "FR/ Plan directeur cantonal: r\u00e9action du conseiller d'Etat Jean-Fran\u00e7ois Steiert", "Donald Trump met une nouvelle fois en garde la Cor\u00e9e du Nord", "NE/ Chauffard SMS: le point sur le proc\u00e8s avec L\u00e9a Jelmini", "Semaine 50 heures: les syndicats s'opposent \u00e0 la proposition de l'USAM", "Le rendez-vous cin\u00e9ma: Julie Evard et Philippe Congiusti \u00e9voquent \"Borg-McEnroe\", \"Maryline\" et \"Jalouse\"", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950366", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le plan d\u2019all\u00e8gement financier que le Grand Conseil va voter pr\u00e9voit des coupes drastiques, plus de 200 millions de francs d'\u00e9conomie pour la p\u00e9riode 2018 \u00e0 2021.", "C'est une victoire pour les V\u00e9nitiens, inquiets des d\u00e9g\u00e2ts provoqu\u00e9s par le passage des paquebots g\u00e9ants dans la lagune.", "En visite en Chine, il propose n\u00e9anmoins au leader nord-cor\u00e9en de renouer le dialogue.", "L'Union suisse des Arts et M\u00e9tiers souhaite rallonger \u00e0 50 heures la dur\u00e9e maximale de la semaine de travail."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JELMINI, L\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CONGIUSTI, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "EVARD, Julie", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950577", "ece-8950366"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1635005", "durationSec": 1048, "publicationDate": "2017-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Fribourg pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs Locales avec Carole Pantet qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Rencontre avec Jean-Pierre Wolhauser, conseiller g\u00e9n\u00e9ral PLR", "Visite d'une des plus anciennes patinoires de ligue A, la BCF-Arena \u00e0 Fribourg", "Un chocolatier lausannois associe cr\u00e9ations et promenade", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "S\u00e9rie expats: reportage au coeur des soir\u00e9es organis\u00e9es pour les employ\u00e9s des multinationales de Gen\u00e8ve", "Entretien avec Thierry Steiert, syndic de Fribourg"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950348", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "PANTET, Carole", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950328", "ece-8950538", "ece-8950348"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1635006", "durationSec": 1908, "publicationDate": "2017-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "D\u00e9mission de Marie Garnier: l'analyse de Pierre Jenny", "L'homme de 27 ans arr\u00eat\u00e9 dans l'op\u00e9ration antiterroriste conjointe en France et en Suisse a grandi \u00e0 Yverdon-les-Bains", "Avions de combat: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe une enveloppe limite de 8 milliards", "La conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise Marie Garnier d\u00e9missionne", "Reportage au sein des mouvements pro-Trump un an apr\u00e8s son \u00e9lection", "L'efficacit\u00e9 des vaccins contre la grippe contest\u00e9e", "Football: le club italien d'Udinese exige le retour imm\u00e9diat de Valon Behrami", "19h30", "Football/ Barrage: l'Irlande du Nord peut compter sur une formidable ferveur populaire", "T\u00e9l\u00e9phone au volant: la Suisse peine \u00e0 prendre des mesures pr\u00e9ventives", "NE: le chauffard qui r\u00e9digeait des sms condamn\u00e9 \u00e0 14 mois avec sursis", "Le Louvre Abu Dhabi inaugur\u00e9 en grande pompe en pr\u00e9sence d'Emmanuel Macron", "Un an de Trump: le commentaire de Philippe Revaz, correspondant aux Etats-Unis", "Une ancienne affaire d'abus sexuel avait d\u00e9j\u00e0 concern\u00e9 le Coll\u00e8ge de Saussure \u00e0 Gen\u00e8ve"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950340", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Elle affronte le soup\u00e7on d'avoir divulgu\u00e9 des documents confidentiels.", "Les partisans de Trump ont fait basculer le vote dans certaines r\u00e9gions de la Pennsylvanie ou du Michigan.", "L'acad\u00e9mie am\u00e9ricaine des sciences a publi\u00e9 une \u00e9tude tr\u00e8s critique. Elle pointe le mode de production des vaccins, dans des oeufs de poule.", "L'international suisse a accompagn\u00e9 ses co\u00e9quipiers en Irlande du Nord pour le premier match de barrage.", "Le match aller contre l'Irlande du Nord donnera le ton, pour savoir si la Suisse peut finalement acc\u00e9der \u00e0 la Coupe du Monde 2018.", "Des campagnes chocs sont lanc\u00e9es mais la r\u00e9pression demeure visiblement h\u00e9sitante.", "L'auteur est accus\u00e9 d'avoir non seulement pianot\u00e9 sur son smartphone mais d'avoir m\u00eame r\u00e9alis\u00e9 une commande sur internet. Il avait tu\u00e9 un jeune homme \u00e0 scooter.", "C'est une performance technique, avec son d\u00f4me gigantesque. C'est aussi une forme de voeu de bonne entente entre l'Orient et l'Occident.", "Quelques jours apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de la Tribune de Gen\u00e8ve sur Tariq Ramadan, une ancienne \u00e9l\u00e8ve t\u00e9moigne de l'agression qu'elle a subie en 1988 de la part d'un autre professeur."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JENNY, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"role": "Duplex Washington", "name": "REVAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950321", "ece-8950340"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "\u00ab FAIT MAISON \u00bb, UN LABEL \u00c9LASTIQUE !", "genres": ["Consommation"], "id": "asset-1630587", "durationSec": 2400, "publicationDate": "2017-11-07T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "Le label \u00abFait Maison\u00bb orne la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s dans leurs casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d'un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut des exceptions, lesquelles ? Le logo \u00abFait Maison\u00bb se trouve aussi sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces. Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00abFait Maison\u00bb n'est pas r\u00e9glement\u00e9e, chacun fait ce qu'il veut !", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "Le label \u00abFait Maison\u00bb orne la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s dans leurs casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d'un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut des exceptions, lesquelles ? Le logo \u00abFait Maison\u00bb se trouve aussi sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces. Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00abFait Maison\u00bb n'est pas r\u00e9glement\u00e9e, chacun fait ce qu'il veut !", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "Le label \u00abFait Maison\u00bb orne la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s dans leurs casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d'un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut des exceptions, lesquelles ? Le logo \u00abFait Maison\u00bb se trouve aussi sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces. Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00abFait Maison\u00bb n'est pas r\u00e9glement\u00e9e, chacun fait ce qu'il veut !", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "Le label \u00abFait Maison\u00bb orne la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s dans leurs casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d'un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut des exceptions, lesquelles ? Le logo \u00abFait Maison\u00bb se trouve aussi sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces. Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00abFait Maison\u00bb n'est pas r\u00e9glement\u00e9e, chacun fait ce qu'il veut !", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "Le label \u00ab Fait Maison \u00bb orne d\u00e9sormais la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s enti\u00e8rement ou en majeure partie dans leurs propres casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d\u2019un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut de nombreuses exceptions. A Bon Entendeur est entr\u00e9 dans le vif des cuisines, pour comprendre ce qui est autoris\u00e9, ce qui est interdit par ce label et pourquoi.  A Bon Entendeur a enqu\u00eat\u00e9 dans les coulisses des magasins qui proposent du \u00abFait Maison\u00bb qu\u2019on trouve sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces : sandwiches, pizzas, sp\u00e9cialit\u00e9s de boucherie, de poissonnerie et de volaille\u2026 Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00ab Fait Maison \u00bb n\u2019est pas r\u00e9glement\u00e9e.", "Pour quelles raisons la caisse maladie Helsana refuse-t-elle de rembourser le lait sp\u00e9cial pour les enfants allergiques aux prot\u00e9ines de lait au-del\u00e0 d\u2019une ann\u00e9e ?", "Lorsqu\u2019un b\u00e9b\u00e9 est allergique aux prot\u00e9ines de lait de vache, la seule solution pour le nourrir c\u2019est de lui donner un lait tr\u00e8s sp\u00e9cial et tr\u00e8s cher. Mais certaines caisses maladie s\u2019appuient sur une loi qui leur permet de ne rembourser ce produit que jusqu\u2019\u00e0 12 mois seulement. ABE a recueilli le t\u00e9moignage des parents d\u2019une petite fille allergique ainsi que les explications de son allergologue.", "Le label \u201cFait Maison\u201d a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en Suisse romande en septembre de cette ann\u00e9e. L\u2019id\u00e9e \u00e9tant de permettre au consommateur plus de transparence sur le contenu de son assiette et de valoriser le savoir-faire des restaurateurs. Du c\u00f4t\u00e9 des restaurants, pour \u00eatre accept\u00e9 dans le label il suffit qu\u2019un seul plat de la carte soit enti\u00e8rement fait maison, les autres devant \u00eatre signal\u00e9s par un ast\u00e9risque. Mais le cahier des charges autorise de tr\u00e8s nombreuses exceptions : il est permis d\u2019utiliser dans les plats des ingr\u00e9dients difficiles ou trop longs \u00e0 cuisiner comme la p\u00e2te feuillet\u00e9e, les bouillons, les charcuteries ou le pain par exemple. Il est par contre exig\u00e9, entre autres, de pr\u00e9parer soi-m\u00eame ses confitures ou sa sauce \u00e0 salade. Pour Slow Food, un des partenaires \u00e0 l\u2019origine du label, c\u2019est une premi\u00e8re \u00e9tape qui permet d\u2019\u00e9carter des cuisines les produits les plus douteux. L\u2019actuel cahier des charges du label ne convainc pourtant pas certains patrons de restaurants qui proposent d\u00e9j\u00e0 uniquement du fait maison \u00e0 leurs clients. Il n\u2019y a en effet pas de consigne quant \u00e0 la provenance ou la qualit\u00e9 des produits.", "Il est tout-\u00e0-fait possible de respecter le label \u00ab Fait Maison \u00bb et se simplifier la t\u00e2che. A la demande d\u2019ABE, deux \u00e9quipes d\u2019apprentis cuisiniers du centre de formation professionnelle du Grand-Lancy, chapeaut\u00e9s par un chef de cuisine dipl\u00f4m\u00e9, ont pr\u00e9par\u00e9 chacune le m\u00eame menu. Elles ont ainsi cuisin\u00e9 une entr\u00e9e, un plat principal et un dessert en respectant le label mais en utilisant des ingr\u00e9dients un peu diff\u00e9rents. Les clients de la table d\u2019h\u00f4te de l\u2019\u00e9cole se rendront-ils compte que des omelettes de l\u2019entr\u00e9e a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 partir d\u2019une pr\u00e9paration d\u2019\u0153uf liquide, que certaines des pommes de terre du gratin dauphinois \u00e9taient pr\u00e9d\u00e9coup\u00e9es ou que l\u2019une des p\u00e2tes feuillet\u00e9es du dessert \u00e9tait industrielle ? Et y-a-t-il une diff\u00e9rence au niveau du co\u00fbt de production ?", "On trouve dans les grandes surfaces de plus en plus de plats \u00e0 l\u2019emporter \u00e9tiquet\u00e9s \u00ab Fait Maison \u00bb, ce qui pr\u00e9suppose une pr\u00e9paration sur place. Mais le \u00ab Fait Maison \u00bb dans les grandes surfaces cherche encore sa d\u00e9finition : \u00e0 d\u00e9faut de base l\u00e9gale, il s\u2019applique tout autant \u00e0 des pizzas ou \u00e0 des salades dont les ingr\u00e9dients n\u2019ont \u00e9t\u00e9 qu\u2019assembl\u00e9s qu\u2019\u00e0 des plats v\u00e9ritablement cuisin\u00e9s sur place propos\u00e9s dans certaines enseignes. Pour Patrick Eder, chimiste cantonal genevois, le \u00ab fait maison \u00bb ne veut pas dire \u00ab fait comme \u00e0 la maison \u00bb, on peut ainsi trouver dans les ingr\u00e9dients d\u2019une tarte aux pommes du commerce, \u00e9tiquet\u00e9e \u00ab Fait Maison \u00bb, une liste d\u2019additifs ou d\u2019ar\u00f4mes artificiels issus de la margarine utilis\u00e9e pour la cuisiner.", "Le label \u00abFait Maison\u00bb orne la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s dans leurs casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d'un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut des exceptions, lesquelles ? Le logo \u00abFait Maison\u00bb se trouve aussi sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces. Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00abFait Maison\u00bb n'est pas r\u00e9glement\u00e9e, chacun fait ce qu'il veut !", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "Le label \u00abFait Maison\u00bb orne la carte de restaurants romands dont les plats sont pr\u00e9par\u00e9s dans leurs casseroles. Ce label, r\u00e9sultat d'un compromis n\u00e9goci\u00e9 sur des ann\u00e9es, inclut des exceptions, lesquelles ? Le logo \u00abFait Maison\u00bb se trouve aussi sur les \u00e9tiquettes de produits de grandes surfaces. Dans ce cas, la d\u00e9finition de ce \u00abFait Maison\u00bb n'est pas r\u00e9glement\u00e9e, chacun fait ce qu'il veut !"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "A bon entendeur", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "A bon entendeur", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "A bon entendeur", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "A bon entendeur", "\u00ab Fait Maison \u00bb, un label \u00e9lastique!", "LA RUBRIQUE - Lait sp\u00e9cial pour b\u00e9b\u00e9 \u2013 entretien avec Martial Messeiller, responsable des relations publique d\u2019Helsana pour la Suisse romande", "LA RUBRIQUE - Lait sp\u00e9cial pour b\u00e9b\u00e9 allergique: qui doit payer apr\u00e8s 12 mois?", "Le label \u00ab Fait Maison \u00bb, qu\u2019est-ce que c\u2019est?", "Menu \u00ab Fait Maison \u00bb, comparaison de deux recettes", "Du \u00ab Fait Maison \u00bb dans les grandes surfaces", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !", "A bon entendeur", "\" Fait Maison \", un label \u00e9lastique !"], "imageURL": "//www.rts.ch/9016390.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950401", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "MASCARO, Maria Pia", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BUECHER, Astrid", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950591", "ece-8950581", "ece-9016394", "ece-8950518", "ece-8950401", "ece-8950528"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "TRIMARAN"], "visualGeographicals": ["BERMUDES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1634725", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2017-11-07T19:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["19h30", "Football: Georges Best, la l\u00e9gende irlandaise", "Voile: \"Gitana 17\", la nouvelle formule 1 des mers", "Anti-terrorisme: les pr\u00e9cisions d'Annabelle Durand", "Consommation: le march\u00e9 du beurre se durcit, les prix montent", "R\u00e9volution russe: les explications d'Isabelle Cornaz", "Ecosse: produire de l'\u00e9nergie gr\u00e2ce aux vagues et au courant", "Pratique du sport: sexisme et in\u00e9galit\u00e9s entre femmes et hommes", "Immigration: baisse de 26% de janvier \u00e0 septembre 2017", "Centenaire de la r\u00e9volution russe: h\u00e9ritage difficile", "D\u00e9crochage scolaire: projet-pilote dans le canton de Gen\u00e8ve", "19h30", "Terrorisme: coups de filet simultan\u00e9s en Suisse et en France", "Communaut\u00e9s religieuses: leur reconnaissance en question", "19h30", "19h30", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950414", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["C'est l'occasion pour les paysans de r\u00e9clamer un meilleur revenu.", "Les Portugais, les Italiens, les Espagnols viennent moins en Suisse.", "Une formation obligatoire sera organis\u00e9e d\u00e8s l'an prochain jusqu'\u00e0 18 ans.", "La soci\u00e9t\u00e9 a chang\u00e9, avec plus de diversit\u00e9 et un plus grand nombre de sans religion."], "variantIds": ["ece-8950414", "ece-8950397"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 242", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1633970", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-07T18:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "Carole et Christophe vs Anthony et Bernard", "C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950420", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950420", "ece-8950383"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "INTERVIEW", "STATISTIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1634726", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2017-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "GE: Olivier Jornot va rendre les directives internes du Minist\u00e8re public accessibles \u00e0 tous", "Bienne: les opposants au projet du contournement ouest de l\u2019A5 se manifestent", "Le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires de l\u2019aide sociale est en hausse", "Le profil des touristes d\u2019hiver a chang\u00e9", "La coalition de droite de Silvio Berlusconi arrive en t\u00eate en Sicile", "Une \u00e9tude pointe les comportements sexistes dans le milieu du sport", "Fusillade Texas: la piste familiale est privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs", "Le zapping francophone de TV5 Monde", "L\u2019entreprise am\u00e9ricaine Incyte va implanter une usine de production sur le site Y-Parc", "12h45", "GE: le canton veut rendre la formation obligatoire jusqu\u2019\u00e0 18ans", "L\u2019invit\u00e9 culturel: Erwan Larher sort \"Le livre que je ne voulais pas \u00e9crire\"", "12h45", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Les explications d\u2019Olivier Jornot, procureur g\u00e9n\u00e9ral, GE.", "Les pr\u00e9cisions Sabine Brenner, comit\u00e9 \"Axe ouest : pas comme \u00e7a !\"", "Les m\u00e9nages avec enfants sont de plus en plus b\u00e9n\u00e9ficiaires.", "les pr\u00e9cisions de J\u00fcrg Schmid, directeur Suisse Tourisme.", "Il est difficile pour une femme de concilier vie familiale, professionnelle et sportive.", "L\u2019auteur aurait menac\u00e9 sa belle-m\u00e8re, qui fr\u00e9quentait cette \u00e9glise.", "Cette installation devrait cr\u00e9er pr\u00e8s de 70 emplois.", "Les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Emery-Torracinta, conseill\u00e8re d\u2019Etat, GE.", "Son ouvrage revient sur les \u00e9v\u00e9nements tragiques du Bataclan."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949946", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8949946", "ece-8950634"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1634727", "durationSec": 603, "publicationDate": "2017-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949969", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8949969"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Mito-Trottoirs", "source": "gico", "title": "iPhone X", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1635841", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-06T21:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Parents \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1527224", "durationSec": 3278, "publicationDate": "2017-11-06T20:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "La douce musique de la comm' digitale Dealers discrets sur le darknet Ma vie de crevette", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1612333", "durationSec": 923, "publicationDate": "2017-11-06T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "LE SCROLL", "La douce musique de la comm\u2019 digitale", "Nouvo du 6 novembre 2017", "Ma vie de crevette", "Dealers discrets sur le darknet", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo"], "alternativeExcerpt": ["Rubrique hebdomadaire qui donne vie \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux.", "Dans le business de la musique, les r\u00e9seaux sociaux et internet ont certes tu\u00e9 les supports physiques mais ils ont ouvert de nouvelles pistes pour faire du marketing malin et toucher au maximum le public. Derni\u00e8rement c\u2019est Eminem qui a fait le buzz avant la sortie de son nouvel album. Les rappeurs fran\u00e7ais de PNL ont b\u00e2ti leur identit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 leurs coups de comm\u2019 bien sentis.", "La famille Kunz tenait une ferme de plus traditionnelles, dans le canton de Berne. Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle arr\u00eate son \u00e9levage de porcs pour se mettre \u00e0 celui de crevettes. Son id\u00e9e \u00e9tant de se d\u00e9marquer des autres avec un produit original et \u00e9lev\u00e9 sans antibiotiques ni hormones de croissance. Les Kunz font partie des quatre finalistes du prix AgroPrix, celui qui r\u00e9compensent l\u2019innovation dans l\u2019agriculture suisse.", "Depuis 2010, le monde a d\u00e9couvert une nouvelle place du march\u00e9 mondial ou s'ach\u00e8tent et se vendent toutes les drogues de la plan\u00e8te : le Darknet. Malgr\u00e9 les r\u00e9guli\u00e8res attaques de la police, le business se d\u00e9veloppe, en Suisse aussi. Avec l'acad\u00e9mie de criminologie de Lausanne, nous avons voulu v\u00e9rifier qui \u00e9tait ces dealers 2.0."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950667", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950906", "ece-8950667", "ece-8950526"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "title": "Loyers: 6 mois gratis!", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1635058", "durationSec": 1692, "publicationDate": "2017-11-06T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Loyers: 6 mois gratis!\n- Loyers : 6 mois gratis!\n- S\u00e9quence didactique\n- C'est mon m\u00e9tier!\n- Notre invit\u00e9: Jos\u00e9 Ramirez\n- Cigale ou Fourmi\n- Jamais sans mon polar", "Loyers: 6 mois gratis!\n- Loyers : 6 mois gratis!\n- S\u00e9quence didactique\n- C'est mon m\u00e9tier!\n- Notre invit\u00e9: Jos\u00e9 Ramirez\n- Cigale ou Fourmi\n- Jamais sans mon polar", "Loyers: 6 mois gratis!\n- Loyers : 6 mois gratis!\n- S\u00e9quence didactique\n- C'est mon m\u00e9tier!\n- Notre invit\u00e9: Jos\u00e9 Ramirez\n- Cigale ou Fourmi\n- Jamais sans mon polar", "Loyers: 6 mois gratis!\n- Loyers : 6 mois gratis!\n- S\u00e9quence didactique\n- C'est mon m\u00e9tier!\n- Notre invit\u00e9: Jos\u00e9 Ramirez\n- Cigale ou Fourmi\n- Jamais sans mon polar", "6 mois de loyer gratuit! Reportage \u00e0 Sierre... o\u00f9 les r\u00e9gies font des cadeaux pour trouver des locataires. C'est le monde \u00e0 l'envers!", "En attendant que les robots fassent notre boulot... TTC lance une nouvelle s\u00e9rie: C'est mon m\u00e9tier! sur l'\u00e9volution des professions. Ce soir, les m\u00e9caniciens.", "Un succ\u00e8s qui renfloue les maisons d'\u00e9dition... Le polar est-il l'avenir de la litt\u00e9rature?"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Loyers: 6 mois gratis!", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Loyers: 6 mois gratis!", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Loyers: 6 mois gratis!", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Loyers : 6 mois gratis!", "Loyers: 6 mois gratis! / C'est mon m\u00e9tier / Jamais sans mon polar", "C'est mon m\u00e9tier!", "Cigale ou Fourmi", "S\u00e9quence didactique", "Jamais sans mon polar", "Notre invit\u00e9: Jos\u00e9 Ramirez", "Loyers: 6 mois gratis!"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949979", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950642", "ece-8950648", "ece-8950514", "ece-8949979"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 241", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1627522", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-06T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "Laurence et Lionel vs Carole et Christophe", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949998", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8949957", "ece-8949998"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "id": "asset-1634407", "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950043", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BUGNON, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "BARDET, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950043"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1634405", "durationSec": 1862, "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "VD: le vin orange a la cote", "Allemagne: la COP 23 d\u00e9bute \u00e0 Bonn", "L'invit\u00e9e culturelle: Eug\u00e9nie Rebetez pr\u00e9sente \"Bienvenue\"", "FR / St Nicolas: les pr\u00e9cisions de Laurent Dietrich, Conseiller communal", "FR / Lutte contre le travail au noir: entretien avec Charles de Reyff, chef du service public de l'emploi (FR)", "VS: une d\u00e9l\u00e9gation du Conseil d\u2019Etat d\u00e9fend le projet JO Sion 2026", "12h45", "Texas: une nouvelle fusillade de masse \u00e9branle les Etats-Unis", "Simonetta Sommaruga milite pour les r\u00e9fugi\u00e9s d\u00e9tenus en Libye", "Easygov simplifie les d\u00e9marches entre le monde \u00e9conomique et les autorit\u00e9s", "12h45", "Catalogne: l'ex-pr\u00e9sident Carles Puigdemont a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous condition en Belgique", "12h45", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["Sa production est rare, m\u00eame s\u2019il commence \u00e0 \u00eatre pris\u00e9 des gastronomes, pour ses ar\u00f4mes particuliers.", "Pr\u00e8s de 200 pays vont tenter de concr\u00e9tiser les engagement sign\u00e9s \u00e0 Paris en 2015.", "Il s'agit de la nouvelle cr\u00e9ation de la danseuse et chor\u00e9graphe jurassienne.", "26 morts et une vingtaine de bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 abatttus dans une \u00e9glise par un ancien militaire.", "Son op\u00e9ration vise \u00e0 accueillir les migrants les plus fragiles en Europe.", "Ce nouveau portail permet notamment de cr\u00e9er une nouvelle entreprise.", "Le pr\u00e9sident destitu\u00e9 et quatre de ses ministres s'\u00e9taient livr\u00e9s \u00e0 la police, \u00e0 Bruxelles."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950014", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950014", "ece-8950692"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["PETKOVIC, VLADIMIR"], "id": "asset-1634404", "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Centenaire de la r\u00e9volution russe: les r\u00f4les de la Suisse", "Portrait du prince Ben Salmane: entretien avec Mohammad-Mahmoud Ould Mohamedou, Prof. histoire inter. IHEID", "GE: 150 emplois menac\u00e9s chez ABB S\u00e9cheron", "Belgique: la pr\u00e9sence de Carles Puigdemont agite le pays", "Arabie Saoudite: portrait du prince h\u00e9ritier Ben Salmane", "19h30", "Paradise papers: les pr\u00e9cisions du Prof. Luc Th\u00e9venoz, Dir. centre droit bancaire et financier UNIGE", "Football: l'\u00e9quipe de Suisse s'est r\u00e9unie \u00e0 J - 3", "Litt\u00e9rature: Goncourt et Renaudot, l'histoire fait recette", "\"Borg - McEnroe\": plus vrais que nature au cin\u00e9ma", "Th\u00e9ologie: universit\u00e9s et haute \u00e9cole en concurrence", "Paradise papers: la Suisse touch\u00e9e \u00e0 un haut niveau", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949982", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le groupe envisageait m\u00eame au d\u00e9but de l'ann\u00e9e de totalement fermer son site genevois.", "L'ex -pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Catalogne a d\u00e9nonc\u00e9 l'attitude du gouvernement espagnol \"loin de la pratique d\u00e9mocratique\".", "Vladimir Petkovic doit regonfler ses joueurs \u00e0 bloc.", "Les lecteurs aiment se plonger dans le pass\u00e9 ou tenter de comprendre les basculements de l'humanit\u00e9.", "Ce film ressuscite au cin\u00e9ma une finale de Wimbledon vieille de 37 ans.", "L\u2019ouverture cette ann\u00e9e d\u2019une haute \u00e9cole de th\u00e9ologie \u00e0 Saint-L\u00e9gier alimente les d\u00e9bats.", "La gestion des milliards angolais par Jean-Claude Bastos cr\u00e9e la pol\u00e9mique."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8949965", "ece-8949982"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "RESTAURANT"], "id": "asset-1634406", "durationSec": 1015, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la Fondation Perce-Neige aux Hauts-Geneveys dans le canton de Neuch\u00e2tel pour l'\u00e9mission hors studio de Couleurs locales avec Julien Von Roten qui fait d\u00e9couvrir des lieux de Suisse romande en lien avec l'actualit\u00e9 du jour.", "visualGeographicals": ["HAUTS-GENEVEYS, LES", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2017-11-06T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: une campagne est lanc\u00e9e pour stimuler les jeunes \u00e0 bien choisir leur apprentissage", "Rencontre avec Vincent Martinez, directeur de la Fondation Perce-Neige", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Entretien avec Alain Gerber, ma\u00eetre socioprofessionnel \u00e0 la fond. Perce-Neige", "VS: portrait d'un cuisinier chinois install\u00e9 depuis plus de 25 ans", "JU: l\u2019avanc\u00e9e des travaux du projet \"Del\u00e9mont mar\u00e9e basse\" vue du ciel", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est Nathan Marchon, un jeune hockeyeur de Fribourg-Gott\u00e9ron, qui en est l\u2019ambassadeur.", "Monsieur Luo fait d\u00e9couvrir \u00e0 la population locale sa cuisine, typique de Shanga\u00ef."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949990", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "FAWER, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON ROTEN, Julien", "type": "Personne physique"}], "Productrice Editoriale": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "HOCHSTAETTER, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8949973", "ece-8949990", "ece-8950646"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Tous les buts", "source": "gico", "title": "05.11.2017", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1619332", "durationSec": 835, "publicationDate": "2017-11-05T23:30:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Tous les buts !", "Tous les buts !", "Tous les buts !"], "alternativeExcerpt": ["Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end.", "Le r\u00e9sum\u00e9 dynamique des matches de foot et de hockey du week-end."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950727", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950727"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Dieu, le travail et l'argent: comment la R\u00e9forme a divis\u00e9 l'\u00e9conomie suisse", "genres": ["Histoire suisse"], "id": "asset-1617657", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-11-05T21:05:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (politique...)"], "id": "asset-1634577", "durationSec": 3006, "publicationDate": "2017-11-05T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "- Tariq Ramadan dans la tourmente\n- Paysans sous pression\n- Dans la peau d'un SDF", "Les perles de l\u2019actualit\u00e9 de la semaine", "La nouvelle fiscalit\u00e9 agricole plonge de nombreux paysans dans l\u2019angoisse au moment de prendre leur retraite. Avec des factures de plusieurs centaines de milliers de francs \u00e0 la cl\u00e9, enqu\u00eate.", "Lisa Mazzone, conseill\u00e8re nationale, vice-pr\u00e9sidente des verts suisses.", "Vivre, dormir, trouver \u00e0 manger dans la rue, c\u2019est l\u2019exp\u00e9rience tent\u00e9e par un \u00e9tudiant genevois. Pour son travail de maturit\u00e9, il a pass\u00e9 un mois  dans la peau d\u2019un SDF.", "Les accusations contre l\u2019islamologue et th\u00e9ologien suisse cr\u00e9ent une onde de choc d\u00e9vastatrice dans la communaut\u00e9 musulmane francophone, reportage."], "alternativeTitle": ["Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "Mise au point", "C\u2019est pas tous les jours dimanches", "Tariq Ramadan dans la tourmente / Chacun sa croix / Paysans sous pression / Dans la peau d\u2019un SDF", "Paysans sous pression", "Chacun sa croix", "Dans la peau d\u2019un SDF", "Mise au point", "Tariq Ramadan dans la tourmente"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950054", "isOnline": true, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "CALAME, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUNOUS, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAPST, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950615", "ece-8950573", "ece-8950715", "ece-8950054"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1614944", "durationSec": 3120, "publicationDate": "2017-11-05T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League: Grasshopper \u2013 Lausanne-Sport (2-0)", "Sport dimanche", "Football / Challenge League: FC Schaffouse \u2013 NE Xamax FCS (1-2)", "Hockey / National League: premier bilan des perfomances de Gen\u00e8ve", "Voile: la 13e Route du Caf\u00e9 a pris le d\u00e9part", "Football / Super League: Sion \u2013 Zurich (1-1)", "Boxe: portrait de Samir Hotic, directeur sportif et entra\u00eeneur du Boxing Club Genevois", "Football / \u00e9quipe nationale: la Suisse va affronter l\u2019Irlande du Nord en barrage", "Football / Super League: B\u00e2le \u2013 Young Boys (1-1)", "Hockey / National League: premier bilan des performances de Bienne", "Hockey / National League: premier bilan des perfomances de Lausanne", "Marathon de New-York: cet \u00e9v\u00e8nement r\u00e9unit chaque ann\u00e9e plus de 50'000 participants", "Boxe / GE: 700 personnes ont assist\u00e9 \u00e0 un gala prometteur", "Hockey / National League: premier bilan des performances de Fribourg", "JO / Cor\u00e9e du Sud: des athl\u00e8tes helv\u00e9tiques s\u2019aligneront en ski de bosses", "Sport dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950073", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Suisses, Justine Mettraux, Alan Roura et Bernard Stamm, sont au d\u00e9part.", "Classement + r\u00e9sultats.", "Les Suisses \u00e9taient \u00e0 l\u2019honneur."], "variantIds": ["ece-8950051", "ece-8950710", "ece-8950073"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Alerte bleue", "source": "gico", "title": "Alerte Bleue - Episode 1: Canada", "genres": ["Environnement, \u00e9cologie"], "id": "asset-1633794", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2017-11-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "title": "Simon Ammann, son parcours, sa personnalit\u00e9 et ses derniers JO", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-1613146", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-11-05T15:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec Simon Ammann", "Entretien avec Simon Ammann", "En 2002, le sauteur \u00e0 ski Simon Ammann devenait une star plan\u00e9taire \u00e0 l'occasion des Jeux de Salt Lake City. \u00c0 36 ans, le Saint-Gallois a toujours du plaisir \u00e0 voler. Entretien et confidences avec un champion hors du commun.", "En 2002, le sauteur \u00e0 ski Simon Ammann devenait une star plan\u00e9taire \u00e0 l'occasion des Jeux de Salt Lake City. \u00c0 36 ans, le Saint-Gallois a toujours du plaisir \u00e0 voler. Entretien et confidences avec un champion hors du commun."], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Entretien avec Simon Ammann", "Au coeur du sport, Entretien avec Simon Ammann"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8876923", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8970596", "ece-8876923"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Gymnastique", "source": "gico", "title": "M\u00e9morial Arthur Gander. M\u00e9morial Gander", "genres": ["Gymnastique artistique en direct"], "id": "asset-1623280", "durationSec": 3124, "publicationDate": "2017-11-05T14:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["M\u00e9morial Gander", "Gymnastique - Coupe de Suisse", "En diff\u00e9r\u00e9 de Morges"], "alternativeTitle": ["Gymnastique", "Coupe de Suisse : Braegger (SUI) et Steingruber (SUI) s'imposent \u00e0 Zurich", "Gymnastique, M\u00e9morial Gander"], "imageURL": "//www.rts.ch/9028788.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950745", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950745"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "title": "Nathalie Baye", "genres": ["Entretiens, rencontres, portraits"], "id": "asset-1634815", "durationSec": 1259, "publicationDate": "2017-11-05T13:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["L'interview de Darius Rochebin\nNathalie Baye", "L'interview de Darius Rochebin\nNathalie Baye", "L'interview de Darius Rochebin\nNathalie Baye", "L'interview de Darius Rochebin\nNathalie Baye", "L'interview de Darius Rochebin\nNathalie Baye", "Darius Rochebin re\u00e7oit l'actrice fran\u00e7aise Nathalie Baye.", "L'interview de Darius Rochebin\nNathalie Baye"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "Nathalie Baye", "L'interview de Darius Rochebin", "Pardonnez-moi", "L'interview de Darius Rochebin"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950086", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950702", "ece-8950644", "ece-8950652", "ece-8950743", "ece-8950086", "ece-8950719"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "Projet for\u00eat de montagne", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1625079", "durationSec": 220, "publicationDate": "2017-11-05T12:35:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Projet F\u00f4ret de Montagne", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Les volontaires mobilis\u00e9s par l\u2019association Projet For\u00eat de montagne sont un soutien pr\u00e9cieux aux r\u00e9gions de montagne. Venus de toute l\u2019Europe, ils contribuent \u00e0 pr\u00e9server le d\u00e9licat \u00e9quilibre entre les activit\u00e9s humaines et la for\u00eat, comme dans ce p\u00e2turage valaisan o\u00f9 ils d\u00e9blaient les restes ligneux d\u2019une avalanche hivernale. Reportage de Rapha\u00ebl Engel.", "Projet F\u00f4ret de Montagne"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Ensemble", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Ensemble", "Les b\u00e9n\u00e9voles du \u00ab Projet For\u00eat de montagne \u00bb soutiennent les paysans valaisans", "Projet F\u00f4ret de Montagne", "Ensemble", "Projet F\u00f4ret de Montagne"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950088", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "MONDO, Caterina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950010", "ece-8950732", "ece-8950088", "ece-8950713"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "title": "Trump sur pied de guerre", "genres": ["Sujets internationaux (politique...)"], "id": "asset-1612242", "durationSec": 910, "publicationDate": "2017-11-05T12:20:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama", "Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama", "Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n\u2019avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l\u2019h\u00e9ritage de Barack Obama.", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama", "Trump sur pied de guerre", "Donald Trump va-t-il d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord ? Jamais depuis la crise des missiles de Cuba, le monde n'avait \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 un tel risque de d\u00e9flagration nucl\u00e9aire. Iran, accords de Paris ou trait\u00e9 transpacifique, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9fait pi\u00e8ce par pi\u00e8ce l'h\u00e9ritage de Barack Obama"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Geopolitis", "Trump sur pied de guerre", "Les prolongements de l\u2019\u00e9mission", "David Sylvan: \"Je ne crois pas que Trump puisse d\u00e9clarer la guerre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord\"", "David Sylvan: \"Trump souhaite d\u00e9faire tout ce qu\u2019a construit Obama\"", "La politique \u00e9trang\u00e8re selon Donald Trump", "L\u2019escalade des tensions entre Donald Trump et Kim Jong-un", "Trump sur pied de guerre", "Geopolitis", "Trump sur pied de guerre"], "imageURL": "//www.rts.ch/9007750.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950094", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950658", "ece-8950617", "ece-8950094", "ece-8950717"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-1631688", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-05T10:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme\nEn direct et en Eurovision de la Cath\u00e9drale Saint-Pierre de Gen\u00e8ve (GE-Suisse)", "Le culte est \u00e9galement le point fort du Festival des jeunes protestants suisses qui rassemble sur 3 jours plus de 4500 jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par les pasteurs Vanessa Tr\u00fcb, Blaise Menu et Gottfried Locher, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse. Une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 ne pas manquer sur le th\u00e8me de l'h\u00e9ritage que nous laisse la R\u00e9forme aujourd'hui, avec la participation de nombreux musiciens et chanteurs. Vincent Th\u00e9venaz est \u00e0 l'orgue.", "Le culte est \u00e9galement le point fort du Festival des jeunes protestants suisses qui rassemble sur 3 jours plus de 4500 jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve. Il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par les pasteurs Vanessa Tr\u00fcb, Blaise Menu et Gottfried Locher, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse. Une c\u00e9l\u00e9bration \u00e0 ne pas manquer sur le th\u00e8me de l'h\u00e9ritage que nous laisse la R\u00e9forme aujourd'hui, avec la participation de nombreux musiciens et chanteurs. Vincent Th\u00e9venaz est \u00e0 l'orgue."], "alternativeTitle": ["Culte", "Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme", "Culte de cl\u00f4ture du 500\u00e8me anniversaire de la R\u00e9forme"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950099", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "FILLISTORF, Anne-Sophie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950099"]}, {"program": "Sur mesure", "source": "gico", "title": "B comme B\u00e9jart", "id": "asset-1630470", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2017-11-05T06:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Sur mesure", "Sur mesure", "Sur mesure", "Sur mesure"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950108", "ece-8950730"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Sion - FC Zurich GRAND FORMAT", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1617611", "durationSec": 716, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial football\nSuper League, 14e journ\u00e9e\nSion - Zurich", "Sp\u00e9cial football"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re, Sp\u00e9cial football, Super League, 14e journ\u00e9e, Sion - Zurich"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8985678", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8985678"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC B\u00e2le - Young Boys", "genres": ["Football en direct"], "id": "asset-1635808", "durationSec": 9433, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["SPOT PUBLICITAIRE", "CENTRE COMMERCIAL", "LOISIR", "VIE QUOTIDIENNE", "PORTRAIT", "COURSE DE FOND", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-1634141", "durationSec": 1920, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "PLATEAU", "PLATEAU", "AVRY-SUR-MATRAN", "LUCERNE", "KENYA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Jean-Nat Karakash: conseiller d'\u00c9tat neuch\u00e2telois (2/2)", "Arabie saoudite : purges et arrestations \u00e0 la t\u00eate du pays", "L\u00e9galisation du cannabis en Suisse: l\u2019id\u00e9e fait son chemin", "Ariane Dayer: les donn\u00e9es de la cellule enqu\u00eate", "Lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9: l'\u00e9cole ouvre ses salles le dimanche", "Carles Puigdemont: l\u2019ex-pr\u00e9sident catalan se livre \u00e0 la police", "Le Suisse Tadesse Abraham finit 5e au marathon de New York", "Jean-Nat Karakash : la carri\u00e8re \u00e9clair d\u2019un socialiste pr\u00e9coce", "Jean-Nat Karakash: conseiller d'\u00c9tat neuch\u00e2telois (1/2)", "Carles Puigdemont arr\u00eat\u00e9: correspondance de Pierre Benazet", "Centres commerciaux: vers de futurs temples des loisirs", "19h30", "\"Paradise Papers\": dysfonctionnements de la finance d\u00e9nonc\u00e9s", "Course \u00e0 pied: un Romand sur les traces des K\u00e9nyans", "19h30"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950061", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Carles Puigdemont risque trente ans de prison en Espagne. Il est poursuivi pour s\u00e9dition, r\u00e9bellion et d\u00e9tournement.", "Les centres commerciaux doivent se r\u00e9inventer en raison des pressions provoqu\u00e9es par l'explosion du commerce en ligne."], "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950045", "ece-8950061"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE GYMNASTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRAMPOLINE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["AIGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1634140", "durationSec": 1879, "publicationDate": "2017-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "12h45", "Le meilleur de la semaine vu par l\u2019\u00e9quipe de Couleurs locales", "Arabie saoudite: onze princes et des dizaines de ministres arr\u00eat\u00e9s pour corruption", "Les tensions avec la Cor\u00e9e du Nord au c\u0153ur de la tourn\u00e9e asiatique de Donald Trump", "L\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 sportive", "La revue de presse dominicale : les pr\u00e9cisions de Martine Clerc", "Championnats du monde de trampoline: 6 athl\u00e8tes romands qualifi\u00e9s", "A Lausanne, le Festival Bach, d\u00e9di\u00e9 au c\u00e9l\u00e8bre compositeur, f\u00eate ses 20 ans", "Le guet de la cath\u00e9drale de Lausanne : une tradition de plus de 600 ans", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950082", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Donald Trump a averti qu'\"aucun dictateur\" ne devait sous-estimer les Etats-Unis.", "Parmi eux, la cadette, Lucie Moret et le grand espoir suisse Loan Bruhin.", "Pour cette \u00e9dition anniversaire, c'est un couple de passionn\u00e9s de Jean-S\u00e9bastien Bach qui a inaugur\u00e9 la manifestation.", "Un personnage embl\u00e9matique de la ville qui surveillait les d\u00e9parts d\u2019incendie et donnait l\u2019alerte."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "CLERC, Martine", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950759", "ece-8950082"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "pl3in le poste on tour", "source": "gico", "title": "Chilly Gonzales", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-1625064", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-11-04T23:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Montreux Jazz 2017\nChilly Gonzales", "Montreux Jazz 2017\nChilly Gonzales"], "alternativeTitle": ["pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2017", "pl3in le poste on tour", "Montreux Jazz 2017"], "isOnline": false, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DIRANI, Michael", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "MANCUSO, Melissa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950589", "ece-8950798"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le grand quiz", "source": "gico", "title": "Le grand quiz Eur\u00eaka ! Ils ont trouv\u00e9 !", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-1620085", "durationSec": 6000, "publicationDate": "2017-11-04T20:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le grand quiz  Eur\u00eaka ! Ils ont trouv\u00e9!", "Le grand quiz innovation", "Le grand quiz  Eur\u00eaka ! Ils ont trouv\u00e9!"], "imageURL": "//www.rts.ch/8985381.image", "alternativeExcerpt": ["Anim\u00e9 par Philippe Robin,\" Le Grand Quiz Eur\u00eaka ! Ils ont trouv\u00e9 !\" permettra aux candidats de mesurer leurs connaissances sur l'innovation  tout en se divertissant ! Des personnalit\u00e9s romandes feront aussi chauffer leurs neurones, avec Claude-Inga Barbey, Thomas Wiesel, Alexandre Kominek, Ellen Ichters.", "Anim\u00e9 par Philippe Robin,\" Le Grand Quiz Eur\u00eaka ! Ils ont trouv\u00e9 !\" permettra aux candidats de mesurer leurs connaissances sur l'innovation  tout en se divertissant ! Des personnalit\u00e9s romandes feront aussi chauffer leurs neurones, avec Claude-Inga Barbey, Thomas Wiesel, Alexandre Kominek, Ellen Ichters."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950123", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Malory", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950123"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Le cervelas rencontre le baklava", "source": "gico", "title": "Le cervelas rencontre le baklava : Un mariage turco-albanais", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1630155", "durationSec": 2520, "publicationDate": "2017-11-04T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Un mariage turco-albanais", "Que se passe t-il lorsque diff\u00e9rentes cultures se rencontrent ? Lejla et Berhan s'appr\u00eatent \u00e0 organiser leur mariage turco-albanais. Deux Suisses vont les aider \u00e0 l'organisation de la f\u00eate. Arriveront-ils \u00e0 relever ces d\u00e9fis et \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes plac\u00e9es en eux ?", "Que se passe t-il lorsque diff\u00e9rentes cultures se rencontrent ? Lejla et Berhan s'appr\u00eatent \u00e0 organiser leur mariage turco-albanais. Deux Suisses vont les aider \u00e0 l'organisation de la f\u00eate. Arriveront-ils \u00e0 relever ces d\u00e9fis et \u00e0 r\u00e9pondre aux attentes plac\u00e9es en eux ?"], "alternativeTitle": ["Le cervelas rencontre le baklava", "Un mariage turco-albanais", "Un mariage turco-albanais"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950805", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8950805"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "26 minutes", "source": "gico", "title": "Emission 94", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1634902", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2017-11-04T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["26 minutes", "26 minutes", "26 minutes", "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction: R\u00e9my Corth\u00e9sy", "Le duplex avec Jean-Yves Tell", "R\u00e9clame: Monstrecrade", "L'entretien de la r\u00e9daction: Stephan Eicher", "Mets les cha\u00eenes", "Le reportage de la r\u00e9daction: La reproduction des in\u00e9galit\u00e9s", "26 minutes, l'int\u00e9grale du 04 novembre 2017", "26 minutes"], "alternativeExcerpt": ["Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "R\u00e9my Corth\u00e9sy, militant au sein de l\u2019association PEA, nous explique pourquoi il a choisi le v\u00e9ganisme.", "Jean-Yves Tell, vendeur d\u2019armes \u00e0 Las Vegas, \u00e9voque les cons\u00e9quences de la tuerie qui a endeuill\u00e9 sa ville il y a un mois.", "Musicien.", "Gilles Wenger nous propose sa s\u00e9lection de la semaine t\u00e9l\u00e9visuelle romande.", "En Suisse les enfants sont cens\u00e9s \u00eatre \u00e9gaux face \u00e0 leur avenir, mais ce n\u2019est pas toujours le cas; rencontre avec deux jeunes de l\u2019Arc l\u00e9manique.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl.", "Un faux magazine d'actualit\u00e9 qui passe en revue les faits marquants de la semaine \u00e9coul\u00e9e, en Suisse et dans le monde, \u00e0 travers des faux reportages et des interviews de vrais et de faux invit\u00e9s. Un regard d\u00e9cal\u00e9 sur l'actualit\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 par Vincent Veillon et Vincent Kucholl."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950125", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950129", "ece-8950125"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Twist", "source": "gico", "title": "Chaussures nationales", "genres": ["S\u00e9ries (sauf polici\u00e8res et feuilletons)"], "id": "asset-1635422", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-04T17:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "Monde secret des animaux minuscules, le", "genres": ["Nature, animaux"], "id": "asset-1627084", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-11-04T14:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "CRUCHON, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Interface", "source": "gico", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1626814", "durationSec": 640, "publicationDate": "2017-11-04T12:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface", "Interface du 04 novembre 2017", "D\u00e9cryptage - la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, cette technique immersive qui permet de se mouvoir dans un monde imaginaire", "ADN - d\u00e9codage de la R\u00e9forme par des capsules pour le web et un glossaire r\u00e9alis\u00e9 avec le concours de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "Pixel - projection g\u00e9ante inspir\u00e9e de la R\u00e9forme, sur le palais f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 Berne", "Interface"], "alternativeExcerpt": ["Plong\u00e9e dans la nouvelle fa\u00e7on de raconter des histoires gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Dans notre rubrique ADN, on d\u00e9code la cr\u00e9ation de courts-m\u00e9trages et d'un glossaire audio-visuel pour les 500 ans de la R\u00e9forme. Puis on presse sur Reset : une projection g\u00e9ante avec le Palais F\u00e9d\u00e9ral en toile de fond. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Plong\u00e9e dans la nouvelle fa\u00e7on de raconter des histoires gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Dans notre rubrique ADN, on d\u00e9code la cr\u00e9ation de courts-m\u00e9trages et d'un glossaire audio-visuel pour les 500 ans de la R\u00e9forme. Puis on presse sur Reset : une projection g\u00e9ante avec le Palais F\u00e9d\u00e9ral en toile de fond. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Plong\u00e9e dans la nouvelle fa\u00e7on de raconter des histoires gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Dans notre rubrique ADN, on d\u00e9code la cr\u00e9ation de courts-m\u00e9trages et d'un glossaire audio-visuel pour les 500 ans de la R\u00e9forme. Puis on presse sur Reset : une projection g\u00e9ante avec le Palais F\u00e9d\u00e9ral en toile de fond. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Plong\u00e9e dans la nouvelle fa\u00e7on de raconter des histoires gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Dans notre rubrique ADN, on d\u00e9code la cr\u00e9ation de courts-m\u00e9trages et d'un glossaire audio-visuel pour les 500 ans de la R\u00e9forme. Puis on presse sur Reset : une projection g\u00e9ante avec le palais f\u00e9d\u00e9ral en toile de fond. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !", "Plong\u00e9e dans la nouvelle fa\u00e7on de raconter des histoires gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle. Dans notre rubrique ADN, on d\u00e9code la cr\u00e9ation de courts-m\u00e9trages et d'un glossaire audio-visuel pour les 500 ans de la R\u00e9forme. Puis on presse sur Reset : une projection g\u00e9ante avec le Palais F\u00e9d\u00e9ral en toile de fond. Interface, l'\u00e9mission qui vous emm\u00e8ne de l'autre c\u00f4t\u00e9 du poste !"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950156", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "HECHE, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "BENEDETTI, Karine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950823", "ece-8950619", "ece-8950789", "ece-8950156"]}, {"program": "Football", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse Super League 2017 - 2018 : FC Sion - FC Zurich", "genres": ["Football enregistrement"], "id": "asset-1635616", "durationSec": 9900, "publicationDate": "2017-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["DEL CURTO, ARNO", "BYKOV, ANDREY", "SPRUNGER, JULIEN", "MCNAMARA, MIKE", "SCHLAEPFER, KEVIN", "KASAMI, PAJTIM"], "id": "asset-1614958", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "SION", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "CP BERNE", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "FC SION", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC LAUSANNE-SPORT", "SERVETTE FC", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-11-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football / Challenge League (14 ej.): FC Schaffhouse - NE Xamax FCS (1-2)", "Football / Super League (14e j.): Sion - Zurich (1-1)", "Hockey / NL (20e j.): Fribourg - Davos (3-1)", "Football / Super League (14e j.): Grasshopper - Lausanne-Sport (2-0)", "Hockey / NL (20e j.): Ambri-Piotta - Bienne (3-4 ap)", "Football / Challenge League (14 ej.): Servette - Winterthour (1-1)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / NL (20e j.): Berne - Zoug (2-1)", "Hockey / NL (20e j.): Langnau - Lugano (2-4)", "Tennis de table: Gen\u00e8ve mise avant tout sur la formation", "Hockey / NL (20e j.): Kloten - Zurich (3-5)", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950793", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HENRIOD, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950105", "ece-8950120", "ece-8950793"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-1633987", "durationSec": 1776, "publicationDate": "2017-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["12h45", "Le meilleur de Nouvo", "Une association soleuroise veut r\u00e9introduire des bisons dans les for\u00eats du Jura", "Kenya: les derni\u00e8res \u00e9lections continuent \u00e0 susciter des vagues de protestations", "Espagne: la justice ouvre une proc\u00e9dure contre Carles Puigdemont", "12h45", "Hockey: victoire pour Bienne et Fribourg", "NE: le conservatoire offre un concert \u00e0 la population pour ses 100 ans", "Football: les tensions religieuses en Irlande du Nord s\u2019am\u00e9liorent lentement", "12h45", "12h45", "12h45"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950154", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s l\u2019ours et puis loup, c\u2019est au tour du bison. Cette association lutte pour la sauvegarde de cette esp\u00e8ce menac\u00e9e d'extinction.", "Le leader de l\u2019opposition, qui avait boycott\u00e9 le scrutin, ne rel\u00e2che pas la pression sur le pr\u00e9sident Uhuru Kenyatta.", "Le feuilleton se poursuit entre Madrid et le leader ind\u00e9pendantiste catalan. La justice espagnole demande \u00e0 la Belgique de l'arr\u00eater et de le renvoyer.", "Il s\u2019agissait de marquer l\u2019\u00e9v\u00e8nement et ainsi resserrer les liens entre les Neuch\u00e2telois et leur \u00e9cole de musique.", "Les Suisses affronteront une \u00e9quipe nationale qui ne suscite pas toujours l'enthousiasme chez elle, en raison des tensions entre catholiques et protestants."], "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GIEZENDANNER, Ludovic", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950154", "ece-8950825"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "USINE"], "id": "asset-1633988", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["SALT LAKE CITY", "CALIFORNIE"], "visualCorporations": ["STADLER RAIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "Le constructeur de train thurgovien Stadler part \u00e0 la conqu\u00eate des Etats-Unis", "Visite de Trump au Japon: les pr\u00e9cisions de Georges Baumgartner, \u00e0 Tokyo", "Les personnes souffrant de d\u00e9ficience intellectuelle sont accompagn\u00e9es dans leur vie d'adulte", "19h30", "Trois skippers suisses prendront sur le d\u00e9part de la Transat Jacques Vabre", "Team Academy, le nouveau cursus lanc\u00e9 par la HES-SO Valais", "FR: la 10\u00e8me \u00e9dition du Vully Blues Festival fait un carton", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut introduire la conduite accompagn\u00e9e d\u00e8s 17 ans", "Espagne: la ville de Malaga accueillait le championnat europ\u00e9en de cybers\u00e9curit\u00e9", "Japon: le Premier ministre japonais attend des garanties de la part de Donald Trump", "Liban: la d\u00e9mission du Premier ministre Saad Hariri cr\u00e9e la surprise", "19h30", "Plusieurs milliers de jeunes sont \u00e0 Gen\u00e8ve pour f\u00eater les 500 ans de la R\u00e9forme"], "alternativeExcerpt": ["Il s'est install\u00e9 \u00e0 Salt Lake City dans l'Ouest am\u00e9ricain. Il mise sur le changement de mentalit\u00e9 qui s'op\u00e8re dans des villes \u00e9touff\u00e9es par le trafic automobile.", "La Haute \u00e9cole de travail social et de la sant\u00e9 \u00e0 Lausanne a consacr\u00e9 une journ\u00e9e sur la sexualit\u00e9 des personnes en situation de handicap mental.", "Le Vaudois Bernard Stamm, et les Genevois Justine Mettraux et Alan Roura se lanceront dans cette travers\u00e9e de l'Atlantique \u00e0 destination du Br\u00e9sil.", "Les cours ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des projets concrets et les professeurs par des coaches. L'id\u00e9e: apprendre par l'action.", "Il s\u2019agit de blues jou\u00e9 dans les caveaux vignerons du Vully \u00e0 Praz, dans le canton de Fribourg.", "Il souhaite permettre aux jeunes de se familiariser plus t\u00f4t avec la route, mais les moniteurs d'auto-\u00e9cole ne sont pas convaincus.", "Il s\u2019agit du rendez-vous des hackeurs les plus prometteurs. C'est en jouant avec les failles du syst\u00e8me que l'on parvient \u00e0 le prot\u00e9ger.", "C'est sur fond de tension avec la Cor\u00e9e du Nord que Donald Trump s'appr\u00eate maintenant \u00e0 rencontrer les principaux dirigeants asiatiques.", "Il dit craindre pour sa vie et accuse l'Iran et le Hezbollah de semer la discorde dans le monde arabe.", "Ils sont venus de toute la Suisse \u00e0 l'appel de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8950137", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Le Grand-Saconnex", "name": "VOLLUZ, Claude-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Tokyo", "name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950116", "ece-8950137"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "title": "Emission 19 - Grande Cari\u00e7aie - Cirque Starlight", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1627091", "durationSec": 3659, "publicationDate": "2017-11-03T20:10:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Cette semaine, on vous propose d'enfiler les bottes de Michel Antoniazza qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server la Grande Cari\u00e7aie. Puis, direction la piste aux \u00e9toiles, celle du cirque Starlight, une histoire de famille r\u00e9unie par le sens du partage, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et forc\u00e9ment beaucoup de magie. Et c'est Vera Weber qui nous fait le plaisir d'\u00eatre notre invit\u00e9e dans le Jura, la digne h\u00e9riti\u00e8re de son p\u00e8re Franz qui pr\u00e9side depuis 2014 la fondation qui porte son nom.", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Cette semaine, on vous propose d'enfiler les bottes de Michel Antoniazza qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server la Grande Cari\u00e7aie. Puis, direction la piste aux \u00e9toiles, celle du cirque Starlight, une histoire de famille r\u00e9unie par le sens du partage, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et forc\u00e9ment beaucoup de magie. Et c'est Vera Weber qui nous fait le plaisir d'\u00eatre notre invit\u00e9e dans le Jura, la digne h\u00e9riti\u00e8re de son p\u00e8re Franz qui pr\u00e9side depuis 2014 la fondation qui porte son nom.", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Le cirque Starlight, c'est une histoire de famille. Fond\u00e9 il y a trente ans par Jocelyne et Heinrich Gasser, le cirque Starlight pose ses quartiers d'hiver \u00e0 Porrentruy. C'est dans la capitale ajoulote que toute la troupe concocte le spectacle qu'elle pr\u00e9sente dans les villes de Suisse romande. L'\u00e9quipe de Passe-moi les Jumelles a suivi en coulisses les pr\u00e9paratifs de la tourn\u00e9e et brosse le portrait d'une famille d'artistes o\u00f9 g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 rime avec convivialit\u00e9. Reportage de Romain Gu\u00e9lat", "En suivant les bottes de Michel Antoniazza, partez \u00e0 la d\u00e9couverte du plus grand marais lacustre de Suisse qui s'\u00e9tend sur toute la rive sud du lac de Neuch\u00e2tel. Sauv\u00e9 de justesse dans les ann\u00e9es 70, il a pour nom la Grande Cari\u00e7aie. Des oiseaux aux libellules, en passant par une flore surprenante, c'est \u00e0 une visite d'un monde souvent m\u00e9connu que nous invite celui qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server ce sanctuaire de biodiversit\u00e9 de valeur internationale. Reportage de R\u00e9gis Migy", "Cette semaine, on vous propose d'enfiler les bottes de Michel Antoniazza qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server la Grande Cari\u00e7aie. Puis, direction la piste aux \u00e9toiles, celle du cirque Starlight, une histoire de famille r\u00e9unie par le sens du partage, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et forc\u00e9ment beaucoup de magie. Et c'est Vera Weber qui nous fait le plaisir d'\u00eatre notre invit\u00e9e dans le Jura, la digne h\u00e9riti\u00e8re de son p\u00e8re Franz qui pr\u00e9side depuis 2014 la fondation qui porte son nom.", "Cette semaine, on vous propose d'enfiler les bottes de Michel Antoniazza qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server la Grande Cari\u00e7aie. Puis, direction la piste aux \u00e9toiles, celle du cirque Starlight, une histoire de famille r\u00e9unie par le sens du partage, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et forc\u00e9ment beaucoup de magie. C'est Vera Weber qui nous fait le plaisir d'\u00eatre notre invit\u00e9e dans le Jura, la digne h\u00e9riti\u00e8re de son p\u00e8re Franz qui pr\u00e9side depuis 2014 la fondation qui porte son nom.", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Cette semaine, on vous propose d'enfiler les bottes de Michel Antoniazza qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server la Grande Cari\u00e7aie. Puis, direction la piste aux \u00e9toiles, celle du cirque Starlight, une histoire de famille r\u00e9unie par le sens du partage, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et forc\u00e9ment beaucoup de magie. Et c'est Vera Weber qui nous fait le plaisir d'\u00eatre notre invit\u00e9e dans le Jura, la digne h\u00e9riti\u00e8re de son p\u00e8re Franz qui pr\u00e9side depuis 2014 la fondation qui porte son nom.", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Cette semaine, on vous propose d'enfiler les bottes de Michel Antoniazza qu'on surnomme volontiers l'enfant des marais, lui qui a consacr\u00e9 quelque quarante ans de sa vie \u00e0 lutter pour pr\u00e9server la Grande Cari\u00e7aie. Puis, direction la piste aux \u00e9toiles, celle du cirque Starlight, une histoire de famille r\u00e9unie par le sens du partage, la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 et forc\u00e9ment beaucoup de magie. Et c'est Vera Weber qui nous fait le plaisir d'\u00eatre notre invit\u00e9e dans le Jura, la digne h\u00e9riti\u00e8re de son p\u00e8re Franz qui pr\u00e9side depuis 2014 la fondation qui porte son nom."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Passe-moi les jumelles", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Passe-moi les jumelles", "Les \u00e9toiles de Jocelyne", "L'enfant des marais", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "L'enfant des marais / Les \u00e9toiles de Jocelyne", "Passe-moi les jumelles", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight", "Passe-moi les jumelles", "D\u00e9couverte de la grande Cari\u00e7aie et dans les coulisses du cirque Starlight"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930942", "isOnline": true, "contributors": {"Autres": [{"name": "CHOLLET, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GIGON, Nicole", "type": "Personne physique"}, {"name": "MESLAY, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931586", "ece-8950831", "ece-8930942", "ece-8950681", "ece-8950630"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "26 minutes plus t\u00f4t", "source": "gico", "title": "03.11.2017", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-1634521", "durationSec": 300, "publicationDate": "2017-11-03T19:15:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t", "26 minutes plus t\u00f4t: le Comptoir R\u00e9gional d'Echallens"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931607", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950162", "ece-8931607"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-1633851", "durationSec": 1043, "publicationDate": "2017-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: des hautes \u00e9coles visent \u00e0 cr\u00e9er une arche de No\u00e9 d'altitude", "Entretien avec Nuria Gorrite, pr\u00e9sidente du Conseil d'Etat, VD", "Couleurs locales", "Entretien avec Samuel Barbou, chef de projet, Transports publics de la r\u00e9gion lausannoise", "Rubrique r\u00e9tro: la place de la Riponne \u00e9tait un paradis pour les voitures", "VD: les travaux du LEB ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s", "\"Mon boss c'est Dieu\": Court (BE) est consid\u00e9r\u00e9 comme le berceau de nombreux courants religieux"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930951", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le projet est soutenu par la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "Il y a 50 ans, un parking se trouvait en surface de la place.", "Retour sur son histoire.", "C\u00e9dric Jung est pasteur baptiste dans ce village du Jura bernois."], "variantIds": ["ece-8931588", "ece-8930938", "ece-8930951"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 240", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1627521", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-03T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "Christelle et C\u00e9dric vs Lionel et Laurence", "C'est ma question", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930959", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8930959", "ece-8950037"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : Tapis de jeu connect\u00e9", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629150", "durationSec": 163, "publicationDate": "2017-11-03T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nTapis de jeu connect\u00e9", "Inventer demain\nTapis de jeu connect\u00e9", "Inventer demain\nTapis de jeu connect\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain : Tapis de jeu connect\u00e9", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930984", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931594", "ece-8930963", "ece-8930984"]}, {"program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "Championnat de Suisse 2017 - 2018 : HC Bienne - SC Langnau Tigers", "genres": ["Hockey sur glace enregistrement"], "id": "asset-1635548", "durationSec": 9876, "publicationDate": "2017-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAKKER, Brian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["BYKOV, ANDREY", "DEL CURTO, ARNO", "DECASTEL, MICHEL"], "id": "asset-1618738", "durationSec": 1753, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "BIENNE", "DAVOS", "LUGANO", "SCHAFFHOUSE-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC LANGNAU TIGERS", "CP BERNE", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FCS", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2017-11-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sp\u00e9cial hockey", "Sp\u00e9cial hockey"], "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Football/ Challenge League (14e j.): Schaffhouse - Xamax (1-2)", "Hockey/NL (19e j.): Bienne bat Langnau (2-1)", "Hockey/NL (19e j.): Davos \u00e9trill\u00e9 par Berne (1-6) et Lugano mate Ambri (3-1) + tableaux", "Hockey/NL (19e j.): Fribourg fait plier Zoug (6-4)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931598", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERSET, Marc-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABEREL, Christophe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8950168", "ece-8931598"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-1633852", "durationSec": 3962, "mediaType": "video", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2017-11-03T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931001", "isOnline": true, "contributors": {"Chroniqueur": [{"name": "BANGERTER, Julien", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMAIS, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLIVAZ, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNIN, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "MALIK, Renaud", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "SAVOY, Marielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUINAND, Laetitia", "type": "Personne physique"}, {"role": "Revue de presse", "name": "DROUX, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931001"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "19h30", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "id": "asset-1633854", "durationSec": 1904, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["19h30", "19h30", "19h30", "19h30", "Donald Trump: onze jours de voyage dipomatique en Asie", "Affaire Merah: Dupond-Moretti, l'avocat controvers\u00e9", "19h30", "Incendies dans la Broye: pyromane pr\u00e9sum\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9", "Grand-Saint-Bernard: tunnel et cols ferm\u00e9s, probl\u00e8mes en vue", "Union Syndicale Suisse: r\u00e8glement de comptes \u00e0 l'assembl\u00e9e", "Daech: entre l'Irak et la Syrie, l'\u00e9tau se resserre", "Football: r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9", "Parti socialiste: pionni\u00e8re, la section \"femmes\" est centenaire", "Swisscom va rembourser l'extension de garantie Apple", "Femmes socialistes centenaires: interview de Simonetta Sommaruga", "Recul de Daech: les explications de Georges Malbrunot", "Gurlitt: expositions in\u00e9dites en Suisse et en Allemagne", "Chasse: \u00e9levages indig\u00e8nes en hausse, importations en baisse"], "alternativeExcerpt": ["Les tensions avec la Cor\u00e9e du Nord seront en toiles de fond", "Il s'agit d'un jeune homme arr\u00eat\u00e9 en ao\u00fbt dernier.", "Le Valais se retrouve coup\u00e9 de la vall\u00e9e d'Aoste, en Italie.", "Pris en tenailles, les combattants islamistes sont de plus en plus isol\u00e9s.", "Retour sur 100 ans de femmes socialistes", "Les 1500 oeuvres de la collection Gurlitt n'avaient encore jamais \u00e9t\u00e9 expos\u00e9es."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930953", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"role": "Duplex Paris", "name": "MALBRUNOT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PONTINELLI, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8930934", "ece-8930953"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "12h45", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OISEAU"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-1633853", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2017-11-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["12h45", "12h45", "12h45", "De plus en plus de personnes en fin de vie choisissent de je\u00fbner \u00e0 en mourir", "A Yverdon, un champ de ma\u00efs a \u00e9t\u00e9 inond\u00e9 pour servir de station de ravitaillement aux oiseaux migrateurs", "GE: plus de mille appels au 117 n\u2019ont pas pu \u00eatre trait\u00e9s depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e", "L\u2019arm\u00e9e syrienne annonce avoir pris le contr\u00f4le de la ville de Deir Ezzor", "FR: une trentaine de personnes seront licenci\u00e9es de l\u2019imprimerie Saint-Paul", "Hockey: Gen\u00e8ve \u2013 Lausanne (6-1)", "Incendies Broye: l\u2019homme arr\u00eat\u00e9 est l\u2019unique suspect", "12h45", "Le rendez-vous de la presse: comment g\u00e9rer le mouvement d\u2019une ampleur in\u00e9dite qui fait suite \u00e0 l\u2019affaire Weinstein", "Proc\u00e8s Abdelkader Merah: les pr\u00e9cisions d\u2019Anne Fournier, depuis Paris", "Le fr\u00e8re de Mohamed Merah a \u00e9cop\u00e9 de 20 ans de prison", "12h45"], "alternativeExcerpt": ["C\u2019est une alternative passive \u00e0 l\u2019ingestion d\u2019un m\u00e9dicament.", "Les explications du Major Ren\u00e9 Jensik, chef de Police-Secours.", "Les derniers groupes de djihadistes seraient d\u00e9sormais diss\u00e9min\u00e9s dans les zones rurales.", "Les pr\u00e9cisions de Thierry Mauron, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Saint-Paul.", "Une demande de prolongation de sa d\u00e9tention a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.", "Philippe Clot, r\u00e9daction en chef \u00ab L\u2019illustr\u00e9 \u00bb, et Nathalie Ducommun, r\u00e9dactrice en chef adjointe actualit\u00e9, nous en parlent.", "Les juges ont consid\u00e9r\u00e9 qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 complice des assassinats perp\u00e9tr\u00e9s par son fr\u00e8re en 2012."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8930978", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur Editorial": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"role": "Duplex Paris", "name": "FOURNIER, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Muriel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931629", "ece-8930978"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "La Puce \u00e0 l'Oreille", "source": "gico", "title": "Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Magazines culturels"], "id": "asset-1628127", "durationSec": 3000, "publicationDate": "2017-11-02T22:40:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Magazine culturel itin\u00e9rant\nMus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nMus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "Magazine culturel itin\u00e9rant\nMus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "Rafael Wolf nous retrace les grands courants de la carri\u00e8re de Gus Van Sant.", "A l'affiche depuis hier, premier long m\u00e9trage de la r\u00e9alisatrice belgo-suisse qui a re\u00e7u le prix d'encouragement au Zurich Film Festival.", "Tour de table entre l'humoriste Marc Donnet-Monay, la directrice du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e Tatyana Franck et la r\u00e9alisatrice Maryam Goormaghtigh.", "Face \u00e0 face avec le r\u00e9alisateur Gus Van Sant.", "Dans la salle des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s sur Polaroid de Gus Van Sant.", "Nous parcourons en avant-premi\u00e8re les coulisses du spectacle en compagnie des deux humoristes.", "Nos propositions culturelles de la semaine.", "On confronte le cin\u00e9aste am\u00e9ricain avec ses photos, peintures et clips expos\u00e9s au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, en r\u00e9sonance avec sa riche carri\u00e8re. La directrice du mus\u00e9e Tatyana Franck se frotte \u00e0 l'univers de l'humoriste Marc Donnet-Monay associ\u00e9 pour la premi\u00e8re fois avec Yann Lambiel pour le spectacle \"NOUS\". Et on d\u00e9couvre un premier film prim\u00e9 \u00e0 Zurich de la cin\u00e9aste belgo-suisse Maryam Goormaghtigh: \"Avant la fin de l'\u00e9t\u00e9\"."], "alternativeTitle": ["La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Magazine culturel itin\u00e9rant", "La Puce \u00e0 l'Oreille", "Chronique de Rafael Wolf, critique de cin\u00e9ma de la RTS.", "Marianne Goormaghtigh, la r\u00e9alisatrice du film \"Avant la fin de l'\u00e9t\u00e9\"", "Pr\u00e9sentation des invit\u00e9s.", "Interview de Gus Van Sant lors de son exposition au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e.", "Duplex de M\u00e9lanie Kornmayer.", "Reportage sur la premi\u00e8re officielle \u00e0 la salle M\u00e9tropole du spectacle \"NOUS\" de Marc-Donnet Monay et Yann Lambiel.", "L\u2019agenda culturel de M\u00e9lanie Kornmayer.", "Gus Van Sant: roman photo d'une vie", "Magazine culturel itin\u00e9rant"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931005", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8931625", "ece-8931647", "ece-8931005"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Vlog histoire", "source": "gico", "title": "Le cimeti\u00e8re de train d'Istvantelek", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1635199", "durationSec": 780, "publicationDate": "2017-11-02T21:30:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Vlog histoire", "source": "gico", "title": "Les secrets nucl\u00e9aires de Vogelsang", "genres": ["Histoire \u00e9trang\u00e8re"], "id": "asset-1635200", "durationSec": 600, "publicationDate": "2017-11-02T21:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "Animat\u00e9", "source": "gico", "title": "Au poil!", "genres": ["Autres films d'animation (max. 45 min.)"], "id": "asset-1635062", "durationSec": 120, "publicationDate": "2017-11-02T20:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS.ch"], "program": "T.O.P", "source": "gico", "title": "M. Pokodou", "genres": ["Suisses"], "id": "asset-1635198", "durationSec": 180, "publicationDate": "2017-11-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "C'est ma question", "source": "gico", "title": "Emission 239", "genres": ["Jeux de courte dur\u00e9e"], "id": "asset-1627520", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2017-11-02T18:25:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["C'est ma question", "C'est ma question", "C'est ma question", "C\u00e9dric et Christelle vs Marion et Arta", "C'est ma question"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931027", "isOnline": true, "contributors": {"Assistant de production": [{"name": "DELL'AMBROGIO, Chiara", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "VIALA, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Rosa", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8930991", "ece-8931027"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "Inventer demain : Test de cancer express", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-1629149", "durationSec": 171, "publicationDate": "2017-11-02T10:55:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inventer demain\nTest de cancer express", "Inventer demain\nTest de cancer express", "Inventer demain\nTest de cancer express"], "alternativeTitle": ["Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain", "Le court du jour", "Inventer demain : Test de cancer express", "Inventer demain"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931059", "isOnline": true, "contributors": {"Assistante de production": [{"name": "SCHMOCKER, Eliane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-8931656", "ece-8931039", "ece-8931059"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS 1"], "program": "7h-8h de La Premi\u00e8re", "source": "gico", "title": "La Matinale en vid\u00e9o", "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "id": "asset-1633584", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2017-11-02T07:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La Matinale en vid\u00e9o"], "alternativeTitle": ["7h-8h de La Premi\u00e8re", "7h-8h de La Premi\u00e8re", "La Matinale en vid\u00e9o"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8931072", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-8931072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "RTSreligion : RTSreligion - Les Anglo-saxons renoncent \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence au Christ en mati\u00e8re de datation ", "id": "sound-150C24CB-8710-47A3-82D2-0164C65E775B", "durationSec": 118, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans les pays anglo-saxons, une nouvelle tendance se confirme en mati\u00e8re de datation: on ne fait plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"avant\" ou \"apr\u00e8s\" J\u00e9sus-Christ.\r\n\r\n* * RTSreligion - Les Anglo-saxons renoncent \u00e0 la r\u00e9f\u00e9rence au Christ en mati\u00e8re de datation  (RTS RELIGION 02.11 DATATION J.-C.)   DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n6hxx\r\nLa chronique de RTSreligion... avec vous...Bernard Litzler.. \r\nune nouvelle tendance... que l'on observe dans les pays anglo-saxons...( en mati\u00e8re de datation)\r\n...  on ne fait plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 AVANT ou APR\u00c8S J\u00e9sus-Christ. \r\nEn Angleterre surtout, la r\u00e9f\u00e9rence religieuse des dates dispara\u00eet. Au lieu de dire AVANT ou APR\u00c8S J\u00e9sus-Christ, on dit de plus en plus souvent \u00abAvant l'\u00e8re commune\u00bb ou \u00abdans l'\u00e8re commune\u00bb. En abr\u00e9g\u00e9, \u00e7a donne BCE, \r\nBefore Common Era, pour \u00abavant J\u00e9sus-Christ\u00bb ou CE, Common Era, pour \u00abapr\u00e8s J\u00e9sus-Christ\u00bb. A l'origine de ce changement?... Des commissions \u00e9ducatives qui ne veulent pas heurter la sensibilit\u00e9 des non-chr\u00e9tiens et des non-croyants.\r\n***Mais cela ne doit pas plaire aux croyants.? \r\nNon. Un article r\u00e9cent du Daily Mirror d\u00e9nonce la tendance. Un archev\u00eaque anglican parle m\u00eame de \u00abgrande honte\u00bb en soulignant que les juifs et les musulmans ne voient pas d'inconv\u00e9nient \u00e0 dire BC, Before Christ, \u00abavant J\u00e9sus-Christ\u00bb, ou AD, Anno Domini, qui signifie \u00abapr\u00e8s J\u00e9sus-Christ\u00bb. Et des imams ou des rabbins sont du m\u00eame avis. Before Christ ou Anno Domini ne les g\u00eanent pas.\r\n***Mais tout de m\u00eame, notre calendrier d'origine chr\u00e9tienne n'est pas le seul?\r\nOui, les calendriers juifs ou musulmans existent aussi. Et les diff\u00e9rences sont importantes. Ainsi aujourd'hui, le 2 novembre 2017, pour les juifs nous sommes le 13 Heshwan 5778 et sur le calendrier lunaire musulman le 13 Safar al Khayr 1439. \r\n***Bon, si on en revient \u00e0 notre calendrier. Parler d' avant ou apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ, c'est important?\r\nL'importance est relative, mais beaucoup voient dans la tendance \u00e0 cette \u00abEre commune\u00bb une disparition suppl\u00e9mentaire des r\u00e9f\u00e9rences religieuses. Cette la\u00efcisation de la datation existe surtout dans les pays anglo-saxons et prend de l'ampleur aux Etats-Unis.\r\nOn peut aussi positiver sur le fait que cette Common Era indique que l'humanit\u00e9 a un destin commun. Les religions participent \u00e0 ce destin \u00e0 leur mani\u00e8re, et tous, croyants ou non, y apportent leur pierre.\r\nBL merci!\r\nDM : le djemb\u00e9 \u00e7a rime aussi avecspirtualit\u00e9...?", "alternativeExcerpt": ["Dans les pays anglo-saxons, une nouvelle tendance se confirme en mati\u00e8re de datation: on ne fait plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"avant\" ou \"apr\u00e8s\" J\u00e9sus-Christ.", "Dans les pays anglo-saxons, une nouvelle tendance se confirme en mati\u00e8re de datation: on ne fait plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"avant\" ou \"apr\u00e8s\" J\u00e9sus-Christ.", "Dans les pays anglo-saxons, une nouvelle tendance se confirme en mati\u00e8re de datation: on ne fait plus r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"avant\" ou \"apr\u00e8s\" J\u00e9sus-Christ."], "alternativeTitle": ["RTSreligion - Disparition de la r\u00e9f\u00e9rence au Christ dans la datation?", "RTSreligion - Disparition de la r\u00e9f\u00e9rence au Christ dans la datation? / LMA_2017-11-02T06:21:00_rtsreligion", "RTSreligion - Disparition de la r\u00e9f\u00e9rence au Christ dans la datation? / LMA_2017-11-02T06:21:00_rtsreligion"], "imageURL": "//www.rts.ch/5006446.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030450", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030450", "ece-9030442"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'instant sport : L'instant sport - Rafael Nadal assure une premi\u00e8re place mondiale \u00e0 l'ATP", "id": "sound-A55560BE-8440-484C-B705-3BC228505E09", "durationSec": 106, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'instant sport - Rafael Nadal assure une premi\u00e8re place mondiale \u00e0 l'ATP (INSTANT SPORT 02.11 NADAL) 6HXXX\r\nL'INSTANT SPORT... \r\net le retour gagnant de RAFEAL NADAL...\r\nl'Espagnol est d\u00e9sormais assur\u00e9 de finir l'ann\u00e9e NUMERO UZ\r\n \u00e0 la t\u00eate du tennis mondial. \r\nIl  a assur\u00e9 sa place de num\u00e9ro 1 \u00e0 l'ATP hier  en remportant son premier match au Masters 1000 de Paris-Bercy. \r\nBernardin Allemann, c'est la 4\u00e8me fois de sa carri\u00e8re... que Nadal termine l'ann\u00e9e sur le tr\u00f4ne...\r\n  1'25\r\n((Rafael Nadal s'est impos\u00e9 hier face au Sud-Cor\u00e9en Chung Hyeon en 2 sets. pas une victoire tr\u00e8s convaincante. mais une victoire tout de m\u00eame. Et du coup, l'Espagnol comptera au prchain classement ATP, lundi prochain, un minimum de 1550 points d'avance sur Roger Federer, absent \u00e0 Paris. Et comme le Suisse peut dans le meilleur des cas engragner encore 1500 points lors ATP World tour finals, autremetn di tle Masters de f in d'ann\u00e9e \u00e0 Londres, les carottes sont d\u00e9sormais cuites pour lui.  Ce rang de num\u00e9ro 1 en fin d'ann\u00e9e rev\u00eat toujours une importance particuli\u00e8re. Il \u00e9tait \u00e9vident cette an\u00e9e que l'un des deux revenants Federer ou Nadal allaient terminer \u00e0 la premi\u00e8re place. Ce sera finalement Nada. UNe 4\u00e8me fois, il passera No\u00ebl dans le r\u00f4le de ma\u00eetre apr\u00e8s 2** et 2013. Sampras avait r\u00e9ussi cette performacne 6 fois Connaors et Federer 5. Par contre, Nadal \u00e9tablit un nouveau record avec 9 ans \u00e9coul\u00e9s entre deux ann\u00e9es termin\u00e9s au prmier rang 2008 et 2017 donc. Mais surtout cette place de num\u00e9ro1  mondial couronne uen ann\u00e9e exceptionelle, pour le Majorquin avec 2 tires du GC, l'US Open et Roalnd GArros, un tournoi fran\u00e7ais qu'il a d\u00e9sormais remport\u00e9 10 fois. Finalement, il n'aura manqu\u00e9 qu'une chose \u00e0 Nadal cette ann\u00e9e, battre Federe, ce qu'il n'a aps r\u00e9ussi \u00e9f aire en 4 tentatives. Il lui restara peut-\u00eatre la possiblit\u00e9 de le faire \u00e0 Londres. A propos Rafa Nadal n'a jamais gagn\u00e9 le Masters, il lui reste donc encore des possiblit\u00e9t\u00e9 de rendre son ann\u00e9e cnore plus belle.))\r\nDM : le tennis ??? yogga et m\u00e9ditation tous les jours...", "alternativeTitle": ["L'instant sport - Rafael Nadal assure une premi\u00e8re place mondiale \u00e0 l'ATP / LMA_2017-11-02T06:11:00_l-instant-sport", "La Matinale 5h - 6h30 du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872049.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Allemann, Bernardin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030444"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Si la photo est bonne : Si la photo est bonne - La photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral actualis\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Cassis", "id": "sound-8B52441A-757C-4509-AA5E-159843DC991E", "durationSec": 130, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Si la photo est bonne - La photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral actualis\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Cassis (PHOTO 02.11 CONSEIL FEDERAL) 6hxxx\r\nSI LA PHOTO EST BONNE\r\nPHOTO POLITIQUE ce matin....\r\ncelle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral in corpore \r\navec un petit nouveau sur la photo de groupe... \r\nIgnacio Cassis, qui  a pris hier la succession de  Didier Burkhalter... a la tete du DFAE...\r\nPhoto officielle... qui fait furieusement penser \u00e0 la pr\u00e9c\u00e9dente, Pierre-Etienne Joye...\r\n 1'54\r\n***Photo a retrouver d\u00e8s maintenant sur ..#laMatinaleRTS...et sur rts.ch\r\n((Et la raison est simple: c'est la m\u00eame. Ou presque. On a juste enlev\u00e9 Burkhalter et ajout\u00e9 Cassis. Un petite redistrubtion des bobines et le tour est jou\u00e9. C'est pratique courante en fait quand une nouvelle t\u00eate rejoint en cours d'ann\u00e9e apr\u00e8s une \u00e9lection ordinaire les membres du gouvernement d\u00e9j\u00e0 en place. \u00e7a s'est d\u00e9j\u00e0 fait notamment en 2009, lorsque Didier Burkhalter justement est venu reprendre la place de Pascal Couchepin. La nouvelle composition de la photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral 2017 deuxi\u00e8me mouture reprend donc les m\u00eames clich\u00e9s replac\u00e9s par son concepteur initial le bernois Beat Mummenthaler \r\nson\r\nEn fait cette seconde version n'est pas qu'un simple effac\u00e9-copi\u00e9-coll\u00e9... si Alain Berset et Doris Leuthard apparaissent en haut de l'affiche avec la m\u00eame expression, avec juste en dessous le m\u00eame Ueli Maurer, et si Ignacio Cassis prend la place du dernier \u00e9lu Guy Parmelin tout en bas.. celui-ci Parmelin  affiche un sourire plus franc qu'avant.. Simonetta Sommaruga a aussi tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement chang\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 et de regard. Preuve que l'artiste a quand m\u00eame proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 de l\u00e9g\u00e8res retouches.\r\nclic\r\nMais Voil\u00e0... tout ensemble, c'est pareil au m\u00eame et \u00e7a fait ressurgir toute la s\u00e9rie de  commentaires qui avaientt accompagn\u00e9 la sortie de cette photo en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Image qualifi\u00e9e simplement  d'aust\u00e8re dans un premier temps. Une composition en noir et blanc qui a vite \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9e. Rock star, affiche de film de ganster ou de mafia. Les internautes s'\u00e9taient d\u00e9cha\u00een\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux. Certains avaient aussi compar\u00e9s la photo \u00e0 un faire-part de deuil. Difficile d'effacer ce sentiment. La photo retouch\u00e9e est parue un premier novembre, jour des morts... ou des saints, c'est selon.))\r\nDM : Citoyen britanique, en CH depuis pr\u00e8s de 15 ans... mais a entamm\u00e9 une proc\u00e9dure de naturalisation ... La politique suisse, \u00e7a vous int\u00e9resse... ?\r\n(06h15 Promo 3) \r\n(VIRGULE COURTE)", "alternativeTitle": ["Si la photo est bonne - La photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral actualis\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Cassis", "Si la photo est bonne - La photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral actualis\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Cassis / LMA_2017-11-02T06:13:00_si-la-photo-est-bonne", "Si la photo est bonne - La photo du Conseil f\u00e9d\u00e9ral actualis\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Cassis / LMA_2017-11-02T06:13:00_si-la-photo-est-bonne"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049109.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030452", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030452", "ece-9030446"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Mode avion : Mode avion - Les pr\u00e9noms inspir\u00e9s de la r\u00e9volution bolch\u00e9vique sont en voie de disparition", "id": "sound-12D942D2-1374-42B0-B94D-6BB45C96D626", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * Mode avion - Les pr\u00e9noms inspir\u00e9s de la r\u00e9volution bolch\u00e9vique sont en voie de disparition (MODE AVION 02.11 RUSSIE PRENOM) DI RECT  I.CORNAZ\r\n5hxxx\r\nMODE AVION\r\nA MOSCOU ce matin...\r\nBonjour Isabelle Cornaz..\r\nxxxx\r\n***Cent ans apr\u00e8s la r\u00e9volution bS'olch\u00e9vique, certains symboles de l'URSS sont \u00e9tonnamment tenaces dans la Russie d'aujourd'hui....\r\nD'autres au contraire sont des esp\u00e8ces en voie de disparition, qu'on ne croise plus que tr\u00e8s rarement... \r\nc'est le cas ... Isabelle... des pr\u00e9noms, loufoques, qui sont apparus avec la r\u00e9volution en 1917....\r\nEt pour cause, ils ne sont pas tous facile \u00e0 porter...  Industrina ou Stalina pour une petite fille, Radii, de l'\u00e9l\u00e9ment chimique radium pour un gar\u00e7on, ou encore un des mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s, Rem, qui peut signifier deux choses,  R\u00e9volution-Engels-Marx ou R\u00e9volution-\u00e9lectrification-m\u00e9canisation !\r\n***en effet... pas simples \u00e0 porter... La plupart de ces pr\u00e9noms sont des abr\u00e9viations ?\r\nOui des abr\u00e9viations de slogans, d'id\u00e9aux de la R\u00e9volution... ou encore des principales figures, par exemple le pr\u00e9nom M\u00e9lisse, c'est une abr\u00e9viation de Marx, Engels, L\u00e9nine et Staline... apr\u00e8s on trouve aussi du verlan, comme le charmant Ninel, un pr\u00e9nom f\u00e9minin, qui est L\u00e9nine \u00e0 l'envers... qui lui a surv\u00e9cu longtemps, car facile \u00e0 prononcer, et \u00ab si fran\u00e7ais \u00bb dans sa sonorit\u00e9, peut-on lire dans un r\u00e9cit des ann\u00e9es 1920...  \r\n***Ces pr\u00e9noms vont prolif\u00e9rer durant toute la p\u00e9riode sovi\u00e9tique ?\r\nNon, surtout les deux premi\u00e8res d\u00e9cennies. Jusqu'au milieu des ann\u00e9es 1930. Cette sur-cr\u00e9ativit\u00e9 des pr\u00e9noms est li\u00e9e \u00e0 l'id\u00e9e de faire table rase du pass\u00e9, de la tradition religieuse  et de donner \u00e0 cet \u00ab homme nouveau \u00bb, sovi\u00e9tique, que l'on voulait cr\u00e9er, des pr\u00e9noms nouveaux... ce sont surtout les parents de milieux \u00e9duqu\u00e9s qui se sont lanc\u00e9s dans cette aventure, ce n'\u00e9tait pas massivement r\u00e9pandu. Les moins t\u00e9m\u00e9raires, mais qui voulaient quand m\u00eame montr\u00e9 leur loyaut\u00e9 vis-\u00e0-vis du nouveau pouvoir, ont donn\u00e9 \u00e0 leurs enfants des pr\u00e9noms conventionnelles mais de figures r\u00e9volutionnaires .... de Rosa... pour rosa Luxembourg ou Luisa pour Louise Michel, la militante anarchiste de la Commune de paris, \u00e0 Spartakus ou m\u00eame Jeanne pour Jeanne d'Arc. \r\n***Mais pas le nom \u00ab L\u00e9nine \u00bb lui-m\u00eame.... ?!  Qui est d\u00e9j\u00e0 un pseudonyme d'ailleurs, son vrai nom \u00e9tait Vladimir Oulianov...\r\nEffectivement, pas de petit L\u00e9nine dans les maternit\u00e9s apr\u00e8s 1917, peut-\u00eatre parce que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un blasph\u00e8me... mais on a donn\u00e9 des variations... Vladllen, assez courant, une compression de Vladimir et L\u00e9nine. Parmi les noms qui nous font aujourd'hui le plus sourire, il y a ceux qui symbolisent les id\u00e9aux de progr\u00e8s scientifiques et techniques... ainsi un amoureux de maths pouvait appeler sa fille M\u00e9diane ou Hypot\u00e9nuse, d'autre ont choisi le pr\u00e9nom Di\u00e9sel ou Moissonneuse-batteuse pour leurs enfants. Dans un registre plus romantique, on a aussi donn\u00e9 de noms de fleurs ou de mat\u00e9riau \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0... Granit pour un petit gar\u00e7on, qui n'est pas sans rappeler le pr\u00e9nom d'un c\u00e9l\u00e8bre joueur de l'\u00e9quipe de Suisse...\r\n(Granit Xhaka pour ne pas le citer)))\r\nmerci ISABELLE CORNAZ\r\n(((on vous retrouve dans TUM ...dans 2h.... R\u00e9volution bolch\u00e9vique et \u00e9mancipation f\u00e9minine -))) \r\n***DM : vous auriez aim\u00e9 un pr\u00e9nom plus exotique que Doug ? \r\npas de pr\u00e9nom exotique\r\nvotre soci\u00e0t\u00e0 oui..\r\nSEWA BEATS...\r\nsewa signifie la joie en malink\u00e9... (langue parl\u00e9e au S\u00e9n\u00e9gal)\r\nDOUG MANUEL...joueur de djemb\u00e9\r\net entrepreneur... ...notre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30...", "alternativeTitle": ["Mode avion - Les pr\u00e9noms inspir\u00e9s de la r\u00e9volution bolch\u00e9vique sont en voie de disparition  / LMA_2017-11-02T05:55:00_mode-avion", "La Matinale 5h - 6h30 du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872164.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cornaz, Isabelle", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030443"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Doug Manuel, professeur de djemb\u00e9", "id": "sound-762E1CC8-AD28-401C-A4CF-8F12B26A78FB", "durationSec": 568, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Reding, Jost;Manuel , Doug \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Doug Manuel, professeur de djemb\u00e9 (INVITE 02.11 5H45 DOUG MANUEL) TITRE WEB : Doug Manuel - Musicien, coach, professeur de djemb\u00e9\r\n DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\nVIENT EN VOITURE\r\n** 68\r\ndoug@sewabeats.com\r\n5H45\r\n EXTRAIT LES BRONZ\u00e9S\r\n  17''\r\nDes djemb\u00e9s et une sc\u00e8ne de film culte\r\npour accueillir notre invit\u00e9....\r\nBonjour Doug Manuel ! \r\nxxx\r\nvous avez reconnu ce film... \r\nxxxx\r\n... la plage... les percussions.. les Bronz\u00e9s donc... qu'on a aussi vu sur des pistes de ski... ....une sorte de r\u00e9sum\u00e9 sonore de votre vie...d'une partie au moins...\r\naujourd'hui il y a le djemb\u00e9...  on va en reparler... \r\nmais il y aussi eu ...  dans vos jeunes ann\u00e9es...\r\nles petits boulots saisonniers...  plagiste \u00e0 Cannes... \r\net moniteur accompagnateur pour des \u00e9l\u00e8ves anglais en vacances \u00e0 Crans Montana...\r\nvous aviez 18 ans... premier job en CH pour le Londonien que vous \u00eates... qu'est-ce qui vous a amen\u00e9 l\u00e0 ? \r\nPuis comme il parle fran\u00e7ais, on l'engage comme accompagnateur pour les \u00e9coliers anglais qui viennent en vacances de ski \u00e0 Crans-Montana. Sn p\u00e8re aimait beaucoup skier. Lui-m\u00eame sur les skis \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans.\r\n(((des tranches de vie... d'une vie bien remplie...faite de rencontres... de hasards...\r\nune vie qui a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 Londres... un jour de novembre 69...\r\n- l'\u00e9cole \u00e0 la britannique...  Internat  strict...coll\u00e8ge priv\u00e9... a 17 ans vous vous dites l'\u00e9cole ce n'est pas pour moi...\r\n( pas de certif de fin de scolarit\u00e9) )))\r\n- Et puis  donc Cannes... plagiste...une petite annonce...  Le festival de Cannes cherche un coursier. vous etes  embauch\u00e9. ...\r\nSon job est d'aller livrer des billets de cin\u00e9ma aux VIP, clients des h\u00f4tels. Il se cr\u00e9e un r\u00e9seau. sa sour, qui produit des films, le rappelle \u00e0 Londres.\r\n - Retour \u00e0 Londres... et l\u00e0 c'est une carri\u00e8re dans les films documentaires qui d\u00e9marre... \r\nElle a besoin d'un chauffeur d'acteurs sur ses tournages. Il parvient \u00e0 entrer \u00e0 la BBC o\u00f9 il devient producteur associ\u00e9 pour les films documentaires\r\n. avec la BBCm plusieurs tournage en Afrique.... (Les deux derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 la BBC, il les passe en Afrique pour un documentaire sur les \u00e9l\u00e9phants (The African's forgotten elephants). \r\nDit avoir senti \"Un r\u00e9veil\" quand il a pos\u00e9 un pied en Afrique (Cam\u00e9roun). Le film suivant sur les gorilles pr\u00e9voyait 12 semaines de tournage sur place r\u00e9parti sur 3 ans. Trop peu de terrain pour lui. Il quitte la BBC.\r\n- D\u00e9part de la BBC ... et c'est l\u00e0 que le djemb\u00e9 arrive dans votre vie... (97)\r\n Un pote \u00e0 Londres lui propose une initiation au djemb\u00e9 (sa premi\u00e8re r\u00e9action \"c'est quoi un djemb\u00e9?\"). Il adore. \u00c0 27 ans il part en Afrique pour \u00e9tudier le djemb\u00e9 pendant 6 mois  (Gambie, Guin\u00e9e, S\u00e9n\u00e9gal\u00e9) et evient avec 15 djemb\u00e9s (qu'il pense revendre \u00e0 Londres, ou utiliser pour des cours).\r\n- Et le djemb\u00e9 va devenir votre outil de travail... vous allez transmettre le pouvoir du djemb\u00e9... \r\nUne copine travaillant \u00e0 Londres dans un centre de r\u00e9fugi\u00e9s lui permet d'y faire des ateliers avec des enfants. Il r\u00e9it\u00e8re l'aventure dans une prison haute s\u00e9curit\u00e9. Cette exp\u00e9rience avec les prisonniers a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clic. C'est l\u00e0 qu'il se met \u00e0 consid\u00e9rer que le djemb\u00e9, c'est plus qu'un instrument de percussion. Il provoque un changement de posture et d'attitude assez radical chez les taulards. Il d\u00e9cide de suivre des cours pour tenter d'int\u00e9grer le djemb\u00e9 en musicoth\u00e9rapie. Etudie aussi la PNL et \u00e0 la Arts & Business school o\u00f9 il apprend ce que les arts peuvent enseigner aux entreprises. Il r\u00e9hypoth\u00e8que sa maison pour acheter 75 djemb\u00e9s. \r\nEt c'est en enseignant le djemb\u00e9 \u00e0 des prisonniers que vous avez d\u00e9cid\u00e9 d'en faire votre activit\u00e9 principale? Qu'est ce qui a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9clencheur (changement d'attitude des prisonniers)\r\n-facile de s'\u00eemposer dans cette culture africaine ? \"j'\u00e9tais le Blanc\"\r\n-Ca a \u00e9t\u00e9 un risque? (Oui, a d\u00fb reprendre une 2\u00e8me hypoth\u00e8que sur sa maison pour achetr 75 djemb\u00e9s)\r\n-c'est le djemb\u00e9 qui vous ram\u00e8ne en SUISSE... ((( SAINT PREX depuis 2003... puis Morges)\r\n- Aujourd'hui vous vous \u00eates fait une r\u00e9putation. Les Universit\u00e9s, les entreprises, tout le monde vous invite, vous et vos djemb\u00e9s pour faire des ateliers. On va en reparler \u00e0 6h15...\r\nVous pratiquez aussi la m\u00e9ditation  et le Yoga. Tout \u00e7a, c'est tr\u00e8s new age, tout \u00e7a non? Vous \u00eates un gouru du new age?\r\n- vous etes l'homme aux  3000 djemb\u00e9s... vous les stockez ou ? ils viennent d'ou ? (Ghana)\r\n- qu'est ce qui fascine dans ce bout de bois recouvert de peau de ch\u00e8vre ? spiritualit\u00e9 ?\r\nDoug Manuel \r\nOn \u00e9coute le morceau que vous avez choisi...\"Miro\" de Seckou Keita\r\n  3'47\r\nle s\u00e9n\u00e9galais, joueur de Kora, qui vous acmmpoagn\u00e9 sur sc\u00e8ne  avec le spectacle DO YOU SPEAK DJEMB\u00e9\r\n(Bio\r\nDonn\u00e9es biographiques\r\nN\u00e9 le 17.11.1969 \u00e0 Londres\r\nC\u00e9libataire, 1 fils de 11 ans, No\u00e9\r\nA habit\u00e9 Saint-Prex et a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Morges depuis 3 mois\r\nCitoyen britanique, mais a entamm\u00e9 une proc\u00e9dure de naturalisation\r\nScolarit\u00e9 \u00e0 Londres, 8-13 ans Internat (p\u00e8re malade en instance de divorce avec sa m\u00e8re, ses parents ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le garder \u00e9loign\u00e9 de ces affres familliales), 13-16 \u00e9cole publique, 16-17 coll\u00e8ge priv\u00e9, mais l'\u00e9cole c'est pas pour lui. N'a pas de certif de fin de scolarit\u00e9.\r\n\u00c0 18 ans il part \u00e0 Crans Montana pour bosser comme plongeur saisonnier. Puis comme il parle fran\u00e7ais, on l'engage comme accompagnateur pour les \u00e9coliers anglais qui viennent en vacances de ski \u00e0 Crans-Montana. Sn p\u00e8re aimait beaucoup skier. Lui-m\u00eame sur les skis \u00e0 l'\u00e2ge de 2 ans.\r\nApr\u00e8s Crans, il va \u00e0 Cannes et bosse comme plagiste. Puis \u00e0 l'\u00e9cole internationale pour s'y financer des cours de fran\u00e7ais.Il tombe dans l'\u00e9cole sur une affichette: Le festival de Cannes cherche un coursier. Il est embauch\u00e9. Son job est d'aller livrer des billets de cin\u00e9ma aux VIP, clients des h\u00f4tels. Il se cr\u00e9e un r\u00e9seau. sa sour, qui produit des films, le rappelle \u00e0 Londres. Elle a besoin d'un chauffeur d'acteurs sur ses tournages. Il parvient \u00e0 entrer \u00e0 la BBC o\u00f9 il devient producteur associ\u00e9 pour les films documentaires. Les deux derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e0 la BBC, il les passe en Afrique pour un documentaire sur les \u00e9l\u00e9phants (The African's forgotten elephants). Dit avoir senti \"Un r\u00e9veil\" quand il a pos\u00e9 un pied en Afrique (Cam\u00e9roun). Le film suivant sur les gorilles pr\u00e9voyait 12 semaines de tournage sur place r\u00e9parti sur 3 ans. Trop peu de terrain pour lui. Il quitte la BBC.\r\nUn pote \u00e0 Londres lui propose une initiation au djemb\u00e9 (sa premi\u00e8re r\u00e9action \"c'est quoi un djemb\u00e9?\"). Il adore. \u00c0 27 ans il part en Afrique pour \u00e9tudier le djemb\u00e9 pendant 6 mois et evient avec 15 djemb\u00e9s (qu'il pense revendre \u00e0 Londres, ou utiliser pour des cours).\r\nUne copine travaillant \u00e0 Londres dans un centre de r\u00e9fugi\u00e9s lui permet d'y faire des ateliers avec des enfants. Il r\u00e9it\u00e8re l'aventure dans une prison haute s\u00e9curit\u00e9. Cette exp\u00e9rience avec les prisonniers a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clic. C'est l\u00e0 qu'il se met \u00e0 consid\u00e9rer que le djemb\u00e9, c'est plus qu'un instrument de percussion. Il provoque un changement de posture et d'attitude assez radical chez les taulards. Il d\u00e9cide de suivre des cours pour tenter d'int\u00e9grer le djemb\u00e9 en musicoth\u00e9rapie. Etudie aussi la PNL et \u00e0 la Arts & Business school o\u00f9 il apprend ce que les arts peuvent enseigner aux entreprises. Il r\u00e9hypoth\u00e8que sa maison pour acheter 75 djemb\u00e9s. \r\nL'IMD \u00e0 Lausanne le contacte pour lancer le programme MBA consacr\u00e9 au leadership. Effectivement, par l'exemple avec les djemb\u00e9s, il parvient \u00e0 transf\u00e9rer son leadership aux \u00e9l\u00e8ves. Pour lui, tous les \u00e9l\u00e9ments importants qui ont trait au leadership sont dans le djemb\u00e9.Le rythme, c'est la base. Il permet par l'exemple d'illustrer ce qu'est le leadership.\r\nAujourd'hui, il fait r\u00e9guli\u00e8rement les lancements d'ann\u00e9es acad\u00e9miques MBA. Doug Manuel a des fillailes aux USA, en Italie, Espagne et Chine, avec sa base en Suisse.\r\nIl a donn\u00e9 des cours parfois m\u00eame sans parler un mot de la langue du pays. Djemb\u00e9 pour lui est un langage universel. \r\n\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de cela il fait aussi un spectacle avec 3000 djemb\u00e9s distribu\u00e9s ans le public.\r\n\u00c0 l'\u00e9cole de Genolier (Gen\u00e8ve), il a fait un spectacle scolaire ou et les parents et les enfants \u00e9taient acteurs du spectacle. Les enfants sur sc\u00e8ne, les parents dans la salle. Cela a beaucoup plu au directeur. L'exp\u00e9rience a \u00e9t\u00e9 r\u00e9it\u00e9r\u00e9e. Aujourd'hui (respectivement le 7 octobre), il emm\u00e8ne 25 enseignants en Afrique pour deux semaines...\r\nPratique quotidiennement yoga et m\u00e9ditation\r\n)\r\nNotre invit\u00e9 croit au pouvoir du djemb\u00e9\r\nUn Londonien de Suisse... qui s'est reconverti dans le djemb\u00e9... depuis une dizaine d'ann\u00e9es...)))\r\nl'homme aux 3000 djemb\u00e9s\r\ndjemb\u00e9fola= joeur de djemb\u00e9\r\nNotre invit\u00e9 ce matin est musicien, mais aussi, th\u00e9rapeute, coach, chef d'entreprise, producteur, r\u00e9alisateur de documentaires animaliers . Un parcours de vie riche \u00e0 la hauteur de ses multiples facettes. Doug Manuel Bonjour.\r\n(INVITE 02.11 5H45 DOUG MANUEL/Choix Musical)", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Premi\u00e8re partie - Doug Manuel, professeur de djemb\u00e9 / LMA_2017-11-02T05:45:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049103.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030439"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h : Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "id": "sound-B4DFC96B-1E2A-4CF5-9C0A-919B98FACD04", "durationSec": 611, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Jacques Bourgeois, conseiller national PLR FR, Directeur de l'Union suisse des paysans;Clemence Dujardin, expatri\u00e9e fran\u00e7aise \u00e0 Malte;Manuel Delia, blogueur maltais;Dominique Sartori, Directeur de l'h\u00f4pital du Jura Bernois;Michel Aebischer, joueur de football, Young Boys;Ghazi\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy (05/DEMISSION SCHWAAB PA (REP 22H30)) Jean-Christophe Schwaab quitte le Parlement f\u00e9d\u00e9ral. \r\nLe socialiste vaudois d\u00e9missionne du Conseil national.... pour des raisons familiales.\r\nIl veut avoir plus de temps pour s'occuper de son fils a\u00een\u00e9... qui souffre d'un trouble du d\u00e9veloppement.\r\nPietro Bugnon... c'est une mauvaise nouvelle pour la d\u00e9putation socialiste vaudoise... qui perd l'un de ses membres influents...\r\n  57''\r\n((Jean-Christophe Schwaab, fils de l'ancien conseiller d'Etat vaudois Jean-Jaques Schwaab aura pass\u00e9 6 ans sous la coupole \u00e0 Berne apr\u00e8s un parcours syndical comme secr\u00e9taire central de l'union syndicale suisse. Jean-Christophe Schwaab, ardent d\u00e9fenseur de la transparence en politique. Il est un des rares \u00e9lus \u00e0 avoir publi\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement la liste de ses indemnit\u00e9s parlementaires. En 2012, fra\u00eechement \u00e9lu, le socialiste s'est fait conna\u00eetre \u00e0 Berne au moment du conflit fiscal avec les Etats-Unis, alors que la Suisse \u00e9tait sous pression de Washington. Il s'est beaucoup battu pour la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des employ\u00e9s de banque, dont les noms avaient \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la justice am\u00e9ricaine.Jean-Christophe Schwaab, pr\u00e9sident ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es de la commission des affaires juridiques. Un poste en vue, puisque c'est l\u00e0 que sont pr\u00e9par\u00e9s d'importants dossiers comme celui du mariage pour tous. Le socialiste quitte Berne mais n'exclut pas de revenir un jour sur la sc\u00e8ne f\u00e9d\u00e9rale. D'ailleurs ce fin connaisseur des appellations du vignoble vaudois n'abandonne pas compl\u00e8tement la politique. Il conserve son poste de municipal de la commune de Bourg-en-Lavaux.))\r\n(D\u00e9tectives assurance) En Suisse... toujours.... Des d\u00e9tectives devraient pouvoir pister... les \u00e9ventuels fraudeurs \u00e0 l'assurance.\r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient un projet qui \u00e9mane du parlement... et qui veut cr\u00e9er une base l\u00e9gale pour permettre ces observations.\r\nProjet que le gouvernement juge toutefois trop invasif. Pas question pour lui, par exemple, d'autoriser le recours aux GPS.\r\nPar contre, les d\u00e9tectives pourraient proc\u00e9der \u00e0 des enregistrements visuels et sonores.\r\n(01/POLITIQUE AGRICOLE ITV BOURGEOIS) *** Cette autre annonce du Conseil f\u00e9d\u00e9ral hier... le gouvernement veut un meilleur acc\u00e8s aux march\u00e9s internationaux pour l'agriculture suisse. \r\nC'est l'un des axes pour la politique agricole d\u00e8s 2022. \r\nLa strat\u00e9gie du ministre de l'\u00e9conomie Johann Schneider-Ammann: davantage de libre \u00e9change, plus de comp\u00e9titivit\u00e9! \r\nPour le bien, selon lui, des agriculteurs. \r\nMais pour l'Union suisse des paysans, c'est tout le contraire. \r\nSon directeur, Jacques Bourgeois:\r\n  54''\r\nJacques Bourgeois avec Alexandra Richard\r\n(New-York) A l'actualit\u00e9 internationale...\r\nL'auteur de l'attentat qui a fait 8 morts mardi soir \u00e0 New York... se dit \"satisfait de son acte\"...\r\nSelon le parquet f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain, le jeune ouzbek de 29 ans n'a exprim\u00e9 aucun regret....\r\nIl revendique \u00e9galement son appartenance au groupe Etat islamique.\r\nLe terroriste pr\u00e9parait son attaque depuis environ un an... Il se serait d\u00e9cid\u00e9 pour l'utilisation d'une camionnette b\u00e9lier il y a deux mois.\r\nA noter encore... tout \u00e0 l'heure, sur Twitter, Donald Trump a r\u00e9clam\u00e9 la condamnation \u00e0 mort de l'assaillant.\r\n(TF1/15M MALTE PI) **** La frustration bouillonne toujours sur l'\u00eele de Malte. \r\nUne partie de la population continue de donner de la voix... deux semaines apr\u00e8s l'assassinat de Daphne Caruana Galizia...tu\u00e9e par l'explosion d'une bombe sous sa voiture. \r\nTrafics illicites, pots-de-vin, comptes bancaires offshore: cette blogueuse d\u00e9non\u00e7ait la corruption qui gangr\u00e8ne son pays. \r\nQuinze minutes enqu\u00eate cette semaine sur cette \u00eele de 430'000 habitants qui doute des fondements m\u00eame de sa d\u00e9mocratie....\r\nReportage Zo\u00e9 Decker\r\n  1'46\r\nMalte: le paradis corrompu? C'est le sujet de Quinze minutes cette semaine. A suivre sur les r\u00e9seaux sociaux avec le hashtag #15RTS et \u00e0 \u00e9couter samedi \u00e0 12h40 sur la 1\u00e8re.\r\n((Zo\u00e9 : Devant le Parlement Maltais...il est 18h...un groupe de personnes manifestent...et ce type d'action se multiplie depuis deux semaines...\r\nson\r\nClemence Dujardin, est fran\u00e7aise, install\u00e9e \u00e0 Malte, c'est elle qui organise cette action.\r\nson\r\nZo\u00e9 Qui est-ce?\r\nSON\r\nZo\u00e9 : Dans cette chasse \u00e0 la corruption, les institutions sont vis\u00e9es...Mais pas seulement. Pour Manuel Delia, blogueur, c'est toute la culture de la soci\u00e9t\u00e9 qui doit changer...\r\nSON\r\nTRAD il y a cette id\u00e9e que la corruption participe \u00e0 stimuler les b\u00e9n\u00e9fices \u00e9conomiques de ce pays...Ce n'est pas qu'une question de cupidit\u00e9 des ministres ou de politiciens corrompu...c'est la cupidit\u00e9 d'un syst\u00e8me \u00e9conomique qui dit: oui, si la mafia blanchit son argent ici je ne vais pas mettre mon nez dans cette affaire, je ne cherche pas \u00e0 savoir ce qui va se passer ensuite, mais je le fais bien. C'est une vision perverse.\r\nQuand Daphne Caruana Galizia \u00e9crivait, c'est cette Malte l\u00e0 qu'elle d\u00e9non\u00e7ait...pas seulement les politiciens corrompus. Sa volont\u00e9 \u00e9tait de d\u00e9noncer le sympt\u00f4me d'une culture de la corruption.\r\nZo\u00e9 : Grand admirateur et ami de la blogueuse assassin\u00e9e, Daphne Caruana Galizia....Manuel a d\u00e9cid\u00e9 il y a peu de quitter son travail pour poursuivre son combat....))\r\n(D\u00e9mission parlement UK) Accus\u00e9 de harc\u00e8lement sexuel... le ministre britannique de la d\u00e9fense d\u00e9missionne. \r\nMikel Fallon aurait notamment pos\u00e9 sa main sur le genou d'une journaliste....\r\nDans sa lettre de d\u00e9mission adress\u00e9e \u00e0 la premi\u00e8re ministre Theresa May, il pr\u00e9sente ses excuses pour son comportement... \r\nTheresa May.. elle... a annonc\u00e9 hier qu'elle prendrait les mesures n\u00e9cessaires contre tous ceux qui sont soup\u00e7onn\u00e9es d'inconduite sexuelle.\r\nDans la foul\u00e9e de l'affaire Weinstein aux Etats-Unis... le parlement britannique a lui aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9... ces derniers jours... par plusieurs accusations de harc\u00e8lement sexuel.\r\n(06/JU/HOPITAL MOUTIER ITV SARTORI) **** Retour en Suisse... L'avenir de l'h\u00f4pital de Moutier se pr\u00e9cise, apr\u00e8s le vote de la cit\u00e9 pr\u00e9votoise... sur son transfert dans le canton du Jura.\r\nL'h\u00f4pital du Jura Bernois... qui poss\u00e8de le site de Moutier... a annonc\u00e9 hier sa volont\u00e9 de le transformer en filiale autonome...\r\nPr\u00e9sent\u00e9e comme une solution \u00e9l\u00e9gante pour sortir de l'impasse, elle n'aura aucune influence sur les effectifs, les infrastructures ou les prestations. \r\nL'espoir de Dominique Sartori... le directeur de l'H\u00f4pital du Jura bernois, c'est que le site de Moutier, lors du changement de canton, soit rachet\u00e9 par le Jura. \r\nOn l'\u00e9coute. \r\n  55''\r\nPropos receuillis par Alain Arnaud\r\n(22/FOOT YOUNG BOYS PI) *** Football. Young Boys accueille ce soir le Dynamo Kiev pour la 4\u00e8me journ\u00e9e en Europa League. \r\nLa saison 2** pourrait bien \u00eatre celle de l'\u00e9quipe bernoise, qui affiche des ambitions... en championnats .... mais \u00e9galement sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne. \r\nLes pr\u00e9cisions d'Alain Th\u00e9voz. \r\n  1'03\r\nYoung Boys - Dynamo Kiev : coup d'envoi \u00e0 19h00....\r\nUn match \u00e0 suivre sur RTS deux. \r\n((Les BSC Young Boys collectionnent les places d'honneur depuis la cr\u00e9ation de la Super League en 2003. mais YB appara\u00eet cette saison comme le favori pour f\u00eater le titre, une 12\u00e8me cons\u00e9cration qui se fait attendre depuis trente-et-un ans ! Les Bernois comptent 7 longueurs d'avance sur le champion en titre B\u00e2le, apr\u00e8s 13 journ\u00e9es. Le m\u00e9rite de leurs succ\u00e8s revient - aussi - \u00e0 leur entra\u00eeneur - l'Autrichien Adi H\u00fctter - et \u00e0 l'importance qu'il accorde pour cr\u00e9er un esprit d'\u00e9quipe. Michel Aebischer est l'un des jeunes joueurs prometteurs du club de la capitale. \r\nITW  Michel Aebischer\r\nRep\u00each\u00e9 en Europa League apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 lors du barrage de la Champions League, Young Boys esp\u00e8re se hisser en 16\u00e8me finale. Une victoire ce soir face au Dynamo Kiev et YB prendrait une option sur l'une des deux premi\u00e8res du groupe.))\r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Catalogne) C'est confirm\u00e9... Carles Puigdemon ne se rendra pas \u00e0 Madrid... aujourd'hui... pour r\u00e9pondre \u00e0 la convocation de la justice espagnole\r\nLe dirigeant catalan destitu\u00e9 s'est exprim\u00e9 hier depuis Bruxelles... o\u00f9 il est actuellement r\u00e9fugi\u00e9.\r\nIl qualifie de \"proc\u00e8s politique\"... l'enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9 ouverte contre lui pour s\u00e9dition et r\u00e9bellion.\r\nLe vice-pr\u00e9sident du gouvernement destitu\u00e9...Oriol Junqueras... lui... a fait part de son intention de compara\u00eetre.\r\n(17/POUTINE A TEHERAN PA) \r\n(sanctions CIO) Du sport.... \r\nLe Comit\u00e9 international olympique a sorti l'artillerie lourde... pour sanctionner des athl\u00e8tes qui ont particip\u00e9 au syst\u00e8me de dopage institutionnalis\u00e9 en Russie.\r\nLe fondeur russe Evgeni Belov est suspendu \u00e0 vie de toute participation aux Jeux... Il en va de m\u00eame pour son compatriote Alexander Legkov... lui aussi fondeur... qui se voit \u00e9galement retirer son titre olympique.\r\nCes lourdes sanctions interviennent un peu plus d'un mois avant une date cruciale...\r\nD\u00e9but d\u00e9cembre, la commission ex\u00e9cutive du CIO devra trancher sur la participation de la Russie aux Jeux de Pyongchang, d\u00e9but 2018.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-11-02T06:00:00_le-journal-de-6h", "Le Journal de 6h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Marielle Savoy / LMA_2017-11-02T06:00:00_le-journal-de-6h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847740.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030447", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Decker, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Th\u00e9voz, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Savoy, Marielle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030447", "ece-9030437"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie : L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Doug Manuel, professeur de djemb\u00e9", "id": "sound-5645B89F-EBEB-4F26-BE75-969F35A77DD9", "durationSec": 426, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Von Reding, Jost;Manuel , Doug \r\n\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Doug Manuel, professeur de djemb\u00e9 (INVITE 02.11 6H15 DOUG MANUEL) TITRE WEB : Doug Manuel - Professeur de Djemb\u00e9\r\n DIRECT STUDIO LAUSANNE \r\n** 68\r\ndoug@sewabeats.com\r\n6H15\r\nOn va prendre une le\u00e7on de leadership...gr\u00e2ce a djemb\u00e9...\r\noui... oui... comment l'instrument \u00e0 percussions...\r\npeut nous aider \u00e0 \u00eatre un leader...\r\n...et \u00e7a donne \u00e7a..\r\n  25'' EXTRAIT DJEMB\u00e9 (fader) \r\nvoil\u00e0 ce qui se passe dans vos ateliers...\r\nDoug Manuel...\r\nc'est vous le professeur ... de ce coaching particulier... \r\nvous  l'enseignez \u00e0 l'IMD, la buisiness school de Lausanne... (depuis 15 ans)\r\nmais aussi dans des grandes entreprises...  COCA...  RAIFFAISEN ... \r\nSWISSGRID  ... BMW pour ne citer qu'elles...\r\n- quel est le lien entre djemb\u00e9 et leadership ? a premi\u00e8re vue pas \u00e9vident ?\r\nL'IMD \u00e0 Lausanne le contacte pour lancer le programme MBA consacr\u00e9 au leadership. Effectivement, par l'exemple avec les djemb\u00e9s, il parvient \u00e0 transf\u00e9rer son leadership aux \u00e9l\u00e8ves. Pour lui, tous les \u00e9l\u00e9ments importants qui ont trait au leadership sont dans le djemb\u00e9.Le rythme, c'est la base. Il permet par l'exemple d'illustrer ce qu'est le leadership.\r\nAujourd'hui, il fait r\u00e9guli\u00e8rement les lancements d'ann\u00e9es acad\u00e9miques MBA. \r\n-comment se d\u00e9roule ces cours ?\r\n- certains vous regardent avec des grands yeux?\r\n- en dehors de ces top managers, d'autres publics... r\u00e9fugi\u00e9s... prisonniers...\u00e9coliers... un peu le grand \u00e9cart... quel point commun ?\r\n-vous travaillez meme avec un tennisman suisse class\u00e9 \u00e0 l'ATP ?\r\n((\r\nvous avez travaill\u00e9 en prison...  qu'est-ce qu'on transmet \u00e0 des prisonniers ? \r\n- travail avec des enfants aussi...\r\n\u00f4t\u00e9 de cela il fait aussi un spectacle avec 3000 djemb\u00e9s distribu\u00e9s ans le public.\r\n\u00c0 l'\u00e9cole de Genolier (Gen\u00e8ve), il a fait un spectacle scolaire ou et les parents et les enfants \u00e9taient acteurs du spectacle. Les enfants sur sc\u00e8ne, les parents dans la salle. Cela a beaucoup plu au directeur. L\r\n)))\r\n- Vous revenez d'un voyage de 2 semaines au SENEGAL... avec 25 enseignants de la r\u00e9gion vaudoise... 'Qu'est-ce que vos enseignants vont faire?\r\nCe qui marche en entrerpise marche aussi \u00e0 l'\u00e9cole?\r\n- succ\u00e8s de cette formation, ailleurs qu'en CH...MORGES... filiales  aux USA, en Italie, Espagne ... en Chine aussi... .SHANGAI...\r\nIl a donn\u00e9 des cours parfois m\u00eame sans parler un mot de la langue du pays. Djemb\u00e9  langage universel ?\r\n- les ateliers, s\u00e9minaires, le spectale... \"do you speak djemb\u00e9\"... qui tourne depuis 5 ans\r\nspectacle interactif... public joue du djemb\u00e9...\r\n- iniiation aussi du pouvoir du djemb\u00e9 \u00e0 des VIP... la papesse de la TV am\u00e9ricaine... Oprah Winfrey... l'ancien pdt de la Conf Pasacal Couchepin ?\r\n-... au primzemps prochain... vous partez \u00e0 Broadway  MARS...pour un stage show \"Do you speak Djemb\u00e9\" ? \r\n... vous \u00eates une star Doug Manuel ?\r\n- pas un cot\u00e9 un peu gourou dans tout \u00e7a ? la secte du djemb\u00e9 ?\r\n- N'avez vous pas vendu votre \u00e2me au diable, en transformat l'artistique, vous dites m\u00eame l'essentiel, en un outil utilis\u00e9 au bout du compte \u00e0 des fins commerciales, pour rendre les entreprises plus comp\u00e9titives?\r\nDoug Manuel, notre invit\u00e9 jusqu'\u00e0 6h30 \r\nsa soci\u00e9t\u00e9 : SEWA BEATS\r\nsewa signifie la joie en malink\u00e9", "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e du 5h-6h30 - Deuxi\u00e8me partie - Doug Manuel, professeur de djemb\u00e9 / LMA_2017-11-02T06:15:00_l-invite-e-du-5h-6h30", "La Matinale 5h - 6h30 du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049103.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030440"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Futur ant\u00e9rieur : Futur ant\u00e9rieur - D\u00e9chets plastiques, une histoire d'\u00e9nergie et de solidarit\u00e9", "id": "sound-A3626049-27BB-4C06-AB93-B43907D49FBF", "durationSec": 244, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Philippe Randin, directeur de l'ONG suisse Nouvelle Plan\u00e8te; Isabelle Chevalley, conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale;Pradervand , Didier\r\n\r\n\r\n* * Futur ant\u00e9rieur - D\u00e9chets plastiques, une histoire d'\u00e9nergie et de solidarit\u00e9 (FUTUR ANTERIEUR 02.11 PLASTIQUE EP4 AFRIQUE)  DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n((TITRE WEB: Futur ant\u00e9rieur : D\u00e9chets plastiques, une histoire d'\u00e9nergie et de solidarit\u00e9))\r\n***6 heures . \r\nc'est FUTUR ANTERIEUR\r\net c'est DIDIER PRADERVAND qui s'int\u00e9resse cette semaine \r\nau recyclage des plastiques. \r\nun recyclage qui passe ce matin par leur transformation en \u00e9nergie.... \r\net pas n'importe laquelle . n\u00e9s de l'or noir, les plastiques y reviennent. sous forme de carburant. gr\u00e2ce notamment \u00e0 la technique de la pyrolyse. technique qui - grossi\u00e8rement r\u00e9sum\u00e9e - m\u00eale chauffage et distillation, technique connue et d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e dans les pays du sud, du Br\u00e9sil \u00e0 l'Asie du sud est.\r\nMais, ce matin Yann, initiative originale, point de grosses machines ni d'usines ni d'\u00e9normes camions \u00e0 ordures, on parle micro-projet. comme nous le raconte Philippe Randin, il est  directeur de l'ONG suisse Nouvelle Plan\u00e8te.\r\n   ((SON 1 FA PLASTIQUE EP4 AFRIQUE P.RANDIN 1/5 MACHINE 10'')\r\nAutre originalit\u00e9, la demande est venue du terrain, d'une communaut\u00e9 de femmes burkinab\u00e9s. \r\nD\u00e9j\u00e0 actives dans le recyclage des plastiques sous forme de besaces et de sacs \u00e0 main, elles cherchaient \u00e0 la fois \u00e0 am\u00e9liorer \u00e9conomiquement leur quotidien mais aussi \u00e0 lutter mieux et plus contre le fl\u00e9au des d\u00e9chets plastiques\r\n  ((SON 2 FA PLASTIQUE EP4 AFRIQUE P.RANDIN 2/5 DEMANDE 23''))\r\nOriginalit\u00e9 encore - du Pakistan au Burkina Fasso, la machine a transit\u00e9e par l'haute \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs du nord vaudois\r\n  ((SON 3 FA PLASTIQUE EP4 AFRIQUE P.RANDIN 3/5 SUISSE 21''))\r\n***Et combien co\u00fbte ce pyrolyseur Didier?\r\nEntre 10 et 15 milles francs. pour 100 \u00e0 500 kilos de plastiques recyclables chaque jour, selon son ryhtme et r\u00e9gime de fonctionnement.\r\nAutre atout : tous les plastiques peuvent y \u00eatre recycl\u00e9s, sans avoir besoin de les trier au pr\u00e9alable. Seule restriction quand m\u00eame, limiter \u00e0 chaque chargement la part des PVC.\r\n***Et quelle est la qualit\u00e9 du diesel qui en ressort ?\r\nC'est tout l'enjeu du d\u00e9bat. on retrouve Philippe Randin.  \r\n  ((SON 4 FA PLASTIQUE EP4 AFRIQUE P.RANDIN 4/5 DIESEL 34''))\r\n***L'approche para\u00eet int\u00e9ressante...\r\n mais est-ce qu'on pourrait la gn\u00e9raliser  \u00e0 d'autres petites communaut\u00e9s locales, ailleurs dans le monde ?\r\nEt m\u00eame aller jusqu'\u00e0 cr\u00e9er un march\u00e9 avec la fabrication de ces petits pyroliseurs ?\r\nCette question je l'ai pos\u00e9e \u00e0 la chimiste et conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale Isabelle Chevalley, elle que LE TEMPS d\u00e9crivait il y a quelques jours comme L'Africaine, puisque tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans le combat contre les d\u00e9chets \u00e0 l'\u00e9chelle du continent mais aussi dans ce projet avec les femmes burkinab\u00e9es.\r\n  ((SON 5 FA PLASTIQUE EP4 AFRIQUE I.CHEVALLEY STARTUP 18''))\r\nUne id\u00e9e que d'autres, comme la Fondation suisse Race4water sont \u00e9galement en train de promouvoir et de d\u00e9velopper. mais \u00e0 une \u00e9chelle bien plus grande . ce sera le th\u00e8me demain de notre dernier \u00e9pisode de la semaine.\r\nDM : L'Afrique vous connaisez bien...(Gambie, Guin\u00e9e, S\u00e9n\u00e9gal)...\r\nce genre d'inititative vous applaudissez ?\r\nDOUG MANUEL...l'homme aux 3000 djemb\u00e9s\r\ndjemb\u00e9fola= joeur de djemb\u00e9... merci d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9 ce matin...\r\non dit comment au revoir en langage djemb\u00e9 ?\r\nTAM TAM TAM", "alternativeTitle": ["Futur ant\u00e9rieur - D\u00e9chets plastiques, une histoire d\u2019\u00e9nergie et de solidarit\u00e9", "Futur ant\u00e9rieur - D\u00e9chets plastiques, une histoire d\u2019\u00e9nergie et de solidarit\u00e9 / LMA_2017-11-02T06:23:00_futur-anterieur", "Futur ant\u00e9rieur - D\u00e9chets plastiques, une histoire d\u2019\u00e9nergie et de solidarit\u00e9 / LMA_2017-11-02T06:23:00_futur-anterieur"], "imageURL": "//www.rts.ch/2587706.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030449", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030449", "ece-9030438"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'histoire du jour : L'histoire du jour - New York endeuill\u00e9e par le terrorisme pour la premi\u00e8re fois depuis le 11 septembre 2001", "id": "sound-F67BD77B-5341-4708-ABA6-BC4CF5B671AD", "durationSec": 246, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * L'histoire du jour - New York endeuill\u00e9e par le terrorisme pour la premi\u00e8re fois depuis le 11 septembre 2001 (NY) L'histoire du jour\r\nc'est celle d'une ville... qui voit resurgir de vieux fant\u00f4mes...\r\nNY  1\r\nNY endeuill\u00e9e par le terrorisme ...\r\npour la premi\u00e8re fois depuis le 11 septembre 2001...\r\nattentat qui a fait 8 morts... dont 5 argentins et 1 belge ... 11 bless\u00e9s...\r\nsi l'attaque n'a rien a voir avec l'ampleur de celle ...  contre les tours du WORLD TRADE CENTER...\r\nelle a r\u00e9veill\u00e9 de vieux traumatismes chez les NYKAIS... \r\ncomme le racontait hier matin MARIE BOUREAU\r\n   NY 2\r\nThe show must go on...\r\net la politique aussi...\r\nDonald Trump n'a pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir... sur TWITTER...\r\net \u00e0 replacer le d\u00e9bat sur le terrain de l'immigration...\r\nen pointant du doigt ... ses adversaires d\u00e9mocrates...\r\n  NY 3\r\nAlexandre Habay hier soir dans FORUM... \r\nqui nous expliquait aussi... que cette attaque, commise par un Ouzb\u00e8ke...  rappelait ...\r\nle poids de l'Asie centrale sur la sc\u00e8ne djihadiste internationale.\r\n  NY 4\r\nEt 'auteur pr\u00e9sum\u00e0\u00e9..a \u00e9t\u00e9 entenduhier a l'hopital... par les enqueteurs... \r\nil a revendiqu\u00e9 son all\u00e9geance au groupe 'EI et l a  d\u00e9clar\u00e9  \u00eatre \"satisfait\" de son acte,qu'il pa\u00e9rparait depuis un an environ...\r\nc'est ce qu'a  indiqu\u00e9  le Parquet f\u00e9d\u00e9ral, qui l'a inculp\u00e9  pour terrorisme..\r\nLa police f\u00e9d\u00e9rale a par ailleurs annonc\u00e9 hier soir avoir retrouv\u00e9 un autre Ouzbek...en lien... avec l'attaque...\r\nOn y reviendra dans nos prochains journaux \r\n5hxxx\r\nune premi\u00e8re pause en MUSIQUE dans LA MATINALE\r\navec VIANNEY\r\nMOI AIMER TOI \r\n(EN CONCERT CE SOIR \u00e0 la salle des F\u00eates de Th\u00f4nex.)\r\n(Moi aimer Toi) \r\n(Moi aimer Toi)", "alternativeTitle": ["L'histoire du jour - New York endeuill\u00e9e par le terrorisme pour la premi\u00e8re fois depuis le 11 septembre 2001 / LMA_2017-11-02T05:07:00_l-histoire-du-jour", "La Matinale 5h - 6h30 du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8872047.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030448", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Amedro, Yann", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030441"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 6h30 : Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-32F7C400-A752-461F-BD6A-FE119198BDE6", "durationSec": 556, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Carlo Sommaruga, conseiller national PS GE;Laurent Yerly, tr\u00e9sorier fribourgeois;Farcis;Rikki Sharma, Directeur de \"Bijou Blanc\"- soci\u00e9t\u00e9 de distribution de bijoux en Inde\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (JOURNAL INDIC) \r\n(15/ISRAEL DRONES GOLAN PA) Embarras au sein du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense...des drones acquis par l'arm\u00e9e suisse ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9 sur le plateau du Golane...territoire occup\u00e9 non reconnu. Un acte ill\u00e9gal car la Suisse ne reconna\u00eet pas cette zone comme faisant partie de l'Etat d'Isra\u00ebl. Le d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense parle d'un probl\u00e8me de communication avec le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res. Les explications de notre correspondante en Isra\u00ebl, Aude Marcovitch. \r\n  54''\r\n((Dans le cadre d'achat de drones \u00e0 Isra\u00ebl, des repr\u00e9sentants officiels suisses se sont rendus \u00e0 trois reprises sur le plateau du Golan pour assister aux essais. Or le Golan, un territoire pris \u00e0 la Syrie par Isra\u00ebl \u00e0 l'issue de la guerre de 67 et annex\u00e9 en 1981, est consid\u00e9r\u00e9 comme un territoire occup\u00e9 par le droit international. De ce fait, la Suisse n'est pas cens\u00e9e permettre \u00e0 ses repr\u00e9sentants de s'y rendre pour des missions officielles. Apr\u00e8s la publication d'un article du Tages Anzeiger, le DDPS s'est fendu d'un communiqu\u00e9 pour expliquer que la pr\u00e9sence de ses \u00e9missaires sur le plateau du Golan \u00e9tait due \u00e0 dysfonctionnement dans la communication. Les prochains tests sur les drones seront effectu\u00e9s sur un autre a\u00e9rodrome isra\u00e9lien. La Suisse a achet\u00e9 \u00e0 Elbit systems des drones de reconnaissance Hermes 900. Ils sont destin\u00e9s au corps des garde-fronti\u00e8res. Le plateau du Golan surplombe le lac de Tib\u00e9riade d'un c\u00f4t\u00e9, et la plaine de Damas de l'autre. Aude Marcovitch, rts-info, tel-aviv))\r\n(03/DRONES ITV SOMMARUGA) Une b\u00e9vue helv\u00e9tique qui s'est donc r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 trois reprises entre 2012 et 2015...Scandaleux ! ...estime le socialiste genevois et membre de la commission de politique ext\u00e9rieur du Conseil national Carlo Sommaruga. \r\n  50''\r\nEXTRO\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(Bve NY) *** L'auteur de l'attaque au camion-b\u00e9lier hier \u00e0 Manhattan revendique son appartenance au groupe Etat Islamique...\r\nLe jeune Ouzbek de 29 ans a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre satisfait de son acte et n'a pas nier son lien avec le groupe terroriste. C'est ce qu'a indiqu\u00e9 hier le parquet f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain. L'auteur de l'attaque a m\u00eame pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait choisi le jour d'Halloween pour \u00eatre certain qu'il y ait du monde dans les rues. L'attentat a fait 8 morts et 11 bless\u00e9s. Dans tweet diffus\u00e9 hier, Donald Trump r\u00e9clame la peine de mort pour le chauffeur de la camionnette. \r\nChauffeur qui aurait eu des contacts avec un potentiel complice selon les enqu\u00eateurs. Lui aussi d'origine Ouzbek, il a pu \u00eatre localis\u00e9.\r\n(Bve Harc\u00e8lement sexuel) D\u00e9mission pour comportement d\u00e9plac\u00e9 hier au gouvernement britannique. Le ministre de la d\u00e9fense Michael FALLONE quitte ses fonctions et s'excuse. Il reconna\u00eet avoir pos\u00e9 sa main a plusieurs reprises sur le genou d'une journaliste, malgr\u00e9 les protestations de cette derni\u00e8re. La premi\u00e8re ministre Teresa May a pris acte de la d\u00e9cision. Elle a d'ailleurs annonc\u00e9 hier qu'en cas de preuves d'inconduite sexuelle au sein des institutions britanniques, elle prendra des mesures.\r\n(Bve Catalogne) *** CARLES PUIJ-DEMONT ne se rendra pas devant la justice espagnole aujourd'hui. \r\nLe pr\u00e9sident catalan destitu\u00e9 est sous le coup d'une enqu\u00eate pour s\u00e9dition et r\u00e9bellion. Lui et 13 de ses ministres sont convoqu\u00e9s ce matin par la justice. Un \"proc\u00e8s politique\" a d\u00e9nonc\u00e9 le dirigeant ind\u00e9pendantiste. D\u00e9sormais \u00e0 Bruxelles, CARLES PUIJ-DEMONT a d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne se d\u00e9placerait pas.\r\n(TF2/FR FINANCES PI) *** On le r\u00e9p\u00e8te depuis quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 : les finances fribourgeoises sont bonnes!\r\nUn petit miracle au vu des difficult\u00e9s financi\u00e8res de plusieurs cantons voisins. D'abord, l'Etat fribourgeois fait partie des rares collectivit\u00e9s cantonales qui poss\u00e8de une fortune...mais surtout...il est parvenu \u00e0 \u00e9viter la sanction du taux n\u00e9gatif impos\u00e9 par la Banque nationale suisse. Les clefs du succ\u00e8s avec Fabrice Gaudiano...\r\n   1'33''\r\n((Si l'on extrapole les chiffres publi\u00e9s dans un r\u00e9cent comparatif des finances cantonales et communales. publi\u00e9 par l'Institut des hautes \u00e9tudes en administration publique. seuls Fribourg. Zoug. et Appenzell rhodes int\u00e9rieur. paient 0 francs... d'int\u00e9r\u00eats moyens de la dette. Mieux.Outre poss\u00e9der une fortune d'un peu plus d'un milliard de francs. le service cantonal des finances est parvenu \u00e0 dribler. le fameux taux n\u00e9gatif. impos\u00e9 par la Banque nationale. pour d\u00e9fendre le franc suisse : Laurent Yerly. tr\u00e9sorier fribourgeois.\r\n--- son\r\nCerise sur le g\u00e2teau.Avec Vaud et le Valais et contrairement aux autres cantons romands. Fribourg pr\u00e9voit un l\u00e9ger b\u00e9n\u00e9fice. dans le cadre de son budget 2018.Toutefois.Attention \u00e0 ne pas verser dans l'euphorie.En effet. outre l'impact n\u00e9gatif qu'aura la r\u00e9forme sur la fiscalit\u00e9 des entreprises. Fribourg va devoir recapitaliser la caisse de pensions des employ\u00e9s de l'Etat. une op\u00e9ration qui consumera une bonne tranche. de la fortune cantonale. ))\r\n(Bve Moutier HJB) *** Direction l'H\u00f4pital du Jura bernois...qui estime \u00eatre sorti de l'impasse apr\u00e8s le vote de Moutier...\r\nVote qui a scell\u00e9 le sort de la cit\u00e9 pr\u00e9v\u00f4toise en faveur d'un rattachement au Jura. Sauf que l'avenir de l'h\u00f4pital de la ville \u00e9tait incertain. Solution trouv\u00e9e annonce aujourd'hui l'\u00e9tablissement. Le site pr\u00e9v\u00f4tois sera transform\u00e9 en filiale autonome...solution consid\u00e9r\u00e9e comme favorable pour une reprise par l'h\u00f4pital du Jura. Pour l'instant...la filiale de Moutier reste propri\u00e9t\u00e9 de l'h\u00f4pital du jura bernois.\r\n(19/CLASSEMENT BANQUE MONDIALE PI) Quel endroit dans le monde est le plus propice aux affaires?\r\nCette question, la Banque mondiale y r\u00e9pond avec son nouveau classement 2017. \r\nOuvrire une filiale, payer ses taxes ou acc\u00e9der au cr\u00e9dit...voil\u00e0 un \u00e9chantillon des indicateurs observ\u00e9s pour savoir quel pays poss\u00e8de le meilleur profil. \r\nEt surprise: L'Inde a connu cette ann\u00e9e des progr\u00e8s impressionnants. Elle grimpe de 30 places au classement pour se situer \u00e0 la centi\u00e8me position. \r\nLe gouvernement de centre droit affirme que c'est le r\u00e9sultat des nombreuses r\u00e9formes \u00e9conomiques engag\u00e9es. Illustration par notre correspondant \u00e0 New Delhi, S\u00e9bastien Farcis \r\n  1'25\r\n((Rikki Sharma dirige une petite soci\u00e9t\u00e9 de distribution de bijoux, appel\u00e9e Bijou Blanc, bas\u00e9e \u00e0 New Delhi. C'est lui qui s'occupe de la plupart des papiers, et il a donc appr\u00e9ci\u00e9 l'am\u00e9lioration r\u00e9cente des proc\u00e9dures\r\nSON\r\nTRAD: Avant pour payer nos imp\u00f4ts, nous devions remplir une \u00e9norme feuille et faire la queue pendant deux heures \u00e0 la banque, puis revenir le soir pour chercher le re\u00e7u. Cela prenait toute la journ\u00e9e. Aujourd'hui, cela prend \u00e0 peine 10 minutes, car nous pouvons tout faire en ligne. Pareil pour demander une nouvelle licence. ces proc\u00e9dures sont clairement devenues plus simples. \r\nle paiement des impots est la d\u00e9marche qui s'est la plus simplifi\u00e9e en un an, selon ce nouveau classement de la banque mondiale, qui illustre la situation de New Delhi et Bombay. L'obtention d'un cr\u00e9dit est \u00e9galement devenu tr\u00e8s facile. Mais l'Inde reste l'un des pays o\u00f9 il est le plus compliqu\u00e9 d'obtenir un permis de construire. Et surtout, la corruption de l'adminstration demeure un \u00e9norme probl\u00e8me, rel\u00e8ve Rikki Sharma. \r\nSON\r\nTRAD:Le mois dernier, l'un de mes colis est pass\u00e9 par les douanes et trois biens manquaient, ils avaient \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s. il y avait seulement un bandeau indiquant que le paquet avait \u00e9t\u00e9 ouvert par les douanes. Mais voil\u00e0, il est impossible de demander des comptes \u00e0 qui que ce soit pour cela. \r\nSi on exclue le Bhoutan, l'Inde est maintenant le pays le mieux class\u00e9 d'Asie du Sud. Mais encore loin derri\u00e8re la Chine ou l'Afrique du Sud.))\r\n(Bve CIO) Enfin cette d\u00e9cision forte du Comit\u00e9 International Olympique concernant l'affaire de dopage d'Etat dans le sport russe. Le CIO a retir\u00e9 le titre olympique du fondeur ALEXANDER LEG-KOV. Mais pas seulement...le sportif est suspendu \u00e0 vie de Jeux Olympiques. Cette d\u00e9cision se base sur les premiers r\u00e9sultats de la commission d'enqu\u00eate Oswald. Proc\u00e9dure mise en place par le CIO apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de l'existence d'un dopage institutionnalis\u00e9 en Russie.", "alternativeTitle": ["Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-02T06:30:00_le-journal-de-6h30", "Le Journal de 6h30 - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-02T06:30:00_le-journal-de-6h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/8874897.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030484", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Farcis, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030484", "ece-9030461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Ici la Suisse : Ici la Suisse - La Singine fribourgeoise, terre d'accueil pour les familles romandes", "id": "sound-E4E3166D-8BF1-46FE-9518-8E7FBD5A148B", "durationSec": 349, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Singine, dans le canton de Fribourg, est une nouvelle terre d'accueil pour les Romands. Ils sont toujours plus nombreux \u00e0 s'installer dans ce district germanophone pour que leurs enfants grandissent dans un environnement al\u00e9manique.\r\n\r\n* * Ici la Suisse - La Singine fribourgeoise, terre d'accueil pour les familles romandes DIRECT STUDIO FRIBOURG\r\n*** 6H48, C'EST Ici la Suisse, notre magasine de reportage dans les r\u00e9gions.. \r\nCe matin, on se rend le canton de Fribourg.. \r\nParce que la Singine devient une nouvelle terre d'accueil pour les Romands... \r\nIls sont toujours plus nombreux \u00e0 s'installer dans ce disctrict germanophone du canton.. pour que leurs enfants grandissent dans un environnement al\u00e9manique... Maurice Doucas.. \r\nCertaines de ces familles le font pour que leurs enfants grandissent dans un environnement al\u00e9manique...\r\nCes familles en sont convaincues: il est important d'offrir \u00e0 ses enfants un bilinguisme qui leur sera utile pour leur avenir professionnel... Ces familles estiment que c'est une chance suppl\u00e9mentaire de parler le dialecte - avec les camarades - et d'apprendre le Schriftdeutsch \u00e0 l'\u00e9cole... C'est un investissement \u00e0  tr\u00e8s long terme... Je vous propose de me suivre \u00e0 Tavel pour y assister... \u00e0 un jeu de soci\u00e9t\u00e9... en famille...  \r\n  4'03\r\n*** Ah c'est un homme tr\u00e8s press\u00e9 ce Monsieur Liechti :-))))) \r\nMaurice Doucas , des familles romandes s'\u00e9tablissent en Singine pour d'autres raisons que pour la recherche d'une \u00e9ducation bilingue... \r\nOui Romaine, certaines familles francophones font ce choix parce que les prix de l'immobilier y sont encore abordables ou parce qu'ils travaillent \u00e0 Berne... \r\nEt l\u00e0, c'est plus probl\u00e9matique en mati\u00e8re d'int\u00e9gration. \r\nIl faut plut\u00f4t \u00eatre s\u00fbr de son coup et \u00eatre tr\u00e8s motiv\u00e9. Les communes germanophones fribourgeoises insistent pour que les \u00e9l\u00e8ves fr\u00e9quentent l'\u00e9cole du village, o\u00f9 ils habitent... Il n'est pas question de les envoyer ailleurs. Le syndic de Tinterin, Gerhard Liechti, (que nous avons entendu dans le reportage...) m'a expliqu\u00e9 que quand des francophones demandent l'autorisaiton d'envoyer leurs enfants dans une classe romande \u00e0 Fribourg ou \u00e0 Marly... \r\n\u00e7a le d\u00e9range.. parce qu'il veut remplir les classes de son cercle scolaire, mais aussi (et peut-\u00eatre surtout) parce que l'int\u00e9gration des jeunes est primodiale... On veut ainsi \u00e9viter la gh\u00e9tto\u00efsation des francophones... Des francophones qui ne viennent pas en Singine que pour le bilinguisme, mais aussi parce que les prix de l'immobilier y sont encore abordables ou parce qu'ils travaillent \u00e0 Berne...   \r\n*** Et les autorit\u00e9s de ces communes singinoises attendent des Romands qu'ils fassent l'effort de s'int\u00e9grer... \r\nAh \u00e7a... c'est clair! Du point de vue des autorit\u00e9s, la balle est clairement dans le camp des nouveaux arrivants. Et l'int\u00e9gration passe aussi par la participation aux activit\u00e9s de la communes, telles que le sport ou les soci\u00e9t\u00e9s de musiques... par exemple...   \r\nLa Singine, \u00e0 la mode aupr\u00e8s des francophone de Fribourg\r\nMerci Maurice Doucas!", "alternativeExcerpt": ["La Singine, dans le canton de Fribourg, est une nouvelle terre d'accueil pour les Romands. Ils sont toujours plus nombreux \u00e0 s'installer dans ce district germanophone pour que leurs enfants grandissent dans un environnement al\u00e9manique.", "La Singine, dans le canton de Fribourg, est une nouvelle terre d'accueil pour les Romands. Ils sont toujours plus nombreux \u00e0 s'installer dans ce district germanophone pour que leurs enfants grandissent dans un environnement al\u00e9manique.", "La Singine, dans le canton de Fribourg, est une nouvelle terre d'accueil pour les Romands. Ils sont toujours plus nombreux \u00e0 s'installer dans ce district germanophone pour que leurs enfants grandissent dans un environnement al\u00e9manique."], "alternativeTitle": ["Ici la Suisse - La Singine, \u00e0 Fribourg, terre d'accueil pour les familles romandes", "Ici la Suisse - La Singine, \u00e0 Fribourg, terre d'accueil pour les familles romandes / LME_2017-11-02T06:47:00_ici-la-suisse", "Ici la Suisse - La Singine, \u00e0 Fribourg, terre d'accueil pour les familles romandes / LME_2017-11-02T06:47:00_ici-la-suisse"], "imageURL": "//www.rts.ch/9049064.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030473", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030473", "ece-9030455"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e d'actualit\u00e9 : S\u00e9bastien Fanti, avocat et pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "id": "sound-628902F9-0B0C-4DD1-991D-973EDEBABA53", "durationSec": 372, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient un projet du Parlement qui vise \u00e0 autoriser le recours \u00e0 des d\u00e9tectives pour traquer les fraudeurs des assurances sociales. Interview de S\u00e9bastien Fanti, avocat et pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es.\r\n\r\n* * S\u00e9bastien Fanti, avocat et pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es    DIRECT STUDIO SION (+41 79 **)\r\n**7H18 SUR LA PREMIERE.. \r\nPister des \u00e9ventuels fraudeurs aux assurances sociales.. \r\nConcr\u00e8tement, faire suivre une personne \u00e0 l'AI par exemple.. pour savoir si elle est vraiment incapable de travailler ou si elle fait semblant.. \r\n\u00e7a sera \u00e0 nouveau possible... \r\nLe conseil f\u00e9d\u00e9ral a donn\u00e9 hier son feu vert \u00e0 un projet du parlement.. \r\nMais il met des b\u00e9moles.. \r\nPas question par exemple d'utiliser un GPS pour localis\u00e9 un \u00e9ventuel fraudeur.. \r\nOn en parle ce matin avec un avocat,  pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es...\r\nBonjour S\u00e9bastien Fanti! \r\n1) d\u00e9tectives\r\n***Vous \u00eates contre ce recours \u00e0 des d\u00e9tectives pour traquer les tricheurs: pourquoi?\r\n***Les abus aux assurances sociales doivent \u00eatre combattus pour que ceux qui touchent des prestations puissent continuer \u00e0 en b\u00e9n\u00e9ficier.. Ce n'est pas plus important que la protection des donn\u00e9es et de la sp\u00e8re priv\u00e9e.. \r\n- pour vous, la protection des donn\u00e9es passent avant.. pourquoi ? \r\n**Vous \u00eates sceptique sur l'encadrement des d\u00e9tectives... expliquez-nous pourquoi?\r\n**Est-ce que c'est la m\u00e9thodologie des d\u00e9tectives... qui pose probl\u00e8me?\r\n** les assurances sociales c'est quand m\u00eame l'argent du contribuable .. Elles disent qu'elles manques de moyens pour d\u00e9busquer ceux qui fraudent..  est-ce que vous partagez?\r\n2) Les b\u00e9mols \r\n**Le conseil f\u00e9d\u00e9ral dans son projet va moins loin que le PArlement.. il propose de renoncer aux points du projet de loi qui sont les plus intrusifs pour la vie priv\u00e9e.. le GPS pour localiser le patient... on n'est pas non plus dans un projet beaucoup trop invasif.. \r\n- Et il revoit aussi la p\u00e9riode d'observation. Selon le projet de loi, un assur\u00e9 aurait pu \u00eatre surveill\u00e9 ind\u00e9finiment. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose une limite: dans des cas motiv\u00e9s, la dur\u00e9e de surveillance pourrait \u00eatre prolong\u00e9e de six mois maximum, et au total, elle ne devrait pas d\u00e9passer 30 jours. \r\n***quels seraient les garde-fous anti-fraudeurs acceptables... que les assurances sociales devraient et pourraient mettre sur pied?\r\n3) protection des donn\u00e9es\r\n***vous parlez de r\u00e9seau sociaux.. Aujourde'hui, on peut suivre la vie des gens sur FB ou instagramm.. On a l'impression qu'ils se soucient quand m\u00eame tr\u00e8s peu de protection des donn\u00e9es... \r\n**on met sa vie sur les RS et ensuite on s'offusque qu'on puisse engag\u00e9 des d\u00e9tectives pour pister les fraudeurs.. vraiment?", "alternativeExcerpt": ["Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral soutient un projet du Parlement qui vise \u00e0 autoriser le recours \u00e0 des d\u00e9tectives pour traquer les fraudeurs des assurances sociales. Interview de S\u00e9bastien Fanti, avocat et pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es."], "alternativeTitle": ["S\u00e9bastien Fanti, avocat et pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es / LME_2017-11-02T07:17:00_l-invite-e-d-actualite", "La Matinale du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/7992907.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030471", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat et Pr\u00e9pos\u00e9 valaisan \u00e0 la protection des donn\u00e9es", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "Correspondant Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030466"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9clairage d'actualit\u00e9 : Plusieurs Parlements cantonaux vont se pencher sur la question du harc\u00e8lement de rue", "id": "sound-C9EAE6C9-2CBD-40AA-829B-C6B5D80729C6", "durationSec": 192, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Bruno Marmier, pr\u00e9sident  des Verts fribourgeois;Jocelyne Haller, d\u00e9put\u00e9e Ensemble \u00e0 gauche \u00e0 Gen\u00e8ve;Yves Nidegger, conseiller national UDC et candidat au Conseil d'Etat genevois\r\nLa d\u00e9put\u00e9e verte vaudoise L\u00e9onore Porchet demande au Conseil d'Etat un plan d'action contre le harc\u00e8lement sexuel fond\u00e9 sur l'\u00e9ducation. Son offensive politique fait tache d'huile en Suisse romande.\r\n\r\n* * Plusieurs Parlements cantonaux vont se pencher sur la question du harc\u00e8lement de rue   DIRECT STUDIO DELEMONT\r\n***7h42 sur la Premi\u00e8re... \r\nLe monde politique r\u00e9agit en Suisse romande.. suite aux multiples r\u00e9v\u00e9lations de harc\u00e8lement sexuel... \r\nMais certains \u00e9lus n'ont pas attendu la vague n\u00e9e de l'affaire Weinstein aux Etats-Unis pour s'inqui\u00e9ter d'un ph\u00e9nom\u00e8ne plus large.. on pense notamment au harc\u00e8lement de rue... \r\nPlusieurs parlements cantonaux vont devoir se pencher sur cette question, Ga\u00ebl Klein.\r\nOui, derni\u00e8re actualit\u00e9 en date, un postulat d\u00e9pos\u00e9 sur le bureau du Grand Conseil vaudois par la d\u00e9put\u00e9e verte L\u00e9onore Porchet. Elle demande que l'ex\u00e9cutif prenne des mesures pour lutter contre le harc\u00e8lement sexuel. Elle invite ainsi le gouvernement \u00e0 cr\u00e9er un plan d'action qui comprendrait en particulier l'introduction d'une \u00e9ducation au consentement dans le programme scolaire. \r\n***Et Ga\u00ebl, la d\u00e9put\u00e9e vaudoise fait des \u00e9mules... \r\nOui, les Verts fribourgeois devraient en effet d\u00e9poser d'ici la fin de la semaine un postulat qui demande que l'Etat fasse de son mieux pour lib\u00e9rer la parole des victimes... \r\nLes explications de leur pr\u00e9sident Bruno Marmier.\r\n  25''\r\n***Et du c\u00f4t\u00e9 de Gen\u00e8ve, une motion avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en f\u00e9vrier de cette ann\u00e9e. \r\nElle concernait plut\u00f4t le harc\u00e8lement de rue. Co-sign\u00e9e par de nombreuses personnalit\u00e9s politiques de tous bords, elle est actuellement en attente en commission. Toujours \u00e0  Gen\u00e8ve, le groupe Ensemble \u00e0 gauche devrait d\u00e9poser d'ici la semaine prochaine une r\u00e9solution sur \u00ab les violences sexuelles en g\u00e9n\u00e9ral \u00bb. Elle r\u00e9clame l\u00e0 aussi l'introduction d'une \u00e9ducation au consentement. \r\nLa d\u00e9put\u00e9e Jocelyne Haller\r\n  25 ''\r\nMais cette d\u00e9ferlante de r\u00e9actions politiques n'\u00e9meut pas Yves Nidegger. Pour le conseiller national UDC et candidat au Conseil d'Etat genevois, ces textes n'apportent pas de solutions vraiment nouvelles.\r\n  25''\r\n***Et ailleurs en Suisse romande, Ga\u00ebl.. cette affaire Weinstein et le d\u00e9ballage qui s'en est suivi a aussi un impact? \r\nEn Valais, il n'est pas impossible que toutes ces affaires aient aussi une certaine r\u00e9sonnance d'ici la prochaine session du parlement qui aura lieu dans 15 jours. Idem \u00e0 Neuch\u00e2tel o\u00f9 le Grand Conseil si\u00e8ge la semaine prochaine. Dans le Jura, on se souviendra de cette question \u00e9crite d\u00e9pos\u00e9e en juin par le Parti socialiste au sujet du harc\u00e8lement de rue. L'ex\u00e9cutif y avait r\u00e9pondu en \u00e9crivant notamment que cette th\u00e9matique fera vraisemblablement l'objet d'une campagne de sensibilisation l'ann\u00e9e prochaine.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9put\u00e9e verte vaudoise L\u00e9onore Porchet demande au Conseil d'Etat un plan d'action contre le harc\u00e8lement sexuel fond\u00e9 sur l'\u00e9ducation. Son offensive politique fait tache d'huile en Suisse romande."], "alternativeTitle": ["Plusieurs Parlements cantonaux devront se pencher sur la question du harc\u00e8lement de rue / LME_2017-11-02T07:44:00_l-eclairage-d-actualite", "La Matinale du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/9048585.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030471", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030468"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "On nous dit rien! : On nous dit rien! - Un spot publicitaire pour Exit interdit par la SRF", "id": "sound-5D3A8E7D-F133-4B7C-854F-FD29B68D66A3", "durationSec": 199, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un spot publicitaire pour l'organisation d'aide au suicide Exit a \u00e9t\u00e9 interdit par la SRF, au motif que l'aide au suicide est un sujet tr\u00e8s controvers\u00e9 politiquement. La SSR est en effet soumise \u00e0 des r\u00e8gles strictes en mati\u00e8re de contenus publicitaires.\r\n\r\n* * On nous dit rien! - Un spot publicitaire pour Exit interdit par la SRF   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n****7h15, la chronique m\u00e9dia de Renaud Malik... On Nous Dit Rien..\r\nAvec vous ce matin on parle des publicit\u00e9s interdites...\r\nEt d'une pub, en particulier, que les t\u00e9l\u00e9spectateurs de la SRF ont falli voir lundi dernier.\r\n  17'' SON 1 (fader apr\u00e8s 7 secondes)\r\nLa conseill\u00e8re aux Etats Anita Fetz qui explique qu'elle veut pouvoir d\u00e9cider seule du moment o\u00f9 elle partira.\r\nElle n'est pas en train de parler de sa carri\u00e8re politique, non... Elle parle de sa mort.\r\nVous l'avez peut-\u00eatre compris, c'est un spot pour l'organisation d'aide au suicide Exit.\r\n******On avait devin\u00e9, oui... Et \u00e7a devait donc passer \u00e0 la SRF cette semaine?\r\nOui, et pendant tout le mois de novembre.\r\nEn fait on aurait d\u00fb voir 5 spots en tout, avec \u00e0 chaque fois une personnalit\u00e9 al\u00e9manique qui explique pourquoi elle est membre d'Exit.\r\nMais la SRF a consid\u00e9r\u00e9 que le sujet \u00e9tait trop controvers\u00e9 et que \u00e7a risquait de heurter la sensibilit\u00e9 de certains t\u00e9l\u00e9spectateurs... Et elle a donc mis son veto.\r\nEn revanche, on pourra voir le spot sur certaines cha\u00eenes priv\u00e9es comme TeleZuri ou TeleB\u00e4rn.\r\n***Un spot interdit par la SRF et  autoris\u00e9 sur les cha\u00eenes r\u00e9gionales... \r\nComment \u00e7a s'explique, Renaud?\r\nBen parce que la SSR est soumise \u00e0 des r\u00e8gles assez strictes en mati\u00e8re de publicit\u00e9.\r\nOn lui interdit entre autres de diffuser des publicit\u00e9s \u00e0 caract\u00e8re politique.\r\nC'est autoris\u00e9 partout ailleurs, dans les journaux, sur les t\u00e9l\u00e9visions locales, dans les cin\u00e9mas m\u00eame...\r\nMais pas sur la SRF, sur RSI ou sur la RTS.\r\n****Il y a eu d'autres cas de publicit\u00e9s interdites, dans le pass\u00e9?\r\nIl y en a eu, oui...\r\nJ'ai retrouv\u00e9 par exemple un cas qui date d'il y a exactement 20 ans.\r\nLa t\u00e9l\u00e9 al\u00e9manique qui avait refus\u00e9 de passer le spot d'une association de d\u00e9fense des animaux...\r\nC'\u00e9tait une vid\u00e9o assez dure qui d\u00e9non\u00e7ait les mauvais traitements dans les \u00e9levages de cochons... \r\nEt tiens! \u00e7a vous rappellera peut-\u00eatre une affaire r\u00e9cente...\r\nLa vid\u00e9o comparait les \u00e9levages industriels de porcs \u00e0 des camps de concentration. \r\n****Et il a aussi \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un spot politique?\r\nOui mais il n'aurait pas fallu grand-chose pour que \u00e7a soit accept\u00e9.\r\nLe Tribunal F\u00e9d\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 saisi, il a confirm\u00e9 que la SSR avait eu raison de refuser ce spot.\r\nMais il a aussi dit que si la vid\u00e9o avait \u00e9t\u00e9 un peu moins pol\u00e9mique, un peu moins accusatrice \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9leveurs de porcs... eh bien l\u00e0, elle aurait parfaitement pu passer \u00e0 l'\u00e9cran.\r\n**Il est vrai que ce n'est pas forc\u00e9ment  facile de distinguer ce qui est acceptable et ce qui ne l'est pas?\r\nC'est juste!\r\nIl y a d'ailleurs eu un autre cas assez int\u00e9ressant, c'\u00e9tait en 2003.\r\nUn spot qui s'intitulait \"Une panne de courant, maintenant!\", et qui est pass\u00e9, celui-l\u00e0, sur la TSR.\r\nVous avez un homme et une femme, ensemble dans un ascenseur.\r\nIl la regarde, elle le regarde, c'est le coup de foudre.\r\nEt les deux esp\u00e8rent secr\u00e8tement que la machine va tomber en panne, pour une raison qu'on devine parfaitement.\r\n  08'' SON 2\r\nEt voil\u00e0! Manque de chance: l'ascenseur fonctionne, il fonctionne m\u00eame tr\u00e8s bien... et vous savez pourquoi il fonctionne si bien?\r\n***Euh... Non, pas vraiment.\r\nEh bien \u00e7a on l'apprend \u00e0 la fin du spot.\r\n  03'' SON 3\r\nC'est un peu tir\u00e9 par les cheveux quand m\u00eame...\r\n...\r\nC'est EconomieSuisse qui l'avait commandit\u00e9, ce spot.\r\nOn \u00e9tait \u00e0 quelques mois de voter sur une \u00e9ventuelle interdiction du nucl\u00e9aire...\r\nBizarrement, \u00e7a n'avait pas pos\u00e9 probl\u00e8me \u00e0 la TSR qui avait accept\u00e9 de le diffuser...\r\nVIRGULE ONDR\r\nCette fois, c'est l'OFCOM qui est intervenu pour dire que c'\u00e9tait clairement une publicit\u00e9 politique, et que \u00e7a n'avait pas sa place sur une cha\u00eene nationale.", "alternativeExcerpt": ["Un spot publicitaire pour l'organisation d'aide au suicide Exit a \u00e9t\u00e9 interdit par la SRF, au motif que l'aide au suicide est un sujet tr\u00e8s controvers\u00e9 politiquement. En effet, la SSR est soumise \u00e0 des r\u00e8gles strictes en mati\u00e8re de contenus publicitaires.", "Un spot publicitaire pour l'organisation d'aide au suicide Exit a \u00e9t\u00e9 interdit par la SRF, au motif que l'aide au suicide est un sujet tr\u00e8s controvers\u00e9 politiquement. La SSR est en effet soumise \u00e0 des r\u00e8gles strictes en mati\u00e8re de contenus publicitaires.", "Un spot publicitaire pour l'organisation d'aide au suicide Exit a \u00e9t\u00e9 interdit par la SRF, au motif que l'aide au suicide est un sujet tr\u00e8s controvers\u00e9 politiquement. La SSR est en effet soumise \u00e0 des r\u00e8gles strictes en mati\u00e8re de contenus publicitaires."], "alternativeTitle": ["On nous dit rien! - Un spot publicitaire pour Exit interdit par la SRF", "On nous dit rien! (vid\u00e9o) - Un spot publicitaire pour Exit interdit par la SRF", "On nous dit rien! - Un spot publicitaire pour Exit interdit par la SRF / LME_2017-11-02T07:14:00_on-nous-dit-rien", "On nous dit rien! - Un spot publicitaire pour Exit interdit par la SRF / LME_2017-11-02T07:14:00_on-nous-dit-rien"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9030485", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872055.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Malik, Renaud", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030485", "ece-9030462"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 7h : Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "id": "sound-25C05AB8-457A-4661-AEC8-05F115286E26", "durationSec": 888, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Mauro Poggia, conseiller d'Etat MCG GE, en charge du DEAS;Ad\u00e8le Thorens, Conseill\u00e8re nationale verte VD;Lebhour;Damien Humbert-Droz, Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 interpartis, PLR NE;Nina Zimmer, directrice du Kunstmuseum de Berne;Pascal Broulis, Conseiller d'Etat PLR VD, en charge des finances\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter (TAPIS TITRE) \r\n(04/DETECTIVES ASSURANCES PA) Les citoyens qui trompent les assurances sociales sont donc dans le viseur des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales.\r\nApr\u00e8s le parlement...le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut autoriser des d\u00e9tectives...\u00e0 les pister...en toute l\u00e9galit\u00e9.\r\nMais il a l\u00e9g\u00e8rement revu le projet des chambres , jug\u00e9 trop invasif. \r\nPas question, par exemple, de recourir aux GPS pour espionner les assur\u00e9s.\r\nLes explications d'Alexandra Richard:\r\n  59''\r\n((Ce serait une trop grande intrusion dans la vie priv\u00e9e. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral le reconna\u00eet. La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme, appel\u00e9e \u00e0 juger le cas d'une Zurichoise espionn\u00e9e par son assurance qui voulait r\u00e9duire sa rente, avait d\u00e9nonc\u00e9 la pratique suisse. Et ses lacunes l\u00e9gislatives.Le Parlement les a combl\u00e9es... pour permettre aux assureurs de pister les potentiels fraudeurs, en toute l\u00e9galite. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral le veut lui aussi - essentiel selon lui pour lutter contre les abus. Mais il propose de renoncer aux points du projet de loi qui sont les plus intrusifs pour la vie priv\u00e9e: le GPS pour localiser le patient. Et il revoit aussi la p\u00e9riode d'observation.Selon le projet de loi, un assur\u00e9 aurait pu \u00eatre surveill\u00e9 ind\u00e9finiment. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pose une limite: dans des cas motiv\u00e9s, la dur\u00e9e de surveillance pourrait \u00eatre prolong\u00e9e de six mois maximum, et au total, elle ne devrait pas d\u00e9passer 30 jours. Les assurances, comme la SUVA ou l'AI, pourraient par contre toujours engager des d\u00e9tectives pour pister et enregistrer, en son et en image, les patients soup\u00e7onn\u00e9s de fraude.))\r\n(11/GE/ DETECTIVES ASSURANCES ITV POGGIA) Des d\u00e9tectives devraient pouvoir surveiller d'\u00e9ventuels fraudeurs aux assurances sociales. \r\nLe Conseil f\u00e9d\u00e9ral dit vouloir cr\u00e9er le plus rapidement possible une base l\u00e9gale qui permette aux assurances sociales de proc\u00e9der \u00e0 cette surveillance.\r\nEt c'est une bonne chose, selon le conseiller d'Etat genevois, Mauro Poggia.\r\n   49'' \r\nMauro Poggia r\u00e9pondait \u00e0 Guillaume Rey.\r\n(02/POLITIQUE AGRICOLE ITV THORENS) ***Une autre d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral suscite d\u00e9j\u00e0 de vives r\u00e9actions dans les milieux paysans...\r\nIls d\u00e9noncent une\"ouverture des fronti\u00e8res...qui mettrra...un peu plus encore...la pression sur les agriculteurs..\r\nLe gouvernement l'a anonnc\u00e9 hier. Il veut d\u00e8s d\u00e8s 2022.... un meilleur acc\u00e8s aux march\u00e9s internationaux pour l'agriculture suisse.\r\nLa strat\u00e9gie est claire :  davantage de libre \u00e9change, plus de comp\u00e9titivit\u00e9! \r\nEconomieSuissse salue cette lib\u00e9ralisation....\r\nMais pour la conseill\u00e8re nationale verte, Ad\u00e8le ThorenS, cette strat\u00e9gie va \u00e0 l'encontre de l'agriculture souhait\u00e9e par les Suisses.\r\n  43''\r\nPropos recueillis par Pietro Bugnon\r\n(Drones Golan) ***Dans l'actualit\u00e9 politique, il y a  aussi ce nouveau nuage dans le ciel de l'arm\u00e9e suisse...\r\nDes nuages en forme de drone.\r\nOn a appris hier que  repr\u00e9sentants du d\u00e9partement de la d\u00e9fense avaient assist\u00e9 \u00e0 des tests de dr\u00f4ne isral\u00e9liens dans la r\u00e9gion du Golan.\r\nUn territoire...que la Suisse ne reconnna\u00eet pas officiellement.... comme appartenant \u00e0 Isra\u00ebl.\r\nUne fois inform\u00e9, le ministre de la d\u00e9fense Guy Parmlin dit \u00eatre intervenu imm\u00e9diatement.es services \u00e9voquent \"un dysfonctionnement dans la communication\".\r\nReste que dans le programme d'armement 2015, le parlement avait bien valid\u00e9 l'acquisition de six dr\u00f4nes d'explorations isra\u00e9liens.\r\n(Retrait CN Schwaab) En bref...\r\nLe Socialiste vaudois Jean-Christophe Schwaab quittera le Conseil national \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.\r\nIl souahite avoir plus de temps pour d'occuper de son fils a\u00een\u00e9, qui souffre d'un trouble du d\u00e9veloppement.\r\nL'actuel pr\u00e9sident de la comission des affaires jurdiiques n'exclut pas un futur retour sous la coupole.\r\nEt il conserve son poste de municipal dans la commune de Bourg-en-Lavaux\r\n(Gares - Fum\u00e9e interdite?) ***Fumer une cigarette sur le  quai de la gare...\u00e7a pourait \u00eatre bient\u00f4t fini!\r\n Les CFF envisagent l'interdiction de fumer dans toutes les gares de Suisse d\u00e8s la fin 2018.\r\nLe projet \u00e9mane d'un document, publi\u00e9 par la NZZ.\r\nUne phase test d'une ann\u00e9e est pr\u00e9vue...avec diverses variantes.\r\nUne gare totalement non-fumeur...\u00e0 Nyon et B\u00e2le. Alors qu'\u00e0 Neuch\u00e2tel, des \"lounges\" pour fumeur seront install\u00e9s.\r\nLa France, l'Italie et l'Autriche...appliquent aujourd'hui d\u00e9j\u00e0...l'interdiction de fumer dans les gares.\r\n(13/UK DEMISSION MINISTRE DEFENSE PA) Au Royaume-Uni, les scandales de harc\u00e8lement sexuels font tomber une premi\u00e8re t\u00eate...\r\nEt un visage de marque...le ministre de la d\u00e9fense, Michael Fallon, a d\u00e9missionn\u00e9e hier soir..\r\nIl avait admis des comportements d\u00e9plac\u00e9s...par le pass\u00e9.\r\nEn d\u00e9but de semaine, il avait pr\u00e9sent\u00e9 des excuses pour avoir pos\u00e9 sa main sur le genou d'une journaliste. \r\nA Londres, le r\u00e9cit de Catherine Ilic\r\n  59''\r\n((Dans sa lettre de d\u00e9mission, Michael Fallon explique que son comportement a pu ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur des exigences requises, sans donner plus de d\u00e9tails. Un article publi\u00e9 cette semaine relatait comment lors d'un d\u00eener, il avait pos\u00e9 sa main \u00e0 plusieurs reprises sur le genou d'une journaliste, qui l'avait remis en place. L'incident qui s'est d\u00e9roul\u00e9 il y a 15 ans avait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme clos par les deux partis, d'o\u00f9 l'\u00e9tonnement \u00e0 Westminster \u00e0 l'annonce de son d\u00e9part. Selon plusieurs d\u00e9put\u00e9s, il y aurait un autre motif, sans doute un \u00e9cart de conduite plus s\u00e9rieux, qui pourrait \u00eatre d\u00e9voil\u00e9 prochainement dans la presse. Pour Theresa May, \u00e0 la t\u00eate d'un gouvernement peu stable, cette affaire tombe \u00e0 un tr\u00e8s mauvais moment. Michael Fallon \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un ministre exp\u00e9riment\u00e9 et alli\u00e9 de la Premi\u00e8re ministre. Or dans un contexte, o\u00f9 les r\u00e9v\u00e9lations se succ\u00e8dent, il n'est pas exclu que d'autres t\u00eates tombent, ce qui la fragiliserait encore davantage. Catherine Ilic, RTS-info, Londres))\r\n(14/USA ATTAQUE NYC SUITE PA) \"Il devrait \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 mort\"....\r\nPeine r\u00e9clam\u00e9e par Donald Trump...cette nuit....dans un twitt...\r\nau sujet de l'auteur de l'attaque au camion-b\u00e9lier....qui a fait 8 morts...mardi \u00e0 New-York.\r\nCe jeune Ouzbek de 29 a \u00e9t\u00e9 formellement inculp\u00e9 de terrorisme...\r\nEt lors de son interrogatoire. il s'est dit \"satisfait\" de son geste.\r\nLes pr\u00e9cisions de Karim Lebhour.\r\n(Birmanie) C'est une premi\u00e8re depuis la crise des r\u00e9fugi\u00e9s Rohingyas....\r\nLa dirigeante Aung San Suy Chi...s'est rendue ce matin...dans l'Ouest de la Birmanie.\r\nCette r\u00e9gion...que plus de 600 membres milles membres de la communaut\u00e9 Rohgigay...ont fuit...depuis la fin ao\u00fbt.\r\nUn exil...le plus souvent...vers le Bangladesh.\r\nAugn Sn Su Chi...prix nobel de la Paix...n'a pas indiqu\u00e9...si elle se rendra dans les nombreux br\u00fbl\u00e9s par l'arm\u00e9e birmane.\r\n(TF3/NE POLEMIQUE BROCHURES PI) ***Retour en Suisse....o\u00f9 les brochures officielles d'avant votation.... font d\u00e9cid\u00e9ment pol\u00e9mique!\r\nApr\u00e8s le cas genevois, c'est au tour des citoyens neuch\u00e2telois de recevoir ces jours un \"Vot'info\" qui d\u00e9clenche la col\u00e8re des partis de droite.\r\nLe d\u00e9pliant concerne le vote du 26 novembre...\r\nLe PLR et l'UDC souhaient cr\u00e9er des convention de travail diff\u00e9rentes pour le personnel soignant et non-soignant.\r\nLe gouvernement  et la gauche pr\u00e9f\u00e9r\u00e8ent un maintien de la CCT actuelle.\r\nProbl\u00e8me, Roger Guignard, dans cette brochure officiel,  la position des partis de droite n'a droit...qu'\u00e0 quelques lignes...\r\n  1'33\r\n((C'est une situation bien singuli\u00e8re: en mars dernier, le Grand Conseil, encore \u00e0 majorit\u00e9 de droite, se pronon\u00e7ait pour la suppression de la CCT Sant\u00e9 actuelle, jug\u00e9e trop g\u00e9n\u00e9reuse et scl\u00e9ros\u00e9e. R\u00e9f\u00e9rendum aussit\u00f4t de la gauche et des syndicats, pour le maintien de la Convention. Un maintien que d\u00e9fend aussi le Conseil d'Etat, \u00e0 majorit\u00e9 socialiste. Du coup, la brochure laisse quasiment toute la place aux partisans du non : gouvernement et r\u00e9f\u00e9rendaires. Pr\u00e9sident du Comit\u00e9 interpartis qui souhaite de nouvelles conventions, le PLR Damien Humbert-Droz parle d'une information lacunaire et d'\u00e9lecteur manipul\u00e9s.\r\nMag Humbert-Droz  0'28\".\r\nLe communiqu\u00e9 publi\u00e9 par le comit\u00e9 interpartis ne m\u00e2che pas ses mots : il parle d'institutions bafou\u00e9es, puisque les arguments en faveur des nouvelles conventions ne sont clairement expos\u00e9s nulle part. \"Le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de manipuler les votants en verrouillant l'information\", peut-on lire. Par respect pour les \u00e9lecteurs, le Comit\u00e9 ne fera pas recours contre ce proc\u00e9d\u00e9, mais profitera de la session du Grand Conseil, la semaine prochaine, pour rappeler les r\u00e8gles qui r\u00e9gissent une brochure dite \"officielle\" !!))\r\n(TF5/EXPO GURLITT PI) Et on va se refermer ce journal sur une page \"culture\"....\r\nAvec l'ouverture....aujourd'hui...au Kunst-museum...de Berne....des premi\u00e8res exposition de la collection Gurlitt.\r\nGurlitt....du  nom de cet Allemand qui \u00e9tait devenu le plus important marchand d'art du 3e Reich. \r\nEt \u00e0 Berne, on estime qu'on a bien fait d'accepter cet h\u00e9ritage controvers\u00e9.\r\nSimon Corthay.\r\n  1'44\r\n((Il y a trois ans, \u00e0 l'annonce de l'h\u00e9ritage, on ne savait pas pr\u00e9cis\u00e9ment combien il y avait d'oeuvres vol\u00e9es aux victimes du r\u00e9gime nazi dans cet \u00e9norme ensemble de 1500 pi\u00e8ces. A la fin de cette ann\u00e9e, on y voit plus clair, comme l'annonce la directrice du mus\u00e9e de Berne, Nina Zimmer.\r\nSON 1\r\nMais oui, pour la directrice de mus\u00e9e, dont la mission est de conserver un patrimoine, restituer une oeuvre aux descendants des propri\u00e9taires l\u00e9gitimes ne pose pas de probl\u00e8me. Les Bernois, rappelle-t-elle, ont accept\u00e9 l'h\u00e9ritage en connaissance de cause, en sachant qu'il impliquait un gros travail d'enqu\u00eate de provenance.\r\nMag 2\r\nIl y a donc - et pas seulement pour le mus\u00e9e de Berne - un avant et un apr\u00e8s-Gurlitt. Et les premi\u00e8res expositions de la collection disent toutes deux qu'on ne peut plus montrer une oeuvre d'art sans conna\u00eetre ses propri\u00e9taires successifs, toute son histoire...))\r\n(METEO) L'histiore de la m\u00e9t\u00e9o aujourd'hui...en Suisse romande...est assez simple...\r\nLe soleil sera d'abord une  peu moisn pr\u00e9sent \u00e0 cause de nuages d'altitude...\r\n13 \u00e0 15 degr\u00e9s \r\n....pour un ciel radieux...il faudra attendre demain...\r\navant un retour de la pluie dimanche.\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(14/USA ATTAQUE NYC SUITE PA)  L'auteur de l'attaque au camion b\u00e9lier qui a fait 8 morts mardi a New York a formellement \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de terrorisme et il commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre interrog\u00e9 par les enqu\u00eateurs, se disant m\u00eame \u00ab satisfait \u00bb de son geste. Karim Lebhour \u00e0 Washington.\r\n(10/VD/PROGRAMME LEGISLATURE ITV BROULIS) Le canton de Vaud va mettre en oeuvre sa r\u00e9forme de l'imposition des entreprises en janvier 2019, comme pr\u00e9vu. Et ce, sans attendre que la Conf\u00e9d\u00e9ration ait finalis\u00e9 son projet fiscal actuellement en consultation. Le conseil d'\u00e9tat vaudois l'a annonc\u00e9 hier (MER) dans le cadre de la pr\u00e9sentation de son programme de l\u00e9gislature. Le taux d'imposition des entreprises passera donc de 21 \u00e0 13,79%, un taux plus attractif... Tania Barril a demand\u00e9 \u00e0 Pascal Broulis, en charge des finances, si cette concurrence n'allait pas froisser les cantons voisins.\r\n 38''", "alternativeTitle": ["Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-11-02T07:00:00_le-journal-de-7h", "Le Journal de 7h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Julien Bangerter / LME_2017-11-02T07:00:00_le-journal-de-7h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847743.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030488", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Rey, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Lebhour, Karim", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030488", "ece-9030464"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Signature : Signature de Pietro Bugnon - Vendre du r\u00eave ne suffit pas", "id": "sound-E9D5D7E2-1578-48EE-BFE6-389644991FA8", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cr\u00e9er l'enthousiasme, f\u00e9d\u00e9rer un pays, motiver la population... Les ambitions des organisateurs des jeux de Sion 2026 sont louables. Mais sous l'emballage, le projet du comit\u00e9 de candidature semble bien vide. Il souffre en fait d'un cruel manque de faits et de chiffres tangibles.\r\n\r\n* * Signature de Pietro Bugnon - Vendre du r\u00eave ne suffit pas (SIGNATURE 02.11 VENDRE DU REVE NE SUFFIT PLUS)   DIRECT STUDIO NEUCHATEL\r\n*** 7h26 sur La Premi\u00e8re... l'heure de Signature avec vous Pietro Bugnon... \r\n\"Vendre du r\u00eave ne suffit pas\", c'est le titre de votre commentaire...\r\nCr\u00e9er l'enthousiasme, f\u00e9d\u00e9rer un pays, motiver la population... Les ambitions des organisateurs des jeux de Sion 2026 sont louables. Leurs arguments s\u00e9duisants. Du moins en apparence. Mais sous l'emballage, le projet du comit\u00e9 de candidature semble bien vide. Il souffre en fait d'un cruel manque de faits et de chiffres tangibles.\r\nDepuis bient\u00f4t deux semaines, en conf\u00e9rence de presse, sur les plateaux t\u00e9l\u00e9, les d\u00e9fenseurs des JO jouent les calim\u00e9ros face \u00e0 la moindre critique. Ils se d\u00e9fendent en expliquant que la Suisse a besoin de ces jeux pour prouver qu'elle est capable d'organiser un \u00e9v\u00e9nement de taille. Qu'elle ferait ouvre de pionni\u00e8re en posant la premi\u00e8re pierre d'un nouveau mod\u00e8le olympique sans gigantisme. Qu'un tel \u00e9v\u00e9nement peut \u00eatre, je cite, \"porteur de changements positifs\". Un refrain repris aussi par Johann Schneider Ammann qui esp\u00e8re que ces jeux insufflent en Suisse \"un esprit, une atmosph\u00e8re de renouveau\". Oui mais voil\u00e0: les beaux discours, les th\u00e9ories, les id\u00e9es ne suffiront pas pour convaincre la population de l'utilit\u00e9 de ces jeux.\r\nCar les Suisses, et c'est tout \u00e0 leur honneur, ne signent pas des ch\u00e8ques en blanc (rappelez-vous du vote sur le Gripen). Tous n'ont pas la flamme olympique qui br\u00fble en eux.\r\nPlusieurs questions tr\u00e8s concr\u00e8tes doivent trouver une r\u00e9ponse. Et vite! Quelles pourraient \u00eatre les retomb\u00e9es \u00e9conomiques et touristiques de ces futurs JO pour les stations alpines? Combien d'emplois \u00e0 long terme? Quelles cons\u00e9quences pour les pendulaires? Comment les hautes \u00e9coles participeront \u00e0 ce projet? Quels b\u00e9n\u00e9fices pour le Jura? Pour Schaffhouse? Pour Zurich?\r\nCes innombrables points d'interrogation montrent que les promoteurs de Sion 2026 doivent passer du r\u00eave \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Ils ne pourront pas se contenter de slogans publicitaires. Les Suisses ne sont pas dupes. Ils veulent \u00eatre convaincus. Et pas uniquement s\u00e9duits.", "alternativeExcerpt": ["Cr\u00e9er l'enthousiasme, f\u00e9d\u00e9rer un pays, motiver la population... Les ambitions des organisateurs des jeux de Sion 2026 sont louables. Mais sous l'emballage, le projet du comit\u00e9 de candidature semble bien vide. Il souffre en fait d\u2019un cruel manque de faits et de chiffres tangibles.", "Cr\u00e9er l'enthousiasme, f\u00e9d\u00e9rer un pays, motiver la population... Les ambitions des organisateurs des jeux de Sion 2026 sont louables. Mais sous l'emballage, le projet du comit\u00e9 de candidature semble bien vide. Il souffre en fait d\u2019un cruel manque de faits et de chiffres tangibles.", "Cr\u00e9er l'enthousiasme, f\u00e9d\u00e9rer un pays, motiver la population... Les ambitions des organisateurs des jeux de Sion 2026 sont louables. Mais sous l'emballage, le projet du comit\u00e9 de candidature semble bien vide. Il souffre en fait d\u2019un cruel manque de faits et de chiffres tangibles."], "alternativeTitle": ["Signature de Pietro Bugnon - Vendre du r\u00eave ne suffit pas", "Signature de Pietro Bugnon (vid\u00e9o) - Vendre du r\u00eave ne suffit pas", "Signature de Pietro Bugnon - Vendre du r\u00eave ne suffit pas / LME_2017-11-02T07:25:00_signature", "Signature de Pietro Bugnon - Vendre du r\u00eave ne suffit pas / LME_2017-11-02T07:25:00_signature"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9030482", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/5756306.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030482", "ece-9030460"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La chronique des sciences : La chronique des sciences - L'\u00e9tonnante richesse des billets de banque", "id": "sound-57AFC997-BBD4-444A-9423-43CF21A7A442", "durationSec": 216, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Khamis Madden, Huma;Pierre Esseiva, professeur \u00e0 l'Ecole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne\r\nL'Universit\u00e9 de Lausanne r\u00e9v\u00e9lait mardi que 70% des billets de banque en circulation en Suisse portent des traces de coca\u00efne. Les criminologues sont en effet \u00e0 m\u00eame de d\u00e9tecter toute une s\u00e9rie de stup\u00e9fiants sur les billets de banque.\r\n\r\n* * La chronique des sciences - L'\u00e9tonnante richesse des billets de banque   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\n***7h55.. la chrononique hebdomadaire est scientifique le jeudi\r\nBonjour Huma Khamis! \r\nQuand les scientifiques s'int\u00e9ressent aux billets de banque, ils font des d\u00e9couvertes \u00e9tonnantes... \r\nL'Universit\u00e9 de Lausanne r\u00e9v\u00e9le cette semaine...  que 70% des billets de banque en circulation en Suisse portent des traces de coca\u00efne.. \r\nOui, des traces infimes, de l'ordre du nanogramme. Pas de risque donc de sniffer de la coca\u00efne contre son gr\u00e9 lorsqu'on ouvre son porte-monnaie. \r\nCela \u00e9tant, les criminologues sont en effet \u00e0 m\u00eame de d\u00e9tecter toute une s\u00e9rie de stup\u00e9fiants sur les billets de banque. Pierre Esseiva est professeur \u00e0 l'Ecole des sciences criminelles de l'Universit\u00e9 de Lausanne :\r\n  36'' \r\n((In : Sur les billets de banque\r\nOut : sur ces deux populations))\r\n\u00c7a c'est donc le regard des criminologues sur les billets de banques. mais il n'y a pas que les drogues qui se retrouvent sur les billets de banque :\r\n  12'' \r\n((In : sur ces billets de banque.\r\nOut : Billet de banque))\r\nD'ailleurs, les traces biologiques retrouv\u00e9es sur nos billets sont aussi tr\u00e8s instructives.\r\nDes chercheurs ont publi\u00e9 cette ann\u00e9e un article sur le mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique pr\u00e9sent sur les billets de 1dollar en circulation \u00e0 New York. Conclusion : on y trouve de l'ADN humain...\r\n***Nous manipulons de l'argent, nous y laissons sans s'en rendre compte quelques cellules de notre peau.\r\nOui. Et nous laissons aussi des traces de ce que nous avons touch\u00e9: les billets am\u00e9ricains sont couverts d'ADN de cheval, de chien, de cochon. \r\nA New York on a m\u00eame retrouv\u00e9 de l'ADN de rhinoc\u00e9ros blanc sur un billet, un animal assez peu fr\u00e9quent l\u00e0-bas \u00e0 ma connaissance.\r\n***si les billets sont contamin\u00e9s par du mat\u00e9riel g\u00e9n\u00e9tique, on peut s'imaginer qu'il y a plein d'autre choses.. genre des germes, des bact\u00e9ries. \r\nLes chercheurs new-yorkais ont recens\u00e9 une jungle de 397 esp\u00e8ces de bact\u00e9ries diff\u00e9rentes. \r\nToutes les microorganismes pr\u00e9sents sur ou dans nous se trouvent refuge sur les billets de banque, y compris les pathog\u00e8nes et les bact\u00e9ries r\u00e9sistantes aux antibiotiques.\r\n*** Mais ces germes peuvent-ils nous contaminer ?\r\nSelon la communaut\u00e9 scientifique, les risques de contamination sont faibles. Pour tomber malade, il faut une quantit\u00e9 suffisante de bact\u00e9ries ou de virus pour d\u00e9marrer une infection. L'int\u00e9r\u00eat de ce genre d'\u00e9tude est surtout \u00e9pid\u00e9miologique.\r\nN\u00e9anmoins, une \u00e9tude issue il y a quelques ann\u00e9es des HUG a d\u00e9montr\u00e9 que le virus influenza, responsable du rhume peut survivre sur un billet de banque jusqu'\u00e0 17 jours... s'il est m\u00e9lang\u00e9 \u00e0 du mucus.\r\n***C'est assez d\u00e9goutant, Huma.. Il faudrait supprimer l'argent liquide pour des questions d'hygi\u00e8ne ?\r\nVous voulez que je vous parle de tout ce qu'on peut trouver sur un clavier d'un lecteur de carte bancaire ???\r\nLe mieux et jusqu'\u00e0 preuve du contraire, \u00e7a reste toujours et encore l'hygi\u00e8ne des mains. Pensez-y : la grippe va bient\u00f4t pointer son nez..", "alternativeExcerpt": ["L'Universit\u00e9 de Lausanne r\u00e9v\u00e9lait mardi que 70% des billets de banque en circulation en Suisse portent des traces de coca\u00efne. Les criminologues sont en effet \u00e0 m\u00eame de d\u00e9tecter toute une s\u00e9rie de stup\u00e9fiants sur les billets de banque.", "L'Universit\u00e9 de Lausanne r\u00e9v\u00e9lait mardi que 70% des billets de banque en circulation en Suisse portent des traces de coca\u00efne. Les criminologues sont en effet \u00e0 m\u00eame de d\u00e9tecter toute une s\u00e9rie de stup\u00e9fiants sur les billets de banque.", "L'Universit\u00e9 de Lausanne r\u00e9v\u00e9lait mardi que 70% des billets de banque en circulation en Suisse portent des traces de coca\u00efne. Les criminologues sont en effet \u00e0 m\u00eame de d\u00e9tecter toute une s\u00e9rie de stup\u00e9fiants sur les billets de banque."], "alternativeTitle": ["La chronique des sciences - L'\u00e9tonnante richesse des billets de banque", "La chronique des sciences (vid\u00e9o) - L'\u00e9tonnante richesse des billets de banque", "La chronique des sciences - L'\u00e9tonnante richesse des billets de banque / LME_2017-11-02T07:53:00_chronique-sciences", "La chronique des sciences - L'\u00e9tonnante richesse des billets de banque / LME_2017-11-02T07:53:00_chronique-sciences"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9030478", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872138.image", "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030478", "ece-9030458"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz : L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la Communaut\u00e9 Juive Lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve", "id": "sound-CD826E01-3410-4CAD-AA3F-459A81B3DF47", "durationSec": 549, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : CATINFO_NOV2017; DIR ST GE (ACCUEIL T.PEREIRA);Pereira, Tania\r\nA l'occasion des cent ans de la d\u00e9claration Balfour, texte fondateur qui abouti \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat isra\u00ebl, Fran\u00e7ois Gara\u00ef intervient sur la port\u00e9e de cette promesse britannique: fonder un foyer juif en Palestine.\r\n\r\n* * L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la Communaut\u00e9 Juive Lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve    DIRECT STUDIO GENEVE \r\nLe studio \u00e0 Gen\u00e8ve est r\u00e9serv\u00e9, au 73 42 .\r\nIl a demand\u00e9 un taxi. Je l'ai command\u00e9 au 022 3 202 202, \u00e0 son nom.\r\nSon adresse : 9 chemin des tulipiers \u00e0 Gen\u00e8ve.  Portable : +41 79 **\r\n7h32.. \r\nla d\u00e9claration Balfour a 100 ans.. \r\nFran\u00e7ois Gara\u00ef, Rabin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve est votre invit\u00e9, Romain Clivaz.. \r\nFran\u00e7ois Gara\u00ef\r\nRabin du GIL, la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve\r\nRomain Clivaz on fera de l'histoire du Moyen-Orient avec votre invit\u00e9 \u00e0 l'occasion des 100 ans de la d\u00e9claration Balfour, \r\nVous recevez le rabin Fran\u00e7ois Gara\u00ef.\r\nMoins de 70 mots, qui ont chang\u00e9 l'histoire.\r\nEt comme souvent au Moyen-Orient une lecture diam\u00e9tralement oppos\u00e9e des ces m\u00eames mots.\r\nOn est en 1917. France et Grande Bretagne sont \u00e0 la manouvre pour exercer leur influence sur les provinces arabes de l'empire ottoman,\r\nLe 2 octobre le ministre britannique des affaires \u00e9trang\u00e8res lord Balfour s'adresse \u00e0 Lord Rotschild, un des dirigeants de la communaut\u00e9 juive.\r\nArtur Balfour assure dans une lettre ouverte que \r\n\u00ab Le gouvernement de Sa Majest\u00e9 envisage favorablement l'\u00e9tablissement en Palestine d'un foyer national pour le peuple juif \u00bb\r\nS'ajoute \u00e0 cette phrase l'exigence suivante : \u00ab \u00e9tant clairement entendu que rien ne sera fait qui puisse porter atteinte aux droits civils et religieux des communaut\u00e9s non juives en Palestine \u00bb\r\nActe fondateur de l'Etat Isra\u00e9lien pour les uns. Acte fondateur du conflit en Palestine pour d'autres.\r\nLe rabin Fran\u00e7ois Gara\u00ef de la communaut\u00e9 isra\u00e9lite lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve nous livrera son regard.\r\nFran\u00e7ois Gara\u00ef\r\nRabin du GIL, la communaut\u00e9 isra\u00e9lite de Gen\u00e8ve\r\n1.\tL'importance de la d\u00e9claration Balfour\r\nQuelle est l'importance de la d\u00e9claration Balfour pour la concr\u00e9tisation de ce foyer national juif ? \r\nEst-ce qu'il faut y voir une r\u00e9ponse \u00e0 des pers\u00e9cutions, ou \u00e0 une manouvre diplomatique britannique pour obtenir le soutien des communaut\u00e9s juives ?\r\nLe Mouvement sioniste \u00e9tait n\u00e9 avant. Le premier congr\u00e8s sionnite a lieu en 1897 \u00e0 B\u00e2le, autour de Theodor Herzel.\r\nPourquoi cette d\u00e9marche\r\nEst-ce que le retentissement a \u00e9t\u00e9 grand au moment de la publication de cette lettre ouverte ?\r\n2.\tUn texte qui divise toujours\r\nActe fondateur de l'Etat Isra\u00e9lien pour les uns, mais aussi acte fondateur du conflit en Palestine pour d'autres.\r\nPour les Palestiniens, c'est le d\u00e9but de la \u00ab catastrophe \u00bb, celle qui a provoqu\u00e9 de d\u00e9but de l'exil de centaine de milliers de Palestiniens.\r\nLe premier ministre isra\u00e9lien se rend aujourd'hui \u00e0 Londres pour des comm\u00e9morations.\r\nIl va y rencontrer la premier ministre Theresa May.\r\nHanan Ashrawi, membre du comit\u00e9 ex\u00e9cti de l'OLP, organisation de lib\u00e9ration de la Palestine, a plut\u00f4t estim\u00e9 dans le journal Le Figaro, que la Grande Bretagne devait r\u00e9parer ses tort en reconnaissant enfin les droits des palestiniens.\r\nEt une phrass forte : \u00ab La d\u00e9claratio Balfour est le legs d'n colonialisme  paternaliste et raciste. \u00bb \r\nIl y cette deuxi\u00e8me partie de la d\u00e9claration : \u00ab \u00e9tant clairement entendu que rien ne sera fait qui puisse porter atteinte aux droits civils et religieux des communaut\u00e9s non juives en Palestine \u00bb\r\nL'arri\u00e8re petit-neveu de Lord Balfour a estim\u00e9 que son anc\u00eatre aurait jug\u00e9 \u00ab inacceptable \u00bb la mise en oeuvre de son \r\nL'artiste de rue britannique Bansky a aussi organis\u00e9 hier une c\u00e9r\u00e9monie d'excuses en Cisjordanie\r\nEst-ce que le projet sioniste n'a pas perdu de nombreux soutiens aujourd'hui en raison de la situation politique et territorial ?\r\nLe grigntage par les colonies, le mur, etc.\r\nUn vrai probl\u00e8me d'image.\r\n3.\tAntis\u00e9mitisme\r\nLes communaut\u00e9 musulmanes se plaignent r\u00e9guli\u00e8rement de la mont\u00e9e de l'hostilit\u00e9 \u00e0 leur \u00e9gard.\r\nEst-ce que vous constatez une augmentation de l'antis\u00e9mitisme ?\r\nY a-t-il un lien entre la radicalisation constat\u00e9es au sein de certaines communaut\u00e9s \r\nTariq Ramadan \r\nIl est question de complot sioniste.\r\nEn Italie dans les stades, c'est la figure d'anne Frank qui a \u00e9t\u00e9 salie par des supporter", "alternativeExcerpt": ["A l'occasion des cent ans de la d\u00e9claration Balfour, texte fondateur qui abouti \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat isra\u00ebl, Fran\u00e7ois Gara\u00ef intervient sur la port\u00e9e de cette promesse britannique: fonder un foyer juif en Palestine.", "A l'occasion des cent ans de la d\u00e9claration Balfour, texte fondateur qui abouti \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat isra\u00ebl, Fran\u00e7ois Gara\u00ef intervient sur la port\u00e9e de cette promesse britannique: fonder un foyer juif en Palestine.", "A l'occasion des cent ans de la d\u00e9claration Balfour, texte fondateur qui abouti \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat isra\u00ebl, Fran\u00e7ois Gara\u00ef intervient sur la port\u00e9e de cette promesse britannique: fonder un foyer juif en Palestine."], "alternativeTitle": ["L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz (vid\u00e9o) - Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la Communaut\u00e9 Juive Lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve / LME_2017-11-02T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz", "L'invit\u00e9-e de Romain Clivaz - Fran\u00e7ois Gara\u00ef, rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve / LME_2017-11-02T07:33:00_l-invite-e-de-romain-clivaz"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9030476", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/9049197.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Grand rabbin", "name": "Gara\u00ef, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030476", "ece-9030457"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Alter Eco : Alter Eco - Donald Trump annonce jeudi le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9ral", "id": "sound-B9B529B3-17D5-403C-9303-6137708B96C3", "durationSec": 108, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le R\u00e9publicain Jerome Powell remplacera la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale. Il supervise actuellement la r\u00e9gulation des banques \u00e0 Wall Street, et il prendra les rennes d'une \u00e9conomie qui se trouve \u00e0 une p\u00e9riode exceptionnelle.\r\n\r\n* * Alter Eco - Donald Trump annonce jeudi le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9ral   DIRECT STUDIO LAUSANNE\r\nC'est Alter Eco avec vous Fr\u00e9d\u00e9ric Mama\u00efs. Ce soir, \u00e0 Washington, Donald Trump effectuera l'une des annonces les plus cruciales pour l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine. \r\nOui, les jeux seraient faits. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain annoncera \u00e0 23h heure suisse qui sera le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale. Le pilote de la premi\u00e8re \u00e9conomie mondiale. \r\n***RELANCE : Et c'est un homme qui remplacera la premi\u00e8re femme de l'histoire \u00e0 occuper ce poste. \r\nJ\u00e9r\u00f4me Powell, 64 ans. Il si\u00e8ge en tant que gouverneur de la Fed depuis 2012. C'est lui qui supervise actuellement la r\u00e9gulation des banques \u00e0 Wall Street. \r\nEt d'apr\u00e8s le Wall Street Journal, Powell a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 hier soir par la Maison-Blanche qu'il sera nomm\u00e9 aujourd'hui par Donald Trump. Il remplacera donc la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir occup\u00e9 ce poste depuis un si\u00e8cle. Janet Yellen ne sera rest\u00e9e qu'un seul mandat.. \r\n***RELANCE : Pourquoi ce J\u00e9r\u00f4me Powell est-il le \u00ab lady killer \u00bb? \r\nParce qu'il a le profil id\u00e9al aux yeux des bookmakers : c'est un R\u00e9publicain qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par Barack Obama. Powell a soutenu toutes les d\u00e9cisions du comit\u00e9 de la Fed depuis sa nomination. \r\nC'est un partisan de la d\u00e9r\u00e9gulation ch\u00e8re \u00e0 Donald Trump. Powell sera suffisamment r\u00e9publicain pour convaincre son camp au Congr\u00e8s, qui devra confirmer ce choix. Mais Powell n'est pas id\u00e9ologique, ce qui le rendra aussi \u00e9ligible aux yeux des d\u00e9mocrates.\r\n***RELANCE : Fr\u00e9d\u00e9ric, d'accord on parle de la premi\u00e8re banque centrale au monde. Mais pourquoi cette nomination est si d\u00e9licate aujourd'hui ?\r\nEt bien parce que J\u00e9r\u00f4me Powell prendrait les rennes d'une \u00e9conomie qui se trouve \u00e0 une p\u00e9riode exceptionnelle : il devra finir le travail de Yellen, remonter les taux d'int\u00e9r\u00eat progressivement. \r\nLes Etats-Unis sont dans leur neuvi\u00e8me ann\u00e9e d'expansion \u00e9conomique, l'emploi est au plus bas depuis pr\u00e8s d'une g\u00e9n\u00e9ration et les march\u00e9s financiers, eux, continuent de percer la stratosph\u00e8re. \r\nEnfin J\u00e9r\u00f4me Powell a deux autres particularit\u00e9s : il n'a pas de doctorat en \u00e9conomie, contrairement aux 300 \u00e9conomistes qu'il supervisera.\r\nMais cet ancien dirigeant du fonds d'investissement Carlyle sera le pr\u00e9sident de la Fed le plus riche depuis les ann\u00e9es quarante.", "alternativeExcerpt": ["Le R\u00e9publicain Jerome Powell remplacera la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale. Il supervise actuellement la r\u00e9gulation des banques \u00e0 Wall Street, et il prendra les rennes d'une \u00e9conomie qui se trouve \u00e0 une p\u00e9riode exceptionnelle.", "Le R\u00e9publicain Jerome Powell remplacera la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale. Il supervise actuellement la r\u00e9gulation des banques \u00e0 Wall Street, et il prendra les rennes d'une \u00e9conomie qui se trouve \u00e0 une p\u00e9riode exceptionnelle.", "Le R\u00e9publicain Jerome Powell remplacera la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale. Il supervise actuellement la r\u00e9gulation des banques \u00e0 Wall Street, et il prendra les rennes d'une \u00e9conomie qui se trouve \u00e0 une p\u00e9riode exceptionnelle."], "alternativeTitle": ["Alter Eco - Donald Trump annonce jeudi le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9ral", "Alter Eco (vid\u00e9o) - Donald Trump annonce jeudi le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9ral", "Alter Eco - Donald Trump annonce jeudi le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9ral / LME_2017-11-02T07:23:00_alter-eco", "Alter Eco - Donald Trump annonce jeudi le prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9ral / LME_2017-11-02T07:23:00_alter-eco"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9030493", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/8872019.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mama\u00efs, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030493", "ece-9030467"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Le Journal de 8h : Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard", "id": "sound-80BFC187-C3B7-411F-90CB-763E7DA48FDC", "durationSec": 744, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participants hors th\u00e9saurus : Pascal Broulis, Conseiller d'Etat PLR VD, en charge des finances;Carlo Sommaruga, conseiller national PS GE;Ghazi;Sophie Mottu-Morel, directrice du concours hippique de Gen\u00e8ve\r\n\r\n\r\n* * Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard (TAPIS TITRE) \r\n(CH CFF gares non fumeur) B\u00e2nir la cigarettes dans toutes les gares suisse...Les CFF l'envisagent d\u00e8s la fin 2018. C'est la NZZ qui r\u00e9v\u00e8le l'information en ligne. Alors...Pierre Crevoisier, la d\u00e9cision n'est pas d\u00e9finitive...mais l'ex-r\u00e9gie est en phase de test.\r\nLe projet pilote va d\u00e9marrer d\u00e8s la fin de cette ann\u00e9e.\r\nTrois options sont pr\u00e9vues.\r\nDes gares enti\u00e8rement non fumeurs\r\nDes zones fumeurs sur les quais uniquement.\r\nOu encore une exp\u00e9rience de lounges ou de salon fumeurs.\r\nPas de d\u00e9cision de bannissement g\u00e9n\u00e9ral. Les CFF avaient d'ailleurs annonc\u00e9 au d\u00e9but de cette ann\u00e9e que la fum\u00e9e dans les gares serait discut\u00e9e.\r\nDiscussion ouverte.\r\n*** Le test concerne aussi des gares de Suisse romande\r\nEffectivement. Nyon et Neuch\u00e2tel.\r\nNyon sera l'une des gares o\u00f9 l'usage de la cigarette sera enti\u00e8rement banni. Comme \u00e0 B\u00e2le et Zurich Stadelhofen. D\u00e8s le 10 d\u00e9cembre prochain, il n'y aura plus aucun cendrier \u00e0 disposition des accros de la clope.\r\nQuand \u00e0 Neuch\u00e2tel, un salon sera \u00e0 disposition. En collaboration avec Swiss Cigarette.\r\nEn dehors, nada.\r\nOn ajoutera encore l'exp\u00e9rience de Belinzone.\r\nL\u00e0, les seules zones fumeurs seront signal\u00e9e sur les quais.\r\n***Les CFF veulent aussi mesurer la pollution g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par les cigarettes\r\nOui, les milliers, les millions, de m\u00e9g\u00f4ts balanc\u00e9s \u00e0 terre, sur les quais et les voies.\r\nImaginez. \u00c0 lp\u00e9chelle du monde, on estime \u00e0 72 milliards le nombre de m\u00e9gots diss\u00e9min\u00e9s.\r\nDes d\u00e9chets non biod\u00e9gradables.\r\nDans les gares pilote, les C FF vont donc mesurer l'impact de l'interdit.\r\n*** Pierre, les CFF suivent la tendance europ\u00e9enne...\r\nOn appellera que l'interdiction de fumer dans les trains date de 2005. \r\nEn comparaison internationale, le r\u00e8glement des CFF est plut\u00f4t lib\u00e9ral. \r\nLa France, l'Italie, l'Autriche, les Pays-Bas, la Belgique et l'Espagne ont d\u00e9j\u00e0 des gares non-fumeur.\r\nEn th\u00e9orie. La pratique, c'est autre chose.\r\n(05/DEMISSION SCHWAAB PA (REP 22H30)) *** D\u00e9part sous la coupole f\u00e9d\u00e9rale...le conseiller national vaudois Jean-Christophe Schwaab d\u00e9missionne...\r\nCe docteur en droit de 38 ans abandonne la sc\u00e8ne politique nationale pour des raisons familiales. Il veut avoir plus de temps pour s'occuper de son fils a\u00een\u00e9 qui souffre d'un trouble du d\u00e9veloppement. Pietro Bugnon, la d\u00e9putation socialiste vaudoise perd, du m\u00eame coup, un de ses membres influents.\r\n  57''\r\n((Jean-Christophe Schwaab, fils de l'ancien conseiller d'Etat vaudois Jean-Jaques Schwaab aura pass\u00e9 6 ans sous la coupole \u00e0 Berne apr\u00e8s un parcours syndical comme secr\u00e9taire central de l'union syndicale suisse. Jean-Christophe Schwaab, ardent d\u00e9fenseur de la transparence en politique. Il est un des rares \u00e9lus \u00e0 avoir publi\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement la liste de ses indemnit\u00e9s parlementaires. En 2012, fra\u00eechement \u00e9lu, le socialiste s'est fait conna\u00eetre \u00e0 Berne au moment du conflit fiscal avec les Etats-Unis, alors que la Suisse \u00e9tait sous pression de Washington. Il s'est beaucoup battu pour la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats des employ\u00e9s de banque, dont les noms avaient \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la justice am\u00e9ricaine.Jean-Christophe Schwaab, pr\u00e9sident ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es de la commission des affaires juridiques. Un poste en vue, puisque c'est l\u00e0 que sont pr\u00e9par\u00e9s d'importants dossiers comme celui du mariage pour tous. Le socialiste quitte Berne mais n'exclut pas de revenir un jour sur la sc\u00e8ne f\u00e9d\u00e9rale. D'ailleurs ce fin connaisseur des appellations du vignoble vaudois n'abandonne pas compl\u00e8tement la politique. Il conserve son poste de municipal de la commune de Bourg-en-Lavaux.))\r\n(10/VD/PROGRAMME LEGISLATURE ITV BROULIS) *** Le canton de Vaud veut aller plus vite que la Conf\u00e9d\u00e9ration sur l'imposition des entreprises. \r\nIl va mettre en oeuvre sa r\u00e9forme en janvier 2019...comme pr\u00e9vu...m\u00eame si Berne n'a pas finalis\u00e9 sont projet fiscal actuellement en consultation. Le conseil d'\u00e9tat vaudois l'a annonc\u00e9 hier dans le cadre de la pr\u00e9sentation de son programme de l\u00e9gislature. Le taux d'imposition des entreprises passera donc de 21 \u00e0 13,79%, un taux plus attractif... Tania Barril a demand\u00e9 \u00e0 Pascal Broulis, en charge des finances, si cette concurrence n'allait pas froisser les cantons voisins.\r\n 38''\r\n(Bve Cr\u00e9dit Suisse) 244 millions...c'est le b\u00e9n\u00e9fice trimestriel affich\u00e9 par Cr\u00e9dit Suisse. Le troisi\u00e8me trimestre positif d'affil\u00e9e pour le num\u00e9ro deux bancaire helv\u00e9tique. Il y a un an, \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, Cr\u00e9dit Suisse affichait 41 millions de b\u00e9n\u00e9fice.\r\n(Bve Meyer Burger) ***:..C\u00f4t\u00e9 \u00e9conomie toujours...le sp\u00e9cialiste bernois des syst\u00e8mes et installations pour l'industrie photovolta\u00efque veut quitter la Suisse...\r\nThoune, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, lieu o\u00f9 Meyer Burger a install\u00e9 son si\u00e8ge. Il veut d\u00e9sormais d\u00e9localiser ses activit\u00e9s de production en Chine. Une d\u00e9cision pour redresser la rentabilit\u00e9 du groupe annonce aujourd'hui la direction. L'impact de la mesure pourrait toucher 180 emplois maximum.\r\n(03/DRONES ITV SOMMARUGA) Embarras et plates excuses au sein du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense, le DDPS...\r\nDes drones acquis par l'arm\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s dans les territoires occup\u00e9s...et pdes d\u00e9l\u00e9gations compos\u00e9es de repr\u00e9sentants helv\u00e9tiques se sont rendus sur place \u00e0 trois reprises entre 2012 et 2015. Des op\u00e9rations ill\u00e9gale puisque la Suisse ne reconna\u00eet pas cette zone comme faisant partie de l'Etat d'Isra\u00ebl. Le DDPS parle d'un soucis de communication avec le d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res...\r\nScandaleux ! estime Carlo Sommargua...socialiste genevois membre de la commission politique ext\u00e9rieure du Conseil national. \r\n  50''\r\nEXTRO\r\nDes propos recueillis par Rouven Gueissaz.\r\n(12/CATALOGNE JUGES PA) *** Longue journ\u00e9e judiciaire \u00e0 Madrid...les juges ont convoqu\u00e9 le bureau du parlement catalan et l'ensemble de l'ex-gouvernement r\u00e9gional.\r\nCARLES POUJ-DEMONE et ses 13 ministres qui sont accus\u00e9s de r\u00e9bellions, de malversation et de s\u00e9dition dans le cadre de l'ind\u00e9pendance proclam\u00e9e en Catalogne. Mais il y aura plusieurs absents ce matin...dont le pr\u00e9sident destitu\u00e9 qui a d\u00e9cid\u00e9 de rester en Belgique. \u00c0 Madrid, les explications de Val\u00e9rie Demon....\r\n    56'' \r\n((Il manquera Carles Puigdemont ce matin \u00e0 Madrid devant la juge de l'Audience nationale. Mais aussi quatre de ses anciens ministres rest\u00e9s en Belgique. L'ancien pr\u00e9sident catalan n'a pas l'intention de rentrer en Espagne. Son avocat belge l'a confirm\u00e9 et propos\u00e9 que Carles Puigdemont d\u00e9clare depuis la Belgique en vid\u00e9o-conf\u00e9rence. L'ancien pr\u00e9sident catalan veut gagner du temps. Il sait que le mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en que pr\u00e9parera la juge de Madrid mettra de temps \u00e0 aboutir. Mais l'absence de l'ex pr\u00e9sident catalan devant la justice va contraster avec celle de la plupart des membres de son ancien gouvernement d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la juge. Ils risquent beaucoup, notamment la prison en pr\u00e9ventive. Leurs avocats n'auront pas la t\u00e2che facile lorsqu'ils tenteront de plaider l'absence de risque de fuite. Alors que le propre ex-pr\u00e9sident catalan a justement choisi cette solution. Si ces dirigeants catalans prennent aujourd'hui ou demain le chemin de la prison, ce serait une nouvelle agression aux yeux du monde ind\u00e9pendantiste.Val\u00e9rie Demon, RTSinfo, Madrid))\r\nSi les inculp\u00e9s ne r\u00e9pondent pas \u00e0 la convocation, le parquet devrait demander leur arrestation. Et pour ceux qui se trouvent \u00e0 Bruxelles, c'est le mandat d'arr\u00eat europ\u00e9en qui pourrait tomber.\r\n(Bve NY) *** L'auteur de l'attaque au camion-b\u00e9lier hier \u00e0 Manhattan revendique son appartenance au groupe Etat Islamique...\r\nLe jeune Ouzbek de 29 ans a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre satisfait de son acte et n'a pas nier son lien avec le groupe terroriste. C'est ce qu'a indiqu\u00e9 hier le parquet f\u00e9d\u00e9ral am\u00e9ricain. L'auteur de l'attaque a m\u00eame pr\u00e9cis\u00e9 qu'il avait choisi le jour d'Halloween pour \u00eatre certain qu'il y ait du monde dans les rues. L'attentat a fait 8 morts et 11 bless\u00e9s. Dans tweet diffus\u00e9 hier, Donald Trump r\u00e9clame la peine de mort pour le chauffeur de la camionnette. \r\nChauffeur qui aurait eu des contacts avec un potentiel complice selon les enqu\u00eateurs. Lui aussi d'origine Ouzbek, il a pu \u00eatre localis\u00e9.\r\n(Bve Harc\u00e8lement sexuel) D\u00e9mission pour comportement d\u00e9plac\u00e9 hier au gouvernement britannique. Le ministre de la d\u00e9fense Michael FALLONE quitte ses fonctions et s'excuse. Il reconna\u00eet avoir pos\u00e9 sa main a plusieurs reprises sur le genou d'une journaliste, malgr\u00e9 les protestations de cette derni\u00e8re. La premi\u00e8re ministre Teresa May a pris acte de la d\u00e9cision.\r\n(17/POUTINE A TEHERAN PA) *** Toujour dans l'actualit\u00e9 internationale...le r\u00e9chauffement des relations entre la Russie et l'Iran se confirme...\r\nVladimir Poutine \u00e9tait en visite hier \u00e0  T\u00e9h\u00e9ran...o\u00f9 il a rencontr\u00e9 son homologue Hassan Rohani.\r\nLes deux pays ont en commun d'\u00eatre cib\u00e9 par des sanctions am\u00e9ricaines...et ils ont notamment abord\u00e9 la question d'un partenariat \u00e9conomique.\r\nCorrespondance \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran : SIAvosh Ghazi.\r\n((La Russie est pays ami et un partenaire strat\u00e9gique de l'Iran\", a d\u00e9clar\u00e9 Hassan Rohani en recevant le pr\u00e9sident Poutine\r\nIl a aussi affirm\u00e9 que \"la coop\u00e9ration de l'Iran et de la Russie a eu un grand effet dans la lutte contre le terrorisme\" en Syrie, tout en appelant \u00e0 la poursuite de cette coop\u00e9ration \"dans la phase finale de cette lutte\" contre le terrorisme.\r\nAvant m\u00eame l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident russe, son chef d'\u00e9tat-major l'a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 pour parler coop\u00e9ration militaire et coop\u00e9ration en Syrie.\r\nLa Russie et l'Iran coop\u00e8rent d\u00e9j\u00e0 pour la construction de deux centrales nucl\u00e9aires dans le sud iranien.\r\nDe m\u00eame, le g\u00e9ant russe des hydro-carbures Rosneft et la compagnie nationale iranienne de P\u00e9trole ont sign\u00e9 une \"feuille de route\" pour d\u00e9velopper \"toute une s\u00e9rie de champs de p\u00e9trole et de gaz \u00bb avec un \"investissement total qui atteindra les 30 milliards de dollars.\r\nLa visite du pr\u00e9sident Russe intervient aussi alors que les Etats-Unis ont annonc\u00e9 de nouvelles sanctions contre la Russie et l'Iran, qualifies d'\"adversaires de l'Am\u00e9rique\".))\r\n(TF4/HIPPISME CHI GENEVE PI) Et puis cette distinction sportive hier...\r\nLe concours hippique international de Gen\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 meilleur concours de l'ann\u00e9e. Un sans faute pour l'\u00e9v\u00e9nement puisque c'est la neuvi\u00e8me fois que l'\u00e9preuve obtient cette distinction, St\u00e9phane Trisconi\r\n  1'33\r\n((Atteindre le sommet est une chose. Rester au sommet en est une autre. Le CHI de Gen\u00e8ve est parvenu \u00e0 le faire une nouvelle fois. On pourrait presque croire \u00e0 une routine. Mais il n'en est rien du tout. C'est un peu comme en gastronomie. Le comit\u00e9 d'organisation du CHI de Gen\u00e8ve constitue une grande brigade de cuisine. Il innove et soigne ses convives chaque ann\u00e9e. Sauf que \u00e7a n'est pas le Gault et Millau qui le note. Mais la prestigieuse revue \"L'Ann\u00e9e Hippique\" et le Club des cavaliers internationaux de saut d'obstacles. Si le jury est diff\u00e9rent, la pression, elle, est la m\u00eame. La directrice du concours hippique de Gen\u00e8ve, Sophie Mottu-Morel.\r\nSON : 0'46'' (Mottu)\r\nOui parce qu'une baisse de points pourrait provoquer un manque d'int\u00e9r\u00eat des sponsors. Le CHI de Gen\u00e8ve et ses 700 b\u00e9n\u00e9voles peuvent donc avoir le sourire. Mais comme en cuisine, le temps de savourer ne sera pas tr\u00e8s long. La 57\u00e8me \u00e9dition du CHI de Gen\u00e8ve est pr\u00e9vue dans 35 jours d\u00e9j\u00e0, du 7 au 10 d\u00e9cembre.))\r\n(VIRGULE FIN TAPIS) \r\n(SOUS LA BARRE) \r\n(Foot) Et en football...la soir\u00e9e de Ligue des Champions a souri hier soir aux clubs anglais...\r\nManchester City, vainqueur \u00e0 Naples 4 \u00e0 2, est qualifi\u00e9 pour les huit\u00e8mes de finale.\r\nIdem pour Tottenham...qui a battu le tenant du titre...le Real Madrid : 3 buts \u00e0 1.\r\n(((Ce soir...deux clubs suisse seront en lice en Ligue Europa.\r\nA 19 heures, Young-Boys re\u00e7oit \u00e0 Berne le Dynamo Kiev.\r\nAlors que Lugano se d\u00e9place en R\u00e9pbulique Tch\u00e8que...pour y affronter le Viktoria Pilzen...)))", "alternativeTitle": ["Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e0 par Coraline Pauchard", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-02T08:00:00_le-journal-de-8h", "Le Journal de 8h - Pr\u00e9sent\u00e9 par Coraline Pauchard / LME_2017-11-02T08:00:00_le-journal-de-8h"], "imageURL": "//www.rts.ch/7847744.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030496", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Trisconi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bangerter, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Gueissaz, Rouven", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barril, Tania", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Pauchard, Coraline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "Correspondant", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bugnon, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Crevoisier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030496", "ece-9030469"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "MP3 : MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert Dupontel", "id": "sound-2856EFA0-C0DA-40CF-B1B4-83D000561673", "durationSec": 237, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "- \"Le choix des armes\", de Philippe Sarde - \"Tommy can you hear me?\", de Ken Russel\r\n\r\n* * MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert Dupontel (MP3 02.11 ALBERT DUPONTEL EP4) MP3 ALBERT DUPONTEL - semaine du 30 octobre au 3 novembre\r\n6h54 c'est MP3.. \r\nOn continue la d\u00e9couverte en musique de ALBERT DUPONTEL..\r\nL'acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais se confie cette semaine au micro de Laurence Milasevic.. \r\n  3'49 ((FIN DE PAROLE 3'08))\r\nJEUDI\r\n-\tPhilippe Sarde\u00a0: Le choix des armes dans un film d'Alain Corneau \r\n-\tKen Russel: Tommy can you hear me?", "alternativeExcerpt": ["- \"Le choix des armes\", de Philippe Sarde - \"Tommy can you hear me?\", de Ken Russel", "- \"Le choix des armes\", de Philippe Sarde - \"Tommy can you hear me?\", de Ken Russel", "- \"Le choix des armes\", de Philippe Sarde - \"Tommy can you hear me?\", de Ken Russel"], "alternativeTitle": ["MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert Dupontel", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert Dupontel / LME_2017-11-02T06:53:00_mp3", "MP3 - Les r\u00e9f\u00e9rences musicales du jour d'Albert Dupontel / LME_2017-11-02T06:53:00_mp3"], "imageURL": "//www.rts.ch/9035736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030475", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030475", "ece-9030456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "Sport matin - La formation des entra\u00eeneurs de basket ne serait pas valoris\u00e9e en Suisse", "id": "sound-F94FC1E9-EEA6-4791-90F8-9F61B27234DB", "durationSec": 240, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* *", "alternativeTitle": ["Sport matin - La formation des entra\u00eeneurs de basket ne serait pas valoris\u00e9e en Suisse", "Sport matin - La formation des entra\u00eeneurs de basket ne serait pas valoris\u00e9e en Suisse / LME_2017-11-02T06:39:00_sport-matin", "Sport matin - La formation des entra\u00eeneurs de basket ne serait pas valoris\u00e9e en Suisse / LME_2017-11-02T06:39:00_sport-matin"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677656.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030490", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9030490", "ece-9030465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Matinale", "source": "siranau", "title": "La presse 2 : La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "id": "sound-841F5ED3-E4C9-4DF6-BF80-EEF5E9F676C6", "durationSec": 529, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\r\n\r\n* * La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux (Traitement La revue de presse) \r\n(Revue de presse) ***La revue de presse, Val\u00e9rie Droux...\r\nUn conseiller national demande l'asile pour Carles Puigdemont...\r\nC'est l'UDC argovien Andreas Glarner, raconte ce matin l'Aargauer Zeitung. \r\nLe pr\u00e9sident d\u00e9chu de la Catalogne risque jusqu'\u00e0 30 ans de prison, pour s\u00e9dition, r\u00e9bellion et malversations. Le chef-strat\u00e8ge de l'UDC pour les questions d'asile le soutien. \r\nPour l'heure il est toujours en Belgique. La Belgique, pays de l'Union, osera-t-elle refuser de livrer Carles Puig-demont \u00e0 l'Espagne ?\r\nLa Suisse pourrait \u00eatre une alternative. Pour Andreas Glarner, l'ex-pr\u00e9sident catalan est un v\u00e9ritable r\u00e9fugi\u00e9, et m\u00e9rite l'asile. Le journal rappelle qu'Andreas Glarner est le maire d'Oberwil-Lieli, le village qui a longtemps pay\u00e9 pour \u00e9viter d'accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s. \r\n*** L'arm\u00e9e en prend pour son grade, ce matin, dans le Tages Anzeiger, \u00e0 propos de l'affaire des drones.\r\nLe Tages Anzeiger qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'affaire hier sur son site. Des repr\u00e9sentants du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense \u00e9taient pr\u00e9sents lors d'un test de drones en territoire occup\u00e9, comprenez un territoire isra\u00e9lien non reconu par la Suisse. \r\nL'Edito n'y va pas par quatre chemins: deux mots en titre: inqui\u00e9tant et lamentable.\r\nProbl\u00e8me de communication au sein du d\u00e9partement ?\r\nOn ne savait pas qu'il y avait un probl\u00e8me sur le plateau du Golan ? C'est une honte que des cadres militaires doivent se cacher derri\u00e8re leur ignorance du conflit pour se d\u00e9fendre.\r\nMais \u00e7a va plus loin. Le fonctionnement du d\u00e9partement est en cause. Sa main gauche ne sait pas ce que fait sa main droite. \r\nInqui\u00e9tant, avant l'achat de nouveaux avions et de nouveaux syst\u00e8mes de d\u00e9fense. Et l'\u00e9dito de conclure: ni ArmaSuisse, ni le d\u00e9partement ne sont \u00e0 la hauteurs pour ces achats. \r\n***L'UDC couvre la fraude de retrati\u00e9s suisses \u00e0 l'\u00e9tranger...\r\nC'est ce qu'explique le Temps, ce matin. Le parti s'est particuli\u00e8rement oppos\u00e9 \u00e0 un accord d'\u00e9change d'information fiscale avec la Nouvelle-Z\u00e9lande.\r\nIl aurait expos\u00e9 des retrait\u00e9s suisses. Des retrait\u00e9s qui  touchent leur AVS de fa\u00e7on occulte, sur des comptes suisses, tout en r\u00e9sidant en Nouvelle Z\u00e9lande.\r\nC'est que, en Nouvelle Z\u00e9lande, les retrait\u00e9s \u00e9trangers qui y habitent depuis plus de 10 ans touchent un revenu inconditionnel. \r\nCe revenu est r\u00e9duit sir le retrait\u00e9 per\u00e7oit aussi une pension de son pays d'origine. L'\u00e9change d'information fiscale aurait d\u00e9voil\u00e9 le pot-au-roses. \r\nFait piquant, note le journal: c'est la majorit\u00e9 de droite du grand conseil qui a \u00e9t\u00e9 le plus oppos\u00e9e \u00e0 ce trait\u00e9. Et notammetn l'UDC, donc, qui fait de la fraude sociale des \u00e9trangers en suisses l'in de ces chevaux de bataille. \r\n*** On s'int\u00e9resse maintenant aux lanceurs d'alerte...\r\nC'est le num\u00e9ro sp\u00e9cial du \"mook\" sept.info - mook pour magazine et book, en kiosque aujourd'hui.\r\nOn y trouve un portrait de l'avocat des lanceurs d'alerte, William Bourdon. \r\nUne interview de \"notre\" lanceur d'alerte, l'ancien gardien de nuit d'UBS, Christophe Meili.\r\nUn portrait, saisissant, illustr\u00e9 de dessins, de Fausto Cataneo, super flic tessinois de la lutte contre la drogue, qui a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9nncer les d\u00e9rapages de ses coll\u00e8gues et la corruption end\u00e9mique de certaines polices anti-drogues europ\u00e9ennes.\r\n*** La Basler Zeitung revient sur les projets des CFF, de rendre les gares totalement non-fumeurs...\r\nUn projet d\u00e9voil\u00e9 hier par la NZZ en ligne. Pas de d\u00e9cision d\u00e9finitive, mais en attendant , des tests seront men\u00e9s dans plusieurs gares.\r\nLa Basler zeitung en fait sa une. \r\nElle explique que les CFF veulent mettre sur pied un groupe de travail pour son projet. Elle y invite le lobby du Tabac \"swiss cigarette\". Lobby qui aurait indiqu\u00e9 dans une lettre aux CFF qu'il n'\u00e9tait pas int\u00e9ress\u00e9 par une collaboration avec la r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale. Il d\u00e9plore que le projet soit d\u00e9j\u00e0 pratiquement ficel\u00e9, et qu'il ne puisse donc plus participer aux d\u00e9cisions. \r\n*** On va parler sports d'hiver, puisque la saison approche... les skieurs suisses sont au centre de toutes les convoitises...\r\nC'est \u00e0 lire dans la Libert\u00e9, le Nouvelliste, les journaux neuch\u00e2telois, la C\u00f4te, le quotidien jurassien et le journal du jura. \r\nLes stations suisses mutliplient les offres avantageuses, la qualit\u00e9 - avec des investissements importants. Par exemple 300 millions en 10 ans pour les 4 vall\u00e9es.\r\nAlors que les stations de suisse centrale, explique la Luzerner Zeitung tiennent t\u00eate au r\u00e9chauffement, et investissent elles aussi des milions pour des installations d'enneigement artificielles. \r\nQualit\u00e9, prix, enneigement: des atouts de poids, expliquent les journaux romands, face \u00e0 l'offensive de stations fran\u00e7aises. L'Exemple de Chamonix, qui est venu \u00e0 Lausanne faire la promotion de ses pistes, \u00e0 l'enneigement assur\u00e9 de novembre \u00e0 mai, et aux prix tr\u00e8s attractifs. \r\n*** Sport encore, avec le Matin, qui s'interroge sur la pr\u00e9sence des sportifs romands sur les r\u00e9seaux sociaux...\r\nLoisir ou business, s'interroge le journal.\r\nUn peu des deux, avec un soup\u00e7on de bichonnage des sponsors. \r\nCommuniquer sur sa carri\u00e8re, montrer ses entrainements, mais aussi sa vie priv\u00e9e.\r\nAvec des mises en garde, quand m\u00eame: les r\u00e9seaux sociaux peuvent \u00eatre source de d\u00e9concentation, voire de d\u00e9motivation en cas de commentaires d\u00e9faitistes avant une \u00e9preuve. \r\nEt comme cerise sur le g\u00e2teau des r\u00e9seaux sociaux... le selfie...dans l'express et l'impartial, interview de l'essayiste fran\u00e7ais Bertrand Naivin, avant une soir\u00e9e au club 44 de La Chaux-de-Fonds sur le seflie, ou autoportrait. \r\nPour r\u00e9sumer: le selfie, c'est une forme de narcissisme maladif...", "alternativeTitle": ["La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-11-02T07:48:00_revue-de-presse", "La revue de presse - Par Val\u00e9rie Droux / LME_2017-11-02T07:48:00_revue-de-presse"], "imageURL": "//www.rts.ch/7677651.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030480", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9030480", "ece-9030459"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tout un monde (Info)", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani cr\u00e9e la surprise en refusant de rencontrer Donald Trump", "id": "sound-D1180A59-BE62-4732-B6AC-5F04A7160E77", "durationSec": 248, "publicationDate": "2017-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'Iran a refus\u00e9 une proposition am\u00e9ricaine de rencontre au plus haut niveau entre le pr\u00e9sident Trump et son homologue iranien Hassan Rohani, lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. Interview de Thierry Kellner, sp\u00e9cialiste de l'Iran \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles.\r\n\r\n* * L'Iran a refus\u00e9 une proposition am\u00e9ricaine de rencontre au plus haut niveau entre le pr\u00e9sident Trump et son homologue iranien Hassan Rohani, lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. Interview de Thierry Kellner, sp\u00e9cialiste de l'Iran \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles.", "alternativeExcerpt": ["L'Iran a refus\u00e9 une proposition am\u00e9ricaine de rencontre au plus haut niveau entre le pr\u00e9sident Trump et son homologue iranien Hassan Rohani, lors de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. Interview de Thierry Kellner, sp\u00e9cialiste de l'Iran \u00e0 l'Universit\u00e9 Libre de Bruxelles."], "alternativeTitle": ["Le pr\u00e9sident iranien Hassan Rohani cr\u00e9e la surprise en refusant de rencontrer Donald Trump / TUM_2017-11-02T08:17:00_sequence-2", "Tout un monde du 02.11.2017"], "imageURL": "//www.rts.ch/8980853.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9030400", "isOnline": true, "variantIds": ["ece-9030394"]}]}}