{"response": {"numFound": 5233, "start": 0, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat public avec Jean Lacouture, \u00e9crivain, journaliste : A propos de son livre \"Une certaine esp\u00e9rance: entretien avec Henri Guillemin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-097B6BC2-6D13-4BE3-A383-783C18F650BC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4480, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillemin, Henri", "Lacouture, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "public", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacouture, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Boeuf et l'\u00e2ne de la cr\u00e8che. Conte de Jules Supervielle", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B30A31AC-7E00-4E14-ABF3-53D628149119", "durationSec": 2392, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "1. La Naissance de J\u00e9sus (6.45) - 2. L'Ange dans l'\u00e9table (4.08) - 3. Le Boeuf et le flageolet (3.16) - 4. Les Rois mages (7.38) - 5. La Visite des animaux (8.44) - 6. La Fuite en Egypte (9.18)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La R\u00e9citante", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Supervielle, Jules", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Ane", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le Boeuf", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ca, c'est du spectacle!", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale \"Le Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra\" d'Andrew Lloyd Weber : Entretien avec Lutz Seelig, responsable artistiques de diverses produtions de cette com\u00e9die", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6399A7A8-6977-4D85-87E4-8AA86AE4A2D1", "durationSec": 2503, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable artistique de com\u00e9dies musicales", "name": "Seelig, Lutz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dizaine tunisienne", "source": "siranau", "title": "Nefta", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B0709475-EAE2-4F6F-B52B-8B009AAF2884", "thematicGeographicals": ["Nefta", "Tunisie"], "durationSec": 1010, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Guidoni, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0993252D-D433-41C5-BEC0-B04E781ECFE1", "durationSec": 604, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guidoni, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Guidoni, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Desjardins, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFD63A70-1F3C-4EBB-B582-C5E9A0EBE9C5", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1404, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjardins, Richard"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hier et aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Chessex et Jean-Pierre Moulin (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B087B79E-7680-4C15-B941-996138A6228A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Moulin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "El\u00e9ments biographiques des participants : les pays visit\u00e9s, les biblioth\u00e8ques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien journaliste", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Henry, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Boris Blank, musicien du groupe rock \"Yello\" : Sa carri\u00e8re, le musique en studio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8D2AF07-BA9F-4702-A1CE-95791E3247B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1177, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blank, Boris", "Yello"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien du groupe Yello, compositeur", "name": "Blank, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Patrice Fontanarosa, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EB6F468-865C-4247-8947-6F4B87C5FF21", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontanarosa, Patrice"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Fontanarosa, Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "All\u00f4 Montreux 67-91", "source": "siranau", "title": "Allo Montreux (ann\u00e9es 1980-1981-1982)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-51883FB6-98F8-443B-8820-A2803FD920C5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3539, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un Suisse dans l'espace en \u00e9t\u00e9 1992 : Claude Nicollier a \u00e9t\u00e9 choisi pour grimper \u00e0 bord de la navette spatiale Atlantis. Interview de Jean-Jacques Dordain", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-0C72CF61-07A2-48D2-BD9E-BC9AC77C8C81", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicollier, Claude"], "thematicThemes": ["navette spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des exp\u00e9riences de microgravit\u00e9 \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Dordain, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Eric Gaudibert, compositeur, pr\u00e9sente sa composition \"Gemmes\"", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-A28193E3-E190-44B9-918F-AEB7BC7B029A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudibert, Eric"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gaudibert, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Clairi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Une table est une table. Nouvelle de Peter Bichsel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-271CE47A-7361-43AF-843C-1961CED3B72F", "durationSec": 587, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "preneur de son", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Maillard, Claude", "type": "Auteur"}, {"name": "Schweyer, Marc", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "assistante de r\u00e9alisation", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bichsel, Peter", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : chronique nocturne : (nuisance?)", "id": "sound-B4ADDA3B-E183-4667-BB85-11A2BD73E439", "durationSec": 595, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Lavilliers, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-514F151E-8B60-4EA6-B83D-139BEA2B1E54", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavilliers, Bernard"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavilliers, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Cap sur l'Espagne, o\u00f9 le c\u00e9l\u00e8bre navigateur cherchera par tous les moyens \u00e0 satisfaire son ambition : Interviews d'une habitante de S\u00e9ville, d'Alain Dubois, historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, de Reyes, guide (femme), de Maria Antonia Colomar, d'Emmanuel Guillot, de Juan Gil, auteur du livre \"Mythes et utopies de la d\u00e9couverte\" et de Jose Luis Comellas, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de S\u00e9ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E34A75E-7698-428A-909F-7747D9988379", "thematicGeographicals": ["S\u00e9ville", "Espagne", "Palos de la Frontera"], "durationSec": 1810, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Dubois, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "Guillot, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"name": "Colomar, Maria Antonia", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de S\u00e9ville", "name": "Comellas, Jose Luis", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"Mythes et utopies de la d\u00e9couverte\"", "name": "Gil, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "guide (femme)", "name": "Reyes", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de S\u00e9ville", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Legrand, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF982E45-70FB-482E-AC5B-D1E8BF6553F0", "durationSec": 606, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Legrand, Michel"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Legrand, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 la prison du Bois-Mermet \u00e0 Lausanne : Pr\u00e9dication de la pasteure Hetty Overeern", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-2222601C-B1C0-4079-8D53-A62FA9DEEC5C", "durationSec": 715, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Overeern Hetty", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurane, chanteuse fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDCB7456-A26C-437C-A2BF-41F8601D47AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1364, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurane"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Maurane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Les Chaises. D'Eug\u00e8ne Ionesco", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-07AD4539-2D2D-4FFE-A88E-420229259CCF", "durationSec": 4094, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, metteur en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'Orateur", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Vieille", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Le Vieux", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Reggiani, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-220C3114-0F3A-4FD1-BD1E-42EDA35306AD", "durationSec": 659, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reggiani, Serge"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Reggiani, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Daho, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3CFA163-FDF1-44DF-B08A-3D4C439029E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1304, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daho, Etienne"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Daho, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le leader du groupe \"Al Comet\" : Pour leur participation musicale \u00e0 l'illustration du g\u00e9n\u00e9rique des Jeux Olympiques d'Albertville 1992", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80746034-5780-4108-A186-3E79CFFA36D7", "thematicGeographicals": ["France", "Savoie", "Suisse", "Albertville"], "durationSec": 245, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comet, Al"], "thematicThemes": ["rock", "jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du groupe Al Comet", "name": "Comet, Al", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nazar\u00e9 Pereira, chanteuse br\u00e9silienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54742AC8-B3A0-4256-8CBB-FD4C12F4C380", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 1514, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pereira, Nazar\u00e9"], "thematicThemes": ["musica latina", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse br\u00e9silienne", "name": "Pereira, Nazar\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portrait de l'ann\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'ann\u00e9e 1991 : Les actualit\u00e9s marquantes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F2EFA07D-0C43-4AC4-8635-FC1577F67C75", "durationSec": 5596, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes de la CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes de la CRPLF", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Boeuf et l'\u00e2ne de la cr\u00e8che. Conte de Jules Supervielle", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C8E8756C-0B17-4DFA-8B57-DDEA1C327666", "durationSec": 0, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo, interpr\u00e8te de \"Cyrano de Bergerac\" au th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5ACAB6E-D0B0-469E-B7EB-598CEF0B5F04", "durationSec": 3327, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrano de Bergerac", "CGT", "Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Jean-Paul Belmondo parle du cin\u00e9ma, de Jean-Luc Godard, de ses d\u00e9buts d'acteur avec ... la CGT, de son retour au th\u00e9\u00e2tre, du Paris de ses d\u00e9buts, de l'influence de son p\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "SPECIAL FETES - 92.01.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220196", "durationSec": 2890, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* : Emission sp\u00e9ciale pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GEORG, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["RAYNAUD, FERNAND"], "id": "asset-229059", "durationSec": 3315, "mediaType": "video", "title": "COCKTAIL HUMOUROV", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Manu Dibango, saxophoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72EF7B44-DF05-4A11-B4A0-8880CA0A043F", "durationSec": 1551, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dibango, Manu"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "saxophone", "afro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Dibango, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 92.01.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221097", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 92.01.01", "id": "asset-221531", "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Revue TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["B52", "APARTHEID", "V\u00c9NUS (PLAN\u00c8TE)"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "LANDSBERGIS, VYTAUTAS", "HUSSEIN, SADDAM", "BOURNISSEN, CHANTAL", "DE KLERK, FREDERIC", "RUEDIN, PASCAL", "MAJOR, JOHN", "SCHWARZKOPF, NORMAN", "GAINSBOURG, SERGE", "BUBKA, SERGEI", "FRISCH, MAX", "BUBKA, SERGEI", "JACOB, IRENE", "GANDHI, RAJIV", "JEAN-PAUL II", "BUBKA, SERGEI", "DESTIVELLE, CATHERINE", "BUSH, GEORGE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "ELTSINE, BORIS", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "ELTSINE, BORIS", "LEWIS, CARL", "GUNTHOER, WERNER", "TINGUELY, JEAN", "SERFATY, ABRAHAM", "DAVIS, MILES", "ARISTIDE, JEAN-BERTRAND", "CHRISTO", "CASTRO, FIDEL", "AUNG SAN SUU KYI", "FELBER, RENE", "MARCOS, IMELDA", "MARCOS, FERDINAND", "MONTAND, YVES", "SIHANOUK, NORODOM", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)"], "id": "asset-221426", "durationSec": 3003, "mediaType": "video", "title": "1991", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE", "BELLINZONE", "VILNIUS", "URSS", "KOWE\u00cfT CITY", "DHAHRAN", "JERUSALEM", "TEL AVIV", "GOLFE PERSIQUE", "SAALBACH-HINTERGLEMM", "CAP, LE", "VERCORIN", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BAGDAD", "KOWE\u00cfT CITY", "IRAK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LOS ANGELES", "BIRMINGHAM", "SEVILLE", "EC\u00d4NE", "HOLLYWOOD", "ZURICH", "KURDISTAN", "TOSCANE", "GENES", "RANDA", "VENISE", "BERNE", "JAPON", "PRAGUE", "CANNES", "BERNE", "DELHI", "ADDIS-ABEBA", "COSMOS", "POLOGNE", "ALGER", "MOSCOU", "NEW YORK", "SUISSE", "PHILIPPINES", "MONT-BLANC", "ITALIE", "CHINE", "MOSCOU", "URSS", "BARI", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "FRIBOURG", "VILNIUS", "GENEVE", "PARIS", "YOUGOSLAVIE", "USA", "HAITI", "CALIFORNIE", "JAPON", "CUBA", "BIRMANIE", "NEW YORK", "SUISSE", "LUXEMBOURG", "FRANCE", "MADRID", "MANILLE", "FRANCE", "PHNOM PENH", "PHNOM PENH", "YOUGOSLAVIE", "WASHINGTON", "BERNE", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "NOUVEL AN", "FEU D'ARTIFICE", "NOUVEL AN", "FEU D'ARTIFICE", "AMBASSADE", "PORTRAIT", "M\u00c9DICAMENT"], "visualPersons": ["LENINE", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-221086", "durationSec": 897, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 92.01.01", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "MOSCOU", "MOSCOU", "RUSSIE", "BERNE-VILLE", "URSS", "MOSCOU", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1992-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ca, c'est du spectacle!", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale : Entretien avec Alexandre Bonstein, jeune chanteur lausannois qui a particip\u00e9 aux productions parisiennes de \"Cats\" et des \"Mis\u00e9rables\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88A7D2D7-820F-40BA-8704-727FE690FBE5", "durationSec": 2411, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonstein, Alexandre"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur lausannois de com\u00e9dies musicales", "name": "Bonstein, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert Dunand: une vie pour la musique (6/8) : Hommage posthume r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de documents d'archives RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E016F881-FE6A-475B-88F5-B81E21294C1D", "durationSec": 2323, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunand, Robert"], "thematicThemes": ["audiovisuel", "document sonore", "musique classique", "critique musicale"], "excerpt": "R. Dunand parle, en 1987, de la critique musicale. En 1984, il d\u00e9bat des questions de m\u00e9dias et de communications par rapport \u00e0 la diffusion de la musique, \u00e0 la lumi\u00e8re des moyens mis en place de puis 50 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, fondateur du Collegium Academicum de Gen\u00e8ve, percussionniste \u00e0 l'OSR \u00e0 l'\u00e9poque d'Ansermet, chef du service lyrique et producteur \u00e0 la RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chroniqueur musical, ancien collaborateur RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hier et aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Chessex et Jean-Pierre Moulin (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66388EEA-9E6F-41C3-A328-B6BDA22383E1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3323, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moulin, Jean-Pierre", "Universit\u00e9 de Lausanne", "Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson", "jazz"], "excerpt": "El\u00e9ments biographiques des participants : leurs \u00e9tudes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne (Belles-lettres), le jazz, les chansons de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien journaliste", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Henry, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dizaine tunisienne", "source": "siranau", "title": "Tozeur", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4771D53F-0E88-44B3-ACAC-ADB5A8397EDE", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Tozeur"], "durationSec": 973, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Lisbonne, Porto Santo et Funchal : Interviews de Vasco Graca Moura, commissaire g\u00e9n\u00e9ral pour la comm\u00e9moration des d\u00e9couvertes portugaises, de Joao Rocha Pinto, professeur en anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lisbonne, sp\u00e9cialiste en histoire des d\u00e9couvertes, de Francisco Mendez da Luz, historien, vice-pr\u00e9sident de l'Institut de culture et de langue portugaise et d'Alberto Vieira, historien \u00e0 Funchal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A85F9441-08B5-4285-B01D-3C43C1E17285", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Mad\u00e8re", "Funchal", "Porto Santo", "Lisbonne"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lisbonne, sp\u00e9cialiste en histoire des d\u00e9couvertes", "name": "Pinto, Joao Rocha", "type": "Participant"}, {"role": "historien, vice-pr\u00e9sident de l'Institut de culture et de langue portugaise", "name": "Mendez da Luz, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire g\u00e9n\u00e9ral pour la comm\u00e9moration des d\u00e9couvertes portugaises", "name": "Moura, Vasco Graca", "type": "Participant"}, {"role": "historien \u00e0 Funchal", "name": "Vieira, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Desjardins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DDFBE66-399F-47D3-8F7C-FD2D05B46BD2", "durationSec": 1069, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Desjardins, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "D\u00c9MOLITION", "MONTRE", "FAILLITE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "NOUVEL AN"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER", "PEREZ DE CUELLAR, JAVIER"], "id": "asset-220588", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.12.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONTHEY", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "FRANCE", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "91.12.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-222678", "durationSec": 950, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.12.31", "id": "asset-220970", "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "REVUE DU CASINO THEATRE 91", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-222824", "durationSec": 5843, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.12.31", "id": "asset-221538", "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.12.31", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220767", "durationSec": 1697, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "700 DERNIERES MINUTES", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-223120", "durationSec": 9000, "publicationDate": "1991-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La gen\u00e8se du fabuleux projet de Christophe Colomb, histoire qui commence \u00e0 G\u00eanes en Ligurie : Interviews d'Alfredo Bemporad, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'Exposition internationale Colombo 92, d'Aldo Agosto, directeur local des Archives de l'Etat, de Gaetano Ferro, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9, de Gabriella Airaldi, directrice de l'Institut d'\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales, de Federico Marzinot, qui conna\u00eet bien la vie du navigateur, d'Armando Magliotto, maire de Savone et de Carla Feuz, maire de Noli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A15C540-98EF-46D0-A99D-3862CE2F7FCB", "thematicGeographicals": ["Savone", "Italie", "G\u00eanes", "Noli"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colomb, Christophe"], "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Marzinot, Federico", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Noli", "name": "Feuz, Carla", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Institut d'\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales de G\u00eanes", "name": "Airaldi, Gabriella", "type": "Participant"}, {"role": "directeur local des Archives de l'Etat", "name": "Agosto, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de G\u00eanes", "name": "Ferro, Gaetano", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'Exposition internationale Colombo 92 de G\u00eanes", "name": "Bemporad, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Savone", "name": "Magliotto, Armando", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Francis Poulenc : A propos de son op\u00e9ra \"Dialogues des Carm\u00e9lites\" d'apr\u00e8s un texte de Georges Bernanos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7065854-943D-4975-9C5A-39B073E0E83F", "durationSec": 3254, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Hindemith, Paul", "Ravel, Maurice", "Boulez, Pierre", "Berg, Alban", "Schoenberg, Arnold", "Webern, Anton", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve pour la premi\u00e8re repr\u00e9sentation en Suisse de son op\u00e9ra, Poulenc \u00e9voque la gen\u00e8se de l'oeuvre et sa conception des personnages. Commentaire sur sa musique en g\u00e9n\u00e9ral et ses conceptions sur la composition. Remarques sur divers compositeurs et l'\u00e9tat du th\u00e9\u00e2tre musical contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dizaine tunisienne", "source": "siranau", "title": "Kairouan", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-31238EEB-22AA-4B25-B3E2-56C1BF94BECE", "thematicGeographicals": ["Kairouan", "Tunisie"], "durationSec": 1042, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hier et aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Chessex et Jean-Pierre Moulin (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51FD7370-C069-4045-AAEC-B9566A90C636", "thematicGeographicals": ["Lac L\u00e9man", "Lausanne", "Fribourg (ville)", "Payerne", "Vaud"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)", "Moulin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "El\u00e9ments biographiques des participants : Jean-Pierre Moulin raconte son enfance \u00e0 Lausanne; dans un milieu bourgeois, il eut pour p\u00e8re le premier intellectuel de la famille depuis le XVIIIe si\u00e8cle. Jacques Chessex est n\u00e9 \u00e0 Payerne en 1934, dans un milieu rural et enseignant. Son p\u00e8re devient directeur du Coll\u00e8ge scientifique de Lausanne. Un milieu paysan par sa m\u00e8re et intellectuel par son p\u00e8re : m\u00e9lange du terrien et du m\u00e9taphysicien. Le p\u00e8re de Jean-Pierre Moulin fut un militaire passionn\u00e9, devenant major du bataillon vaudois 7, puis colonel. Revendication de la subjectivit\u00e9 de leur \u00e9vocation. Le p\u00e8re de Chessex raconte la fascination de son p\u00e8re pour la pr\u00e9sence romaine en Suisse romande, du Haut-Moyen Age burgonde. Un p\u00e8re qui \u00e9crivait constamment. L'un et l'autre ont conscience de leur culture \"fran\u00e7aise\" qui les ont faits. Evocation des biblioth\u00e8ques familiales et de Ramuz. Jean-Pierre Moulin parle de sa passion pour la nature et Jacques Chessex de sa fascination pour l'architecture des lieux b\u00e2tis, notamment les \u00e9glises baroques avec leurs fantasmes peints. [A 23:10] Enfance payernoise et du crime de Payerne comme premier contact physique de Chessex avec la guerre. 1943 : arriv\u00e9e \u00e0 Payerne; 1944 : entr\u00e9e au Coll\u00e8ge classique. Quelques ma\u00eetres : Jacques Mercanton, Sylvestre Vauthier. Jean-Pierre Moulin \u00e9voque la carri\u00e8re de son p\u00e8re et de son charisme comme professeur et quelques figures professorales de la fin des ann\u00e9es 30. Evocation des \u00e9meutes de Gen\u00e8ve en 1932 et des r\u00e9actions \u00e0 Lausanne. Leurs ann\u00e9es de coll\u00e8ge \u00e0 Saint-Michel de Fribourg. Accueillis par deux ma\u00eetres marquants : le p\u00e8re Pierre-Marie Emonet en philosophie thomiste et l'abb\u00e9 Dutoit, professeur de latin et de fran\u00e7ais. Il y fr\u00e9quente Armin Jordan, Jean-Michel Hayoz et des s\u00e9minaristes de toutes les origines. Jean-Pierre Moulin \u00e9voque la figure de l'abb\u00e9 Dutoit et de son \u00e9tude de Baudelaire. Puissance de l'organisation intellectuelle conf\u00e9r\u00e9e \u00e0 Saint-Michel. Importance des entretiens avec les professeurs. Respect pour le calvinisme des ces deux \u00e9tudiants vaudois. Deux attitudes diff\u00e9rentes face au catholicisme. Saint-Michel les a sauv\u00e9s dans leur cursus jusque l\u00e0 chaotique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien journaliste", "name": "Moulin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Henry, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert Dunand: une vie pour la musique (5/8) : Hommage posthume r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de documents d'archives RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0146D7ED-EDA0-46BD-8894-AA8898DCD7BF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunand, Robert", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Interview de Francis Poulenc par Robert Dunand en 1959: Evocation du \"Dialogue des Carm\u00e9lites\", gen\u00e8se et cr\u00e9ation. L'\u00e9criture et la cr\u00e9ation de \"La Voix humaine\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chef d'orchestre, fondateur du Collegium Academicum de Gen\u00e8ve, percussionniste \u00e0 l'OSR \u00e0 l'\u00e9poque d'Ansermet, chef du service lyrique et producteur \u00e0 la RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne et Daniel Meurois-Givaudan (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-698DD84D-E40E-4861-B847-10D03B256C09", "durationSec": 1392, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Meurois-Givaudan, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Meurois-Givaudan, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "All\u00f4 Montreux 67-91", "source": "siranau", "title": "Allo Montreux (ann\u00e9es 1978-1979)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4C3E12B0-7346-4AB2-AAF1-E3939F08531A", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MARIA KOLEVA", "id": "asset-222311", "durationSec": 475, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "INTRO AU FILM DE LA SOIREE : \"INDIANA JONES\" - 91.12.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-221080", "thematicGeographicals": ["INTRO CONSACR\u00c9E \u00c0 STEVEN SPIELBERG POUR PR\u00c9SENTER LE FILM DE LA SOIR\u00c9E"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Intro consacr\u00e9e \u00e0 Steven Spielberg pour pr\u00e9senter le film de la soir\u00e9e :\n* \"Indiana Jones\".", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.12.30", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ALCOOLISME AU VOLANT", "VIOLON", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "GRAND MAGASIN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ZURICH", "GENEVE", "ZURICH", "JURA (CANTON)", "RUSSIE", "MOSCOU", "URSS", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["FAVEZ, JEAN-CLAUDE", "FAVEZ, JEAN-CLAUDE", "MACHERET, AUGUSTIN", "AEBY, PIERRE", "RIMAZ, RAPHAEL", "LUETHI, RUTH", "SCHWALLER, URS", "PITTET, MICHEL (FRIBOURG)"], "id": "asset-221500", "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.12.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221503", "durationSec": 1645, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.12.30", "id": "asset-221516", "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.12.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221504", "durationSec": 471, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.12.30", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221501", "durationSec": 1959, "publicationDate": "1991-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne et Daniel Meurois-Givaudan (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51D2B4AD-C556-45C5-9B95-0FDC6EA4E7B0", "durationSec": 2903, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Meurois-Givaudan, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Meurois-Givaudan, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnets de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sundari, fondatrice de l'Ecole de l'essentialisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE94E308-44C5-4578-A8A8-6243BEEF831C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3269, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9rand, Liane", "Sundari"], "thematicThemes": ["chanteur", "syst\u00e8me philosophique"], "excerpt": "Sundari: naissance le 23 juin 1906 \u00e0 Paris, p\u00e8re inspecteur de police, famille tr\u00e8s rigoriste - Evoque le Paris de l'\u00e9poque - Elle \u00e9tait chanteuse (chansonni\u00e8re) sous le nom de Liane M\u00e9rand - Mariage \u00e0 19 ans - Tr\u00e8s vite inspir\u00e9e, elle fonde l'Ecole de l'essentialisme (la vraie vie commence \u00e0 l'int\u00e9rieur de soi, union entre soi et l'univers) - Donne des conf\u00e9rences dans le monde entier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de l'Ecole de l'essentialisme", "name": "Sundari", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ca, c'est du spectacle!", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale \"Miss Sa\u00efgon\" de Claude-Michel Sch\u00f6nberg et Alain Boublil : Entretien avec le compositeur", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-95EA42D9-EC28-42E1-BA2A-5057E9432965", "durationSec": 2559, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur de la com\u00e9die \"Miss Sa\u00efgon\"", "name": "Sch\u00f6nberg, Claude-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Felber, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res et futur pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D4B44C8-8153-4AA2-95CF-EC500D48F7D2", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1079, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE", "Felber, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["politique internationale", "ex\u00e9cutif national", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "politique \u00e9conomique"], "excerpt": "L'organisation actuelle du Conseil f\u00e9d\u00e9ral est-elle adapt\u00e9e aux temps modernes ? Comment r\u00e9ussir \u00e0 accrocher la Suisse au train europ\u00e9en ? Notre pays n'est-il pas en train de s'appauvrir ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "SOUVENIRS EN NOIR-BLANC 1954 - 1970 - 91.12.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-221262", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040925 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.12.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221499", "durationSec": 453, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMBASSADE", "INTERVIEW", "NAVETTE SPATIALE", "JAZZ", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-221467", "durationSec": 1236, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.12.29", "visualGeographicals": ["IRAN", "SUISSE", "SION", "HOUSTON", "ZURICH", "YOUGOSLAVIE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MARIA KOLEVA", "id": "asset-222304", "durationSec": 405, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.12.29", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221473", "durationSec": 1736, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DE MUSIQUE CHAMPETRE DE KUSSNACHT", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-221524", "durationSec": 3327, "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "HISTOIRE", "CHRISTIANISME", "HISTOIRE"], "visualPersons": ["GROSS, FRANCOIS", "GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-222364", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Nelly Th\u00e9venaz recoit sur le plateau Francois Gross pour parler de la Suisse et de son h\u00e9ritage chr\u00e9tien.", "title": "700 ANS DE CHRISTIANISME ! - 91.12.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1991-12-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROSS, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["CHRISTIANISME", "HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Un poisson sur la montagne (Le Louverain), avec Louis-Albert Zbinden, par Daniel Saugy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C888995-033E-461C-87EE-7290813568B4", "thematicGeographicals": ["France", "Le Louverain"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zbinden, Louis-Albert"], "thematicThemes": ["christianisme", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique passion", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Fortune, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-670F5A8E-E965-4AE6-83E6-688BBB2F5BF8", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fortune, Robert"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Evocation de la vie et de la carri\u00e8re de R. Fortune.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Fortune, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Promenade", "source": "siranau", "title": "F\u00eates de fin d'ann\u00e9e en Ajoie : Entretien avec Jean Gigon, cuisinier, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37F3C392-B8A1-4177-8281-C32AAA9228C6", "thematicGeographicals": ["Porrentruy", "Jura (canton)", "Ajoie"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gigon, Jean"], "thematicThemes": ["neige", "No\u00ebl"], "excerpt": "Sylvestre se f\u00eatait \u00e0 la maison, jamais au restaurant. C'\u00e9tait tr\u00e8s modeste. Il y a peut-\u00eatre 25 ans que cela a commenc\u00e9 \u00e0 changer. Le sens de la f\u00eate \u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sent. On \u00e9tait au monde pas seulement pour trimer, mais aussi pour la joie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, \u00e9crivain \u00e0 Porrentruy", "name": "Gigon, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "All\u00f4 Montreux 67-91", "source": "siranau", "title": "Allo Montreux (ann\u00e9es 1975-1976-1977)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CE28B441-4D64-4707-9105-09FC4F256E63", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 5320, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ca, c'est du spectacle!", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale : Entretien avec J\u00fcrg Burth, metteur en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphe zurichois, sp\u00e9cialiste de la com\u00e9die musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01B6DE44-E6C5-4B89-A594-50F227A2A2C1", "durationSec": 2477, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphe zurichois", "name": "Burth, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.12.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221088", "durationSec": 1718, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS SPECIAL PATRICIA KAAS - 91.12.28", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-221486", "durationSec": 2710, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Videokid", "source": "gico", "title": "91.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-220424", "durationSec": 916, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE BONHOMME DE NEIGE A DISPARU - 91.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120263", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "\u00c9LECTION", "ISLAM", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SUPERMARCH\u00c9", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "GRAND MAGASIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "NO\u00cbL", "HU\u00ceTRE"], "id": "asset-220952", "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 91.12.28", "visualGeographicals": ["NODS", "TESSIN", "ALGER", "FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MARIA KOLEVA", "id": "asset-222299", "durationSec": 405, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.12.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-221263", "durationSec": 446, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE", "\u00c9TABLE", "PAYSAN", "VIEILLARD", "HORLOGER", "HOMME", "CIEL", "LAC", "NUAGEUX", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE"], "visualPersons": ["CHARLET, ANDRE", "CHARLET, ANDRE"], "id": "asset-100337", "thematicGeographicals": ["BRASSUS, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 855, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Brassus, Vall\u00e9e de Joux : 19911228, concert de la Chorale du Brassus dirig\u00e9 par le chef de choeur CHARLET Andr\u00e9, mis en images par des sc\u00e8nes de la Vall\u00e9e de Joux.", "title": "CHORALE DU BRASSUS", "visualGeographicals": ["BRASSUS, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "BRASSUS, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" hivernales de la Vall\u00e9e de Joux", " horloger-paysan \u00e2g\u00e9 travaillant \u00e0 son \u00e9tabli", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100131"], "thematicThemes": ["HOMME", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CHORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "CORBEILLE DE FETE 91 - 91.12.28", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-223040", "durationSec": 3533, "publicationDate": "1991-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert Dunand: une vie pour la musique (4/8) : Hommage posthume r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de documents d'archives RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8865004-E350-46E8-AA2E-54482B266C4C", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Bruxelles"], "durationSec": 2114, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartok, B\u00e9la", "Le Corbusier", "Xenakis, Iannis", "Lutoslawski, Witold", "Dunand, Robert"], "thematicThemes": ["musique classique", "chef d'orchestre", "composition musicale", "compositeur", "musique stochastique", "architecture"], "excerpt": "Notices biographiques sur R. Dunand. R. Dunand interviewe Xenakis qui \u00e9voque Le Corbusier, le Pavillon Philips \u00e0 Bruxelles, la musique stochastique et son oeuvre \"Metastasis\". Le m\u00eame interroge Lutoslawski au sujet de ses oeuvres, de Bartok et de la vie musicale en Pologne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, fondateur du Collegium", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Xenakis, Iannis", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur polonais", "name": "Lutoslawski, Witold", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "De naissance en renaissance (4/4) : Entretien avec Jean-Louis Siemons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62E2E28C-4F10-4347-8826-A6F19761F98A", "durationSec": 1306, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Siemons, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 91.12.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220659", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MATIN - 91.12.27", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SIDA", "INTERVIEW", "SIDA", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ADOPTION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ADOPTION", "NOCTURNE", "BANQUE", "PRISE D'OTAGE", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "URANIUM", "PLUTONIUM", "PRESSE", "DESSIN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "LAUSANNE", "ALGERIE", "GENEVE-VILLE", "COME", "ZURICH-VILLE", "AUTRICHE", "MOSCOU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCV"], "visualPersons": ["HIRSCHEL, BERNARD", "HIRSCHEL, BERNARD"], "id": "asset-220632", "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dizaine tunisienne", "source": "siranau", "title": "Monastir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C6C34940-135E-40C5-AF59-4CE60CAA9293", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Monastir"], "durationSec": 1011, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "All\u00f4 Montreux 67-91", "source": "siranau", "title": "Allo Montreux (ann\u00e9e 1974)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-27023EAC-7300-4026-BCE2-81DE2ABCF1B1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3651, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 91.12.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220784", "durationSec": 403, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 91.12.27", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-220747", "durationSec": 1656, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 91.12.27", "id": "asset-221514", "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MARIA KOLEVA", "id": "asset-222275", "durationSec": 435, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "PAUL MAC BONVIN : LE BANJO ET LE PRESSOIR - 91.12.27", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-221465", "durationSec": 1510, "publicationDate": "1991-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Robert Dunand: une vie pour la musique (3/8) : Hommage posthume r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de documents d'archives RSR", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-3E393E5F-34A0-4D87-BB43-1B88FA194134", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2470, "publicationDate": "1991-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collegium Academicum, Gen\u00e8ve", "Dunand, Robert"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "R. Dunand anime une table ronde, en 1962, sur la situation d'alors de l'op\u00e9ra. Au micro d'A. Layaz, Sarah Ventura \u00e9voque ses souvenirs avec le chef d'orchestre R. Dunand.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Op\u00e9ra de chambre de Gen\u00e8ve, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Ventura, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, fondateur du Collegium", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "dir. du Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie de Bruxelles, en 1962", "name": "Huysmans, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "dir. du Grand-Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, en 1962", "name": "Lamy, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "dir. de l'Op\u00e9ra n\u00e9erlandais, en 1962", "name": "Cornelis, Evert", "type": "Participant"}, {"role": "Academicum de Gen\u00e8ve, percussionniste \u00e0 l'OSR \u00e0 l'\u00e9poque d'Ansermet, chef du service lyrique et producteur \u00e0 la RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dizaine tunisienne", "source": "siranau", "title": "Sousse", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2669E23A-E60B-43AD-96EE-1BC70F5FC322", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Sousse"], "durationSec": 956, "publicationDate": "1991-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Yves Esquerre, directeur des Ballets de Monte-Carlo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCFB46AB-A327-4ED4-AC1F-BF066DCD51FB", "thematicGeographicals": ["Monte-Carlo"], "durationSec": 1745, "publicationDate": "1991-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Esquerre, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["corps de ballet", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "La danse \u00e0 Monte-Carlo", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Ballets de Monte-Carlo", "name": "Esquerre, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}]}}