{"response": {"numFound": 2034, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Villars-sur-Ollon (VD)", "id": "sound-D2E66077-425B-4497-8CF3-8066284CD560", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Ollon"], "durationSec": 770, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple Les Forges \u00e0 la Chaux-de-Fonds (NE)", "id": "sound-8A73AC88-3DF3-4387-ADAE-77746A4BA09C", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dis-moi dimanche", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Jean-Marc Lovay, \u00e9crivain, pendant la correction des \u00e9preuves de son roman \"Les R\u00e9gions c\u00e9r\u00e9ali\u00e8res\". Lecture de nouvelles par l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C5A55CC0-E07B-48A2-9E62-5E4FA5EE6A1F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Pinsec"], "durationSec": 4737, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovay, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lovay, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Killy, skieur m\u00e9daill\u00e9 d'or", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B41A3402-57A8-42ED-9DAD-AF4DB4ADE46C", "durationSec": 3479, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux Olympiques d'hiver de Grenoble 1968"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "comp\u00e9tition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur", "name": "Killy, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cygnes avec leurs petits - bord de canal, embouchure du Rh\u00f4ne, couple de cygnes, les petits broutent, petits cris de satisfaction, claquement de bec tr\u00e8s pr\u00e9sent, ambiance calme", "id": "sound-0EED524C-77B0-423E-8253-0B600935AD56", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "Suisse"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Maurer, B.", "type": "Producteur"}, {"name": "Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Ecrire, c'est s'exposer \u00e0 un danger...\" Interview de Maurice Chappaz par Michel Bory. Dans le verger de Maurice Chappaz (2) (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB4408DF-192D-415B-9526-153A84655ACD", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 473, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la chapelle protestante de Verbier (VS)", "id": "sound-DC18E274-76AC-440C-99EA-F261FB7039EE", "thematicGeographicals": ["Verbier"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"program": "Blues in the night", "source": "siranau", "title": "Extraits d'interviews r\u00e9alis\u00e9s sur le tournage du film \"Jonas qui aura 25 ans en l'an 2000\", d'Alain Tanner  [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A22A45D-2BFD-49C0-89D5-DDB1181284F8", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "Mai 68", "marginalit\u00e9", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "(6:18-6:58) Tournage. (08:10-10:04) Une femme parle de la lib\u00e9ration de Plioutsch et de l'arrestation de mineurs au P\u00e9rou. (10:25-11:36) Nicolas Bideau. (14:47-16:25) Interview d'un chien. (23:00) Alain Tanner parle du sc\u00e9nario de son film.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Myriam", "type": "Participant"}, {"role": "acteur anglophone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte protestant du Jour de l'An", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3A1BC956-F1DD-4FF3-860B-EC666FF469F8", "durationSec": 3469, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Tournier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Coderay, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Roger Frison-Roche, alpiniste et explorateur fran\u00e7ais, sur son livre \"Les Seigneurs de la faune canadienne\"", "id": "sound-62378A41-A7B0-4CF9-AC42-D91D144CED56", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 882, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9serve naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste et explorateur fran\u00e7ais", "name": "Frison-Roche, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Schoendoerffer \u00e9crivain, auteur du roman \"Le Crabe-tambour\" (Ed. Grasset, 1976)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1EE2069-74F2-4305-A78A-CCAB4E5A8193", "thematicGeographicals": ["Indochine"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et cin\u00e9aste", "name": "Schoendoerffer, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Petits canards - nombreux, barbotent, oiseaux en fond, profusion de \"coin-coin\", continu", "id": "sound-1EFDFA8A-C352-4864-BF38-BE42BC7EA537", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "oiseau", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Maurer, B.", "type": "Producteur"}, {"name": "Jacques", "type": "Producteur"}, {"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretiens avec le chef d'orchestre Herbert von Karajan et le compositeur Pierre Boulez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-074ACECC-E096-4B80-A52E-7CEA804663C1", "thematicGeographicals": ["Salzbourg", "Berlin", "Bayreuth"], "durationSec": 2936, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karajan, Herbert von", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "direction d'orchestre", "publicit\u00e9", "orchestre symphonique", "partition musicale", "musique", "famille", "art dramatique"], "excerpt": "(06:24) Interview d'Herbert von Karajan le 28.12.1979, qui aime la perfection et est perfectionniste. L'Orchestre philarmonique de Berlin. A \u00e9t\u00e9 contre les retransmissions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es d'op\u00e9ra qui au d\u00e9but n'\u00e9taient pas bonnes. Herbert von Karajan a enregistr\u00e9 plus de 680 disques. Le travail de chef d'orchestre. On est \u00e0 la recherche de l'oeuvre, mais aussi de soi-m\u00eame. Le Tao et le bouddhisme. Karajan parle de ce qui est le plus important pour lui. (36:50) Annonces des prochains spectacles \u00e0 Bayreuth par Serge Moisson. \"Ring\", mont\u00e9 par Ch\u00e9reau et dirig\u00e9 par Pierre Boulez. (38:18-48:56) Interview de PIerre Boulez \u00e0 propos du festival de Bayreuth et de ce qu'il y a apport\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, pianiste", "name": "Karajan, Herbert von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["PERIER, FRANCOIS"], "id": "asset-128447", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760101, entretien avec l'acteur fran\u00e7ais PERIER Fran\u00e7ois. Il \u00e9voque son premier r\u00f4le dans \"Les jours heureux\", sa rencontre avec ROUSSIN Andr\u00e9 et SARTRE Jean-Paul puis avec FELLINI Federico.", "title": "FRANCOIS PERIER : LA CONSECRATION - 76.01.01", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PERIER, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boite \u00e0 surprises", "source": "gico", "title": "LES ZIGOMATIQUES - 76.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99146", "durationSec": 2288, "publicationDate": "1976-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Grille des f\u00eates", "title": "Le ma\u00eetre de ballet", "imageURL": "http://www.rts.ch/6737837.image", "id": "ece-6737838", "durationSec": 972, "publicationDate": "1975-12-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bernard Haller incarne \u00e0 la perfection un chor\u00e9graphe russe quelque peu enflamm\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6737838", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6737838"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Curti, directeur du Mus\u00e9e international de l'horlogerie \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671B0037-5B7F-4034-BF26-BB0B48907C2E", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1835, "publicationDate": "1975-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "horlogerie", "architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mus\u00e9e international de l'horlogerie \u00e0 la Chaux-de-fonds", "name": "Curti, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["PERIER, FRANCOIS"], "id": "asset-207336", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19751231, entretien avec l'acteur fran\u00e7ais PERIER Fran\u00e7ois. Il \u00e9voque sa jeunesse et son go\u00fbt pour le mensonge, sa rencontre avec JOUVET Louis et ses camarades de conservatoire.", "title": "FRANCOIS PERIER : DEVENIR COMEDIEN - 75.12.31", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1975-12-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PERIER, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "75.12.31", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-262164", "durationSec": 578, "publicationDate": "1975-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ", "HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "visualPersons": ["BLANC, CLAUDE", "TURNER, JOE", "MATTEUZZI, BRIGITTE", "GARDAZ, EMILE", "HALLER, BERNARD", "KOHLER, MARCEL", "REBROFF, YVAN", "SHANG, PIFAR", "BLANC, CLAUDE", "TURNER, JOE", "MATTEUZZI, BRIGITTE", "GARDAZ, EMILE", "HALLER, BERNARD", "KOHLER, MARCEL", "REBROFF, YVAN", "SHANG, PIFAR"], "id": "asset-227842", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19751231, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s pour le r\u00e9veillon pr\u00e9sent\u00e9e par ZAMBELLI Anne-Lise, GARDAZ Emile, BLANC Claude et KOHLER Marc. Diff\u00e9rents artistes sont invit\u00e9s.", "title": "REVEILLON AUTOUR DU MONDE - 75.12.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1975-12-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLANC, CLAUDE", "TURNER, JOE", "MATTEUZZI, BRIGITTE", "GARDAZ, EMILE", "HALLER, BERNARD", "KOHLER, MARCEL", "REBROFF, YVAN", "SHANG, PIFAR"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "visualPersons": ["LECOQ, YVES", "CORDY, ANNIE"], "id": "asset-97046", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4780, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19751231, \u00e9mission pour le r\u00e9veillon pr\u00e9sent\u00e9e par ZAMBELLI Anne-Lise, GARDAZ Emile, BLANC Claude et KOHLER Marc. Diff\u00e9rents artistes sont invit\u00e9s.", "title": "REVEILLON CHEZ MAXIM'S - 75.12.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1975-12-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GARDAZ, Emile", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "1. Hommage au po\u00e8te fran\u00e7ais Saint-John Perse par Louis-Albert Zbinden. - 2. Chant\u00e9 par celle qui fut l\u00e0. De Saint-John Perse, lu par Suzanne Flon, com\u00e9dienne", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-38BB93E7-19BB-45CF-81E3-B7F2CFF7530B", "durationSec": 645, "publicationDate": "1975-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-John Perse"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Flon, Suzanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Un lecteur du Nouvelliste s'en prend aux ch\u00f4meurs. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-EED5675B-10C7-4D9B-82B5-B0D102D16D3B", "durationSec": 454, "publicationDate": "1975-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvelliste (Le)"], "thematicThemes": ["ouvrier", "ch\u00f4mage", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Thiroloix, m\u00e9decin : A propos de son livre \"L'art\u00e9rioscl\u00e9rose\" (Ed. Laffont, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4A87F19-506B-49CB-8C10-D3A833D5C188", "durationSec": 2903, "publicationDate": "1975-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "circulation sanguine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Thiroloix, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Tolsto\u00ef (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAE91D4C-287D-4791-A1DF-7861B8A76EC7", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3109, "publicationDate": "1975-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolsto\u00ef, L\u00e9on Nikola\u00efevitch"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur de collection, traducteur", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Tolsto\u00ef (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2B9E3B9-A92B-451D-B276-E02096758987", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3691, "publicationDate": "1975-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolsto\u00ef, L\u00e9on Nikola\u00efevitch"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, directeur de collection, traducteur", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "7 X 75", "source": "gico", "title": "75.12.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255658", "durationSec": 311, "publicationDate": "1975-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Charles-Albert Cingria", "imageURL": "http://www.rts.ch/3932157.image", "id": "ece-3932389", "durationSec": 2078, "publicationDate": "1975-12-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Divers t\u00e9moignages \u00e9voquent la figure de l'\u00e9crivain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3932389", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3932389"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pages vertes", "source": "siranau", "title": "Derni\u00e8re \u00e9mission \"Les pages vertes\", une \u00e9mission du Service d'actualit\u00e9s nationales, le dimanche \u00e0 midi, r\u00e9alis\u00e9e par Philippe Golay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F42F735A-1DF1-4611-A4DC-C9809A9FA9FF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 970, "publicationDate": "1975-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Merminod, Ren\u00e9", "Blanc, Pierre", "Daniel, Paul"], "thematicThemes": ["pollution de l'eau", "Plan Wahlen", "agriculture", "alimentation", "production laiti\u00e8re", "jardinage", "ferme", "radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9mission de radio", "\u00e9cologie"], "excerpt": "D\u00e9sir\u00e9 Blanc et Edouard M\u00e9rinat, techniciens Radio-Lausanne se souviennent des d\u00e9buts de l'\u00e9mission. \"La causerie agricole\" en 1937, lue par les speakers de service de Radio-Lausanne. La fa\u00e7on de cultiver les salades, racler les mauvaises herbes, comment entretenir les exploitations agricoles. Souvenir de La Bourse aux l\u00e9gumes \u00e0 la rue Centrale, \u00e0 Lausanne. Le travail des ing\u00e9nieurs agronomes, dont Pierre Arnold [futur directeur g\u00e9n\u00e9ral des coop\u00e9ratives Migros]. La production intensive de lait. Les attaques du doriphore. Comment \u00e9tait re\u00e7ue la radio pendant la guerre? Paul Daniel reprend l'\u00e9mission apr\u00e8s la guerre. Une anecdote de D\u00e9sir\u00e9 Blanc \u00e0 (09:00). L'\u00e9mission change de nom : \"La causerie agricole\", \"Terre romande\" et \"Les pages vertes\". Pollution de l'eau par le mercure. Remerciements de Philippe Golay qui donne rendez-vous aux auditeurs le dimanche 4 janvier 1976, entre 7 heures et huit heures pour une nouvelle \u00e9mission : \"Nature pour un dimanche\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "M\u00e9rinat, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "JEAN-FRANCOIS COMMENT - 75.12.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-258016", "durationSec": 492, "publicationDate": "1975-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "PAUL TOURNIER - 75.12.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252867", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1975-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "CHARLES-ALBERT CINGRIA - 75.12.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-196383", "durationSec": 2111, "publicationDate": "1975-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "La famille Knie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461577.image", "id": "ece-3461579", "durationSec": 1598, "publicationDate": "1975-12-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La famille Knie en est \u00e0 la 7e g\u00e9n\u00e9ration de saltimbanques", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461579", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461579"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl", "id": "sound-33B6525E-F769-4DDD-B6CD-3D81F3A9EC13", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Denges", "Suisse romande", "La Roche", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 923, "publicationDate": "1975-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Dzo\u00efau Tsalande : Mon beau sapin, de Jules [version patois] Reymond, par Jules Reymond, de Denges (VD) - 3. Tsaland\u00e8, de Joseph Brodard, par Jean-Marie Brodard et Andr\u00e9 Brodard et Joseph [piano] Brodard, de La Roche (FR) - 4. Recettes de p\u00e2tisseries campagnardes pour la fin de l'an, de Constant Dumard, par Constant Dumard, de Forel-Lavaux (VD) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet\r\nBrodard, Joseph [piano]", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Dumard, Constant", "type": "Participant"}, {"name": "Reymond, Jules", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Brodard, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dumard, Constant", "type": "Auteur"}, {"name": "Reymond, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Reymond, Jules", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Dachka. Pi\u00e8ce radiophonique de Jean Robert Lestienne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A59C4008-2E15-4E4F-B3DA-F61558023700", "durationSec": 3669, "publicationDate": "1975-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR, assistante", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Peter, Pierrette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lestienne, Jean-Robert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Andre\u00ef", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Loujine", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Nadia", "name": "Bonvin, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Dachenka", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Grigori", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "7 X 75", "source": "gico", "title": "75.12.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255660", "durationSec": 872, "publicationDate": "1975-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DAYER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "TIGRE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CLOWN", "CIRQUE", "CLOWN", "CIRQUE", "CIRQUE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "TIGRE", "CIRQUE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CLOWN", "CIRQUE"], "visualPersons": ["KNIE, FREDY (SENIOR)", "PICHON, BERNARD", "KNIE, LOUIS", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "PICHON, BERNARD", "KNIE, FREDY (JUNIOR)", "KNIE, FREDY (SENIOR)", "PICHON, BERNARD", "KNIE, FRANCO", "PICHON, BERNARD", "KNIE, LOUIS", "KNIE, LOUIS", "KNIE, LOUIS"], "id": "asset-222807", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3810, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19751227, sous le chapiteau du cirque KNIE, PICHON Bernard re\u00e7oit KNIE Fredy et les autres membres de la famille KNIE, les clowns RIVEL Juanito et TRAC, des membres de l'\u00e9quipe technique, la troupe de clowns des CHICKIES, HASSANI Ali et DANDI Ray, acrobates.", "title": "AU CIRQUE KNIE - 75.12.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1975-12-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis, restaurateur : A propos de son livre \"La cuisine de Denis\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D0303FF-C10C-4D97-B2B0-78633629D04E", "durationSec": 1791, "publicationDate": "1975-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GERMOND, FRANCOIS"], "id": "asset-126561", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19750000, interpr\u00e9tation en studio de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Ruy Blas\" d'HUGO Victor, reprise par la TSR du spectacle de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve avec une mise en sc\u00e8ne originale de CARRAT G\u00e9rard.", "title": "TSR ET COMEDIE DE GENEVE - RUY BLAS - VICTOR HUGO", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales en studio"], "publicationDate": "1975-12-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "7 X 75", "source": "gico", "title": "75.12.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255672", "durationSec": 820, "publicationDate": "1975-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-113242", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 2820, "mediaType": "video", "title": "CULTE DE NOEL AU TEMPLE DE L'ABEILLE A LA CHAUX-DE-FONDS - 75.12.25", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "publicationDate": "1975-12-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "FRATERNOEL : UNE MEDITATION SUR LE THEME DE LA RENCONTRE - 75.12.24", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257985", "durationSec": 1175, "publicationDate": "1975-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "VIVRE AILLEURS", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-211135", "durationSec": 4050, "publicationDate": "1975-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Emmanuel Leroy-Ladurie, historien, sp\u00e9cialiste de l'histoire de la paysannerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90AFB611-59E0-4234-845A-2782260872A0", "durationSec": 3605, "publicationDate": "1975-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Leroy-Ladurie, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "7 X 75", "source": "gico", "title": "75.12.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255661", "durationSec": 804, "publicationDate": "1975-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "SAUVE-QUI-PEUT - MARIONNETTES DE GENEVE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244655", "durationSec": 1937, "publicationDate": "1975-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "JEROME PONCET - LE DAMIEN : L'ANTARCTIQUE A LA VOILE - 75.12.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144199", "durationSec": 3583, "publicationDate": "1975-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne-Xavier Albertini, \u00e9crivaine, infirmi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A511A60D-8C12-4E78-9FA5-13262914A222", "durationSec": 3415, "publicationDate": "1975-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albertini, Anne-Xavier"], "thematicThemes": ["infirmier", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, infirmi\u00e8re", "name": "Albertini, Anne-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "Interview de Hubert Reeves, astrophysicien : A propos de l'origine du syst\u00e8me solaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8CA7734-8685-4E00-AD80-024310F999F5", "durationSec": 944, "publicationDate": "1975-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronomie", "astrophysique", "syst\u00e8me solaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Reeves, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Galeries imaginaires", "source": "gico", "title": "75.12.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246785", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1975-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grand soir", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDON\u00c9ON", "MUSIQUE", "CLOWN", "FANFARE", "TROMPETTE", "ORCHESTRE", "SAXOPHONE", "COM\u00c9DIEN", "BANDON\u00c9ON", "MUSIQUE", "TROMPETTE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "COM\u00c9DIEN", "MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "FL\u00dbTE \u00c0 BEC", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MUSIQUE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MUSIQUE", "TROMPETTE", "PIANO", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "GUITARE", "ORCHESTRE", "MUSIQUE", "BIG BAND", "JAZZ", "MUSIQUE", "TROMPETTE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "JAZZ", "MUSIQUE", "TROMPETTE", "JAZZ", "MUSIQUE", "BLUES", "BIG BAND", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "MUSIQUE", "ROCK", "MUSIQUE", "MUSIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "VIOLON", "ORCHESTRE", "MUSIQUE", "PIANO", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "MUSIQUE", "TROMPETTE", "ORCHESTRE"], "visualPersons": ["ANDRE, MAURICE", "FRATELLINI, ANNIE", "ANDRE, MAURICE", "FRATELLINI, ANNIE", "LUY, ANDRE", "ANDRE, MAURICE", "AUBERSON, PASCAL", "LUY, ANDRE", "LARA, CATHERINE", "ANDRE, MAURICE", "FRATELLINI, ANNIE", "LUY, ANDRE", "ANDRE, MAURICE", "AUBERSON, PASCAL", "DAVIS, MILES", "AUBERSON, PASCAL", "HENDRIX, JIMI", "LARA, CATHERINE", "DONN, JORGE", "ANDRE, MAURICE", "FRATELLINI, ANNIE"], "id": "asset-98353", "durationSec": 8647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19751222, BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie re\u00e7oit sur le plateau divers musiciens, orchestres et chanteurs pour une soir\u00e9e de vari\u00e9t\u00e9s consacr\u00e9e \u00e0 la musique et \u00e0 ses diff\u00e9rents genres, avec des discussions avec les invit\u00e9s lanc\u00e9es par le com\u00e9dien MOUTIER Jean-Pierre intervenant comme un spectateur du public.", "title": "MUSIC CIRCUS", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PARME", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1975-12-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" MAURICE ANDRE PARLE DE SA CARRIERE ET DE SON ENFANCE, DE SON AMOUR DE LA MUSIQUE (NOTAMMENT A 00", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081012"], "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "LA TERRE ET L'AMITIE - DE CRET-BERARD A VENT DEBOUT", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-238842", "durationSec": 8461, "publicationDate": "1975-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Prise d'otages \u00e0 l'OPEP Vienne", "id": "sound-ACB559BD-6B58-45AC-9684-A8F9EA158325", "durationSec": 615, "publicationDate": "1975-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["OPEP, prise d'otages / SIR_1975-12-21_emission-sans-nom_ACB559BD-6B58-45AC-9684-A8F9EA158325 / Prise d'otages \u00e0 l'OPEP Vienne", "Emission sans nom - 21.12.1975"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309282", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Denis, Robert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309278"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "SPORT DIMANCHE - 75.12.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254825", "durationSec": 187, "publicationDate": "1975-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "B\u00e9mol \u00e0 la cl\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-102249", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750422 - 19750425, Studio 2, seconde \u00e9mission d'une s\u00e9rie de 2 durant laquelle le danseur et chor\u00e9graphe HEUBI Peter et le danseur DAHLMANN Philippe mettent au point et travaillent une variation pour une nouvelle chor\u00e9graphie sur une musique du compositeur genevois METRAL Pierre, \"Caprisme, pour 3 percussions, clavecin et soprano \".", "title": "NAISSANCE D'UNE CHOREGRAPHIE - 2 EME PARTIE - HEUBI - DAHLMANN", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1975-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "OPEP, prise d'otages", "id": "ece-3309278", "durationSec": 615, "publicationDate": "1975-12-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309278", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3309278"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-FC9E639F-64C9-43D0-8E80-D32DC8399605", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 956, "publicationDate": "1975-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le riale d'intchie no : Les ruisseaux de chez nous, de Joseph Bovet et Jules [direction] Gysler, par Choeur mixte de S\u00e2les, de Gruy\u00e8res (FR) - 3. Bon triolet, de Joseph Bovet et Pierre [direction] Robadey, par Chorale l'Intyamon [pr\u00e9sentation de Nicolas Kolly et Michel Justin], de Albeuve (FR) - 4. Gandoises, par Louis Sch\u00f6pfer-Baeriswyl, de Ependes (FR) - 5. La chanson di jiamp\u00e8re, de Corboz Alain [musique] et Fran\u00e7ois-Xavier [paroles] Brodard et Pierre [direction] Robadey, par Chorale l'Intyamon, de Albeuve (FR) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet\r\nChorale l'Intyamon [pr\u00e9sentation de Nicolas Kolly et Michel Justin]", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"name": "Chorale l'Intyamon", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur Mixte, S\u00e2les", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Corboz Alain", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Gysler, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Robadey, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Sch\u00f6pfer-Baeriswyl, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "ROLAND COLLOMBIN A BALE - 75.12.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254897", "durationSec": 362, "publicationDate": "1975-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Atelier", "source": "gico", "title": "VISIONS FUGITIVES - 75.12.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251680", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1975-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CABARET (MUSIQUE)", "CABARET (SPECTACLE)", "CABARET (MUSIQUE)", "CABARET (SPECTACLE)", "CABARET (MUSIQUE)", "CABARET (SPECTACLE)", "CABARET (MUSIQUE)", "CABARET (SPECTACLE)"], "visualPersons": ["JENDLY, ROGER", "JENDLY, ROGER", "JENDLY, ROGER", "JENDLY, ROGER"], "id": "asset-241497", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4122, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19751221 et 1975120, spectacle de vari\u00e9t\u00e9s pour le 50 \u00e8me anniversaire de la mort du chansonnier fran\u00e7ais BRUANT Aristide interpr\u00e9t\u00e9 par FRIEDRICH Jane, GLEIZER Mich\u00e8le, JENDLY Roger, VERSEILLE Jean-Marie, BERTHET Fran\u00e7ois, MAULINI Pierre et ROSSETTI Sandro.", "title": "LE BEL ARISTIDE, HOMMAGE A ARISTIDE BRUANT", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1975-12-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JENDLY, ROGER"], "thematicThemes": ["CABARET (MUSIQUE)", "CABARET (SPECTACLE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Les bougies de No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451927.image", "id": "ece-3451929", "durationSec": 238, "publicationDate": "1975-12-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelques conseils pratiques pour fabriquer ses bougies.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451929", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451929"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Heubi et Dahlmann", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443012.image", "id": "ece-3443014", "durationSec": 1609, "publicationDate": "1975-12-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les danseurs s'approprient une nouvelle chor\u00e9graphie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443014", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443014"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Astrid Varnay, cantatrice et Catherine Atlani, danseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A28737DA-0258-4E71-9AC2-A05AC175DB35", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1975-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Atlani, Catherine", "Varnay, Astrid"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "musique classique", "chant", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Varnay, Astrid", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Atlani, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "75.12.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104670", "durationSec": 1136, "publicationDate": "1975-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CENTRES SOCIAUX PROTESTANTS - 75.12.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256104", "durationSec": 165, "publicationDate": "1975-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.19", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "LOGEMENT", "INTERVIEW", "AFFICHE", "VITRINE", "PHOTOGRAPHIE", "GALERIE D'ART", "FEMME", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "VAUD", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MOHR, JEAN"], "id": "asset-128577", "publicationDate": "1975-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "B\u00e9mol \u00e0 la cl\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-158223", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3472, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19750422 - 19750425, Studio 2, premi\u00e8re \u00e9mission d'une s\u00e9rie de 2 durant laquelle le danseur et chor\u00e9graphe HEUBI Peter et le danseur DAHLMANN Philippe mettent au point et travaillent une variation pour une nouvelle chor\u00e9graphie sur une musique du compositeur genevois METRAL Pierre, \"Caprisme, pour 3 percussions, clavecin et soprano \".", "title": "NAISSANCE D'UNE CHOREGRAPHIE - 1 ERE PARTIE - HEUBI - DAHLMANN", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1975-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Solidarit\u00e9 pour les ch\u00f4meurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/7977930.image", "id": "ece-7977936", "durationSec": 596, "publicationDate": "1975-12-18T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lancement d'une journ\u00e9e de solidarit\u00e9 pour aider les ch\u00f4meurs en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7977936", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7977936"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sabine Hargous, ethnologue : A propos de son livre \"Les appeleurs d'\u00e2mes. L'univers sacr\u00e9 des Indiens d'Am\u00e9rique du Sud\" (Ed. Laffont, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2F11E5D-08D4-417F-9843-BEF37B928310", "thematicGeographicals": ["Les Andes"], "durationSec": 2520, "publicationDate": "1975-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "chamanisme", "ethnologie"], "excerpt": "Participant: inte:Hargous, Sabine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Hargous, Sabine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Semp\u00e9, illustrateur et dessinateur humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94D2893A-100D-4763-A14A-5678DE8BED8D", "durationSec": 3477, "publicationDate": "1975-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semp\u00e9, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "humour", "dessin", "illustration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustrateur, dessinateur humoriste", "name": "Semp\u00e9, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "LA CHAINE DU BONHEUR - 75.12.18", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-261154", "durationSec": 596, "publicationDate": "1975-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.12.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247336", "durationSec": 1072, "publicationDate": "1975-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.18", "visualThemes": ["INTERVIEW", "H\u00d4PITAL", "CONVENTION COLLECTIVE", "CH\u00d4MAGE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ASSURANCE MALADIE"], "visualGeographicals": ["SONVILIER", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207131", "publicationDate": "1975-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "QUELQUE PART, QUELQU'UN... - 75.12.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-161881", "durationSec": 4969, "publicationDate": "1975-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" 300 \u00e8me \u00e9mission de Temps Pr\u00e9sent", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040327 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'arme de la faim", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435017.image", "id": "ece-3435009", "durationSec": 428, "publicationDate": "1975-12-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Politique am\u00e9ricaine d'aide contre les famines en question.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435009", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435009"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de diverses personnes, Jean-Pierre Laurent, directeur du Centre suisse anti-poison : A propos des intoxications accidentelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6940FB99-B411-44F2-9110-9F9FD709AF92", "durationSec": 940, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit toxique", "enfant (\u00e2ge)", "intoxication"], "excerpt": "[L'\u00e9mission comprend un appel t\u00e9l\u00e9phonique simul\u00e9 au Centre suisse anti-poison]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9s du Centre anti-poison de Zurich", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre suisse anti-poison", "name": "Laurent, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Avril, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DADB486D-4E6A-49C7-B1F3-BEDB695CA869", "durationSec": 3442, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avril, Nicole"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Avril, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9gis de Villard, m\u00e9decin : A propos du somnanbulisme chez l'enfant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4682CE9E-3D95-4BA4-8412-28795128276F", "durationSec": 840, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "somnambulisme", "sommeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Villard, R\u00e9gis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fran\u00e7ois Ruy-Vidal, \u00e9diteur : A propos des livres pour la jeunesse des \u00e9ditions Grasset. - 2. Interview de Jeanlouis Cornuz, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Reconnaissance d'Edmond Gilliard\" (Ed. de l'\u00c2ge d'homme, 1975). - 3. Lecture d'un extrait de \"L'All\u00e9gement\" de Jean-Pierre Monnier", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-5DB0F01E-B16F-4538-8EAB-D10589C0AF1C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliard, Edmond"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "p\u00e9dagogie", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature enfantine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cornuz, Jeanlouis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Ruy-Vidal, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Face \u00e0 face entre Jean Ziegler, sociologue et conseiller national socialiste, et Andr\u00e9 Gauthier, m\u00e9decin et conseiller national lib\u00e9ral radical : A propos de l'initiative concernant l'octroi du droit de vote \u00e0 18 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50E4EA72-C30B-435D-8566-CE82BD2783F8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 432, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de vote", "droit de vote des jeunes", "droits civiques"], "alternativeTitle": ["D\u00e9bat avec J. Ziegler / SIR_1975-12-17_emission-sans-nom_50E4EA72-C30B-435D-8566-CE82BD2783F8 / Face \u00e0 face entre Jean Ziegler, sociologue et conseiller national socialiste, et Andr\u00e9 Gauthier, m\u00e9decin et conseiller national lib\u00e9ral radical : A propos de", "Emission sans nom - 17.12.1975"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309268", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique suisse", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, lib\u00e9ral genevois", "name": "Gauthier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309261"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Week-end show", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Vigneault, auteur-compositeur-interpr\u00e8te : A propos de son dernier spectacle et du Grand Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BAE8996-60CE-4DBE-A503-9C5F690F132E", "thematicGeographicals": ["Nord", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1144, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Vigneault, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.17", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "COUR D'\u00c9COLE", "PANNEAU ROUTIER", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "FRESQUE", "IMPRIMANTE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "SECOURISME", "ARME ALIMENTAIRE", "ARME ALIMENTAIRE", "FAMINE", "CHAMP", "ARME ALIMENTAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PRODUIT CHIMIQUE", "CH\u00c8VRE", "FAIM", "FOULE", "NOMADISME", "ARME ALIMENTAIRE", "CADAVRE", "FAMINE", "TROUPEAU", "ARME ALIMENTAIRE", "BOURSE", "S\u00c9CHERESSE", "B\u00c9TAIL", "ARME ALIMENTAIRE", "FOULE", "ARME ALIMENTAIRE", "PI\u00c9TON", "ARME ALIMENTAIRE", "ARME ALIMENTAIRE", "MOISSONNEUSE-BATTEUSE", "ARME ALIMENTAIRE", "CHAMP", "ARME ALIMENTAIRE", "INONDATION", "ARME ALIMENTAIRE", "INONDATION", "AIDE ALIMENTAIRE", "PELLE M\u00c9CANIQUE", "ARME ALIMENTAIRE", "PORT", "ARME ALIMENTAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "ARME ALIMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["ONEX", "MATRAN", "SION", "MONTHEY", "SUISSE", "AFRIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE", "NEW YORK", "INDE", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ASIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AFRIQUE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "CIA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208015", "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les enfants et leur ville", "source": "gico", "title": "MA MAISON - 75.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-218037", "durationSec": 1301, "publicationDate": "1975-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "D\u00e9bat avec J. Ziegler", "id": "ece-3309261", "durationSec": 432, "publicationDate": "1975-12-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309261", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3309261"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Passages", "source": "siranau", "title": "Florides helv\u00e8tes de Charles-Albert Cingria", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-01A26C9B-3C7B-4748-8252-7632E0EA3F3F", "durationSec": 1773, "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Cingria, Charles-Albert", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Emission TV avec Genevi\u00e8ve Aubry coup\u00e9e dans le Jura. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-6F843804-37CE-415D-A47B-B6C934E6B208", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubry, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["technique de radiodiffusion", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Hersch, \u00e9crivaine, philosophe suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42E066AD-C66A-4B01-9BC8-056DF347AD20", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Julien Cohen-Solal, p\u00e9diatre : A propos de son livre \"Comprendre et soigner son enfant \" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCAB3773-CE05-45F7-8300-9C02D535FABE", "durationSec": 2657, "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "p\u00e9diatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre", "name": "Cohen-Solal, Julien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.16", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "LOGEMENT", "INSTALLATION SANITAIRE", "APPARTEMENT", "LICENCIEMENT", "LETTRE", "SAISONNIER", "M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL", "PANNEAU ROUTIER", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "PEINTURE MURALE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207124", "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "LE RECYCLAGE PROFESSIONNEL DE LA FEMME - 75.12.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248951", "durationSec": 3399, "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "75.12.16", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BILLETER, ALEX"], "id": "asset-247366", "durationSec": 755, "publicationDate": "1975-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Andr\u00e9 Guex", "imageURL": "http://www.rts.ch/3725936.image", "id": "ece-3726502", "durationSec": 754, "publicationDate": "1975-12-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec Andr\u00e9 Guex \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre sur le L\u00e9man.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3726502", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3726502"}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Pauvre petite ch\u00e9rie. Drame radiophonique de Jeannine Raylambert", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E8151630-3987-48A4-8C5F-28078CCABBAB", "durationSec": 3065, "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "romanci\u00e8re", "name": "Raylambert, Jeannine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Florence", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Claire", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Alain", "name": "Faur\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Ogeret, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0CE5E17-5DB8-4C0F-A54C-F2EBB4B09B7E", "durationSec": 3524, "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ogeret, Marc"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Ogeret, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Darras, m\u00e9cecin : A propos de son livre \"L'acupuncture, cette inconnue\" (Ed. Hachette, 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4417EA38-143C-43BE-B99C-410D0B301BB1", "durationSec": 2396, "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["acupuncture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Darras, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "75.12.15", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "PRESTATION DE SERMENT", "POLICE", "SCULPTURE", "COLL\u00c8GE", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "SCULPTURE", "BAS-RELIEF", "FRESQUE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SONVILIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MOORE, HENRY", "KETTERER, CLAUDE"], "id": "asset-207115", "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avenir pour notre pass\u00e9", "source": "gico", "title": "PROTECTION PROVISOIRE - 75.12.15", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-125060", "durationSec": 1276, "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUROMACHIE", "TAUREAU", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE", "TAUROMACHIE"], "visualPersons": ["FRANCO"], "id": "asset-220161", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ESPAGNE"], "durationSec": 5046, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, ESPAGNE : 19751215, Portrait et \u00e9vocation de la carri\u00e8re du tor\u00e9ro de Ronda ORDONEZ Antonio, depuis ses d\u00e9buts en tant que novilleros en 1948 jusqu'\u00e0 aujourd'hui propri\u00e9taire terrien andalou qui participe encore une fois l'an \u00e0 la Corrida de Ronda.", "title": "ANTONIO ORDONEZ - 75.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ANDALOUSIE", "ESPAGNE", "MEXICO", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "PLATEAU", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TAUROMACHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "HOCKEY SUR GLACE - 75.12.15", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-181399", "durationSec": 2533, "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "ANDRE GUEX : MEMOIRES DU LEMAN - 75.12.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177888", "durationSec": 817, "publicationDate": "1975-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}