{"response": {"numFound": 1193, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Breton : A propos du surr\u00e9alisme", "genres": ["INT"], "id": "sound-A4050311-3770-4CB6-9CBA-093195440C9B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breton, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "soci\u00e9t\u00e9", "surr\u00e9alisme"], "excerpt": "Bilan du surr\u00e9alisme. Compagnons de lutte et rupture avec certains d'entre eux. Le surr\u00e9alisme s'est impos\u00e9. Son \u00e9chec: la transformation sociale du monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Breton, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Chronique de Michel Droit : La t\u00e9l\u00e9vision en France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C09CAE17-02CA-42BB-BE9F-213DF51AF30D", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique du Nord", "Normandie", "Alsace", "Lyon", "Paris", "Lorraine", "C\u00f4te d'Azur"], "durationSec": 919, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierre, Roger", "Chevalier, Maurice", "Thibaud, Jean-Marc", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur", "radio", "exposition th\u00e9matique", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Exposition \u00e0 Paris sur la t\u00e9l\u00e9vision et la radio. Nouveaux \u00e9metteurs et extension du r\u00e9seau fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9vision. Programmes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le Courrier de l'UNESCO", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C3DDAE1-6A60-4033-B505-259826A4C429", "durationSec": 291, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["diffusion de l'information", "coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale"], "excerpt": "L'ennui des publications \"s\u00e9rieuses\". L'information \u00e0 l'\u00e9poque contemporaine. Le sommaire du dernier \"Courrier de l'UNESCO\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Uruguay, terre d'espoir : Le tango", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Documentaire"], "id": "sound-97F077A3-A5DC-4F50-8B74-F6E8F0D58A87", "thematicGeographicals": ["Rio de la Plata", "Buenos Aires", "Uruguay", "Montevideo", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1593, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Padilla, Jos\u00e9", "Pizzaro, Manuel", "Canaro, Francisco", "Gardel, Carlos"], "thematicThemes": ["musique populaire", "musique ethnique et folklorique", "danse de salon", "genre de danse", "musica latina", "art et tradition populaires", "bandon\u00e9on"], "excerpt": "Le tango en Uruguay. Extraits de chansons de tango sur les plages 06, 08, 10 et 11. \"A media luz\", pl. 07.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Gardel, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "orchestre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la musica latina", "name": "Helal, Pedro", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Chronique de Michel Droit : Les \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A1C8F274-413C-47FE-8D55-FD340226A07F", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 813, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["public", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "magazine", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "patinage artistique"], "excerpt": "Les cars de reportage de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. Retransmission du spectacle Holliday on ice. Diffusion en direct. Documentaire en direct. Reportage sur un magazine f\u00e9minin. Jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s. Publics europ\u00e9ens et am\u00e9ricains.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Reggiani, chanteur, acteur : Son enfance en Italie et ses d\u00e9buts dans le th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["INT"], "id": "sound-4622BC83-30C4-4276-9879-F9925F2BB8BD", "thematicGeographicals": ["Italie", "Normandie", "Paris", "France"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reggiani, Serge", "Morgan, Mich\u00e8le"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "langue fran\u00e7aise", "sport", "chanson fran\u00e7aise", "boxe", "coiffeur", "art dramatique", "enfant (\u00e2ge)", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Les origines de son nom. Ses souvenirs d'enfance. Son arriv\u00e9e en France. Son apprentissage du fran\u00e7ais. Ses qualit\u00e9s moyennes d'\u00e9l\u00e8ve. Sa passion pour le sport, la boxe et le cyclisme. Son apprentissage de coiffeur pour dames. La fin de sa carri\u00e8re dans la coiffure. Les cours de th\u00e9\u00e2tre. L'impossibilit\u00e9 de s'improviser com\u00e9dien. Ses \u00e9tudes au Conservatoire avec Bruno. La mise en sc\u00e8ne d'Hamlet. Son r\u00f4le dans la pi\u00e8ce \"Tr\u00e9sor\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, chanteur", "name": "Reggiani, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "[Lecomte]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Fallet, \u00e9crivain et sc\u00e9nariste : Son dernier roman \"Les Pas perdus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CB8674C-31BA-4DFE-AA99-DFD43218AFC6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 733, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fallet, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["roman", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Cadre du roman: la gare Saint-Lazare et son monument aux morts: lieu fr\u00e9quent de rendez-vous des Parisiens. R\u00e9sum\u00e9 du roman: attente d'un jeune homme d\u00e9soeuvr\u00e9 \u00e0 la gare. Rencontre avec une jeune femme mari\u00e9e. Histoire d'amour entre eux, qui avorte. Le jeune homme se retrouve seul et revient attendre devant le monument aux morts. L'histoire d'amour est un pr\u00e9texte: c'est un roman de la solitude. Le livre deviendra peut-\u00eatre un film. La gare, lieu d'adieux, fertile en situations dramatiques. Fallet, critique litt\u00e9raire dans un journal satirique. Qu'aurait-il \u00e9crit sur ce livre? Du bien! Refuse l'\u00e9tique de populisme qu'on lui applique. N\u00e9 en banlieue parisienne. Fut d'abord magasinier, puis coursier en pharmacie, puis apprenti-foudrier, puis journaliste, puis \u00e9crivain. Aimerait \u00e9crire une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre s'il en trouve le temps...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste", "name": "Fallet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Girardot, actrice", "genres": ["INT"], "id": "sound-5C1A5745-0B45-48C6-B1DE-8E31CE285881", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 413, "publicationDate": "1954-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girardot, Annie", "Com\u00e9die fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma. Ses \u00e9tudes au Conservatoire. Ses r\u00f4les pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Ses pr\u00e9f\u00e9rences parmi les auteurs modernes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Girardot, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La politique fran\u00e7aise en Tunisie et au Maroc en 1954 : Interview de Christian Fouchet, ministre fran\u00e7ais des Affaires marocaines et tunisiennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEB0BA29-DEC6-4AA3-BC0A-6A45A1ADF97C", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Tunisie", "France"], "durationSec": 630, "publicationDate": "1954-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "relations internationales", "terrorisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "La double n\u00e9cessit\u00e9 de la cr\u00e9ation de son minist\u00e8re des Affaires marocaines et tunisiennes: coordonner la politique fran\u00e7aise dans les deux protectorats et nouveaut\u00e9s des probl\u00e8mes marocains et tunisiens. Objectifs: assurer la pr\u00e9sence fran\u00e7aise, r\u00e9formes, ccoop\u00e9ration. Conventions n\u00e9goci\u00e9es actuellement entre la Tunisie et la France: statuts des Fran\u00e7ais en Tunisie, assistance administrative et technique, conventions culturelles, militaires, judiciaires. Puis une autonomie interne sera accord\u00e9e \u00e0 la Tunisie. Action des fellaghas en Tunisie, qui exploitent le fanatisme et la x\u00e9nophobie. Au Maroc, programme de r\u00e9formes \u00e9conomiques mis au point par Robert Lacoste, r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Rabat. L'ordre doit r\u00e9gner au Maroc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires marocaines et tunisiennes", "name": "Fouchet, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "id": "asset-174406", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 499, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540930, un groupe de chanteurs et musiciens russes interpr\u00e8te, sous la direction de Monsieur BIROUKOV, des chants traditionnels et accompagnent diff\u00e9rents num\u00e9ros de danse au son de la balala\u00efka.", "title": "CHANTS ET DANSES RUSSES - 54.09.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1954-09-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence protestante", "title": "Les diaconesses de Saint-Loup", "imageURL": "http://www.rts.ch/7592146.image", "id": "ece-7592147", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1954-09-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une vie consacr\u00e9e au service de Dieu et des malades.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7592147", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7592147"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marguerite Yourcenar, \u00e9crivaine : A propos de sa pi\u00e8ce \"Electre ou la chute des masques\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE6C126A-53ED-48D7-B9DD-0A46B6AC294E", "durationSec": 796, "publicationDate": "1954-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Electre", "Herrand, Marcel", "Marchat, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art dramatique"], "excerpt": "Titres d'oeuvres de Yourcenar. Marcel Herrand avait le projet de monter \"Electre ou la chute des masques\". Sa mort a repouss\u00e9 le projet. Marguerite Yourcenar est \u00e0 Paris pour les r\u00e9p\u00e9titions. Mise en sc\u00e8ne de Jean Marchat. Th\u00e8me de la chute des masques. Evocation des \"M\u00e9moires d'Hadrien\" de \"Le Coup de gr\u00e2ce\". Le th\u00e8me d'Electre des Atrides a \u00e9t\u00e9 souvent trait\u00e9. Sujet de la haine familiale, qui int\u00e9resse toutes les g\u00e9n\u00e9rations. Le probl\u00e8me de la justice: o\u00f9 est-elle? Electre se pose cette question.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, auteure dramatique", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Jean Montazel, com\u00e9dien : A l'occasion du dixi\u00e8me anniversaire de sa mort", "genres": ["R\u00e9cit", "D\u00e9claration"], "id": "sound-77B98AB6-3F39-4283-A29D-FEF87C59C1BD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "1954-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montazel, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation du souvenir de Jean Montazel par ses amis. Sa voix incomparable. Extraits de certains po\u00e8mes r\u00e9cit\u00e9s par le com\u00e9dien. \"Mon r\u00eave\", pl. 01; \"Epilogue\", pl. 02; \"Po\u00e8mes\", pl. 02; \"Dans le vieux parc\", pl. 03.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Montazel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montazel, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTITUTION RELIGIEUSE", "PROTESTANTISME", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "PROTESTANTISME", "H\u00d4PITAL", "INFIRMIER", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "PROTESTANTISME", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "PROTESTANTISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-194554", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19540929, pr\u00e9sentation de l'Institution des diaconesses de St-Loup. Ces derni\u00e8res se vouent essentiellement aux soins m\u00e9dicaux. Certaines travaillent dans l'h\u00f4pital construit sur le site, tandis que d'autres s'occupent de soins \u00e0 domicile. Les diaconesses vivent en communaut\u00e9, mais ne prononcent pas de voeux.", "title": "INSTITUTION DES DIACONESSES DE ST-LOUP - 54.09.29", "visualGeographicals": ["VAUD", "SARRAZ, LA", "ROMAINMOTIER", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1954-09-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission pr\u00e9tend\u00fbment diffus\u00e9e le 19560617, mais un autre sujet appara\u00eet dans les programmes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "R\u00eaverie en Corse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438541.image", "id": "ece-3438543", "durationSec": 883, "publicationDate": "1954-09-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une visite insolite de la Corse durant l'\u00e9t\u00e9 1954.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438543", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438543"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "IMAGES DE LA CORSE - 54.09.28 - 54.10.07", "visualThemes": ["TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TOURISME", "BATEAU", "PORT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TOURISME", "BATEAU", "\u00ceLE", "TOURISME", "\u00ceLE", "TOURISME", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "\u00ceLE", "MER", "PLAGE", "\u00ceLE", "TOURISME", "VAGUE"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "FRANCE", "CORSE", "CORSE", "AJACCIO", "CORSE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-174003", "thematicGeographicals": ["CORSE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "FRANCE"], "durationSec": 882, "publicationDate": "1954-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Mer M\u00e9diterran\u00e9e, Corse : 19540928 ou 19541007, la Corse offre au touristes des paysages contrast\u00e9s. Ports, plages et bords de mer, vieux villages \u00e0 l'int\u00e9rieur des terres, montagnes impressionnantes, l'Ile de Beaut\u00e9 a tout pour s\u00e9duire le voyageur.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Menuhin au CIEM", "imageURL": "http://www.rts.ch/3564139.image", "id": "ece-3563968", "durationSec": 690, "publicationDate": "1954-09-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Yehudi Menuhin jury \u00e9clair du CIEM entre deux concerts.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3563968", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3563968"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Maurois, historien et essayiste : La Grande-Bretagne dans l'\u00e9quilibre europ\u00e9en", "genres": ["INT"], "id": "sound-F948B34B-F8F6-4548-A816-1F8BD672D465", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Etats-Unis", "Europe", "Angleterre"], "durationSec": 898, "publicationDate": "1954-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "arm\u00e9e", "femme", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "d\u00e9fense", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Mod\u00e8le d\u00e9mocratique am\u00e9ricain et opinion publique am\u00e9ricaine. Femmes et politique. Int\u00e9gration europ\u00e9enne et d\u00e9fense de l'Europe. Ouverture \u00e9conomique. Place et r\u00f4le de l'Allemagne en Europe. Coexistance pacifique. Arm\u00e9e europ\u00e9enne. Perceptions anglaise et fran\u00e7aise de l'Europe et de sa construction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et essayiste", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concours international d'ex\u00e9cution musicale", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCOURS"], "visualPersons": ["MENUHIN, YEHUDI"], "id": "asset-174785", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 376, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540927, HARDY Georges s'entretient avec des responsables du Concours international d'ex\u00e9cution musicale (CIEM) \u00e0 l'occasion de la tenue de l'\u00e9dition 1954 de ce concours de musique auquel participent des interpr\u00e8tes de musique classique d\u00e9sirant se faire conna\u00eetre.", "title": "CIEM 1954", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1954-09-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MENUHIN, YEHUDI"], "thematicThemes": ["INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCOURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Pierre Mend\u00e8s France, pr\u00e9sident du Conseil, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A l'occasion de la foire d'Annecy", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6D206CA2-9107-40A8-90DE-18E96943CA15", "thematicGeographicals": ["Annecy", "France", "Europe"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1954-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale", "reconstruction", "concurrence \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Solidarit\u00e9 \u00e9conomique n\u00e9cessaire. Situation des salari\u00e9s, conditions de l'habitat, nombre d'\u00e9coles, \u00e9quipement des hopitaux en France: tout cela n'est pas satisfaisant. Prendre place dans la construction europ\u00e9enne. Apre concurrence internationale. Miser sur l'avenir, parier sur la France. A l'aube d'une France nouvelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Avant les 9\u00e8mes Rencontres internationales de Gen\u00e8ve. Origine et fondement de cette manifestation culturelle internationale", "genres": ["INT", "DEB"], "id": "sound-086AC658-32D8-4C4E-9021-2F9D4C98C44B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "1954-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "intellectuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma", "name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste, secr\u00e9taire des RIG", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, pr\u00e9sident des RIG", "name": "Babel, Anthony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Champ\u00e9ry et Les Diablerets", "id": "sound-5884462C-4F89-405A-A6A9-1B17292E7A5D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1144, "publicationDate": "1954-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction : rappel du d\u00e9lai prochain pour la remise des oeuvres du concours litt\u00e9raire et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. La vie paysanne champ\u00e9rolaine, de Lucien Berra, par Lucien Berra, de Champ\u00e9ry - 3. Pr\u00e9sentation de l'interview avec une jeune de Champ\u00e9ry, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 4. T\u00e9moignage sur le patois d'une jeune femme de Champ\u00e9ry, de Gilberte Michelet, par Gilberte Michelet, de Champ\u00e9ry - 5. Une partie de chasse, de Alo\u00efs Nicolier, par Alo\u00efs Nicolier, de Ormont-dessus - 6. Le vilhe et l\u00e9 novall\u00e9 m\u00e8zour\u00e9 : Les poids et mesures survenus en 1848, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, par Louis Corboz, de Ormont-dessus", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Corboz, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Berra, Lucien", "type": "Participant"}, {"name": "Michelet, Gilberte", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolier, Alo\u00efs", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolier, Alo\u00efs", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Michelet, Gilberte", "type": "Auteur"}, {"name": "Berra, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Gauthier, critique dramatique : La saison th\u00e9\u00e2trale parisienne", "genres": ["INT"], "id": "sound-075C3A58-7D4A-48FC-AE11-C275F18B86D0", "thematicGeographicals": ["Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)", "Paris", "France"], "durationSec": 1091, "publicationDate": "1954-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vilar, Jean", "TNP"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Th\u00e9\u00e2tre en France. Aide \u00e0 la premi\u00e8re pi\u00e8ce. Crise th\u00e9\u00e2trale. Programme th\u00e9\u00e2tral parisien. Evocation du r\u00f4le de Jean Vilar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique dramatique du Figaro", "name": "Gauthier, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Kaelin, compositeur: sa rencontre avec Chancerel et son int\u00e9r\u00eat pour Saint Fran\u00e7ois d'Assise. A l'occasion du Prix Italia 1954 [fragment]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E0848F6-7E0A-441B-AEE8-0B5419700A57", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Assise"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1954-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chancerel, L\u00e9on", "Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, compositeur fribourgeois", "name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "N\u00e9gociations sur Chypre \u00e0 l'ONU (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F9E2EBA-B024-43F7-84B7-7A57885617B7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Gr\u00e8ce", "Chypre"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1954-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "crise politique"], "excerpt": "Droit des peuples \u00e0 disposer d'eux-m\u00eames sous l'\u00e9gide des Nations Unies. Question du rattachement \u00e0 la Gr\u00e8ce. Relation conflictuelle entre la Gr\u00e8ce et le Royaume-Uni.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Deuxi\u00e8me entretien public (Extraits)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2CDC7DEC-F321-4514-B26E-7CD81A4AADA7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Am\u00e9rique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2241, "publicationDate": "1954-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["morale", "culture", "philosophie", "arts"], "excerpt": "Synth\u00e8se des Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954, l'originalit\u00e9 et l'importance du Nouveau Monde, les points de rencontres et les divergences face \u00e0 l'Ancien Monde. Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'UNESCO", "name": "Avez, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9lat", "name": "Dubarle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Bouarque de Holanda, Sergio", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Febvre, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe existentialiste", "name": "Wahl, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'institut universitaire des Hautes Etudes Internationales de Gen\u00e8ve", "name": "Rappard, William", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Boas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "historien, acad\u00e9micien fran\u00e7ais", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "lecteur de la conf\u00e9rence de Robert Jungk", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M. L\u00e9onard, gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Alg\u00e9rie : A propos du tremblement de terre \u00e0 Orl\u00e9ansville", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4D282E32-91AE-4625-B2D3-AE2CC1684FA4", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Orl\u00e9ansville"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1954-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "solidarit\u00e9", "s\u00e9isme", "sans-abri"], "excerpt": "Des heures douloureuses frappent l'Alg\u00e9rie. 1500 morts. Ruines. Les habitants campent dans la rue. Fermes d\u00e9truites. La population musulmane est la plus atteinte. Secours envoy\u00e9s par le gouvernement. Familles sans abri. Solidarit\u00e9 dans toute l'Alg\u00e9rie et la France. L'Alg\u00e9rie associ\u00e9e \u00e0 la France depuis cent ans. Deuil national. Le 26 septembre est d\u00e9clar\u00e9 journ\u00e9e nationale de solidarit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Alg\u00e9rie", "name": "Leonard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Paul-Henri Spaak, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de Belgique : A propos du refus de la CED par le parlement fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6799C248-3758-4403-902D-AAFF9DB071BE", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Asie", "URSS", "Etats-Unis", "Allemagne", "Europe", "France", "Grande-Bretagne", "Paris", "Benelux", "Afrique"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "1954-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Spaak, Paul-Henri", "CED"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "guerre froide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "relations internationales", "relations Est Ouest", "politique d'armement", "d\u00e9fense"], "excerpt": "Echec de la CED. R\u00e9armement allemand. Guerre froide et d\u00e9fense de l'Europe. Pr\u00e9sence militaire am\u00e9ricaine et menace russe. D\u00e9cadence et d\u00e9mission de l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 britannique au Conseil de l'Europe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'\u00e9crivain Blaise Cendrars : A propos de la po\u00e9sie, des amis, de la peinture, etc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC02E186-85A1-469C-BF30-E0EAA7AC1F09", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1052, "publicationDate": "1954-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "\u00e9crivain", "peinture", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Paul-Boncour, ancien repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la SdN et ancien pr\u00e9sident du Conseil", "genres": ["INT"], "id": "sound-A2DD839A-4884-45F5-8FE1-F1004CA37886", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Indochine", "Locarno", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Suisse", "Cor\u00e9e", "Californie"], "durationSec": 814, "publicationDate": "1954-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "SDN", "Paul-Boncour, Joseph", "Cecil of Shelwood (Lord)", "Briand, Aristide"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "d\u00e9sarmement", "droit de vote", "organisation internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "neutralit\u00e9", "relations internationales", "guerre froide"], "excerpt": "Souvenirs de la SdN. Sa d\u00e9fense de la s\u00e9curit\u00e9 collective. Efficacit\u00e9 des sanctions pr\u00e9vues dans le pacte. Responsabilit\u00e9 des gouvernements dans la faillite de la SdN. Evocation des grands personnages de la SdN. Les d\u00e9fauts de la charte de San Francisco. N\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9aliser une arm\u00e9e internationale pour le maintien de la paix. Importance du d\u00e9sarmement. Hommage au r\u00f4le international de Gen\u00e8ve. Ses regrets que le si\u00e8ge de l'ONU ne soit pas \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien repr\u00e9sentant de la France \u00e0 la SdN, ancien pr\u00e9sident du Conseil, pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration mondiale", "name": "Paul-Boncour, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Jeanne Moreau : A propos du film \"La Reine Margot\" de Jean Dr\u00e9ville", "genres": ["INT"], "id": "sound-96D57CAA-35BD-4792-B107-AACD9A7C4F18", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 263, "publicationDate": "1954-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumas, Alexandre", "Marguerite de Navarre", "Cocteau, Jean", "Moreau, Jeanne"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Film d'apr\u00e8s le roman de Dumas. Caract\u00e8re de Marguerite de Navarre. R\u00e9sum\u00e9 de l'action. Dans le film, Marguerite de Navarre est montr\u00e9e comme un personnage amoureux et politiquement adroit. Activit\u00e9 de Jeanne Moreau au th\u00e9\u00e2tre: \"La Machine infernale\" de Jean Cocteau, avec Jean Marais et Elvire Popesco. Elle interpr\u00e8te le r\u00f4le du sphynx: r\u00f4le tr\u00e8s diff\u00e9rent de celui qu'elle a interpr\u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment dans \"L'heure \u00e9blouissante\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Moreau, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "L'aide de la Croix-Rouge apr\u00e8s le tremblement de terre d'Orl\u00e9ansville : D\u00e9claration d'Alice Joubert-Galfetti, pr\u00e9sidente du comit\u00e9 de la Croix-Rouge d'Orl\u00e9ansville", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D6EBF66A-4709-46E1-A87A-5940F125E032", "thematicGeographicals": ["Alger", "Gen\u00e8ve (ville)", "Orl\u00e9ansville"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1954-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "catastrophe naturelle", "aide humanitaire"], "excerpt": "Remerciements en larmes pour l'aide apport\u00e9e par la Croix-Rouge aux victimes du tremblement de terre d'Orl\u00e9ansville en Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du comit\u00e9 de la Croix-Rouge d'Orl\u00e9ansville", "name": "Joubert-Galfetti, Alice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Informations et nouvelles de la t\u00e9l\u00e9vision en Allemagne", "genres": ["INT"], "id": "sound-E03DCECF-C05A-44F6-B939-7F2214212ACD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Hambourg", "Europe", "Allemagne"], "durationSec": 433, "publicationDate": "1954-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "football (comp\u00e9tition)", "coop\u00e9ration internationale", "musique classique", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Nombre d'\u00e9metteurs et de r\u00e9cepteurs en Allemagne. Personnel du studio de Hambourg. Nombre d'heures produites. D\u00e9veloppement de la t\u00e9l\u00e9vision en Allemagne. Productions en studio et en direct. Coop\u00e9ration r\u00e9gionale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la t\u00e9l\u00e9vision de Hambourg", "name": "Kleister", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve en Allemagne", "name": "Bonardelly, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chute de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb : Entretien avec le g\u00e9n\u00e9ral de Castries", "genres": ["INT"], "id": "sound-B1B398FD-6F70-43B3-89E3-452D3C00A160", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "France", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Indochine"], "durationSec": 1726, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre", "Castries, Christian de", "Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "arm\u00e9e", "combat militaire", "guerre d'Indochine", "camp de prisonniers de guerre", "armistice"], "excerpt": "Chute de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb. Combats. Artillerie et mat\u00e9riels des Viet-minh. Capture du g\u00e9n\u00e9ral de Castries. Voyage jusqu'au camp de prisonniers. Conditions de d\u00e9tention. Annonce du cessez-le-feu et de l'armistice. Changements survenus apr\u00e8s l'armistice. Sentiment de soulagement ressenti par le g\u00e9n\u00e9ral. Retour en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Castries, Christian de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un cin\u00e9aste [Herv\u00e9 Bromberger ?] : A propos de son nouveau film [Nagana]", "genres": ["INT"], "id": "sound-068B7854-7CE2-44F6-81AC-B78E3AEB0A84", "durationSec": 103, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "po\u00e9sie", "cin\u00e9ma", "nature"], "excerpt": "Le cin\u00e9aste (certainement Herv\u00e9 Bromberger) parle de son nouveau film (Nagana ?) qui parle d'amiti\u00e9 et de sp\u00e9l\u00e9ologie. Il \u00e9voque aussi le film \"Fruits sauvages\" (ce qui laisse penser qu'il s'agit bien d'Herv\u00e9 Bromberger).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "[Bromberger, Herv\u00e9 ?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Jean-Paul Cl\u00e9bert [extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-649D467D-D3FE-4156-8AC3-C80E31651945", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faim", "pluie", "vagabond", "vocabulaire", "roman"], "excerpt": "Lecture par l'auteur d'extraits de son livre :\"La vie sauvage\" \u00e0 propos dela faim et de la pluie. Ce livre raconte l'histoire d'une bande de truandsqui vivent sans argent et sans domicile et qui traversent la France du Nord au Sud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cl\u00e9bert, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cl\u00e9bert, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste Marcel Ichac [extrait] : A propos de la technique du cin\u00e9mascope dans son film \"Nouveaux horizons\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-E68D5BAF-89F2-4FB6-B2C8-2090DFC1E1D6", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de cin\u00e9ma", "technique du son", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Nouveaux horizons\" de Marcel Ichac est le premier film en France \u00e0 utiliser la nouvelle technique du cin\u00e9mascope. Explications sur ce proc\u00e9d\u00e9 et description du film.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ichac, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le renouveau du Japon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-308C5AF8-CA90-4B9F-AD60-F6209E6B404F", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["institution politique", "jeunesse", "culture"], "excerpt": "Syst\u00e8me politique. Nouveau r\u00f4le de l'empereur. Culture. Perception du Japon par les Occidentaux. La jeunesse japonaise. Sondage sur la jeunesse japonaise et sa perception des anciens.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur Radio-UNESCO", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Souvenirs de courses cyclistes [extrait] : Interview d'un membre d'une \u00e9quipe", "genres": ["INT"], "id": "sound-AE8A1D62-1406-4F2F-9580-5AF3924E5046", "thematicGeographicals": ["Paris", "Roubaix"], "durationSec": 294, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route (classique)", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Clous sur la route et autres techniques pour contrer les \u00e9quipes adverses durant les courses cyclistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre d'une \u00e9quipe cycliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste Bernard Borderie [extrait] : A propos de son film \"Fortune carr\u00e9e\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-9EE0F4EA-C15D-4CB8-8D65-7A4B6250550E", "thematicGeographicals": ["Arabie"], "durationSec": 407, "publicationDate": "1954-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meurisse, Paul", "Armendariz, Pedro", "Kessel, Joseph", "Kessel, Georges"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "d\u00e9sert"], "excerpt": "\"Fortune carr\u00e9e\" est un film tir\u00e9 d'un livre de Joseph Kessel. C'est un film d'aventure qui se d\u00e9roule dans le d\u00e9sert d'Arabie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Borderie, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Louise de Vilmorin, \u00e9crivaine : Sa personnalit\u00e9, ses go\u00fbts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DB835A8-53AD-45E0-9F05-90B0AD1DE31E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1102, "publicationDate": "1954-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vilmorin, Louise de"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Elle croit \u00e0 l'oeuvre \u00e9crite: c'est une des formes d'art les plus durable. Elle place la po\u00e9sie au-dessus de tout. Si elle n'\u00e9crivait pas des romans, elle aurait aim\u00e9 une vie d'aventure sur la mer. Origines lorraines de sa famille. Elle a v\u00e9cu en Hongrie. Mariage en 1937 avec un Hongrois. A v\u00e9cu en Slovaquie. Ann\u00e9es de bonheur en Europe centrale et nostalgie de cette p\u00e9riode de sa vie. Elle se sent exil\u00e9e en France. Plusieurs personnalit\u00e9s contradictoires en elle. Elle puise les personnages de ses romans en elle. Elle n'est pas \u00e0 plaindre (r\u00e9ussite professionnelle)... et se trouve \u00e0 plaindre. Ses distractions: musique, tapisserie, aquarelle. Club de 11 personnes fond\u00e9 l'an dernier \u00e0 Verri\u00e8res. Ses membres: Gaston Gallimard, Ren\u00e9 Clair, Jean Hugo, Andr\u00e9 Roussin, Alexandre Astruc, Edmonde Charles-Roux, etc. Orson Welles va peut-\u00eatre en faire partie. Elle ne se rend pas aux d\u00eeners et aux cocktails. Aime rencontrer des personnes comme Jouhandeau ou Pr\u00e9vert: c'est le contraire d'une vie mondaine. Ce qui est essentiel dans sa vie: ce qu'elle regrette. L'imagination est essentielle \u00e0 la cr\u00e9ation. La loyaut\u00e9 lui para\u00eet \u00e9galement essentielle. Elle n'aime pas que les gens se renient. Ce qu'elle aime le plus: les boutiques. Aime la \"pyramide des choses vivantes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Vilmorin, Louise de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivaine Louise de Vilmorin : Sa carri\u00e8re litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED3BA3B0-87AF-4272-A1DB-9A47C82F0CBA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1426, "publicationDate": "1954-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Vilmorin, Louise de", "Lab\u00e9, Louise"], "thematicThemes": ["roman", "femme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Son premier roman: \"Sainte Unefois\". L'article de Cocteau sur ce livre dans la NRF. L'invitation par Cocteau. Ses relations avec des artistes: Auric, Poulenc, Sauguet, Christian B\u00e9rard, Jean Hugo, Louis Jouvet. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 femme du monde, elle a une nouvelle r\u00e9putation: femme artiste. En fait, n'a jamais vraiment appartenu \u00e0 un milieu, par manque de curiosit\u00e9 de sa part: elle refuse d'entrer dans la vie des gens. Pr\u00e9jug\u00e9s des gens du monde vis-\u00e0-vis des artistes et r\u00e9ciproquement. Vilmorin \u00e9tant un nom tr\u00e8s connu, elle s'est fait un pr\u00e9nom. Elle a \u00e9crit un article dans la revue \"Le Minotaure\" \u00e0 la demande de Paul Eluard. Son roman \"La Fin des Villavide\". Th\u00e8me de ce livre. Le r\u00f4le que les objets repr\u00e9sentent pour elle: elle aime l'esprit qui est en eux. Ses premiers recueils de vers. La po\u00e9sie est ce qu'elle pr\u00e9f\u00e8re en litt\u00e9rature. Les commandes de po\u00e8mes que Poulenc lui a adress\u00e9. Il n'y a pas d'amertume mais de la m\u00e9lancolie dans ses po\u00e8mes. Elle lit deux d'entre eux au micro: \"Attelez le prochain bateau\" qu'Auric a mis en musique et \"Lettre morte\". Elle va faire para\u00eetre un volume de po\u00e8mes chez Gallimard. Ses romans adapt\u00e9s au cin\u00e9ma:\"Le Lit \u00e0 colonnes\", \"Julietta\", \"Madame de...\" Sa difficult\u00e9 \u00e0 \u00e9crire, car souci de clart\u00e9. Elle n'est pas philosophe mais raconte des histoires. Sa vie n'alimente pas la fiction de ses romans. Pourquoi \u00e9crit-elle? Elle a des dettes, aime l'argent et esp\u00e8re apporter du r\u00e9confort aux d\u00e9prim\u00e9s et aux malades. Le r\u00f4le des femmes dans la litt\u00e9rature: elles disent des choses que les hommes ne peuvent pas dire. L'exemple de Louise Lab\u00e9: sa passion, sa sinc\u00e9rit\u00e9, une voix bouleversante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Vilmorin, Louise de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Louise de Vilmorin, \u00e9crivaine : Son enfance, son caract\u00e8re, ses d\u00e9buts litt\u00e9raires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E960F92E-13D8-4B43-ACAF-8F236CB1C238", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "1954-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de", "Malraux, Andr\u00e9", "Vilmorin, Louise de"], "thematicThemes": ["maison individuelle", "roman", "litt\u00e9rature", "vie familiale", "\u00e9crivain", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Le d\u00e9cor de sa vie correspond \u00e0 celui de ses romans. Elle aime sa maison qui a souffert de l'Occupation. Les \u00e9tablissements Vilmorin. L'atmosph\u00e8re de son enfance dans cette maison o\u00f9 elle est n\u00e9e. Climat familial: de nombreux enfants autour d'elle. Enfance heureuse: elle avait de la sympathie pour elle-m\u00eame, se racontait des histoires, imaginait ses succ\u00e8s. Elle avait une haute opinion d'elle-m\u00eame! Ayant une mauvaise sant\u00e9, elle \u00e9tait le centre de la maison. Evocation d'un abb\u00e9 li\u00e9 \u00e0 son enfance, homme remarquable. Caract\u00e8re de Louise de Vilmorin: manque de curiosit\u00e9, n'a de courage que pour ce qui l'amuse, ne peut pas \u00eatre le personnage qu'elle avait imagin\u00e9 qu'elle serait. Elle \u00e9tait une enfant ordonn\u00e9e et sage. Sa rencontre avec Antoine de Saint-Exup\u00e9ry pendant son adolescence. Il lui rend visite alors qu'elle est soign\u00e9e en Suisse, \u00e0 Reconvilier. Leurs fian\u00e7ailles. Les po\u00e8mes disparus de Saint-Exup\u00e9ry, jamais publi\u00e9s. Il lui disait ses po\u00e8mes quand elle \u00e9tait malade. La rencontre de Louise de Vilmorin avec Malraux. Elle lui montre ses peintures. Il l'encourage plut\u00f4t \u00e0 \u00e9crire. Son premier roman: \"Sainte Unefois\", roman po\u00e9tique. Ce livre a chang\u00e9 sa vie, lui a fait conna\u00eetre d'autres gens. lui a fait changer de milieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vilmorin, Louise de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Aniouta Pito\u00ebff \u00e0 propos de la biographie qu'elle vient d'\u00e9crire sur ses parents Georges et Ludmila Pito\u00ebff : Les figures parentales, les origines russes et l'aura d'une carri\u00e8re th\u00e9\u00e2trale c\u00e9l\u00e8bre [Extrait]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AD9A2F3-A074-43E6-9F41-06D11139F5F3", "thematicGeographicals": ["Russie", "France", "Caucase", "Tiflis", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 1130, "publicationDate": "1954-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille des Pito\u00ebff, biographe", "name": "Pito\u00ebff, Aniouta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Blaise Cendrars, \u00e9crivain : A propos de son travail et de la litt\u00e9rature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-364342CD-D685-4C0D-A8D1-C5D1048C3827", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 936, "publicationDate": "1954-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le r\u00f4le de son imagination. Toutes les histoires qu'il raconte sont des histoires vraies, il en \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin, mais il donne des \"coups de pouce\". Il a horreur d'\u00e9crire et pr\u00e9f\u00e9rerait vivre sur un bateau et ne rien faire au milieu de la temp\u00eate. C'est le triomphe de la fain\u00e9antise, on se laisse aller par les \u00e9v\u00e9nements. Ses habitudes de travail. Il s'est mis \u00e0 travailler en 1943, la chute de Stalingrag lui a redonn\u00e9 espoir. Il lui est plus facile la nuit que le jour. Il travaillait jusque vers 11 heures du matin et allait ensuite manger au restaurant. Portrait d\u00e9taill\u00e9 du cuisinier. Il a fait quatre-cinq bouquins en deux-trois ans. Il a toujours aim\u00e9 lire, mais jeune il ne pensait pas \u00e9crire. Il aimait beaucoup le bateau \u00e0 voile sur le lac. Il ne sait pas comment il est venu \u00e0 \u00e9crire. Une nuit il a fait un r\u00eave autour d'une chasse \u00e0 cour et le lendemain il a \u00e9crit un po\u00e8me \u00e0 ce sujet. Son premier po\u00e8me publi\u00e9 est \"Les P\u00e2ques \u00e0 New York\" en 1912, les circonstances dans lesquels il l'a \u00e9crit. Il ne voulait pas publier \"Au coeur du monde\" et il l'a mis dans une caisse \u00e0 la campagne. Il voulait pas exposer sa vie intime. S\u00e9duit par le langage et grand lecteur de dictionnaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "PRESTIDIGITATION"], "id": "asset-194071", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 890, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540915, pr\u00e9sentation d'un spectacle de music-hall dans la salle du Palladium. Avec, au programme, danses, chants, marionnettes, num\u00e9ro de prestidigitation et lancer de lasso.", "title": "SPECTACLE AU PALLADIUM DE GENEVE - 54.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1954-09-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" un spectacle produit par Maggy et Georges Chauvin"], "thematicThemes": ["SKETCH", "PRESTIDIGITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Au feu les pompiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/8360154.image", "id": "ece-8356661", "durationSec": 179, "publicationDate": "1954-09-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Corps des Sapeurs-pompiers de Gen\u00e8ve effectue un exercice du feu au Grand Casino de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8356661", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8356661"}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 l'occasion du d\u00e9c\u00e8s d'Alcide de Gasperi, homme politique italien [extrait]", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-FD7EBCC6-8AED-4BA0-A27D-624225CEB9F7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1954-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Gasperi, Alcide"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "chef d'Etat", "enfance"], "excerpt": "Contient un document d'archives o\u00f9 on entend Alcide de Gasperi remercier les enfants suisses qui ont envoy\u00e9 des dessins aux enfants sinistr\u00e9s de la vall\u00e9e du P\u00f4. Le pr\u00e9sident du Conseil italien parle alors sans discours pr\u00e9par\u00e9, ce qui est rare.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien (archive Radio-Lausanne)", "name": "De Gasperi, Alcide", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "POMPIER", "POMPIER", "DRAPEAU", "FANFARE"], "visualPersons": ["ANSERMET, ERNEST"], "id": "asset-204359", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 438, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540914, au cours d'une c\u00e9r\u00e9monie publique, le chef d'orchestre ANSERMET Ernest a re\u00e7u la bourgeoisie de la Ville de Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve-ville : 19540914, le Corps des Sapeurs-pompiers de Gen\u00e8ve a effectu\u00e9 un exercice du feu au Grand Casino de Gen\u00e8ve. Cet exercice a \u00e9t\u00e9 suivi d'un d\u00e9fil\u00e9, puis d'une c\u00e9r\u00e9monie au cours de laquelle le Major Boesiger, chef des piompiers, a pris cong\u00e9 de ses troupes apr\u00e8s 45 ans de service\n* Gen\u00e8ve-ville : 19540914, la fanfare la Musique Municipale a re\u00e7u son nouveau drapeau au cours d'une c\u00e9r\u00e9monie qui a eu lieu en pr\u00e9sence des autorit\u00e9s municipales.", "title": "ERNEST ANSERMET / LES POMPIERS / MUSIQUE MUNICIPALE - 54.09.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9RAMIQUE D'ART", "POTIER"], "id": "asset-194715", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES"], "durationSec": 391, "mediaType": "video", "excerpt": "* Alpes-Maritimes : 19540914, rencontre avec \"Les Archanges\", le couple VALENTIN Gilbert et Lilette, install\u00e9 \u00e0 Vallauris dans une ancienne poterie. Ce jeune c\u00e9ramiste de talent nous pr\u00e9sente ses derni\u00e8res cr\u00e9ations de vases asym\u00e9triques et d'avant-garde.", "title": "LES ARCHANGES DE VALLAURIS - 54.09.14", "visualGeographicals": ["ALPES-MARITIMES"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1954-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9RAMIQUE D'ART", "POTIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Allocution de Fran\u00e7ois Mitterrand, ministre de l'Int\u00e9rieur : A propos du tremblement de terre d'Orl\u00e9ansville en 1954", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0D3127A8-9271-4C66-A8EB-61E94A33660D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Orl\u00e9ansville"], "durationSec": 700, "publicationDate": "1954-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "secours en cas de catastrophe"], "excerpt": "Mitterrand sur les lieux de la catastrophe. C\u00e9r\u00e9monie aux monuments aux morts. D\u00e9claration de Mitterand: salut de la France aux victimes et \u00e0 ceux qui restent. Les destructions. Solidarit\u00e9 depuis trois jours. Volont\u00e9 de la population de survivre, de reconstruire. Unit\u00e9 d'un peuple. Effort remarquable des services de sant\u00e9. H\u00f4pitaux d'Alger. Donneurs de sang. Effort international. Mitterand annonce qu'il reviendra dans un mois. Plus de 1300 morts. le reporter annonce que la liste des victimes sera diffus\u00e9e par Paris-Inter", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre de l'Int\u00e9rieur", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Pully (VD)", "id": "sound-9E9C94EA-E884-4EF6-A2FA-AFA4C47CAF40", "thematicGeographicals": ["Pully"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1954-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Conversation \u00e0 Saint-Luc", "id": "sound-712073C9-547B-4A65-9B7D-AB23FE5E5530", "thematicGeographicals": ["Saint-Luc"], "durationSec": 957, "publicationDate": "1954-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Conversation entre trois habitants de Saint-Luc qui \u00e9voquent les traditions du village, la r\u00e9gion et les chemins., de Edouard Pont et Clothilde Gard et Mme Rossier, par Edouard Pont et Clothilde Gard et Mme Rossier, de Saint-Luc - 3. Discussion sur les gens et le pays de Saint-Luc, de Edouard Pont et Clothilde Gard, par Edouard Pont et Clothilde Gard, de Saint-Luc - 4. R\u00e9sum\u00e9 de la discussion en fran\u00e7ais, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Gard, Clothilde", "type": "Participant"}, {"name": "Pont, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Rossier, Mme", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Gard, Clothilde", "type": "Auteur"}, {"name": "Rossier, Mme", "type": "Auteur"}, {"name": "Pont, Edouard", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Pierre Mend\u00e8s France, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais : A propos d'un plan de r\u00e9forme pour la France et de l'influence de la situation internationale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-79B4A7DA-BCFC-425C-A998-876D7B35E814", "thematicGeographicals": ["France", "Angleterre", "Afrique", "Indochine", "Europe"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1954-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eden, Anthony", "CED"], "thematicThemes": ["politique", "guerre d'Indochine", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Pierre Mend\u00e8s France parle des diff\u00e9rents probl\u00e8mes de politique et d'\u00e9conomie de la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "EXPOSITION \"ART DANS L'EGLISE\" AU PAVILLON DES EXPOSITIONS DU COMPTOIR SUISSE\n\nDE LAUSANNE - 54.09.10", "visualThemes": ["ART RELIGIEUX", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-187182", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1954-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19540910, durant le Comptoir Suisse, une exposition th\u00e9matique \"L'Art dans l'Eglise\" permet d'admirer des oeuvres et des objets de l'art religieux.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Jean Rabaud : Conf\u00e9rence du Sud-Est asiatique \u00e0 Manille en 1954", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B8FF3B3-D39E-4BFC-B679-DD2C2467080E", "thematicGeographicals": ["Laos", "France", "Philippines", "Grande-Bretagne", "Manille", "Tha\u00eflande", "Pakistan", "Etats-Unis", "Cambodge", "Nouvelle Z\u00e9lande", "Asie"], "durationSec": 384, "publicationDate": "1954-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "relations internationales", "r\u00e9union internationale", "\u00e9conomie", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Le refus de certains pays de participer \u00e0 cette Conf\u00e9rence. Objectifs: consolider le front des puissances non-communistes, parer \u00e0 une aggression \u00e9ventuelle. Assistance \u00e9conomique. Offrir un soutien au Laos et au Cambodge si les accords de Gen\u00e8ve sont viol\u00e9s. Pacte de Manille: pacte du Sud-Est asiatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE FOLKLORIQUE"], "id": "asset-194803", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 702, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540909, une jeune danseuse indienne pr\u00e9sente plusieurs danses traditionnelles hindoues dans diff\u00e9rents lieux du Parc des Eaux-Vives.", "title": "DANSES HINDOUES - 54.09.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1954-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Abel Gance, cin\u00e9aste : Son film \"La Tour de Nesle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0E1F293-3F25-4969-ABDD-355E8A2D85D8", "durationSec": 641, "publicationDate": "1954-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gance, Abel", "Dumas, Alexandre"], "thematicThemes": ["histoire", "cin\u00e9ma", "romantisme", "invention (technique)", "art dramatique", "personnage de fiction"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Gance dans un cin\u00e9ma parisien. N'a pas tourn\u00e9 depuis 9 ans. Son amour pour \"La Tour de Nesle\" de Dumas, chef d'oeuvre du th\u00e9\u00e2tre romantique. Action \u00e0 la fois dramatique et visuelle. L'admiration de Sarcey, c\u00e9l\u00e8bre critique dramatique du 19\u00e8me si\u00e8cle, pour cette oeuvre. Espoir que le public cin\u00e9matographique de 1954 aura le m\u00eame enthousiasme que le public th\u00e9\u00e2tral de 1830. Les erreurs historiques de Dumas. Certaines sc\u00e8nes pourront choquer par leur \u00e9rotisme. Gance ne s\u00e9pare pas l'\u00e9rotisme de l'esth\u00e9tique. Parmi les interpr\u00e8tes: Silvana Pampanini, Pierre Brasseur. Gance va utiliser le pictographe, qu'il a mis au point r\u00e9cemment: les photographies remplacent le d\u00e9cor. Film en couleur, pas en relief. Pas en polyvision. Confiance d'Abel Gance dans cette nouvelle forme de langage cin\u00e9matographique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Gance, Abel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "id": "asset-174075", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19540909, le com\u00e9dien suisse SIMON Fran\u00e7ois interpr\u00e8te la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Les M\u00e9faits du tabac\", du dramaturge russe TCHEKHOV Anton Pavlovitch.", "title": "LES MEFAITS DU TABAC", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales en studio"], "publicationDate": "1954-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIMON, FRANCOIS"], "backgrounds": [" r\u00e9alisation de Georges Milhaud"], "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "BC 14 - Les animaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F9C6EF2-2128-4A58-A874-A4663ECF2ADE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 791, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["animal sauvage", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Il allait en brousse pour faire des films. C'est une vie passionnante de surprendre les animaux. Rencontre des troupeaux entiers de z\u00e8bres, sangliers ou z\u00e9bus. Maurice Genevoix racontait avoir rencontr\u00e9 une ourse curieuse et pacifique dans une r\u00e9serve. Pour BC l'ours est un animal auquel on ne peut pas se fier. Quand on travaille avec un fauve, on se m\u00e9fie de sa nervosit\u00e9, mais l'ours est placide et parfois il s'oublie. Il a toujours eu des animaux avec lui de toutes esp\u00e8ces. Un ami lui propos\u00e9 de lui rapporter un cadeau de Hambourg, il demande un pingouin. L'ami ne le rapporte pas parce qu'il aurait mang\u00e9 95 kg de poisson frais par jour. Ami avec un \u00e9l\u00e9phant fac\u00e9tieux qui chipait la montre de son gardien. L'op\u00e9ration de l'estomac de l'\u00e9l\u00e9phant. Les animaux sont pour la plupart tr\u00e8s intelligents, sauf les l\u00e9vriers persans. L'instinct des b\u00eates est une chose \u00e9tonnante. Il est convaincu que les b\u00eates prennent des habitudes intellectuelles. Sa chienne a l'air de comprendre tout ce qu'il disait, il lui lisait son roman \"L'Or\" au fur et \u00e0 mesure de son \u00e9criture. Il n'a malheureusement pas eu de baleine. Il a fait une saison de p\u00eache \u00e0 bord d'un baleinier norv\u00e9gien. Il a d\u00e9crit une partie de ses exp\u00e9riences dans \"Dan Yack\". Quelle est la part de l'imagination ? BC continue longuement sur les baleines et leur disparition sans r\u00e9pondre \u00e0 la question.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 17.11.10 (1/2) - ANIMAUX - BLAISE CENDRARS\t\r\n\t", "genres": ["Interview"], "id": "sound-575DEAB8-7F8E-4B19-A808-03D45E36B96D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 22, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "animal sauvage", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau monde et l'Europe\" : La Cit\u00e9 am\u00e9ricaine. Conf\u00e9rence de Georges Boas, historien (Extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-A114E75F-88E9-4862-9C25-127229328FA6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 397, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "presse", "rite social", "relation sociale"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "historien de la philosophie", "name": "Boas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "BC proposition - On se demande, Blaise Cendrars, \u00e0 vous entendre de quoi vous n'arriveriez pas \u00e0 parler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF957D5D-CD02-4D35-AA48-5CF7F29EFDAB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "animal sauvage", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview Blaise Cendrars, \u00e9crivain : A propos de la brousse et des animaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5201F1B5-7A19-4D34-A83F-BD7C2EE08CAE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 809, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "animal sauvage"], "alternativeExcerpt": ["Blaise Cendrars adorait tous les animaux, surtout les plus inattendus."], "alternativeTitle": ["Cendrars et les animaux / SIR_1954-09-08_emission-sans-nom_5201F1B5-7A19-4D34-A83F-BD7C2EE08CAE / Interview Blaise Cendrars, \u00e9crivain : A propos de la brousse et des animaux", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4808420.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4802548", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4802546"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 17.11.10 (2/2) - ANIMAUX - BLAISE CENDRARS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2803868A-AE93-4C99-B12A-ACE9F4F8A111", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["animal sauvage", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Les animaux", "imageURL": "http://www.rts.ch/4808420.image", "id": "ece-4802546", "durationSec": 809, "publicationDate": "1954-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Blaise Cendrars adorait tous les animaux, surtout les plus inattendus.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4802546", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4802546"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Maria F\u00e9lix, com\u00e9dienne : A propos de son r\u00f4le dans un film sur La belle Ot\u00e9ro", "genres": ["INT"], "id": "sound-246361FC-5F9E-4909-8BE8-BBF653278227", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Espagne"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1954-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Felix, Maria", "Pottier, Richard", "Otero"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "R\u00e9alisateur du film: Richard Pottier, sur un sc\u00e9nario de Marc-Gilbert Sauvajon. Maria F\u00e9lix a appris le fran\u00e7ais pour interpr\u00e9ter ce r\u00f4le. Elle a rencontr\u00e9 la belle Ot\u00e9ro, qui a 84 ans. Maria F\u00e9lix est mexicaine, de m\u00e8re espagnole. Ses lectures en fran\u00e7ais: Maupassant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Felix, Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLEIL", "BATEAU DE P\u00caCHE", "P\u00caCHEUR", "POISSON (ALIMENT)", "BATEAU DE PLAISANCE", "PORT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "ENFANT (\u00c2GE)", "VILLE", "BATEAU DE P\u00caCHE", "P\u00caCHEUR", "BATEAU DE PLAISANCE", "PORT"], "id": "asset-174893", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES"], "durationSec": 508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Alpes-Maritimes : 19540907, pr\u00e9sentation de la ville d'Antibes, de son port de plaisance et de p\u00eache et de l'activit\u00e9 des p\u00eacheurs.", "title": "LA VILLE D'ANTIBES - 54.09.07", "visualGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "ALPES-MARITIMES", "ALPES-MARITIMES", "ALPES-MARITIMES", "ALPES-MARITIMES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1954-09-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alpes-Maritimes, la ville d'Antibes, son port et ses p\u00eacheurs.", " Alpes-Maritimes, la ville d'Antibes, son port et ses p\u00eacheurs."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gilbert Cesbron, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Chiens perdus sans collier\" [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-6EAE41BB-9A97-43C7-8F95-F7768D9AC561", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 779, "publicationDate": "1954-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cesbron, Gilbert"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "litt\u00e9rature", "alcoolisme", "jeunesse", "\u00e9crivain", "roman", "d\u00e9linquance", "enfance", "ouvrier", "clerg\u00e9", "organisation judiciaire", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "excerpt": "Pr\u00eatres-ouvriers. Enfance d\u00e9linquante. Conditions sociales et causes de la d\u00e9linquance. Probl\u00e8mes de logement et alcoolisme. Analyse du syst\u00e8me judiciaire.", "alternativeExcerpt": ["La d\u00e9linquance juv\u00e9nile est au coeur du roman de Gilbert Cesbron <i>Chiens perdus sans collier</i>."], "alternativeTitle": ["Gilbert Cesbron / SIR_1954-09-06_emission-sans-nom_6EAE41BB-9A97-43C7-8F95-F7768D9AC561 / Interview de Gilbert Cesbron, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Chiens perdus sans collier\" [son retravaill\u00e9]", "Emission sans nom - 06.09.1954"], "imageURL": "//www.rts.ch/6218138.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6212310", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cesbron, Gilbert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6212306"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Des jeunes \u00e0 sauver", "imageURL": "http://www.rts.ch/6218138.image", "id": "ece-6212306", "durationSec": 778, "publicationDate": "1954-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La d\u00e9linquance juv\u00e9nile est au coeur du roman de Gilbert Cesbron <i>Chiens perdus sans collier</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6212306", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6212306"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Causerie de Ren\u00e9 Dovaz, directeur de Radio-Gen\u00e8ve : A propos des \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F33B639E-9EA9-4349-8C56-BB9574C230B5", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 303, "publicationDate": "1954-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desgraupes, Pierre", "Dumayet, Pierre", "Fouchet, Max-Pol"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "t\u00e9l\u00e9vision", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Programmes de t\u00e9l\u00e9vision. Critique litt\u00e9raire. Lettres des kamikazes japonais pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "alternativeExcerpt": ["\"Tout est mati\u00e8re \u00e0 t\u00e9l\u00e9vision\", d\u00e9clare Ren\u00e9 Dovaz."], "alternativeTitle": ["Critique t\u00e9l\u00e9visuelle / SIR_1954-09-04_magazine-de-television_F33B639E-9EA9-4349-8C56-BB9574C230B5 / Causerie de Ren\u00e9 Dovaz, directeur de Radio-Gen\u00e8ve : A propos des \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision - 04.09.1954"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518210.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3494064", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "directeur de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3494062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Interview d'Igor Recht, chef des reportages de la t\u00e9l\u00e9vision belge : D\u00e9buts et perspectives de la t\u00e9l\u00e9vision en Belgique", "genres": ["INT"], "id": "sound-4C76E0E5-252D-440A-8AF3-F21996E77615", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Paris", "Hollande", "Bruxelles", "Suisse", "France"], "durationSec": 710, "publicationDate": "1954-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTBF"], "thematicThemes": ["Eurovision", "t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "coop\u00e9ration internationale", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "football (comp\u00e9tition)", "financement"], "excerpt": "Choix de la d\u00e9finition. Double cha\u00eene en fonction de la s\u00e9paration linguistique. Nombre de t\u00e9l\u00e9spectateurs. Financement et statut de la t\u00e9l\u00e9vision. Nature des programmes. Organisation du service des actualit\u00e9s. Eurovision et coupe du monde de football. Perspectives de la t\u00e9l\u00e9vision en Belgique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des reportages de la t\u00e9l\u00e9vision belge", "name": "Recht, Igor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur de la t\u00e9l\u00e9vison romande", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Interview du directeur des programmes de la t\u00e9l\u00e9vision n\u00e9erlandaise", "genres": ["INT"], "id": "sound-6E649A70-B85C-43C7-88EF-4E3F8517E7A6", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Amsterdam", "Hollande", "Suisse", "Bossum"], "durationSec": 425, "publicationDate": "1954-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur", "Eurovision", "coop\u00e9ration internationale", "public", "t\u00e9l\u00e9vision locale"], "excerpt": "D\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision n\u00e9erlandaise. Heures d'\u00e9mission. Nombre d'\u00e9metteurs. Souhaits du public. Utilit\u00e9 de l'Eurovision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des programmes de la t\u00e9l\u00e9vision n\u00e9erlandaise", "name": "[Van den Dool]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "producteur de l'\u00e9mission", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["CANOE-KAYAK", "ANN\u00c9ES 1950", "MESSIEURS", "DAMES", "CANOE-KAYAK", "MIXTE", "ANN\u00c9ES 1950", "MESSIEURS", "CANOE-KAYAK", "ANN\u00c9ES 1950", "MESSIEURS"], "id": "asset-174389", "thematicGeographicals": ["RHONE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 753, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Rh\u00f4ne : 19540904, r\u00e9sultats du concours international de cano\u00eb-kayak, comp\u00e9tition \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 pr\u00e8s de 100 cano\u00e9istes.", "title": "CANOE-KAYAK DAMES ET MESSIEURS - CHAMPIONNATS INTERNATIONAUX DE CANOE-KAYAK GENEVE 1954", "visualGeographicals": ["RHONE", "GENEVE-VILLE", "RHONE", "GENEVE-VILLE", "RHONE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1954-09-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANOE-KAYAK", "ANN\u00c9ES 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RADIO-GENEVE", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LA MI-ETE DU JURA A ST-CERGUE - 54.09.04", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-177940", "durationSec": 370, "publicationDate": "1954-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "title": "Critique t\u00e9l\u00e9visuelle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518210.image", "id": "ece-3494062", "durationSec": 303, "publicationDate": "1954-09-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Tout est mati\u00e8re \u00e0 t\u00e9l\u00e9vision\", d\u00e9clare Ren\u00e9 Dovaz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3494062", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3494062"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Christian Dior, couturier : La mode en 1954 et sa ligne H", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C9E18D2-67C8-4A5B-9C58-262B6E74B759", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 423, "publicationDate": "1954-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dior, Christian"], "thematicThemes": ["haute-couture", "femme"], "excerpt": "Silhouette \u00e9pur\u00e9e. Poitrine remont\u00e9e. Femme adolescente au corps de nymphe. Femme chaste. Nouvel aspect de la femme. Ga\u00eene souple: aisance de mouvement. La femme nouvelle se trouve grandie et amincie. Hanches. Tailleur. Couleurs: notamment le bleu emprunt\u00e9 \u00e0 Vermeer qu'il admire. Vrais tissus. Robes du soirs longues ou courtes selon l'endroit o\u00f9 on les porte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couturier", "name": "Dior, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste Jean Renoir : Sa r\u00e9alisation sc\u00e9nique de \"Jules C\u00e9sar\" de Shakespeare et son film \"French Cancan\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B2A59B4-89E8-439A-8E0D-406F087AF26F", "durationSec": 708, "publicationDate": "1954-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Auguste", "Renoir, Jean", "C\u00e9sar, Jules", "Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Qualit\u00e9 de \"Jules C\u00e9sar\", jou\u00e9 aux ar\u00e8nes d'Arles. L'ampleur du cadre a apport\u00e9 un enrichissement \u00e0 Renoir. Le public nombreux. Sa pi\u00e8ce \"Orvet\" sera jou\u00e9e \u00e0 Paris avec Dani\u00e8le Delorme: son personnage: jeune fille n\u00e9e dans les bois, vivant de fa\u00e7on primitive et aux sentiments raffin\u00e9s. Il vatourner \"French Cancan\". Il ne s'agit pas d'un film historique, de reconstitution. L'action se d\u00e9roule en 1890. Peinture d'un groupe d'hommes et de femmes li\u00e9s \u00e0 l'industrie du spectacle. Comme pour \"Le Carosse d'or\", hommage aux gens du spectacle. Film en technicolor. Influenc\u00e9 par son p\u00e8re, Auguste Renoir, mais ne va pas faire volontairement du \"Auguste Renoir\" \u00e0 l'\u00e9cran. Collaborateurs au film: Max Douy (d\u00e9corateur), Rosline Delamare (costumes). N'utilisera pas de filtres contrairement \u00e0 John Huston dans \"Moulin-Rouge\". N'aime pas les artifices. On ne verra pas de personnages c\u00e9l\u00e8bres de cette \u00e9poque dans son film. Il ne cherchera pas \u00e0 raconter la vie du fondateur du Moulin-Rouge. Interpr\u00e8tes: Jean Gabin, Fran\u00e7oise Arnoul, Maria F\u00e9lix. Tournage pr\u00e9vu dans la banlieue parisienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Renoir, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "VIPERE - CHASSE A LA VIPERE - 54.09.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194396", "durationSec": 468, "publicationDate": "1954-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Anquetil au micro", "imageURL": "http://www.rts.ch/4415083.image", "id": "ece-4415074", "durationSec": 14, "publicationDate": "1954-09-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le coureur fran\u00e7ais r\u00e9pond au journaliste de la TSR Bonardelly.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4415074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4415074"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : En marge des d\u00e9bats, Alain Bombard \u00e9voque sa travers\u00e9e de l'Atlantique en solitaire", "genres": ["INT"], "id": "sound-BA72BC11-1A2E-4BB0-A0B5-47CC7E8B1BAA", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 1264, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombard, Alain"], "thematicThemes": ["oc\u00e9an", "exploit sportif", "navigation maritime", "solitude"], "excerpt": "Alain Bombard relate sa travers\u00e9e de l'Atlantique en solitaire, les anecdotes qui s'y rattachent et le lien qu'il noua ainsi entre Ancien et Nouveau Monde en pr\u00e9sence de quelques protagonistes des Rencontres 1954.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et critique litt\u00e9raire", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la philosophie", "name": "Boas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "oc\u00e9anographe et navigateur", "name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Premier entretien public (Extrait)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-DBA05C86-3413-49FA-B3F8-3199DF3FEA46", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Am\u00e9rique"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["culture", "progr\u00e8s technique", "philosophie", "morale"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "historien", "name": "Silberschmidt, Max", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Febvre, Lucien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des RIG, pr\u00e9sident du d\u00e9bat", "name": "Babel, Anthony", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : L'Esprit am\u00e9ricain. Conf\u00e9rence d'Andr\u00e9 Maurois, \u00e9crivain (Extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3AB51FE8-E58D-4FD3-A518-84BA78BC0CBC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2017, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "relations internationales", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e \u00e0 4100 m\u00e8tres du bathyscaphe. Les impressions de l'ing\u00e9nieur Willm", "genres": ["INT"], "id": "sound-4EB56C59-5CDB-4B28-A43F-9F6694B68473", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Dakar"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bathyscaphe", "oc\u00e9anologie", "plong\u00e9e technique et scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur oc\u00e9anographe", "name": "Willm", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BC 02 - Les origines familiales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9118C423-FF92-4A56-B413-0825E2D95F89", "thematicGeographicals": ["Sigriswil"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Son village d'origine Sigriswil, commune vigneronne dans vigne et commune \"mondiale\". L'\u00e9migration de sa population \u00e0 cause de la pauvret\u00e9. Son pseudonyme : \u00e9voque diff\u00e9rentes explications en les r\u00e9futant toutes. // de 7'54'' \u00e0 8'51'': musique et r\u00e9citatif \u00e0 couper// Pourquoi a-t-il quitt\u00e9 la Suisse ? \" Mon p\u00e8re a eu la curieuse id\u00e9e de vouloir s'occuper de mon \u00e9ducation...\" \"Trois semaine-un mois apr\u00e8s mon d\u00e9part, je d\u00e9barquais \u00e0 P\u00e9kin\". \"Quand j'ai marre de quelque chose, je m'en vais\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (archives RSR, septembre 1954)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (archives RSR, septembre 1954)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Quelques aspects de la pens\u00e9e dans le Nouveau Monde. Quatri\u00e8me entretien public (Extrait)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-98C57623-AB26-429E-8503-D2BEC4D8F7E6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 610, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "essayiste", "name": "Lalou, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Cendrars, \u00e9crivain : A propos de ses origines, de la Suisse, de son nom et de ses voyages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C622BE53-B270-41BF-A8FC-AE0AB3979EDB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sigriswil"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["voyage", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Quelques aspects de la pens\u00e9e dans le Nouveau Monde. Conf\u00e9rence d'Emilio Oribe", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-0A7C630E-6F51-47BD-834E-C43B6503E76D", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Etats-Unis"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["culture", "m\u00e9taphysique", "morale", "progr\u00e8s technique"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "philosophe", "name": "Oribe, Emilio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Blaise Cendrars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB657B4C-40E9-4C2F-A5B8-5E467712B369", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4116, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "jeunesse", "voyage", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Les Etats-Unis et l'Europe. Conf\u00e9rence de William Rappard (Extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-C298D2B1-D489-4C4B-912F-6ED2579EAD2B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 400, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenhower, Dwight David", "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "Smith, Adam"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie et population", "\u00e9migration", "relations internationales"], "excerpt": "Le professeur Rappard \u00e9voque le ph\u00e9nom\u00e8ne, unique dans l'histoire, de l'explosion d\u00e9mographique des Etats-Unis ensuite de la forte \u00e9migration europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "directeur de l'IUHEI", "name": "Rappard, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Le mat\u00e9rialisme am\u00e9ricain. Entretien public (Extrait)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-3501C2F4-43AB-4504-9A2A-2E0A505FA5AE", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "consommation", "ann\u00e9es 1950", "mat\u00e9rialisme"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 Chicago", "name": "McKeon, Richard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Micro partout", "source": "siranau", "title": "Interview de Boris Kniaseff, danseur, chor\u00e9graphe : Hommage \u00e0 Gen\u00e8ve et lecture d'un extrait de po\u00e8me en russe", "genres": ["INT"], "id": "sound-7C411D63-27CC-442B-A71B-52F689C3D976", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 447, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["type d'art", "\u00e9cole de danse", "danse classique"], "excerpt": "Son int\u00e9r\u00eat pour les petites villes pour fonder son \u00e9cole de danse. Son jugement sur Lausanne et Paris. Son int\u00e9r\u00eat pour la jeunesse en danse. La grandeur de Gen\u00e8ve et de l'esprit des gens. La beaut\u00e9 dans l'ancien et dans le moderne. Consid\u00e9rations sur l'art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Kniaseff, Boris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rejet par le Parlement fran\u00e7ais de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne de d\u00e9fense", "genres": ["INT"], "id": "sound-214D4C06-69EC-4C9A-9629-29570DB850C1", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Grande-Bretagne", "Europe", "URSS"], "durationSec": 425, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "relations Est Ouest", "relations internationales", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Les commentaires sur la politique europ\u00e9enne de d\u00e9fense par un opposant de la CED. Position difficile de l'Allemagne dans cette affaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Naegelen, M.-E.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visages de femmes finlandaises : Th\u00e9\u00e2tre en Finlande et enseignement du fran\u00e7ais", "genres": ["INT"], "id": "sound-2CB2626C-6953-496B-81AE-E6B46CAE5E6E", "thematicGeographicals": ["Helsinki", "Finlande", "Suisse", "Scandinavie"], "durationSec": 3999, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re", "Kulliki-Forssell", "Sibelius, Jean", "Soci\u00e9t\u00e9 des Amis de la Suisse en Finlande", "Mannerheim, Carl Gustaf Emil"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "cin\u00e9ma", "radio", "travail des femmes", "enseignement des langues", "traduction", "femme", "journaliste", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "organisation de l'enseignement", "femme de m\u00e9nage", "musique classique", "art dramatique", "f\u00e9minisme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Langues parl\u00e9es en Finlande. R\u00e9pertoire du th\u00e9\u00e2tre finnois. Popularit\u00e9 de Moli\u00e8re dans le pays. Biographie de la com\u00e9dienne. Organisation du th\u00e9\u00e2tre et heures de travail. Th\u00e9\u00e2tre et radio. Les femmes et le travail. Minorit\u00e9 linguistique su\u00e9doise. Education et langues \u00e9trang\u00e8res. Enseignement du fran\u00e7ais. Mixit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole. Journalisme et cin\u00e9ma en Finlande. Heures de travail et nuit polaire. Impression de la traductrice finnoise de \"En attendant Godot\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Mikkola, Teuini", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais, directrice d'une \u00e9cole secondaire", "name": "Solhberg, Anna-Lisa", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Helsinki, sp\u00e9cialiste de l'histoire du th\u00e9\u00e2tre", "name": "Frenckel, Esther Margaret von", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du d\u00e9partement de traduction dans une maison d'\u00e9dition", "name": "[Palmen, Aili]", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne au th\u00e9\u00e2tre national finnois", "name": "Kulliki-Forssell", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Arni, Annikki", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kreis, Denise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : Le Br\u00e9sil dans la vie am\u00e9ricaine. Conf\u00e9rence de Serge Buarque de Holanda", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-FEE86611-E596-4F8D-BBFC-FF1739DDC798", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Etats-Unis", "Europe", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 370, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "relations internationales", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur br\u00e9silien", "name": "Buarque de Holanda, Sergio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Sainteny, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement fran\u00e7ais au Nord Vietnam : Sa mission en vue d'une coexistence acceptable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E8909FB-26DD-424A-85FD-B8A6231E2BEF", "thematicGeographicals": ["France", "Vietnam"], "durationSec": 732, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement fran\u00e7ais au Nord Vietnam", "name": "Sainteny, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : L'Esprit am\u00e9ricain. Conf\u00e9rence d'Andr\u00e9 Maurois, \u00e9crivain (Extrait)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-D5039FEA-5EA1-4F77-9354-95DBBDCBEC98", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 230, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["relations internationales", "mass m\u00e9dia", "commerce international"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Quatre entretiens avec Blaise Cendrars : Sa vie et son oeuvre sur le th\u00e8me \"La Vie dangereuse\" [Extraits]", "genres": ["INT"], "id": "sound-4AFC9FDA-E897-4057-A31F-4DB9E93CEB9D", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin", "Afrique", "Asie", "Chine", "Suisse al\u00e9manique", "Berne (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 3196, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["peinture", "litt\u00e9rature", "voyage", "po\u00e9sie", "fronti\u00e8re", "vigneron", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Les origines bernoises et vigneronnes. Le d\u00e9part en Chine d'un adolescent neuch\u00e2telois en rupture. Les voyages, fruit du seul hasard. Impressions d'Afrique. Le travail de litt\u00e9rateur. La po\u00e9sie et la peinture. Figures parentales. Le choix du pseudonyme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : La technique et la production de masse dans la conscience am\u00e9ricaine. Entretien public (Extrait)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-10026BB4-D028-4436-9DF4-4F6BABD633EC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "mat\u00e9rialisme", "comp\u00e9titivit\u00e9 \u00e9conomique", "consommation"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "eccl\u00e9siastique", "name": "Dubarle, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1954 sur le th\u00e8me \"Le Nouveau Monde et l'Europe\" : L'am\u00e9ricanisation. Deuxi\u00e8me entretien public (Extrait)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8F30A89D-4FE2-4FE8-89A3-93AE05F2DC9C", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 304, "publicationDate": "1954-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["commerce international", "relations internationales", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "Textes des conf\u00e9rences et entretiens disponibles \u00e0 la Biblioth\u00e8que du Studio de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur de l'IUHEI", "name": "Rappard, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}]}}