{"response": {"numFound": 1193, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La situation en Tunisie : Interview de Michel Clerc, journaliste", "genres": ["INT"], "id": "sound-987EE8DA-A2C1-41C1-9045-017DE1C42545", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France", "Tunis", "Tripolitaine", "Etats-Unis", "Paris", "Maroc", "Tunisie", "Extr\u00eame-Orient", "Afrique du Nord"], "durationSec": 1330, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9o-Destour", "Bourguiba, Habib", "Ligue arabe", "Mend\u00e8s France, Pierre", "Roosevelt, Franklin Delano", "Ben Youssef"], "thematicThemes": ["relations internationales", "d\u00e9colonisation", "cohabitation raciale", "racisme", "politique internationale", "arm\u00e9e", "terrorisme", "communisme", "colonialisme", "guerre froide"], "excerpt": "Terrorisme et d\u00e9colonisation. R\u00e9sistance tunisienne. D\u00e9colonisation et affaiblissement de la France. Opinion des colons. S\u00e9gr\u00e9gation raciale. Internationalisation de la question tunisienne. Guerre froide et expansion du communisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter en Tunisie", "name": "Clerc, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Villedieu, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Capdevielle, chef d'orchestre : Les aspects sociologiques de la musique \u00e0 la radio", "genres": ["INT"], "id": "sound-FC762F20-2D7A-4316-8298-18E374E5E13F", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capdevielle, Pierre"], "thematicThemes": ["sociologie", "musique classique", "radio", "\u00e9mission de radio", "genre musical"], "excerpt": "La musique \u00e0 la radio et ses effets sur la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Centre de Documentation de Musique International, chef d'orchestre, compositeur", "name": "Capdevielle, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cavaill\u00e8s, peintre : Sa passion des bo\u00eetes \u00e0 musique [Avec illustrations sonores]", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-00842FB2-E1DC-457D-880E-1DA358CBB936", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1105, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavaill\u00e8s"], "thematicThemes": ["collection", "bo\u00eete \u00e0 musique", "peinture"], "excerpt": "Au domicile du peintre parisien, il est avant tout question de sa riche collection de bo\u00eetes et automates \u00e0 musique, patrimoine populaire, objet des nombreuses illustrations sonores.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre parisien", "name": "Cavaill\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A Montmartre le soir : Interviews \u00e0 propos de la vie nocturne \u00e0 Montmartre", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-CB42B8D7-698A-4FF8-9D63-20513B2044A3", "thematicGeographicals": ["Montmartre", "Paris"], "durationSec": 2640, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulbot, Francisque", "Toulouse-Lautrec, Henri de", "Renoir, Auguste", "Depaquit, Jules"], "thematicThemes": ["poterie", "artiste", "litt\u00e9rature", "vie culturelle", "cubisme", "chansonnier", "\u00e9crivain", "cabaret (spectacle)"], "excerpt": "Public fr\u00e9quentant le \"Lapin agile\". Madame Faucher parle des enfants de Renoir. Ses souvenirs sur Toulouse-Lautrec. La premi\u00e8re commune libre de Montmartre. Le duel de Jules Depaquit. Maison de Mimi Pinson. Historique de la Butte de Montmartre. Le \"maquis\" sur la Butte. Anecodtes sur le dessinateur Poulbot. La poterie de Montmartre. Atmosph\u00e8re et anecdotes sur le \"Lapin agile\". Le cubisme. M\u00e9thode de travail des artistes \u00e0 Montmartre. Atmosph\u00e8re et d\u00e9buts du \"Chat noir\". Chansonniers de Montmartre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 d'histoire de Montmartre", "name": "Yaki, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro", "name": "Warnod, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "fabuliste", "name": "Lery", "type": "Participant"}, {"role": "ancien partenaire de Bach", "name": "Laverne, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "derni\u00e8re \"Mimi pinson\" de Montmartre", "name": "Argyriades, Papuoe", "type": "Participant"}, {"role": "veuve du peintre", "name": "Faucher", "type": "Participant"}, {"role": "potier de Montmartre", "name": "Argyriades, Platon", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9fet de police", "name": "Ziwes, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve des ministres des affaires \u00e9trang\u00e8res pour la Conf\u00e9rence sur l'Indochine", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-1FE10266-01E8-4919-8EEB-1F87E0888D5B", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 980, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale", "relations Est Ouest"], "excerpt": "Arriv\u00e9es et d\u00e9clarations des divers ministres venant participer \u00e0 la conf\u00e9rence sur l'Indochine", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre britanique", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Vi\u00eat-Nam de Bao Da\u00ef", "name": "Tran-van-Chong", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboration Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Portrait de Zhou Enlai, homme politique chinois : Avant la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E3FE1B1E-81AB-465A-9144-C40063E685E7", "thematicGeographicals": ["Tien-Tsin", "Chine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Europe", "Shanghai", "P\u00e9kin"], "durationSec": 271, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chou, En-Lai", "Mao Zedong", "Kai Chek, Chiang"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "paix", "guerre d'Indochine", "fonction politique", "relations internationales"], "excerpt": "Origines de Zhou Enlai. Son allure de clergyman. Ses ann\u00e9es en prison sous le r\u00e9gime imp\u00e9rial. Sa rencontre avec sa femme en prison. Son r\u00f4le dans la politique asiatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Favrel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Raoul Follereau, ap\u00f4tre des l\u00e9preux", "genres": ["INT"], "id": "sound-60C62FFD-3BFA-4565-9FA0-D9598A7B0B60", "durationSec": 440, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Follereau, Raoul"], "thematicThemes": ["l\u00e8pre", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ap\u00f4tre des l\u00e9preux", "name": "Follereau, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le folklore corse : Extraits de diverses chansons corses", "genres": ["DIV", "INT", "REP"], "id": "sound-7F6BAE99-8289-4513-82A1-5CB1F2B24AD0", "thematicGeographicals": ["Corse", "Bastia", "Calvi"], "durationSec": 2187, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martini, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["patriotisme", "musique ethnique et folklorique", "art et tradition populaires"], "excerpt": "Tristesse du folklore corse. Les berceuses. Les chants fun\u00e8bres (vocero). Les bandits d'honneur (maquis). Les chants \u00e9voquant les villes et les r\u00e9gions corses. Extraits de \"Paeso ligari\", plage 01; \"Berceuse\", plages 01 et 02; \"Chant des maquis\", plage 03; \"Chant fun\u00e8bre\", plage 02; \"Berceuse\", plage 03; \"Bastia\", plage 04.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur corse", "name": "Martini, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur corse", "name": "Martini, Jean-Paul", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur corse", "name": "Raffaeli, Michel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur corse", "name": "Martini, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Journal d'actualit\u00e9s (07.1954) : Les travaux de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve en faveur d'un cessez-le-feu en Indochine", "genres": ["R\u00e9cit", "Reportage"], "id": "sound-0BEA9079-C840-415C-900F-6367470F121D", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France", "Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 413, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulles, John Foster", "Mend\u00e8s France, Pierre", "ONU", "Eden, Anthony"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "guerre d'Indochine", "cessez-le-feu", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, speaker", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, speaker", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pham Van Dong, ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vietnam : Avant la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89A8E08F-2588-4F6F-9517-A1408EDE8B64", "thematicGeographicals": ["Annam", "Vietnam", "Hano\u00ef"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh", "Pham Van Dong"], "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "paix", "x\u00e9nophobie", "fonction politique", "guerre d'Indochine", "relations internationales", "organisation internationale"], "excerpt": "Origines et fonction de son p\u00e8re. Son portrait physique. Son caract\u00e8re et sa x\u00e9nophobie anti-blancs. Sa vie dans la clandestinit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Favrel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La lib\u00e9ration de Paris : Interview du premier officier fran\u00e7ais entr\u00e9 dans la capitale", "genres": ["INT"], "id": "sound-E8474C46-A576-4FAF-97B7-ADA250522DCB", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Allemagne"], "durationSec": 979, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Von Schulpitz", "Leclerc, Philippe Marie de Hauteclocque dit"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration militaire", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Ordre re\u00e7u par son chef direct: se rabattre sur l'axe malgr\u00e9 ses r\u00e9ticences. Surprise et col\u00e8re du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc qu'il rencontre et qui d\u00e9sapprouve cet ordre. Contre-ordre de Leclerc: \"Filez sur Paris!\" Peu de r\u00e9sistance rencontr\u00e9e autour de Paris. Pr\u00e9cisions sur les armes de son d\u00e9tachement. Il aborde Paris par la Porte d'Italie. Foule nombreuse. Une femme saute sur le capot de sa jeep. Emotion des soldats et des Parisiens. Arriv\u00e9e \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville de Paris o\u00f9 se trouve l'Etat-major de la R\u00e9sistance. Incident: un tir de mitrailleuse allemande au-dessus de leurs t\u00eates: cela calme leur enthousiasme et les ram\u00e8ne \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. Il installe son d\u00e9tachement autour de l'H\u00f4tel de Ville et signale par radio sa pr\u00e9sence \u00e0 ses chefs. Ses premiers contacts avec la pr\u00e9fecture de Paris: r\u00e9ception enthousiaste. Les troupes allemandes d\u00e9cid\u00e9es \u00e0 faire le maximum de mal avant de quitter Paris. Le g\u00e9n\u00e9ral allemand Von Schulpitz refuse d'ex\u00e9cuter les ordres de destruction de Paris et m\u00e9rite \u00e0 ce titre l'hommage des Parisiens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-capitaine de la 2e division blind\u00e9e, d\u00e9put\u00e9 de la Sarthe", "name": "Drone, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Henri Matisse pr\u00e9sente sa d\u00e9coration de la Chapelle de Vence : Pablo Picasso pr\u00e9sente son exposition de c\u00e9ramiques \u00e0 Vallauris", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-3EEC894C-6064-4127-8973-44DD879DA5D3", "thematicGeographicals": ["France", "Vallauris", "Vence", "Provence (France)"], "durationSec": 251, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Matisse, Henri"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique", "artiste", "paix", "chapelle", "art religieux", "vitrail"], "excerpt": "Description de ses d\u00e9corations de la chapelle des Dominicains de Vence. Pr\u00e9sentation de la fl\u00eache et du Christ de l'autel. Symbolique des nombres et des mesures. Sujets profanes et religieux. Opinion de Picasso sur son exposition de c\u00e9ramiques \u00e0 Vallauris. Espoir de travailler jusqu'au bout pour la paix et la libert\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, sculpteur", "name": "Matisse, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, sculpteur", "name": "Picasso, Pablo", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Luis Bunuel, cin\u00e9aste : A propos de son activit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E8B91E6-D4AD-4972-8079-45F62A704FD9", "thematicGeographicals": ["France", "Cannes", "Mexique"], "durationSec": 693, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McLaren, Norman", "Festival de Cannes", "Chaplin, Charlie", "Bunuel, Luis"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Bunuel est membre du jury du 7\u00e8me festival de Cannes. Par rapport au Bunuel de \"l'Age d'or\" ou du \"Chien andalou\", il se sent toujours jeune et ind\u00e9pendant, il y a des constantes dans ses pr\u00e9occupations. Sa p\u00e9riode mexicaine, avec notamment \"Los Olvidados\". \"El\", accueilli avec indiff\u00e9rence l'an pass\u00e9 \u00e0 Cannes, mais admir\u00e9 par certains et qui passe ensuite avec un grand succ\u00e8s \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que. Ses films actuels pr\u00e9sentent la forme apparente d'une oeuvre commerciale. Son id\u00e9al: s'exprimer comme autrefois, de fa\u00e7on ind\u00e9pendante. Evocation de son prochain film. Son regard sur les films pr\u00e9sent\u00e9s en comp\u00e9tition au Festival de Cannes: il est frapp\u00e9 seulement par les progr\u00e8s techniques. A appr\u00e9ci\u00e9 un film polonais. Constate les progr\u00e8s techniques du cin\u00e9ma mais pas de progr\u00e8s sur le plan spirituel. Admire certains films de Chaplin (\"Monsieur Verdoux\", \"La Ru\u00e9e vers l'or\"), mais n'aime pas \"Limelight\". Va peu au cin\u00e9ma. Admiration pour Norman Mc Laren.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bunuel, Luis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Lusseyran, \u00e9crivain, aveugle : A propos de son livre \"Silence des hommes\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-D0921749-2504-428B-819E-F301B125DF25", "thematicGeographicals": ["Buchenwald"], "durationSec": 689, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lusseyran, Jacques"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "\u00e9crivain", "amour", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "bonheur"], "excerpt": "Son exp\u00e9rience dans les camps de concentration. La d\u00e9couverte de la r\u00e9alit\u00e9 des camps \u00e0 travers le roman. La r\u00e9alit\u00e9 et la fiction. L'auteur et ses personnages. La capacit\u00e9 du bonheur dans les camps. D\u00e9finition du bonheur. Le choix de son public. Son amour des Hommes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, aveugle", "name": "Lusseyran, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "A propos de la prochaine reconstruction du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve : D\u00e9bat contradictoire sur le projet de reconstruction", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-0ACFDD10-EAF0-4338-9483-E25ABD8F7DE2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["financement", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "architecture", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "excerpt": "Reconstruction du Grand-Th\u00e9\u00e2tre. Conclusions des architectes. Attitude du groupe d'architectes. Nostalgie des concours. Manque de nouveaut\u00e9 dans les projets d'architectes. R\u00e9duction des co\u00fbts. Besoin d'une r\u00e9\u00e9dification rapide du Grand-Th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la d\u00e9l\u00e9gation d'architectes", "name": "[Lozeron]", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif genevois", "name": "Th\u00e9venaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Meeting a\u00e9rien d'Evian : Les acrobaties et le vol en formation", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-C93C8A24-D99C-40E1-A6B0-7B4BD34D6487", "thematicGeographicals": ["France", "Evian"], "durationSec": 855, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dewoitine D27", "Patrouille de France", "Doret, Marcel"], "thematicThemes": ["meeting a\u00e9rien", "acrobatie a\u00e9rienne", "s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne", "patrouille a\u00e9rienne", "avion civil"], "excerpt": "Acrobatie a\u00e9rienne. Condition m\u00e9t\u00e9orologique. Les acrobaties au-dessus du lac. Le probl\u00e8me pos\u00e9 par le vent. Le vol en formation. Les places au sein de la patrouille. La difficult\u00e9 de certaines figures et le looping. La manoeuvre de l'\u00e9clatement. Le type d'appareils utilis\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote acrobate", "name": "Doret, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "major, pilote d'aviation", "name": "Liardon, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'aviation, fondateur de la Patrouille de France, capitaine", "name": "[Labaye]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Anouk Aim\u00e9e, com\u00e9dienne : Sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-B740828A-6D72-453A-BB4B-F559800FB98F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aim\u00e9e, Anouk"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aim\u00e9e, Anouk", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Sauvage, chanteuse", "genres": ["INT", "VAR"], "id": "sound-4B994FC1-A700-4ABB-A2F1-9B6E07C3D66E", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 344, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauvage, Catherine", "Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["chanson", "art dramatique", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson d'auteur"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la chanson. Le choix de son nom de sc\u00e8ne. La place du th\u00e9\u00e2tre dans sa carri\u00e8re. Elle interpr\u00e8te des extraits de \"Paris canaille\" et de \"Sauvage\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sauvage, Catherine [=Saunier, Jeanne]", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sauvage, Catherine [=Saunier, Jeanne]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Anna de Noailles : Interview de G\u00e9rard Bauer, \u00e9crivain (de l'Acad\u00e9mie Goncourt)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-AF91C95C-C2CE-4D93-9159-7B56F6B9916C", "thematicGeographicals": ["Publier", "Amphion", "France", "Haute-Savoie", "L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 410, "publicationDate": "1954-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noailles, Anna de"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "lac", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Lecture d'un po\u00e8me d'Anna de Noailles. Evocation des s\u00e9jours d'Anna de Noailles au bord du lac L\u00e9man, \u00e0 Amphion et Publier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ami d'Anna de Noailles", "name": "Bauer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Boitel, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT PUBLIC", "CIVILISATION ROMAINE", "CH\u00c2TEAU", "PLACE", "VILLE", "ANN\u00c9ES 1950", "SC\u00c8NE DE RUE", "FONTAINE", "CIVILISATION ROMAINE", "CH\u00c2TEAU", "VILLE", "ANN\u00c9ES 1950", "SC\u00c8NE DE RUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VILLE", "ANN\u00c9ES 1950", "SC\u00c8NE DE RUE", "FONTAINE", "PORCELAINE"], "id": "asset-186785", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 336, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nyon : 19540630, sc\u00e8nes de rue dans la ville de Nyon, dont l'histoire remonte \u00e0 l'Antiquit\u00e9 romaine, et dont le ch\u00e2teau illustre sa richesse historique.", "title": "LA VIEILLE VILLE DE NYON - 54.06.30", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NYON"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1954-06-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" sc\u00e8nes de rue \u00e0 Nyon.", " sc\u00e8nes de rue \u00e0 Nyon."], "thematicThemes": ["VILLE", "ANN\u00c9ES 1950", "SC\u00c8NE DE RUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview \u00e0 propos du livre \"40'000 ans d'art moderne\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-86A8B30A-5E53-4F06-B88F-8B6813EF6DEF", "thematicGeographicals": ["Afrique,France", "Asie", "Europe", "Espagne", "Am\u00e9rique"], "durationSec": 845, "publicationDate": "1954-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art primitif", "litt\u00e9rature", "art plastique et art appliqu\u00e9"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'ouvrage. Origine de l'art. D\u00e9couverte du feu. Magie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauduit, J.-A.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Tour de chant de Marl\u00e8ne Dietrich comment\u00e9 et illustr\u00e9 de chansons", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A8E13007-29B8-4529-B9AA-50051DA3293E", "durationSec": 1607, "publicationDate": "1954-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dietrich, Marl\u00e8ne"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "actrice et chanteuse", "name": "Dietrich, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de la France dans le monde et dans la construction europ\u00e9enne : D\u00e9claration de Pierre Mend\u00e8s France", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-869B2A3A-DDBE-42B4-BAB5-66F961365940", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1954-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "europ\u00e9anisme", "relations internationales", "diplomatie"], "excerpt": "La politique \u00e9trang\u00e8re de la France dans la recomposition des alliances d'apr\u00e8s-guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du gouvernement fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "La journ\u00e9e mondiale de la sant\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-447A7D53-C2DA-4D0F-8355-7542D31A43E6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1954-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS", "UNESCO"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "paludisme", "coop\u00e9ration internationale", "sant\u00e9", "tuberculose"], "excerpt": "Sant\u00e9 et prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique. Constitution de l'OMS. D\u00e9finition de la sant\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Lart\u00e9guy, grand reporter : A propos de son livre \"Ces Voix qui nous viennent de la mer\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-ED90AC5A-C45C-4EC8-9ECD-C2738E5C2863", "thematicGeographicals": ["Japon", "Asie", "Kyoto", "France", "Extr\u00eame-Orient", "Europe"], "durationSec": 611, "publicationDate": "1954-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lart\u00e9guy, Jean", "Picasso, Pablo", "Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["suicide", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "journaliste", "femme", "statut de la femme", "droit de vote des femmes", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Histoire du Japon. Perception europ\u00e9enne. Femme japonaise. Poterie. Facult\u00e9 d'adaptation des japonais. Importance et pouvoir de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9 japonaise contemporaine. Passion des japonais pour la France et sa litt\u00e9rature. Les kamikazes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand reporter", "name": "Lart\u00e9guy, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e de Winston Churchill et d'Anthony Eden aux Etats-Unis : N\u00e9gociations anglo-am\u00e9ricaines", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC841D88-6CB8-4BEA-AF6B-36BA73AA43E8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1954-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Edeb, Anthony", "Dulles, John Foster", "Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "excerpt": "Les reproches d'Eden accueillis froidement \u00e0 Washington. Diff\u00e9rents importants entre la Grande Bretagne et les Etats-Unis. Les sujets qui seront abord\u00e9s: la Chine, le commerce Est/Ouest, le Moyen-orient, la CED, l'Allemagne, les \u00e9changes d'information atomique. Citation d'une d\u00e9claration de Churchill aux Etats-Unis. Si le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain c\u00e8de sur de grands principes am\u00e9ricains, il soul\u00e8vera de violentes protestations dans son pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant aux Etats-Unis", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Suisse Italie 4 \u00e0 1", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464007.image", "id": "ece-3464009", "durationSec": 82, "publicationDate": "1954-06-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au Mondial de 1954, la Suisse l'emporte sur l'\u00e9quipe d'Italie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464009", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464009"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Hua Huang, ministre chinois [en chinois] : D\u00e9claration de Pierre Mend\u00e8s-France, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3582A22E-5014-4A8A-B9AE-79D309288D3F", "thematicGeographicals": ["Chine", "Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1954-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine", "diplomatie"], "excerpt": "Position de la France et de la Chine dans le conflit indochinois.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteur chinois-anglais", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ministre chinois", "name": "Huang, Hua", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Weber, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le conflit du Guat\u00e9mala en 1954 : R\u00e9volution apparemment avort\u00e9e", "genres": ["COM"], "id": "sound-E2553354-972E-4E6E-8C4F-D224B35F9EB3", "thematicGeographicals": ["Guatemala"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1954-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Jean Rabaud : Entretien \u00e0 Berne entre Mend\u00e8s France et Chou en-La\u00ef \u00e0 propos de l'Indochine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D4CE648-6292-4DB1-B5F2-138082743FB4", "thematicGeographicals": ["Indochine"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1954-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chou, En-Lai", "Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTF", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Calaferte, po\u00e8te, romancier : Les chemins de la po\u00e9sie nouvelle", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9C50F991-30C6-48BC-9CC9-768D5128E406", "durationSec": 913, "publicationDate": "1954-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph", "Calaferte, Louis", "Del Duca, Cino"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prison", "justice", "po\u00e9sie", "roman", "\u00e9crivain", "jeunesse"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la litt\u00e9rature. Re\u00e7oit le prix Del Duca pour \"Partage des vivants\". Sa dette \u00e0 l'\u00e9gard de Kessel. Po\u00e8mes sur la mis\u00e8re du monde et les prisons. Sa d\u00e9finition de la justice. Guy Tr\u00e9jan r\u00e9cite ses po\u00e8mes \"Les imprudences\", pl. 03; \"Les aubes tendres\", pl. 03 et 04; \"Le greffe m'attend dans deux heures\", pl. 04.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ve d\u00e9claration de Pierre Mend\u00e8s France : Espoir suscit\u00e9 par la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1EB0688B-7662-4D8D-96CB-00BF422981BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Indochine"], "durationSec": 23, "publicationDate": "1954-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Monsieur Hua Huang, ministre chinois [en chinois] : La situation asiatique et la guerre d'Indochine", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-979BA04F-AB22-4959-B7F1-9D3180070FD6", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine", "Chine", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1954-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "diplomatie", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre chinois", "name": "Huang, Hua", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Werner, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "AVEC LE VAINQUEUR DE L'EVEREST LE SHERPA TENSING - 54.06.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-178478", "durationSec": 615, "publicationDate": "1954-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040501 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BAER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Pierre Cr\u00e9nesse : Analyse de la situation en Indochine en 1954, avant les entretiens anglo-am\u00e9ricains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-87E41BF9-17B9-4BCB-9DDB-7047E5C840A8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Indochine", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1954-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RDF \u00e0 New York", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense (CED) : Comment faut-il r\u00e9armer l'Allemagne ?", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D92EDF35-C6AA-441C-B0B2-0456A640F2C1", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe", "Belgique", "France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1035, "publicationDate": "1954-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED (Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense)"], "thematicThemes": ["europ\u00e9anisme", "organisation internationale", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ministre britannique des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre de Belgique", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "politicien genevois, chroniqueur", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Anthony Eden, ministre britannique des Affaires \u00e9trang\u00e8res [extrait] : A propos de la division de l'Allemagne et de sa reconstruction", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-35C506DF-022A-4407-A244-B1607C96D3A8", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1954-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "politique de d\u00e9fense", "\u00e9lection", "reconstruction"], "excerpt": "Le refus sovi\u00e9tique d'organiser des \u00e9lections libres en Allemagne. Reconstruction de son industrie. Les Allemands veulent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans le monde libre. L'Allemagne et la d\u00e9fense de l'Europe (CED). Future arm\u00e9e europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre britannique des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Le match de football : Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BA01DC77-0C56-457E-A9E2-68030AE32013", "thematicGeographicals": ["Abyssinie", "Suisse", "Groenland"], "durationSec": 764, "publicationDate": "1954-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "naturalisation", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Sketch \u00e0 propos d'un match de football. En marge du championnat du monde de football.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Placide", "name": "Diakoff, Wladimir", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Gribouille", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense (CED) : Le r\u00e9armement de l'Allemagne", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-0E37B7EE-910A-411D-A873-E78841007159", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Belgique", "France", "Europe", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1146, "publicationDate": "1954-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED (Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense)"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "europ\u00e9anisme", "politique de d\u00e9fense", "organisation internationale", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Arm\u00e9e europ\u00e9enne. Question du r\u00e9armement allemand. Futur statut de l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre de Belgique", "name": "Spaak, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "ministre britannique des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant \u00e0 New York", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "politicien genevois, chroniqueur", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pose d'une plaque \u00e0 la m\u00e9moire du pionnier de l'aviation Henri Guillaumet [extrait]", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-533890B8-84F2-4B6C-B26A-F29B5D205EE8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1954-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaumet, Henri"], "thematicThemes": ["avion civil"], "excerpt": "Abattu en 1940 en service command\u00e9. Ami de Mermoz. Hommage. Son courage.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'a\u00e9roport d'Orly", "name": "Dorat, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "West, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation au Guat\u00e9mala en 1954 : Un complot anti-gouvernemental et l'envahissement par le Honduras", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7928A94F-CCC8-4E00-A72F-3A26B2D774E8", "thematicGeographicals": ["Honduras", "Guatemala"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1954-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage du match de football Yougoslavie-Br\u00e9sil : Dans le cadre du championnat du monde en Suisse en 1954", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-321B325B-238F-454F-9975-0DF081130C46", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 267, "publicationDate": "1954-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "R\u00e9sultat provisoire: 1-1.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Lelio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "L'assistance technique des Nations Unies", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1A74725-6994-4B44-9C8C-70B683F786EB", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Inde", "Asie du Sud-Est", "Pakistan", "Ceylan", "Sri Lanka"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1954-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "UNESCO", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "coop\u00e9ration internationale", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Aide au d\u00e9veloppement des Nations Unies. Exemples concrets d'assistance technique en Asie du Sud-Est.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pierre Mend\u00e8s-France apr\u00e8s son investiture en 1954", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9F5D1633-D72D-46DF-BCEE-20AA34111842", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1954-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Investi de la confiance de l'Assembl\u00e9e nationale. Le 18 juin est aussi un anniversaire li\u00e9 \u00e0 la Lib\u00e9ration. Invitation \u00e0 cesser les divisions. Une grande t\u00e2che l'attend. Commentaire du reporter sur le refus des socialistes de participer au gouvernement.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Conf\u00e9rence sur l'Indochine organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : D\u00e9clarations de Richard Casey et de Francis Lacoste et chronique de Ren\u00e9 Payot [quelques extraits en anglais]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9E97BA2E-AD39-42F0-8C8E-CE7F41EFACF5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Indochine", "URSS", "France", "Australie", "Cor\u00e9e", "Chine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Maroc"], "durationSec": 1522, "publicationDate": "1954-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacoste, Francis", "Mend\u00e8s France, Pierre", "ONU"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre d'Indochine", "diplomatie", "relations Est Ouest", "communisme", "armistice", "guerre de Cor\u00e9e", "guerre froide", "paix", "r\u00e9union internationale", "d\u00e9colonisation", "colonialisme"], "excerpt": "Echec de la conf\u00e9rence de Cor\u00e9e. Discussions sur l'Indochine. Hospitalit\u00e9 genevoise. Position de l'Australie dans la conf\u00e9rence sur l'Indochine. Strat\u00e9gie de n\u00e9gociation des communistes. R\u00e9armement britannique. Solidarit\u00e9 anglo-am\u00e9ricaine. Vote de confiance \u00e0 Pierre Mend\u00e8s-France. Son programme politique. Arriv\u00e9e au Maroc du nouveau r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral. Nouveau destin du Maroc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre australien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Casey, Richard", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral du Maroc", "name": "Lacoste, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Conf\u00e9rence sur l'Indochine organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Richard Casey suivi de la Situation internationale de et par Ren\u00e9 Payot et d'une d\u00e9claration de Robert Lacoste", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-AE502D9F-A0A2-4BBC-9610-B1B4FE52F74D", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine", "Australie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1220, "publicationDate": "1954-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre australien des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Casey, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Lacoste, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage du match de football Suisse - Italie : Dans le cadre du championnat du monde en Suisse en 1954", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-85570D73-B4C1-42CA-A7FE-927A6B061B8D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 239, "publicationDate": "1954-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "R\u00e9sultat provisoire: 2 \u00e0 1 pour la Suisse depuis la douzi\u00e8me minute (but de H\u00fcgi). Jeu splendide et correct. L'Italie domine territorialement. Arbitre: Griffith. Dans l'\u00e9quipe suisse: Parlier, Kernen, Neury, Casali, Eggimann, Ballaman, Vonlanthen, H\u00fcgi, Antenen, etc.", "alternativeExcerpt": ["Match de football dans le cadre du championnat du monde en 1954."], "alternativeTitle": ["Match Suisse-Italie / SIR_1954-06-17_emission-sans-nom_85570D73-B4C1-42CA-A7FE-927A6B061B8D / Reportage du match de football Suisse - Italie : Dans le cadre du championnat du monde en Suisse en 1954", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3833786.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3818066", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3818065"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football de 1954 au stade de la Pontaise \u00e0 Lausanne : Match Suisse-Italie comment\u00e9 par Squibbs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC05E187-1D56-4CFF-9B65-F26B8BA1ACD5", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 5361, "publicationDate": "1954-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "championnat du monde"], "excerpt": "Il manque les 15 premi\u00e8res du match! Piques incessantes de Squibbs \u00e0 l'\u00e9gard de l'arbitre qu'il n'appr\u00e9cie vraiment pas..", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Suisse-Italie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3833786.image", "id": "ece-3818065", "durationSec": 239, "publicationDate": "1954-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Match de football dans le cadre du championnat du monde en 1954.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3818065", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3818065"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Un Poche pas si petit", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475305.image", "id": "ece-3475313", "durationSec": 1016, "publicationDate": "1954-06-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, deux com\u00e9diens se lancent dans l'aventure du Poche.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475313", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475313"}, {"source": "siranau", "title": "Ouverture des championnats du monde de football en Suisse : Discours de Jules Rimet et Rodolphe Rubattel", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4DD2BED7-97E3-49B2-B0B5-11E0486DB010", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 243, "publicationDate": "1954-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique sportive", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Jules Rimet \u00e9voque l'universalit\u00e9 du football et exprime son espoir d'une entente entre les hommes. Il annonce le premier match qui opposera la France \u00e0 la Yougoslavie. Pour un esprit de loyaut\u00e9 au cours de cette comp\u00e9tition. Consid\u00e8re le football comme la chevalerie des temps modernes. Remercie le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration de sa pr\u00e9sence. Discours de ce dernier: pour la loyaut\u00e9 et le respect de l'adversaire. Pour le rapprochement entre les peuples.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur des championnats du monde de football", "name": "Rimet, Jules", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Tibor Mende, historien : A propos de son livre \"L'Asie du Sud-Est entre deux mondes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD0CF327-F1CB-47EB-8876-D5B64694C779", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Chine", "Indon\u00e9sie", "Asie", "Pakistan"], "durationSec": 1183, "publicationDate": "1954-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "relations Est Ouest", "communisme", "r\u00e9forme agraire", "colonialisme", "aide au d\u00e9veloppement", "relations internationales", "socialisme", "r\u00e9forme \u00e9conomique", "politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "D\u00e9part des puissances coloniales. Constat de ce que ces pays de l'Asie du Sud-Est ont fait de leur h\u00e9ritage autoritaire: les exemples de l'Indon\u00e9sie, de la Birmanie et du Pakistan. Birmanie: guerre civile de 3 ou 4 ans jusqu'en 1950/1951. Puis, tentative de \"socialisme asiatique\": r\u00e9forme agraire, d\u00e9veloppement de l'\u00e9ducation, des services sociaux. Neutralisation de l'opposition communiste. La propagande de la Chine communiste et l'importance d'une minorit\u00e9 chinoise dans ces pays. Les pays de l'Asie du Sud-Est veulent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s par l'Occident. Des liens intellectuels ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9s avec l'Occident apr\u00e8s l'\u00e9poque coloniale. Ces pays aspirent \u00e0 un d\u00e9veloppment \u00e9conomique et social. L'aide occidentale est insuffisante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Mende, Tibor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-174427", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 628, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540616, le directeur de la T\u00e9l\u00e9vision genevoise SCHENKER Ren\u00e9 s'entretient avec GERBER ?, expert en mati\u00e8re de t\u00e9l\u00e9vision aupr\u00e8s de la direction g\u00e9n\u00e9rale des PTT \u00e0 propos des techniques de retransmission de t\u00e9l\u00e9vision, de l'Eurovision et la retransmission de la Coupe du monde de football 1954 et la F\u00eate des Narcisses 1954.", "title": "ITW DE M.GERBER PAR RENE SCHENKER - 54.06.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-06-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicPersons": ["SCHENKER, RENE"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["KOBLET, HUGO"], "id": "asset-174460", "thematicGeographicals": ["ST-MORITZ", "BOLZANO"], "durationSec": 146, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bolzano, St-Moritz : 19540612, victoire du cycliste suisse KOBLET Hugo devant l'Italien BARTALI Gino lors de la 21 \u00e8me et avant-derni\u00e8re \u00e9tape du Tour d'Italie cycliste.", "title": "TOUR D'ITALIE 1954", "visualGeographicals": ["ST-MORITZ", "BOLZANO"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-06-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KOBLET, HUGO"], "thematicThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "EXTRAIT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["JACQUES, WILLIAM"], "id": "asset-191631", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1018, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540616, rencontre avec la directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Poche FABY Fabienne et le metteur en sc\u00e8ne JACQUES William pour la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"H\u00e9ros et soldats\", du dramaturge SHAW George Bernard.", "title": "HEROS ET SOLDATS - 54.06.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1954-06-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Automobilisme", "title": "Automobilisme : les 24 Heures du Mans en 1954", "imageURL": "http://www.rts.ch/8700276.image", "id": "ece-8700282", "durationSec": 298, "publicationDate": "1954-06-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lors de cette 26e \u00e9dition, c'est la Ferrari de l'Argentin Jos\u00e9 Froilan Gonzalez et du Fran\u00e7ais Maurice Trintignant qui s'impose.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8700282", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8700282"}, {"source": "escenic", "program": "Automobilisme", "title": "24 Heures du Mans", "imageURL": "http://www.rts.ch/8690714.image", "id": "ece-8690720", "durationSec": 451, "publicationDate": "1954-06-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Suivez le guide et d\u00e9couvrez le circuit routier de la c\u00e9l\u00e8bre course automobile en 1954.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8690720", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8690720"}, {"source": "siranau", "title": "Tour d'Italie cycliste : Arriv\u00e9e de la derni\u00e8re \u00e9tape au Vigorelli de Milan", "genres": ["INT"], "id": "sound-89EA2059-20EF-4F09-AC21-B20297F7ABB8", "thematicGeographicals": ["Milan", "Italie"], "durationSec": 255, "publicationDate": "1954-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tour d'Italie cycliste"], "excerpt": "Koblet \u00e9voque ses projets et admire Clerici pour sa victoire au Giro. Rigassi parle du public italien sifflant injustement Coppi. Clerici exprime sa joie d'avoir gagn\u00e9. Schaer \u00e9voque sa course et sa chute. Croci-Torti heureux du r\u00e9sultat de l'\u00e9quipe suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Schaer, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Koblet, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Clerici, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Croci-Torti, Emilio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Lelio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Automobilisme", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1950", "AUTOMOBILISME"], "id": "asset-194426", "thematicGeographicals": ["MANS, LE"], "durationSec": 453, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Mans : 19540615, pr\u00e9sentation du circuit automobile sur lequel s'est d\u00e9roul\u00e9 du 1940612 au 19540613 les 24 Heures du Mans, comp\u00e9tition automobile d'endurance dont l'\u00e9dition 1954 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9e par les pilotes GONZALEZ Froilan et TRINTIGNANT Maurice, sur Ferrari, et par les pilotes BAYOL Elie et BONNET Elie, sur Deutsch et Bonnet.", "title": "24 HEURES DU MANS 1954", "visualGeographicals": ["MANS, LE", "MANS, LE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "FERRARI"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le grand prix litt\u00e9raire de la montagne", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-0D904BF2-A141-4E4F-A715-B7AA429D6056", "thematicGeographicals": ["Chamonix", "Alpes"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1954-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix litt\u00e9raire de la montagne", "R\u00e9buffat, Gaston"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "roman", "litt\u00e9rature", "montagne"], "excerpt": "Opinions des membres du jury sur le pr\u00e9f\u00e9rences. Palmar\u00e8s du grand prix de la montagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du jury, \u00e9crivain et acad\u00e9micien", "name": "Genevoix, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "membre du jury", "name": "Berger", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et critique", "name": "Maulnier, Thierry [=Talagran, Jacques-Louis]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9part de Krishna Menon de Gen\u00e8ve : Sa d\u00e9claration avant son d\u00e9part [en anglais]", "genres": ["INT"], "id": "sound-C37C2DA8-64D8-4462-ABD1-F2A027D5CE0F", "thematicGeographicals": ["Indochine", "URSS", "Gen\u00e8ve (ville)", "Asie du Sud-Est", "Suisse", "France"], "durationSec": 750, "publicationDate": "1954-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menon, Krishna"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "conflit arm\u00e9", "guerre froide", "paix", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Bilan de la conf\u00e9rence. Ses impressions de Gen\u00e8ve et de sa population. Son opinion sur le d\u00e9roulement de la conf\u00e9rence. Espoirs de paix en Asie du Sud-Est. Esprit de Gen\u00e8ve. Les moyens de mettre un terme \u00e0 la guerre. D\u00e9ception apr\u00e8s la fin de la conf\u00e9rence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur de l'Inde \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "name": "Menon, Krishna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakers de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, homme politique genevois", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE"], "visualPersons": ["KOBLET, HUGO", "COPPI, FAUSTO", "KOBLET, HUGO", "COPPI, FAUSTO", "KOBLET, HUGO", "COPPI, FAUSTO"], "id": "asset-174448", "thematicGeographicals": ["ITALIE"], "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 19540521 au 19540613, r\u00e9sum\u00e9 des principales \u00e9tapes du Tour d'Italie cycliste remport\u00e9 par le cycliste suisse CLERICI Carlo devant le Suisse KOBLET Hugo et l'Italien ASSIRELLI Nino.", "title": "TOUR D'ITALIE 1954", "visualGeographicals": ["ITALIE", "ITALIE", "BOLZANO", "BRESCIA", "ITALIE", "ITALIE", "ITALIE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-06-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Luis Bunuel, cin\u00e9aste : A propos de son prochain film \"Cela s'appelle l'aurore\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-4445DF11-7335-4E2D-9846-821029AFE13B", "durationSec": 265, "publicationDate": "1954-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Signoret, Simone", "Bunuel, Luis", "Robl\u00e8s, Emmanuel", "Laroche, Pierre", "Montand, Yves"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Une semaine \"Bunuel\" \u00e0 Paris. Il va adapter le roman de Robl\u00e8s \"Cela s'appelle l'aurore\". R\u00e9sum\u00e9: un m\u00e9decin de campagne doit choisir entre ce que lui dicte son coeur et ce que lui dicte la soci\u00e9t\u00e9. L'essentiel du livre: un probl\u00e8me moral. C'est la premi\u00e8re fois que Bunuel aborde ce type de sujet. Collaboration avec le sc\u00e9nariste Pierre Laroche. Adaptation libre tout en respectant le roman. Parmi les interpr\u00e8tes: Yves Montand et Simone Signoret. Il dirigera sans crainte ces vedettes... qui n'ont pas la vanit\u00e9 des vedettes!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Bunuel, Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9ducation artistique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD978345-E824-4911-9116-27E019669C4D", "durationSec": 303, "publicationDate": "1954-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["art de l'enfant", "\u00e9ducation", "coop\u00e9ration internationale", "type d'art", "organisation internationale"], "excerpt": "La place des arts dans l'\u00e9ducation. Exposition d'oeuvres artistiques d'enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La Situation internationale de et par Ren\u00e9 Payot : Les cons\u00e9quences de l'intransigeance sovi\u00e9tique dans la crise cor\u00e9enne suivi de l'interview de J.P. Richardot sur les origines du Vi\u00eat-Nam par Jean-Paul Darmsteter", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-35EBE4FC-9E05-4730-9B66-A781FFD51504", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "France", "Vietnam", "URSS"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "1954-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Molotov, Viatcheslav Mikha\u00eflovitch"], "thematicThemes": ["guerre froide", "colonialisme", "guerre de Cor\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La Situation internationale de et par Ren\u00e9 Payot : Les cons\u00e9quences de l'intransigeance sovi\u00e9tique dans la crise cor\u00e9enne suivi de l'interview de J.P. Richardot sur les origines du Vietnam p ar Jean-Paul Darmsteter", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-88F6C045-B52C-416E-9573-4F51660E433F", "thematicGeographicals": ["Chine", "Indochine", "France", "Hano\u00ef", "Cor\u00e9e", "Laos", "Cambodge", "URSS", "Sa\u00efgon", "Vietnam", "Paris", "P\u00e9kin"], "durationSec": 1554, "publicationDate": "1954-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre", "Molotov, Viatcheslav Mihka\u00eflovitch", "Bidault, Georges"], "thematicThemes": ["paix", "guerre froide", "guerre d'Indochine", "guerre de Cor\u00e9e", "conflit arm\u00e9", "colonialisme"], "excerpt": "Probl\u00e8me indochinois. Histoire du Vietnam. N\u00e9gociations de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine en 1954 : R\u00e9sum\u00e9 des points de vue d'Anthony Eden, de Molotov, du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Cambodge, du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Vietminh", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4BC3C39-30DD-44E8-BE15-72898BB57354", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Indochine", "Laos", "Cambodge"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1954-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eden, Robert Anthony", "Molotov, Viatcheslav Mikha\u00eflovitch"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Divergences sur le r\u00e8glement du conflit indochinois. La question du Laos et du Cambodge.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : A propos de l'Indochine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CB37305-38F2-41D8-9D00-6F35C1807C72", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Vietnam", "France", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 282, "publicationDate": "1954-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale", "armistice"], "excerpt": "Probl\u00e8me de la lib\u00e9ration des bless\u00e9s et des prisonniers. Diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de r\u00e9partition territoriale. Probl\u00e8me du contr\u00f4le de l'armistice. Futures \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Peyronnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DU SPECTACLE"], "id": "asset-194772", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 313, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19540610, les Casellis, un couples d'acrobates, effectuent divers num\u00e9ros d'acrobatie.", "title": "LES CASELLIS-ACROBATES - 54.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1954-06-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DU SPECTACLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "MUSIC-HALL"], "id": "asset-174385", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 314, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19540610, pr\u00e9sentation d'un num\u00e9ro d'acrobatie du duo d'acrobates Les Malinos.", "title": "LES MALINOS, ACROBATES - 54.06.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1954-06-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE", "MUSIC-HALL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Audiberti, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Les jardins et les fleuves\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-240D3FE7-C9C8-4532-92C1-A522D26A5A58", "durationSec": 969, "publicationDate": "1954-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audiberti, Jacques", "Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "roman"], "excerpt": "Roman d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Moli\u00e8re, Chaplin, Jouvet. Histoire d'un com\u00e9dien, directeur de troupe. Il \u00e9pouse sa fille et meurt \u00e0 la fin d'une repr\u00e9sentation. Son h\u00e9ros est proche de celui des \"Feux de la rampe\" de Chaplin. Evbocation du monde du th\u00e9\u00e2tre. Le th\u00e9\u00e2tre n'est que pr\u00e9texte \u00e0 l'intrigue: l'amour pour la fille. Psychologie d'un homme d'un certain \u00e2ge. Le sentiment de tendresse paternelle du h\u00e9ros. Mariage purement fictif. La tendresse devient amour quand sa fille le quitte et se marie pour de bon. Il a \u00e9chou\u00e9 en ne devenant pas illustre, mais pas dans sa vie int\u00e9rieure. \"Echec\" merveilleux et path\u00e9tique. Personnage d'auteur dans son roman: personnage composite. Deux pi\u00e8ces jointes au livre. On qualifie Audiberti de baroque: il refuse cette \u00e9tiquette. La po\u00e9sie doit changer de v\u00e9hicule. Elle est en crise. Les ing\u00e9nieurs, les cin\u00e9astes sont les vrais po\u00e8tes d'aujourd'hui. La po\u00e9sie peut se r\u00e9aliser dans le roman. L'exemple de Giono, de Genet. Le sens du titre de son roman. Lecture d'un extrait par Evelyne Schlumberger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audiberti, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Sclumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Les discussions de Gen\u00e8ve vers la fin de la conf\u00e9rence : D\u00e9clarations des porte-paroles des principales d\u00e9l\u00e9gations", "genres": ["COM", "DECL", "INT"], "id": "sound-B7F3A552-9FF3-41A5-A0A9-35864B4FB4EE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Tha\u00eflande", "Indochine", "Asie du Sud-Est", "URSS", "France"], "durationSec": 1149, "publicationDate": "1954-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Molotov, Vyacheslav M.", "Bidault, Georges", "ONU", "Wan, Waithayakon (prince)"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre froide", "paix", "\u00e9lection", "guerre d'Indochine", "relations Est Ouest", "d\u00e9colonisation", "r\u00e9union internationale", "communisme"], "excerpt": "Position anglaise par rapport \u00e0 l'Indochine. Intervention de l'Urss contre la France. Position fran\u00e7aise sur l'Indochine. R\u00e9ponse de Georges Bidault aux critiques sovi\u00e9tiques. Interview du prince Wan de Tha\u00eflande. La question d'\u00e9lections libres en Asie du Sud-Est. Relations entre l'Occident et le monde oriental.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res britannique", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "name": "Bidault, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "prince, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Tha\u00eflande", "name": "Wan, Waithayakon", "type": "Participant"}, {"role": "chef de presse du Quai d'Orsay", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la d\u00e9l\u00e9gation sovi\u00e9tique", "name": "[Illitchev]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakers de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, homme politique genevois", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-C1A3A007-13E5-4C1F-AF77-F0E9327DB72E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "URSS", "Tha\u00eflande", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 955, "publicationDate": "1954-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidault, Georges", "Molotov, Viatcheslav, Mikha\u00eflovitch", "Eden, Anthony", "ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "\u00e9lection", "cessez-le-feu", "paix", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Arriv\u00e9e d'Anthony Eden \u00e0 Gen\u00e8ve. Conf\u00e9rence de presse des porte-paroles des d\u00e9l\u00e9gations sovi\u00e9tique et fran\u00e7aise. Diff\u00e9rend franco-sovi\u00e9tique \u00e0 la suite d'une intervention de Molotov. Le point de vue du Prince Wanh, favorable \u00e0 un cessez-le-feu avant un r\u00e8glement politique ainsi qu'\u00e0 des \u00e9lections libres sous le contr\u00f4le de l'ONU.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation tha\u00eflandaise", "name": "Wanh", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Eden, Anthony", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Bidault, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la d\u00e9l\u00e9gation sovi\u00e9tique", "name": "Elitchev", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Motocyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SIDE-CAR"], "id": "asset-186705", "thematicGeographicals": ["AIX-LES-BAINS"], "durationSec": 671, "mediaType": "video", "excerpt": "Aix-les-Bains : 19540609, comp\u00e9titions de motocyclisme et de side-car.", "title": "MOTO A AIX-LES-BAINS - 54.06.09", "visualGeographicals": ["AIX-LES-BAINS"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SIDE-CAR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BONARDELLI, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le cirque Pilatus", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440736.image", "id": "ece-3440738", "durationSec": 1690, "publicationDate": "1954-06-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le clown conduit les enfants sous le chapiteau du cirque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440738", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440738"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Le cirque d\u00e9barque", "imageURL": "http://www.rts.ch/7027701.image", "id": "ece-7013659", "durationSec": 181, "publicationDate": "1954-06-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Arriv\u00e9e des animaux \u00e0 la gare de la Praille de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7013659", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7013659"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Quelle m\u00e9nagerie!", "imageURL": "http://www.rts.ch/7013479.image", "id": "ece-7013674", "durationSec": 424, "publicationDate": "1954-06-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Singes, chameaux, lamas: les attractions du cirque du Pilate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7013674", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7013674"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "PLUVIEUX", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["KOBLET, HUGO", "COPPI, FAUSTO", "KOBLET, HUGO", "KOBLET, HUGO"], "id": "asset-174711", "thematicGeographicals": ["ITALIE"], "durationSec": 1538, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 19540521 au 19540530, r\u00e9sum\u00e9 des 10 premi\u00e8res \u00e9tapes du Tour d'Italie cycliste 1954.", "title": "TOUR D'ITALIE 1954", "visualGeographicals": ["PALERME", "ITALIE", "ITALIE", "CALABRE", "ITALIE", "CALABRE", "POUILLES", "BARI", "NAPLES", "ITALIE", "NAPLES", "ITALIE", "ITALIE", "L'AQUILA", "ITALIE", "ROME", "ITALIE", "ROME", "TOSCANE", "ITALIE", "TOSCANE", "FLORENCE", "EMILIE-ROMAGNE", "ITALIE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "POUR VOUS LES GOSSES : LE CIRQUE BULHMANN A GENEVE - 54.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174396", "durationSec": 1690, "publicationDate": "1954-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071111"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ANSKA, Lyne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Victimes de la polio", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445961.image", "id": "ece-3445963", "durationSec": 386, "publicationDate": "1954-06-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La poliomy\u00e9lite provoque une paralysie progressive.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445963", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445963"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Contre la polio", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445968.image", "id": "ece-3445970", "durationSec": 77, "publicationDate": "1954-06-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le professeur Pierre L\u00e9pine et son \u00e9quipe travaille sur un vaccin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445970", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445970"}, {"source": "escenic", "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "title": "La F\u00eate des narcisses", "imageURL": "http://www.rts.ch/6820318.image", "id": "ece-6820324", "durationSec": 192, "publicationDate": "1954-06-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Montreux, une d\u00e9bauche de fleurs pour c\u00e9l\u00e9brer les narcisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6820324", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6820324"}, {"source": "siranau", "title": "Voyage du mar\u00e9chal Tito en Gr\u00e8ce : Le pacte balkanique entre la Yougoslavie, la Gr\u00e8ce et la Turquie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83A66903-47E6-4276-9B2A-5E7903FD8FB6", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Gr\u00e8ce", "Turquie"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1954-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tito [= Broz, Josip]"], "thematicThemes": ["relations internationales", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Du stockcar en 54", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474193.image", "id": "ece-3449996", "durationSec": 216, "publicationDate": "1954-06-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, des fous du volant se risquent au stockcar.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449996", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449996"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Automobilisme", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "AUTOMOBILISME"], "id": "asset-174360", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 216, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19540605, course de stock-cars, \u00e0 laquelle ont particip\u00e9 des vieilles voitures usag\u00e9es.", "title": "STOCK-CAR - 54.06.05", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-06-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" course de stock-cars \u00e0 Gen\u00e8ve", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070916"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1950", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Conf\u00e9rence sur l'Indochine organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview d'Andr\u00e9 Marie, ministre de l'Education nationale fran\u00e7aise", "genres": ["INT", "REP", "COM", "DECL"], "id": "sound-2D9B4AAE-1BFA-471B-9D59-C3515AB58777", "thematicGeographicals": ["France", "Chine", "Indochine", "URSS", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Tonkin", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "1954-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eden, Anthony", "ONU", "Marie, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "d\u00e9mographie", "manoeuvre militaire", "intervention militaire", "organisation de l'enseignement", "enseignement public", "combat militaire", "strat\u00e9gie militaire", "communisme", "\u00e9ducation", "guerre d'Indochine", "lib\u00e9ralisme", "diplomatie", "niveau d'enseignement"], "excerpt": "Sujets abord\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence. Situation militaire en Indochine. D\u00e9bat parlementaire en France. R\u00f4le de l'URSS et de la Chine. Menace d'intervention am\u00e9ricaine. Changement \u00e0 la t\u00eate des autorit\u00e9s fran\u00e7aises en Indochine. Education en France. Augmentation des effectifs scolaires. Budget de l'\u00e9ducation. R\u00e9formes de l'enseignement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil municipal de Paris, ministre des Etats associ\u00e9s \u00e0 la France", "name": "Dupont, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Education nationale", "name": "Marie, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur adjoint de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "Montant, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Mission d'information du g\u00e9n\u00e9ral Van Fleet en Extr\u00eame-Orient en 1954", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1E3F228-8274-41DF-AC03-12A1B52EA173", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Indochine"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1954-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine"], "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Van Fleet convoqu\u00e9 par la Commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res du S\u00e9nat am\u00e9ricain. Evaluation du danger communiste en Asie. Rapport apparemment sombre du g\u00e9n\u00e9ral. Eventuelle demande du gouvernement au Congr\u00e8s de pouvoir agir en Indochine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Univers de po\u00e8tes : Henri Michaux, \u00e9crivain et peintre d'origine belge d'expression francophone naturalis\u00e9 fran\u00e7ais ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Commentaire"], "id": "sound-91665511-4BEB-4E62-8586-CE415764C683", "durationSec": 1406, "publicationDate": "1954-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Goudal, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Michaux, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Remise de la croix de guerre \u00e0 l'aviatrice et infirmi\u00e8re fran\u00e7aise Genevi\u00e8ve de Gallard", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-7A6C2DD9-BF8A-4B18-A20E-8C1C5F1B7CEA", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Indochine", "Vietnam", "France"], "durationSec": 516, "publicationDate": "1954-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallard, Genevi\u00e8ve de"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e de l'air", "prix (r\u00e9compense)", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Les exploits et missions de Genevi\u00e8ve de Gallard, notamment en Indochine. Interview de cette militaire, de la baronne de Vandoeuvre, d'une capitaine de l'arm\u00e9e de l'air et du ministre de l'arm\u00e9e de l'air. Celui-ci d\u00e9clare que Genevi\u00e8ve de Gallard est g\u00ean\u00e9e par la publicit\u00e9 faite autour de son nom. Il a invit\u00e9 les repr\u00e9sentants de la presse mais les questions d'ordre politique ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9es. Il \u00e9voque deux lettres que Genevi\u00e8ve de Gallard a \u00e9crites \u00e0 H\u00f4 Chi Minh et celle qu'elle a \u00e9crites aux femmes vietnamiennes r\u00e9sidant \u00e0 Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baronne, responsable de l'IPSA", "name": "Vandoeuvre", "type": "Participant"}, {"role": "aviatrice et infirmi\u00e8re", "name": "Gallard, Genevi\u00e8ve de", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de l'arm\u00e9e de l'air", "name": "Andr\u00e9, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de l'air", "name": "Christiens", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "officier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La Situation internationale de et par Ren\u00e9 Payot consacr\u00e9e \u00e0 la conf\u00e9rence sur l'Indochine : D\u00e9claration de Jacques Montant sur le cessez-le-feu en Indochine suivi des interviews de Fr\u00e9d\u00e9ric Dupont et Andr\u00e9 Marie", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-70954B27-5BB7-4C05-A9D3-9DBE9FA1EF84", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Indochine"], "durationSec": 1650, "publicationDate": "1954-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil municipal de Paris, secr\u00e9taire d'Etat aux Etats associ\u00e9s", "name": "Dupont, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'Education nationale", "name": "Marie, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le Prix de la revue \"Diog\u00e8ne\"", "genres": ["COM"], "id": "sound-28CD238A-6C14-41EC-8595-7EEC687E79B8", "durationSec": 323, "publicationDate": "1954-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "prix scientifique", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "R\u00e8glement du Prix de la revue \"Diog\u00e8ne\". L'\u00e9paississement illimit\u00e9 des th\u00e8ses.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la revue Diog\u00e8ne", "name": "Caillois, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Elections en Irlande en 1954", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD569CEF-FE3F-403C-AE3F-4B15A97D279B", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1954-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["de Val\u00e9ra", "Costello"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "Costello succ\u00e8de \u00e0 de Val\u00e9ra. De Val\u00e9ra a lutt\u00e9 pour l'ind\u00e9pendance de sonpays. Il devient leader de l'opposition. Costello a constitu\u00e9 un gouvernement de coalition. Il a d\u00fb faire des promesses aux socialistes. Nom des ministres nomm\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Ce que signifie \u00eatre d\u00e9rang\u00e9 mille fois par jour. Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4DDBA4C6-76D7-46F8-BC3F-02A4837EB462", "durationSec": 498, "publicationDate": "1954-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "appareil t\u00e9l\u00e9phonique"], "alternativeExcerpt": ["Ce que signifie \u00eatre d\u00e9rang\u00e9 mille fois par jour. Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff"], "alternativeTitle": ["D\u00e9rang\u00e9, toujours... / SIR_1954-06-03_de-tout-et-de-rien_4DDBA4C6-76D7-46F8-BC3F-02A4837EB462 / Ce que signifie \u00eatre d\u00e9rang\u00e9 mille fois par jour. Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "M. Gribouille", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "M. Placide", "name": "Diakoff, Wladimir", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3557179"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cabri\u00e8s, \u00e9crivain : A propos de son premier livre \"Saint-Jacob\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C7DD684-1E79-492E-AAA0-1BD1A09E3F93", "durationSec": 540, "publicationDate": "1954-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cabri\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne \u00e0 Paris", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Otero, danseuse : A propos d'un film biographique", "genres": ["INT"], "id": "sound-4DA449D8-BAB7-482E-9E8B-0AFC43609E2E", "thematicGeographicals": ["Monaco", "Espagne", "Monte Carlo", "Moscou", "Japon", "Nice"], "durationSec": 821, "publicationDate": "1954-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vanderbilt, Harold", "Otero, Caroline", "Felix, Maria", "Pougy, Liane de", "Mikado (Empereur du Japon)", "D'Annunzio, Gabriele", "Nicolas II (Tsar de Russie)"], "thematicThemes": ["jeu de hasard", "po\u00e9sie", "ann\u00e9es 1900", "danse folklorique", "danse classique", "cin\u00e9ma", "richesse"], "excerpt": "Sa s\u00e9duction. Ses admirateurs et leurs cadeaux somptueux. Ses folles d\u00e9penses aux jeux de hasard. La vie au d\u00e9but du si\u00e8cle. Le film sur sa vie. L'anonymat de ses admirateurs dans le film. Le cliamt d'Espagne et son mariage \u00e0 12 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse", "name": "Otero, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de R. Bouffard : A propos de Ferdinand Hodler et la bataille de Marignan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE04BC87-39C3-451F-86AC-BFD8BCB4F0D4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Berne (ville)", "Marignan"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "1954-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hodler, Ferdinand"], "thematicThemes": ["peinture", "fresque", "histoire", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien ?", "name": "Bouffard, R.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Dixi\u00e8me anniversaire du D\u00e9barquement en Normandie : Interview du g\u00e9n\u00e9ral Pierre Billotte", "genres": ["INT"], "id": "sound-C3EA8518-826E-411C-8404-BE971EE19FC2", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Normandie", "Etats-Unis", "France", "Londres"], "durationSec": 946, "publicationDate": "1954-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rommel, Erwin", "Eisenhower, Dwight David", "Leclerc, Philippe Marie de Hauteclocque dit", "Gaulle, Charles de", "Montgomery of Alamein, Bernard Law", "Billotte, Pierre", "Churchill, Winston", "Marshall, George Catlett"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "transport a\u00e9rien", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "comm\u00e9moration", "D\u00e9barquement", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Le plan mis en place;les choix des chefs;les raisons du succ\u00e8s;l'effet de surprise;la lib\u00e9ration de la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais", "name": "Billotte, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Changer de drapeau", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464843.image", "id": "ece-3464844", "durationSec": 239, "publicationDate": "1954-06-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une initiative pour changer de drapeau refus\u00e9e par le peuple.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464844", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464844"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Monts et vaux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442557.image", "id": "ece-3442559", "durationSec": 810, "publicationDate": "1954-06-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une randonn\u00e9e de deux jours \u00e0 la d\u00e9couverte de la r\u00e9gion d'Aletsch.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442559", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442559"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Gino Cervi, com\u00e9dien : A propos de \"Cyrano de Bergerac\" qu'il interpr\u00e8te \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60752A6F-A91B-453F-BD21-48BEAB16703A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Paris", "France"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirandello, Luigi", "Bernhardt, Sarah", "Cyrano de Bergerac", "Cervi, Gino"], "thematicThemes": ["art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Cervi a jou\u00e9 \u00e0 Paris en 1925 avec la troupe de Pirandello. Il y est revenu pour tourner des films. Il participe \u00e0 Paris \u00e0 un festival dramatique et joue \"Cyrano de Bergerac\". Il conna\u00eet ce personnage depuis son enfance: personnage romantique et populaire. Succ\u00e8s en Italie avec cette pi\u00e8ce. Sa compagnie organis\u00e9e seulement pour jouer cette pi\u00e8ce. Peu de th\u00e9\u00e2tres permanents en Italie. Les pr\u00e9f\u00e9rences du public italien. Cervi a d\u00e9couvert le Th\u00e9\u00e2tre Sarah Bernhardt et se sent honor\u00e9 d'occuper la loge de la grande com\u00e9dienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien italien", "name": "Cervi, Gino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}]}}]}}