{"response": {"numFound": 1193, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madame Simone, actrice (1/4) : A propos des Cahiers de la quinzaine, revue litt\u00e9raire fond\u00e9e par Charles P\u00e9guy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-001B7497-44B6-449E-8FEA-2A2A527DB4A1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1008, "publicationDate": "1954-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madame Simone", "P\u00e9guy, Charles"], "thematicThemes": ["revue litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La gen\u00e8se des Cahiers de la quinzaine. Charles P\u00e9guy vu par Madame Simone. Anecdotes du monde de l'\u00e9dition. Citation de quelques vers de Charles P\u00e9guy.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Madame Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain et \u00e9diteur fran\u00e7ais socialiste", "name": "P\u00e9guy, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Maladie de Pie XII et sa b\u00e9n\u00e9diction apostolique", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-79D3DE2B-59CD-401D-B9D2-E8EF40BE0A07", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1954-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII"], "thematicThemes": ["b\u00e9n\u00e9diction", "maladie", "pape"], "excerpt": "La maladie du pape qui a fr\u00f4l\u00e9 la mort mais n'a pas arr\u00eat\u00e9 son activit\u00e9. Sa b\u00e9n\u00e9diction apostolique avec traduction.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "directeur des \u00e9missions fran\u00e7aises de Radio-Vatican", "name": "R.P. Bellay", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Pie XII", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne au Vatican", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "La B\u00e9nichon", "id": "sound-3F99ED4F-3C78-4D1D-8862-78BAD3404120", "thematicGeographicals": ["Le Mouret", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Vaulruz", "Broye (district, FR)", "Sorens", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Font"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1954-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 3. Le Gout\u00e2 de la B\u00e8nichon : Menu de la B\u00e9nichon, de Alodie Eltschinger, par Alodie Eltschinger, de Le Mouret - 4. La moth\u00e8la et la Vierdza : La belette et l'\u00e9cureuil, de Louis Bornet, par Louis Devaud, de Sorens - 5. Kotae sovegni d\u00f4 viyou tin : Souvenirs du vieux temps ; Sovegni milit\u00eare: Souvenirs militaires; On mo d\u00e8 noura vegne : Un mot de notre vigne, de Isidore Brasey, par Isidore Brasey, de Font (Broye) - 6. Grandvillard : histoire, patois, de Paul Chollet et Henri Cl\u00e9ment, par Paul Chollet et Henri Cl\u00e9ment, de Vaulruz, Ependes", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Chollet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Eltschinger, Alodie", "type": "Auteur"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Bornet, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Brasey, Isidore", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Devaud, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Chollet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Brasey, Isidore", "type": "Participant"}, {"name": "Eltschinger, Alodie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Pierre Mend\u00e8s France, pr\u00e9sident du Conseil, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de politique \u00e9trang\u00e8re et de politique int\u00e9rieure", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3AC93933-77DF-45D9-B672-DEF4DE98B90F", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 557, "publicationDate": "1954-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulles, John Foster"], "thematicThemes": ["politique d'armement", "ind\u00e9pendantisme", "relations Est Ouest", "constitution", "\u00e9conomie", "relations internationales", "colonialisme", "politique de d\u00e9fense", "trahison"], "excerpt": "Bilan du gouvernement apr\u00e8s six mois. Pour d\u00e9tente Est-Ouest. A propos\u00e9 une conf\u00e9rence internationale \u00e0 Paris. John Foster Dulles a repris une proposition de la France concernant la limitation et le contr\u00f4le des armements. Seddition des fellaghas en Tunisie. Incidents sanglants. Deux d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 Paris: l'affaire des fuites (secrets de d\u00e9fense nationale livr\u00e9s); les coupables seront ch\u00e2ti\u00e9s. Autre d\u00e9bat: votation sur la r\u00e9forme de la Constitution: elle d\u00e9finit mieux le r\u00f4le des deux Assembl\u00e9es et simplifie la proc\u00e9dure d'investiture. Perspectives concernant la politique \u00e9trang\u00e8re de la France et la renaissance \u00e9conomique du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision anglaise : Les \u00e9missions pour enfants \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-4A238C64-EFE0-40B7-A372-11318A5C8C31", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Europe", "Paris", "Suisse"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "1954-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BBC"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision pour la jeunesse", "radio"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9vision anglaise. Motion contre une t\u00e9l\u00e9vision commerciale en Grande-Bretagne. Diff\u00e9rences entre radio et t\u00e9l\u00e9vision. Le cin\u00e9ma \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Emissions pour enfants. Gr\u00e8ve des com\u00e9diens \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant, t\u00e9l\u00e9spectatrice", "name": "Michel, Denise", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Londres", "name": "Naef, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SERVETTE - YOUNG BOYS - 54.12.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225804", "durationSec": 382, "publicationDate": "1954-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Chronique de Michel Droit : A propos de l'\u00e9mission \"Trois objets, une vie\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-52A89335-F61D-4884-85D1-346173D2C8CD", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Suisse"], "durationSec": 1041, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nohain, Jean", "O'Brady, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "religion et croyances", "catholicisme", "t\u00e9l\u00e9vision", "fumeur"], "excerpt": "La voix et la parole \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Pr\u00e9sentation des origines de l'\u00e9mission \"Trois objets, une vie\". Proximit\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision. Fumer \u00e0 l'antenne. Exemple de personnages et d'objets. Le chiffre \"trois\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chroniqueur, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux de Nouvel An 1954 par les responsables de la Croix-Rouge. [en fran\u00e7ais, en allemand, en italien, en anglais et en espagnol]", "genres": ["DECL"], "id": "sound-0D86FF26-27F2-4CF3-8DC9-31F8897402F7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1485, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge", "Dunant, Henry"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "droit humanitaire", "Nouvel An", "organisation internationale"], "excerpt": "80e anniversaire des premi\u00e8res Conventions de Gen\u00e8ve. Activit\u00e9s du CICR au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge, juge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Emil Sandstr\u00f6m, vice-pr\u00e9sident honoraire et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "De Roug\u00e9 ?", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakers de la Croix-Rouge", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge, juge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Frois, commandant : Bilan de \"l'op\u00e9ration fellaghas\"", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-7F2AAF74-5165-40A1-9964-324D6AD99D39", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 508, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Amar, Tahar", "Boyer de la Tour, Pierre", "Lassoued, Sassi", "Chraiti, Lashar"], "thematicThemes": ["amnistie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "gu\u00e9rilla", "terrorisme", "nationalisme", "colonialisme", "soldat", "d\u00e9colonisation", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "D\u00e9sarmement des fellaghas. Bilan de l'op\u00e9ration. Soumission des rebelles. Remise et \u00e9tat des armes. Attestations et amnisties. Exactions commises par certaines bandes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant, responsable du service de presse du Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral", "name": "[Frois, Michel]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Vilar, metteur en sc\u00e8ne : Programme du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire pour 1955", "genres": ["INT"], "id": "sound-CB5DA439-3D1A-4174-9DBA-D61193A1BC92", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Canada", "Paris"], "durationSec": 774, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre National Populaire", "Vilar, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "ann\u00e9es 1950", "public"], "excerpt": "Programmation pour 1955. Origines du TNP. Rapports et dialogue avec le public. Principes de la mise en sc\u00e8ne. Succ\u00e8s et organisation du TNP. L'accueil du TNP \u00e0 l'\u00e9tranger au Canada et en Pologne. Les heures d'ouvertures du th\u00e9\u00e2tre. La dur\u00e9e des pi\u00e8ces au TNP. Les nouvelles pi\u00e8ces et les cr\u00e9ations pr\u00e9vues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Vilar, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Etoiles de Paris : Une \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s de Gilles", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-37F8CEB1-796B-4EEE-9797-6FEF1558F8BA", "durationSec": 3674, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission. G\u00e9n\u00e9rique. Pr\u00e9sentation des artistes. Sketch de Poiret et Serrault (plages 11 \u00e0 14). \"La Venoge\" par Gilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "interpr\u00e8te d'un sketch", "name": "Serrault, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "interpr\u00e8te d'un sketch", "name": "Poiret,Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "chansonnier, po\u00e8te", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chanteur, pianiste", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Communiqu\u00e9 en arabe sur l'action du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge en Libye", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC93E6F9-1157-467F-B4E4-0D9A190EDB6B", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 845, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "[Zreitkat]", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur", "name": "[Nouhad Sibai]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Mouezy-Eon, auteur de l'op\u00e9rette Tire-au-Flanc", "genres": ["INT"], "id": "sound-028965DF-CB41-4658-B0E4-1FD68D2A51D0", "durationSec": 284, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "\u00e9crivain", "service militaire"], "excerpt": "Souvenirs de l'auteur de l'op\u00e9rette Tire-au-flanc", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "librettiste", "name": "Mouezy-Eon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Message du philosophe Bertrand Russell \u00e0 la Suisse \u00e0 l'occasion de la nouvelle ann\u00e9e 1955 : Hommage \u00e0 la neutralit\u00e9 helv\u00e9tique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EB64EB06-52FD-4548-A821-21AA7767B9A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 177, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "neutralit\u00e9", "Nouvel An", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "philosophe anglais", "name": "Russell, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Antonio Salazar, pr\u00e9sident du Conseil portugais : A propos de l'invasion de l'enclave portugaise de Goa par l'Union Indienne", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-72113D94-48F5-4257-AF97-21B0CDE8F745", "thematicGeographicals": ["Goa", "Inde", "Portugal"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "colonisation", "d\u00e9colonisation", "non-violence"], "excerpt": "Le journaliste donne et commente quelques extraits du discours donn\u00e9 par Salazar concernant l'invasion militaire de l'enclave portugaise de Goa parl'Union indienne. L'Union indienne a refus\u00e9 aux renforts portugais de passer sur les territoires indiens qui encerclent les enclaves pour r\u00e9tablir l'ordre. Il parle aussi des principes de non-violence des Indiens pour tenter d'int\u00e9grer les territoires portugais \u00e0 l'Union indienne. Salazar ne n\u00e9gociera pas la souverainet\u00e9 du Portugal sur ces territoires et se battra s'il le faut.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil portugais", "name": "Salazar, Antonio de Oliveira", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Savreux, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Po\u00e8me et musique de No\u00ebl", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EEF468D0-FB27-4E45-8FBD-11794923F909", "durationSec": 449, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "Po\u00e8me \"La nuit de No\u00ebl\", plage 14. Saeta, plage 16. Air au piano, plage 15.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "enfant", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (P\u00e8re Chalande)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "jeune pianiste", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cantaor de Grenade", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charles-No\u00ebl Martin, physicien et sp\u00e9cialiste de la radioactivit\u00e9 : Les cons\u00e9quences n\u00e9fastes de l'exp\u00e9rimentation nucl\u00e9aire en temps de paix", "genres": ["INT"], "id": "sound-60CAD2C1-9EE5-41C3-997C-108729B8FA07", "thematicGeographicals": ["Japon", "Hiroshima", "Bikini", "France", "Nagasaki"], "durationSec": 1301, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "explosion nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9", "arme atomique", "risque nucl\u00e9aire", "bombe \u00e0 hydrog\u00e8ne"], "excerpt": "Le sp\u00e9cialiste de la physique nucl\u00e9aire donne des d\u00e9tails tr\u00e8s pr\u00e9cis sur les effets chimiques, m\u00e9t\u00e9orologiques et g\u00e9n\u00e9tiques des explosions thermonucl\u00e9aires. Une seule bombe fait ressentir ses nuisances sur l'ensemble du globe. Ph\u00e9nom\u00e8ne in\u00e9luctable de la radioactivit\u00e9 et dangers incalculables pour les g\u00e9n\u00e9rations futures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Martin, Charles-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Desgraupes et de Pierre Dumayet, producteurs \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : A propos de leur \u00e9mission \"Lecture pour tous\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-4FEEE59C-4861-42E2-8E5C-751E923CF389", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Ardennes"], "durationSec": 1184, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desgraupes, Pierre", "Dumayet, Pierre"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Emission litt\u00e9raire \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Prix de la t\u00e9l\u00e9vision 1954 pour l'\u00e9mission \"Lecture pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de l'\u00e9mission \"Lecture pour tous\"", "name": "Dumayet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "producteur, pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission \"Lecture pour tous\"", "name": "Desgraupes, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Leur chance en 1954 : Interview d'une famille qui a trouv\u00e9 un logement gr\u00e2ce \u00e0 l'abb\u00e9 Pierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4E9622C-147F-4493-B81C-6235C8425298", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 710, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["assistance sociale", "pauvret\u00e9", "solidarit\u00e9", "bienfaisance", "logement"], "excerpt": "Ann\u00e9e 1954: ann\u00e9e de chance pour cette famille gr\u00e2ce \u00e0 leur rencontre avec l'abb\u00e9 Pierre. Lui: ma\u00e7on aux gains insuffisants. Devait coucher dans la barraque de son chantier. Bronchite. hospitalis\u00e9. A entendu parler de l'abb\u00e9 Pierre qui s'occupe des pauvres sans logements. Sa famille a maintenant un appartement de 5 pi\u00e8ces et vivent un r\u00eave. Description de la cit\u00e9. Le fils remercie \u00e9galement l'abb\u00e9 Pierre, encourag\u00e9 par son p\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leur fils de 9 ans", "name": "Tronchi, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "sa femme", "name": "Tronchi", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de famille de 7 enfants", "name": "Tronchi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Clay, chanteur de vari\u00e9t\u00e9s et acteur : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A5D5E91-2F1D-4B1C-82E9-CF5B415B34B1", "durationSec": 237, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clay, Philippe"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "cin\u00e9ma", "music-hall"], "excerpt": "A chant\u00e9 \u00e0 l'Olympia. Comparaison entre ses activit\u00e9s au music-hall et au cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s, acteur", "name": "Clay, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La mission sublime de la Croix-Rouge (en arabe)", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-10B5FFD3-0C18-437A-A269-AE614C3470DB", "thematicGeographicals": ["Asie", "Am\u00e9rique", "Suisse", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 785, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur", "name": "[Answar El Meshri]", "type": "Participant"}, {"role": "lecteur", "name": "[Zreitkat]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Hayakal, Hussein", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Charles Dullin \u00e0 l'occasion du 5e anniversaire de sa mort", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-84AA597F-0CD1-4DE0-AAFA-364C1702CA7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 537, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Touchard, Pierre-Aym\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Salacrou, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La situation de la Chine en 1954 : Interview de Pierre Gascar, \u00e9crivain, de retour de ce pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-260BA5A1-B7D6-428A-8BF2-F5A3F3E3AD86", "thematicGeographicals": ["Mandchourie", "Chine populaire", "URSS"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "politique", "r\u00e9forme agraire", "camp de travail", "litt\u00e9rature", "r\u00e9forme \u00e9conomique", "communisme", "r\u00e9volution", "\u00e9conomie", "arm\u00e9e", "d\u00e9mographie", "socialisme"], "excerpt": "Deux images de la Chine qui se m\u00ealent: Chine occidentale et Chine ancienne. Les famines n'existent plus. Les foules. Habits uniformes. Les visages refl\u00e8tent une certaine paix, une certaine gaiet\u00e9. R\u00e9formes en profondeur: apparition de magasins d'Etat, les usines passent progressivement dans les mains de l'Etat, r\u00e9volution progressive, socialisation du pays par \u00e9tapes. Domaine agricole: la propri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re a disparu. On est pass\u00e9 au stade des coop\u00e9ratives. Exploitations des terres en commun. Probl\u00e8me de m\u00e9canisation important. Aide de l'URSS. Sa visite d'un combinat industriel important en Mandchourie. Probl\u00e8me d\u00e9mographique grave. Les Chinois sont mal \u00e0 l'aise quand on aborde cette question. Surcroit de main d'oeuvre. Pas de contr\u00f4le des naissances. Les Chinois suivent la r\u00e9volution de fa\u00e7on scolaire: application na\u00efve des r\u00e8glements en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne par exemple. Mur du silence face \u00e0 sesquestions concernant la religion d'importation catholique et protestante, les camps de travail que subissent les contre-r\u00e9volutionnaires, l'arm\u00e9e. Tout est secret militaire. Photos interdites. Il a rencontr\u00e9 des intellectuels et des artistes. Conception de l'art diff\u00e9rente de la n\u00f4tre. Le r\u00e9alisme socialiste des artistes: romans sur la r\u00e9forme agraire, sur la lutte r\u00e9volutionnaire: art conventionnel, sch\u00e9matique, conformiste, pu\u00e9ril. R\u00e9confort\u00e9 par le spectacle d'un peuple sorti de la mis\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gascar, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Le Menteur. De Pierre Corneille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-92DC7DA4-3C66-49C7-98B1-113A5417AC42", "durationSec": 4502, "publicationDate": "1954-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Corneille, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lucr\u00e8ce, amie de Clarice", "name": "Didier, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Philiste, ami de Dorante et d'Alcippe", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Clarice", "name": "Ricard, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Dorante", "name": "Weber, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Sabine, femme de chambre de Lucr\u00e8ce", "name": "Derrey, Leslie", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9ronte, p\u00e8re de Dorante", "name": "Aubry, Ren\u00e9-Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "Isabelle, suivante de Clarice", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Alcippe, ami de Dorante et amant de Clarice", "name": "Miller, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Cliton, valet de Dorante", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Ma\u00eetre des \u00e9toiles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3442946.image", "id": "ece-3442948", "durationSec": 1490, "publicationDate": "1954-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chor\u00e9graphe Boris Kniaseff dirige l'Acad\u00e9mie de danse de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442948", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442948"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Roger Bimpage", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452258.image", "id": "ece-3442117", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1954-11-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chef op\u00e9rateur, il a pris de nombreuses images de danse classique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442117"}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Montand, com\u00e9dien et chanteur : Son activit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775A12F2-7D18-4646-B0D3-71804CDE09EB", "durationSec": 960, "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montand, Yves"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma", "music-hall"], "excerpt": "Joue dans la pi\u00e8ce \"La Chasse aux sorci\u00e8res\". (Note du documentaliste: il s'agit certainement des \"Sorci\u00e8res de Salem\"). A d\u00fb travailler des classiques pour se pr\u00e9parer \u00e0 cette pi\u00e8ce difficile mise en sc\u00e8ne par Raymond Rouleau. Exp\u00e9rience enrichissante, m\u00eame si cela devait \u00eatre un \"bide\". Le music-hall est plus difficile qu'un m\u00e9tier d'\u00e9quipe comme le th\u00e9\u00e2tre: on n'arrive pas \u00e0 froid sur sc\u00e8ne, des camarades vous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et vous passent le relai. Distribution de la pi\u00e8ce: notamment Pierre Mondy, Benjamin Cr\u00e9mieux, Nicole Courcel, Simone Signoret. Films tourn\u00e9s par Montand: \"Les Portes de la nuit\", \"Le salaire de la peur\". A tourn\u00e9 avec Guitry. Charme et intelligence de Guitry qui sait parler aux acteurs. Montand interpr\u00e8te le mari de Madame Sans-G\u00eane, jou\u00e9e par Patachou. Projet de film musical \u00e9crit par Jean de Baroncelli, fils de Jacques. Le film \"Les h\u00e9ros sont fatigu\u00e9s\" d'Yves Ciampi. R\u00e9sum\u00e9 du film tourn\u00e9 au Lib\u00e9ria. Projet avec Bunuel: \"Cela s'appelle l'aurore\" aux c\u00f4t\u00e9s de Simone Signoret, sa femme. N'avait jamais voulu jouer au cin\u00e9ma avec sa femme. Dans le cas particulier, ils joueront un couple mari\u00e9. Sa fa\u00e7on de travailler un r\u00f4le avec sa femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, chanteur", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Montand, com\u00e9dien et chanteur : A propos de la pi\u00e8ce \"Les Sorci\u00e8res de Salem\" d'Arthur Miller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99CEBD3E-25E0-4EDA-8B18-94FD7547E80D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 792, "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Arthur", "Montand, Yves"], "thematicThemes": ["art dramatique", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien"], "alternativeExcerpt": ["Le com\u00e9dien conna\u00eet sa premi\u00e8re exp\u00e9rience au th\u00e9\u00e2tre."], "alternativeTitle": ["Yves Montand / SIR_1954-11-30_emission-sans-nom_99CEBD3E-25E0-4EDA-8B18-94FD7547E80D / Interview d'Yves Montand, com\u00e9dien et chanteur : A propos de la pi\u00e8ce \"Les Sorci\u00e8res de Salem\" d'Arthur Miller", "Emission sans nom - 30.11.1954"], "imageURL": "//www.rts.ch/3556361.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365646", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et chanteur", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365644"]}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9-Savoir", "source": "gico", "title": "LA CAMARGUE - 55.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174543", "durationSec": 598, "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["DRAPEAU", "PRISONNIER DE GUERRE", "GUERRE DU VIETNAM", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AIDE HUMANITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "DON DU SANG", "AMBULANCE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "TABAGISME", "AIDE ALIMENTAIRE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "DRAPEAU"], "id": "asset-188960", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "AFRIQUE", "ASIE"], "durationSec": 1425, "mediaType": "video", "excerpt": "* EUROPE, ASIE, AFRIQUE : 19550000, alors que le CICR est appel\u00e9 \u00e0 aider sur les fronts de la guerre du Vietnam et de la guerre d'Alg\u00e9rie, chaque Croix-Rouge nationale est occup\u00e9e par des probl\u00e8mes locaux.", "title": "LA CROIX-ROUGE - 55.00.00", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VIETNAM", "GENEVE", "ALGERIE", "ITALIE", "LUXEMBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DANEMARK", "ROYAUME-UNI", "ASIE", "AFRIQUE", "PAYS-BAS", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "CICR", "CROIX-ROUGE", "CICR", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE DE DANSE", "DANSE CLASSIQUE", "\u00c9COLE DE DANSE", "DANSE CLASSIQUE", "\u00c9COLE DE DANSE", "DANSE CLASSIQUE", "\u00c9COLE DE DANSE", "DANSE CLASSIQUE", "\u00c9COLE DE DANSE"], "id": "asset-194765", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19541130, pr\u00e9sentation du travail r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves de l'Acad\u00e9mie internationale de danse classique, dirig\u00e9e par le Russe KNIASEFF Boris.", "title": "UNE VISITE A L'ACADEMIE DE DANSE DE GENEVE - 54.11.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fran\u00e7ois ACHILLE-ROCH, journaliste"], "thematicThemes": ["\u00c9COLE DE DANSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CH\u00c2TEAU FORT", "LAC", "VILLE", "CH\u00c2TEAU FORT", "LAC", "VILLE", "PAYSAN"], "id": "asset-174433", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC"], "durationSec": 494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-Le-Lac : 19550000, pr\u00e9sentation de la ville et de ses monuments historiques comme le ch\u00e2teau de Chenaux et l'\u00e9glise St-Laurent.", "title": "1955...ESTAVAYER-LE-LAC - 55.00.00", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Estavayer-Le-Lac, la ville et ses monuments historiques, comme l'\u00e9glise St-Laurent et le ch\u00e2teau de Chenaux.", " Estavayer-Le-Lac, la ville et ses monuments historiques, comme l'\u00e9glise St-Laurent et le ch\u00e2teau de Chenaux."], "thematicThemes": ["CH\u00c2TEAU FORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "id": "asset-152161", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "excerpt": "Extraits du cort\u00e8ge, de la c\u00e9r\u00e9monie du couronnement et du spectacle de la F\u00eate des vignerons de 1955, mis en sc\u00e8ne par Oscar Eberl\u00e9 sur une musique de Carlo Hemmerling et un livret de G\u00e9o Blanc. Les costumes sont sign\u00e9s par Henri-Raymond Fost. Le spectacle a r\u00e9uni 3857 figurants pour 11 repr\u00e9sentations. La f\u00eate est organis\u00e9e par la Confr\u00e9rie des vignerons qui honore \u00e0 cette occasion les meilleurs vignerons t\u00e2cherons.", "title": "FETE DES VIGNERONS 1955 - 55.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Extraits du cort\u00e8ge, de la c\u00e9r\u00e9monie du couronnement des meilleurs vignerons t\u00e2cherons et spectacle de l'\u00e9dition 1955 de la F\u00eate des vignerons \u00e0 Vevey."], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW (TECHNIQUE)", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "id": "asset-194017", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BELGIQUE"], "durationSec": 1028, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, BELGIQUE : 19550000, itw de cyclistes professionnels de passage au nouveau studio de la TV romande situ\u00e9 \u00e0 la villa Mon-Repos et extrait de la course cycliste des Flandres.", "title": "55.00.00", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BELGIQUE"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME SUR ROUTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BONARDELLY, Humbert-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "LA FETE DU BOIS LAUSANNE 1955 - 55.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-138553", "durationSec": 1068, "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CORRIDA", "PEINTURE"], "visualPersons": ["PICASSO, PABLO", "PICASSO, PABLO"], "id": "asset-197666", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAR"], "durationSec": 469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19550000, exposition consacr\u00e9e aux oeuvres de l'artiste peintre espagnol PICASSO Pablo\n* Var : 19550000, l'artiste peintre espagnol PICASSO Pablo assiste \u00e0 une corrida.", "title": "PABLO PICASSO - 55.00.00", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAR"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1954-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICASSO, PABLO"], "backgrounds": [" de l'artiste peintre espagnol Pablo PICASSO assistant \u00e0 une corrida en France", " de l'artiste peintre espagnol Pablo PICASSO assistant \u00e0 une corrida en France"], "thematicThemes": ["PEINTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Yves Montand", "imageURL": "http://www.rts.ch/3556361.image", "id": "ece-3365644", "durationSec": 792, "publicationDate": "1954-11-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le com\u00e9dien conna\u00eet sa premi\u00e8re exp\u00e9rience au th\u00e9\u00e2tre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365644", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365644"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur l'attribution du Prix F\u00e9mina 1954 \u00e0 Gabriel V\u00e9raldi, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La Machine humaine\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-28B80CDC-C59D-466B-B372-8C58A50E7F98", "thematicGeographicals": ["Paris", "Angleterre", "France", "New York (ville)"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1954-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harry, Myriam", "V\u00e9raldi, Gabriel", "F\u00e9mina (Prix)", "Goncourt (Prix)"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "f\u00e9minisme", "public", "roman"], "excerpt": "Interview de la doyenne du Prix, du laur\u00e9at et des membres du jury. 50e anniversaire du Prix F\u00e9mina. Le roman \"La Machine humaine\". Historique du Prix. Remise du Prix \u00e0 Gabriel V\u00e9raldi. Evocation des anciens laur\u00e9ats.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme \u00e9crivain", "name": "La Rochefoucauld, Edm\u00e9e de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix F\u00e9mina 1954", "name": "V\u00e9raldi, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du jury du Prix F\u00e9mina", "name": "Galzy, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "romanci\u00e8re, jur\u00e9e du Prix F\u00e9mina", "name": "Beaumont, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "femme \u00e9crivain, jur\u00e9e du Prix F\u00e9mina", "name": "Simone", "type": "Participant"}, {"role": "femme \u00e9crivain, doyenne du Prix", "name": "Harry, Myriam", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quatre-vingti\u00e8me anniversaire de Winston Churchill : Evocation de sa carri\u00e8re et extraits de discours", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E6F0EFDF-53FC-4DFB-BD04-4A5CC46EDAC4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 1298, "publicationDate": "1954-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph", "Gaulle, Charles de", "Churchill, Winston"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "politique", "anniversaire familial"], "excerpt": "Evocation d\u00e9taill\u00e9e de la vie de Churchill. Sa carri\u00e8re militaire et politique. Son r\u00f4le, notamment pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Extraits de plusieurs discours: l'un adress\u00e9 en 1944 \u00e0 propos de Charles de Gaulle, un autre adress\u00e9 aux Fran\u00e7ais en 1949 \u00e0 Strasbourg (\"marchons ensemble\"). Message \u00e0 Staline lu par la femme de Churchill en 1945: f\u00e9licitations pour sa victoire contre l'Allemagne nazie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Premier ministre britannique (archives)", "name": "Churchill, Winston", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du premier ministre (archives)", "name": "Churchill", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE", "CHAPELLE", "CLOCHE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-191262", "thematicGeographicals": ["VERBIER"], "durationSec": 328, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verbier : 19541128, une foule de fid\u00e8les s'est rassembl\u00e9e pour l'inauguration de la nouvelle chapelle protestante de Verbier et assister \u00e0 l'installation de la cloche dans le clocher.", "title": "INAUGURATION DE LA NOUVELLE CHAPELLE DE VERBIER AVEC INSTALLATION DE SA CLOCHE\n\nDANS LE CLOCHER - 54.11.28", "visualGeographicals": ["VERBIER"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1954-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE", "CHAPELLE", "CLOCHE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KRAEHENBUEHL, Albert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Pierre Mend\u00e8s France, pr\u00e9sident du Conseil, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res : A propos de politique internationale et de politique int\u00e9rieure", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CAF951C3-00A8-4D4F-A4FD-CDF84F7A41E6", "thematicGeographicals": ["France", "Autriche", "Tunisie", "Canada", "URSS", "Alg\u00e9rie", "Etats-Unis"], "durationSec": 606, "publicationDate": "1954-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "accord international", "ind\u00e9pendantisme", "trait\u00e9 politique", "politique d'armement", "politique", "colonialisme", "relations Est Ouest", "politique de d\u00e9fense", "relations internationales", "guerre froide"], "excerpt": "Voyage aux Etats-Unis et au Canada pour mieux faire comprendre la France et ajuster ses points de vue avec les \u00e9tats visit\u00e9s. Le monde a les yeux fix\u00e9s sur la France qui reprend un r\u00f4le actif dans les affaires internationales. Aspiration \u00e0 la d\u00e9tente des deux c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique. Am\u00e9liorer les relations entre l'Est et l'Ouest. La guerre froide. Les accords de Paris ne constituent qu'un \u00e9l\u00e9ment d'une politique de s\u00e9curit\u00e9. Ses propositions \u00e0 l'ONU au nom de la France: fixer la date d'une Conf\u00e9rence \u00e0 quatre en mai prochain \u00e0 Paris, ratifier les accords de Paris, signer d\u00e8s maintenant la solution accept\u00e9e par tous concernant la question de l'Autriche, suggestion d'un plafond dans l'armement de l'Est \u00e0 l'image de l'Ouest. Les difficult\u00e9s internes de la France. Probl\u00e8me tunisien... \u00e0 ne pas exag\u00e9rer. Le calme r\u00e8gne en Alg\u00e9rie, contrairement \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit. Appel \u00e0 la confiance et \u00e0 l'appui des Fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais, ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 la retransmission t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e des sessions parlementaires ou des jugements p\u00e9naux : Consid\u00e9rations sceptiques sur la politique-spectacle", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8F28A0F4-686C-4629-B882-9EA9B6435D16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1064, "publicationDate": "1954-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "conseiller national", "vie politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision en France et au Danemark", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-81F6E907-6FEE-42C8-B64D-EB683AF6C1CE", "thematicGeographicals": ["Paris", "Danemark", "Suisse", "Grande-Bretagne", "Cologny", "France", "La D\u00f4le"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "1954-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "redevance radio-TV", "cin\u00e9ma", "\u00e9metteur", "sport", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "bricolage"], "excerpt": "La t\u00e9l\u00e9vision au Danemark. Montant de la redevance. R\u00e9sultats d'un sondage sur la t\u00e9l\u00e9vision danoise. Le r\u00f4le artistique de la t\u00e9l\u00e9vision par rapport au cin\u00e9ma. Bricolage en France. Programmes internationaux. Cin\u00e9ma. Qualit\u00e9 artistique de la t\u00e9l\u00e9vision. Prochaine inauguration de l'\u00e9metteur de la D\u00f4le. Changement de longueurs d'ondes en Suisse romande. La difficult\u00e9 de r\u00e9aliser des \u00e9missions en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur", "name": "L'Herbier, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "D\u00e9varenne, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "speakerine Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Stockholm", "name": "Guerny, Yves du", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visite de Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 Ier, empereur d'Ethiopie en Suisse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3D00963A-2511-4546-80B0-9E1830C99C95", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Suisse", "Afrique"], "durationSec": 1237, "publicationDate": "1954-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "ind\u00e9pendantisme", "relations Nord Sud", "diplomatie"], "excerpt": "Rubattel \u00e9voque les relations entre les deux pays, les travaux de philologues suisses sur l'Ethiopie. Le programme du N\u00e9gus en Suisse. R\u00e9ponse du N\u00e9gus: remerciements, le lien entre les deux pays \u00e0 travers les si\u00e8cles. L'Ethiopie, Suisse de l'Afrique (montagnes, fiert\u00e9 de l'ind\u00e9pendance).", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "empereur d'Ethiopie", "name": "Hail\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9 Ier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Sonia Fournier, femme \u00e9crivain : A propos de ses romans et de ses animaux", "genres": ["INT"], "id": "sound-167C4F92-DED0-441E-BDDC-A9D849DB8786", "thematicGeographicals": ["Lusignan", "Deux-S\u00e8vres", "Paris", "France"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1954-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fournier, Sonia"], "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivain", "animal", "ch\u00e8vre"], "excerpt": "Sa vie dans un petit village des Deux-S\u00e8vres. Son premier roman \"Poup\u00e9e de Chine\". Son livre \"Nicole et Josiane\". Ses habitudes de travail. Sa vie de berg\u00e8re. L'intelligence des ch\u00e8vres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agriculteur, p\u00e8re de Sonia", "name": "[Fournier]", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, critique de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Fournier, Sonia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "L'alcoolisme en Suisse : Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7A4CBB76-38A6-4995-ABFA-71651D370EEB", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Suisse", "Suisse al\u00e9manique", "Tessin"], "durationSec": 576, "publicationDate": "1954-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "eau (boisson)", "alcoolisme", "lait"], "excerpt": "Position de la Suisse dans le classement mondial de l'alcoolisme. Enqu\u00eate sur les alcooliques dans les trois r\u00e9gions linguistiques de la Suisse. La chanson \u00e0 boire du lait, pl. 07.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "humoriste", "name": "Michel, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Gribouille", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Placide", "name": "Diakoff, Wladimir", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Bourdin, professeur : L'art lyrique est-il condamn\u00e9 \u00e0 mort?", "genres": ["INT"], "id": "sound-C7840842-56AC-4D7B-96E3-AE9743E2E0D5", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 760, "publicationDate": "1954-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourdin, Roger"], "thematicThemes": ["public", "compositeur", "composition musicale", "trag\u00e9die lyrique", "musique contemporaine", "forme musicale", "musique classique"], "excerpt": "L'art lyrique et les compositeurs contemporains. Qualit\u00e9 des voix. Accueil du public parisien et du public de province.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fl\u00fbte", "name": "Bourdin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Rosamund Lehmann, femme \u00e9crivain : A propos de son livre \"Poussi\u00e8re\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-67A7B43D-6D1A-4F9E-8088-C8C9E0C5832F", "durationSec": 232, "publicationDate": "1954-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lehmann, Rosamund"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "\u00e9crivain", "roman"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la litt\u00e9rature. Les encouragements de son p\u00e8re. Son exp\u00e9rience de la guerre. Le sujet de l'innocence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme \u00e9crivain", "name": "Lehmann, Rosamund", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Minute du bon sens", "source": "siranau", "title": "Souvenir de tournage par Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F3FA63A-538F-46EC-A721-943F16E348AB", "durationSec": 231, "publicationDate": "1954-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "tournage de film", "crocodile"], "excerpt": "Les prises de vue dans le d\u00e9sordre chronologique. Souvenir d'un r\u00f4le avec changement d'id\u00e9e du r\u00e9alisateur: elle doit tenir un crocodile en laisse, qu'elle doit chatouiller. Terreur de Pauline Carton! La mort de ce crocodile... remplac\u00e9 par un autre! Finalement, on le remplace par un \u00e9pagneul...", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "A propos de la visite de la Reine M\u00e8re Elisabeth et de Pierre Mend\u00e8s France au Canada en 1954 : Images sonores de la visite [En fran\u00e7ais]", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-A0B7A182-78F0-4963-8FC7-2D9B8F9994C6", "thematicGeographicals": ["Canada", "Ottawa", "France", "Qu\u00e9bec", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 762, "publicationDate": "1954-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roi", "femme", "relations internationales", "diplomatie", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "L\u00e9vesque, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Reine M\u00e8re d'Angleterre", "name": "Elisabeth (reine m\u00e8re)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais charg\u00e9 des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Canada \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Lacroix, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage et d\u00e9bat \u00e0 propos de l'affaire Dominici", "genres": ["DEB", "REP", "DECL", "INT"], "id": "sound-231E1011-E15B-4969-93FD-2AC22827D9F7", "thematicGeographicals": ["France", "Digne", "Suisse"], "durationSec": 2040, "publicationDate": "1954-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dominici, Clovis", "Dominici, Gaston", "Drummond (famille)", "Dominici, Gustave"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "enqu\u00eate criminelle", "justice", "crime"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des faits et du crime de Dominici. Extraits des d\u00e9bats au tribunal. Opinion de journalistes sur les personnalit\u00e9s au sein du clan Dominici.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la d\u00e9fense", "name": "Pollak, Emile", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "correspondant am\u00e9ricain", "name": "O'Donnell", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Dauphin\u00e9 Lib\u00e9r\u00e9", "name": "Lachat", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "[Mauries, R.]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de Nice", "name": "[Olivier]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association des Grands reporters", "name": "[Helsey, Edouard]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "[Dirand, G\u00e9rard]", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Figaro", "name": "Scize, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Nicolet, R.", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Rivi\u00e8re, M.", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "accus\u00e9", "name": "Dominici, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Maillet, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Uruguay, terre d'espoir : Le music-hall en Uruguay", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Documentaire"], "id": "sound-A2A6E4BA-E3DD-4991-8048-14760584063D", "thematicGeographicals": ["Punta del Este", "Europe", "Uruguay", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 1418, "publicationDate": "1954-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "art et tradition populaires", "musica latina", "musique populaire"], "excerpt": "Le rendez-vous de l'\u00e9lite latino-am\u00e9ricaine en Uruguay. Diffusion des chansons typiques \"Cuando te fuistes\", \"Son\", \"Amor de la calle\", \"Lo Dudo\" et \"El Marinero\". Popularit\u00e9 des ensembles latino-am\u00e9ricains en Europe. Tristesse et sentimentalit\u00e9 dans la musique latino-am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "trio de chanteurs", "name": "Los Santillanos", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Montalvo, Juan", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de chanteurs", "name": "Los Alcones Negros", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la musica latina", "name": "Helal, Pedro", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Driss Chra\u00efbi, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le Pass\u00e9 simple\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883A2A9E-D305-4DD3-BC60-CF9D5374A99A", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 930, "publicationDate": "1954-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "islam", "roman"], "excerpt": "Etudes au lyc\u00e9e de Casablanca puis en France (ing\u00e9nieur chimiste). Son roman: tableau de la vie musulmane, de l'int\u00e9rieur. Drame d'une adolescence: contact avec la vie occidentale et d\u00e9tachement de ses traditions jusqu'\u00e0 la haine. Rupture finale. Violence du roman. Ecrit \u00e0 la premi\u00e8re personne. Droit de vie et de mort d'un chef de famille sur sa femme et ses enfants. Pourquoi le p\u00e8re envoie-t-il son fils au lyc\u00e9e fran\u00e7ais? Il a compris que l'\u00e8re des traditions est r\u00e9volue. Le fils re\u00e7oit \u00e0 l'\u00e9cole des acquisitions livresques. Sa r\u00e9volte: il n'accepte plus le monde dont il est issu. Haine pour son p\u00e8re. Il s'affirme ath\u00e9e mais est plus musulman qu'il ne le croit. Il blasph\u00e8me contre son p\u00e8re. Il quitte la famille, maudit. Il revient au bercail, le monde occidental ne l'accepte pas. Ce n'est pas le retour de l'enfant prodigue: il revient en adulte. Il partira pour la France, \u00e9tranger \u00e0 l'islam et au monde occidental. Il veut v\u00e9rifier ses concepts europ\u00e9ens. Chra\u00efbi influenc\u00e9 dans sa jeunesse par Mallarm\u00e9, Rimbaud. Influence de Faulkner. A pens\u00e9 son roman en arabe, l'a \u00e9crit en fran\u00e7ais, sans \u00e9tape interm\u00e9diaire. Forme: r\u00e9alisme et surr\u00e9alisme (r\u00eave \u00e9veill\u00e9). Roman suivant:\"Les Boucs\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain marocain", "name": "Chra\u00efbi, Driss", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Le sport et les paysans", "id": "sound-1FA3E6E3-1424-4DEC-8641-0AC5122F5C0B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Treyvaux", "Fribourg (canton)", "Essert", "Ependes (FR)"], "durationSec": 1127, "publicationDate": "1954-11-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Le sport et les paysans, de Henri Cl\u00e9ment et Maxime Quartenoud et Gabriel Kolly, par Henri Cl\u00e9ment et Maxime Quartenoud et Gabriel Kolly, de Ependes; Treyvaux; Essert", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller d'Etat", "name": "Quartenoud, Maxime", "type": "Participant"}, {"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Participant"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Kolly, Gabriel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quartenoud, Maxime", "type": "Auteur"}, {"name": "Cl\u00e9ment, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision en France", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D87DFC8B-C18E-4EEB-86D0-2995E860A8E6", "thematicGeographicals": ["Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 772, "publicationDate": "1954-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joubert, Jacqueline"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9spectateur", "gr\u00e8ve", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Gr\u00e8ve des acteurs \u00e0 Paris. T\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine. Vari\u00e9t\u00e9s. Emission \"Rendez-vous avec vous\". R\u00e9ponse \u00e0 l'oeil. Dur\u00e9e des \u00e9missions. Style des pr\u00e9sentateurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Uruguay, terre d'espoir : Une soir\u00e9e chez Maurice Lipman", "genres": ["Documentaire", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A3EA73BC-DD65-41B5-91BC-5EF60FF58A15", "thematicGeographicals": ["Punta del Este", "Am\u00e9rique du Sud", "Uruguay"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "1954-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipman, Maurice"], "thematicThemes": ["musique populaire", "art et tradition populaires", "musique ethnique et folklorique", "tango (musique)", "music-hall", "musica latina"], "excerpt": "La musique de Punta del Este. Tango et chansons du folklore uruguayen. Le Cante Grill Club de Maurice Lipman. La harpe indienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Canaro, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "trio de chanteurs", "name": "Pancho", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de chanteurs", "name": "Los Maravillas", "type": "Participant"}, {"role": "groupe de musiciens", "name": "Les Guaranis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la musica latina et de l'Uruguay", "name": "Helal, Pedro", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Faur\u00e9-Fr\u00e9miet , au sujet de son p\u00e8re, le compositeur Gabriel Faur\u00e9 (2/4) : Ses d\u00e9buts d'organiste, son attachement \u00e0 la Suisse et sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0EA7323-A45C-4E82-B0F8-BA6A809F802E", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1954-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel", "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Musique :\"Le jardin de Dolly\" (G. Faur\u00e9). Musique : \"Ave Maria\" dirig\u00e9 par Frank Guibat. Musique \"Adagio\" du premier quatuor, Arthur Rubinstein et quatuor Paganini HMV-FBLP 1010. Extrait de la \"Bonne chanson\" : \"La lune blanche luit dans les bois\" et \"l'hisver a cess\u00e9\" Suzanne Danco, Decca LX 3111\r\n\r\nMusique:\"Adagio\" du 1er quattuor.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, philosophe et auteur dramatique", "name": "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["TAPISSERIE", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-186733", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 204, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19541118, le Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Lausanne, au Palais de Rumines, expose les tapisseries de l'artiste fran\u00e7ais LURCAT Jean.", "title": "TAPISSERIES DE JEAN LURCAT A LAUSANNE - 54.11.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1954-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TAPISSERIE", "EXPOSITION D'ART"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Ananoff, professeur, sp\u00e9cialiste d'astronautique : Les voyages interplan\u00e9taires sont-ils pour demain?", "genres": ["INT"], "id": "sound-EFB84C4F-5EA3-4F68-9820-335D7C24B3A8", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Lune", "Venus", "Mars", "Russie", "France"], "durationSec": 1246, "publicationDate": "1954-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ananoff, Alexandre"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "objet volant non identifi\u00e9", "ph\u00e9nom\u00e8ne extraterrestre", "vie extraterrestre", "astrophysique", "astronomie", "satellite artificiel", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "astronautique", "transport a\u00e9rien", "ann\u00e9es 1950"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans l'astronautique. Orientation de ses travaux. Th\u00e9orie de l'astronautique. Fus\u00e9es \u00e0 poudre. Probl\u00e8me de l'orientation dans l'espace. Dangers de la poudre c\u00e9leste. Station cosmique. Description de l'astronef. Sources de propulsion. Etat des recherches dans divers pays. Satellites artificiels. Soucoupes volantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste d'astronautique", "name": "Ananoff, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Robert Ricci, parfumeur : A propos de sa profession", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8382EF1F-E6E1-47F5-9242-4976244439A6", "durationSec": 373, "publicationDate": "1954-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricci, Robert"], "thematicThemes": ["femme", "parfum"], "excerpt": "Cr\u00e9ation en mati\u00e8re de parfum. Diff\u00e9rence entre parfumeur d'autrefois et d'aujourd'hui. Autrefois: artisan, aujourd'hui: grande industrie. Les id\u00e9es directrices dans la r\u00e9alisation de ses parfums. Essai d'accord avec l'\u00e9poque, les femmes, l'habillement. Il a cr\u00e9\u00e9 trois parfums pour des types de femmes d\u00e9termin\u00e9s. Souvenirs personnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parfumeur", "name": "Ricci, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Vital Gayman, directeur du journal parl\u00e9 de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "genres": ["INT"], "id": "sound-365E3388-AA43-4735-8187-DA85FB615A38", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 376, "publicationDate": "1954-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTF"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "presse"], "excerpt": "Journal parl\u00e9 \u00e0 la RTF. Diff\u00e9rence entre les informations \u00e0 la radio et la presse \u00e9crite. Organisation d'un journal parl\u00e9. Programmes et moyens techniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du journal parl\u00e9 de la RTF", "name": "Gayman, Vital", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Marsay, speaker \u00e0 la RTF et au cin\u00e9ma : A propos de son activit\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-B889F566-A50C-4D96-AEBB-6ED73165233B", "thematicGeographicals": ["Nuremberg", "France", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1954-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTF", "Marsay, Bernard", "Goebbels, Joseph Paul"], "thematicThemes": ["radio", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Comment il est devenu speaker \u00e0 la RTF. Souvenirs de ses d\u00e9buts de commentateur des actualit\u00e9s il y a dix ans: Goebbels et le proc\u00e8s de N\u00fcremberg. Diff\u00e9rences entre speaker de radio et de cin\u00e9ma: le speaker de radio ne s'adresse qu'\u00e0 un seul auditeur. Aspects sp\u00e9cifiques du travail de speaker de cin\u00e9ma: placer un texte de fa\u00e7on intelligible dans un minimum de temps. Conditions d'enregistrement. Films re\u00e7us du monde entier. Si le film n'arrive pas, r\u00e9ception du synopsis (description de l'image). Les pays dans lesquels sa voix est diffus\u00e9e. Lorsqu'il entre dans une salle de cin\u00e9ma et entend sa voix, il quitte la salle!...A plusieurs reprises, Suzanne P\u00e9russet vient au secours de l'interview\u00e9 qui bafouille, perd le fil, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "speaker \u00e0 la RTF et au cin\u00e9ma", "name": "Mar\u00e7ay, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vernissage de l'exposition de tapisserie de Jean Picart Le Doux, artiste [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-18BFAB7E-D1D3-4FEF-A5FF-82A10455A395", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1954-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picart Le Doux, Jean", "Erni, Hans"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "dessin", "19e si\u00e8cle", "exposition d'art", "tapisserie"], "excerpt": "Arts visuels et tapisserie. Technique de tapisserie. Mat\u00e9riel et teintures utilis\u00e9s. Fresque de Hans Erni.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Picart Le Doux, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, dessinateur", "name": "Erni, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Choquart, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Vernissage de l'exposition de tapisserie de Jean Picart Le Doux, artiste [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-0D59F0B7-EC54-411A-BA0D-46BB197ABF90", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 337, "publicationDate": "1954-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picart Le Doux, Jean", "Erni, Hans"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "exposition d'art", "dessin", "tapisserie", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Arts visuels et tapisserie. Technique de tapisserie. Mat\u00e9riel et teintures utilis\u00e9s. Fresque de Hans Erni.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, dessinateur", "name": "Erni, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Picart Le Doux, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Choquart, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos de la visite au Canada d'Elisabeth, reine m\u00e8re", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-17417682-8302-478C-89FB-60F796099256", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada", "France", "Grande-Bretagne", "Ottawa"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1954-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth (reine m\u00e8re)"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "langue fran\u00e7aise", "femme", "roi", "relations internationales"], "excerpt": "Principales \u00e9tapes de la visite de la reine m\u00e8re au Canada. Son discours \u00e0 l'intention des sujets francophones du Canada.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste de Radio Canada", "name": "L\u00e9vesque, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Reine M\u00e8re d'Angleterre", "name": "Elisabeth (reine m\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Canada \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Lacroix, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Uruguay, terre d'espoir : Le gaucho", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Documentaire"], "id": "sound-A7D436FD-92CE-4CC0-8262-2009F7ED5F01", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Uruguay"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "1954-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "art et tradition populaires", "musique ethnique et folklorique", "musica latina"], "excerpt": "La vie du gaucho. Extraits de musiques et chansons: \"Chanson du gaucho\", pl. 05; \"El Rancho\", pl. 07; \"La Payada\", pl. 07 et 08; \"Milonga\", pl. 08 et 09.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "orchestre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "De la Vega, Amalia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la musica latina", "name": "Helal, Pedro", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marie Garraud, journaliste : A propos des fellaghas", "genres": ["INT"], "id": "sound-B886DE0C-2583-4A1E-98D9-E3A48738FDEF", "thematicGeographicals": ["Afrique du Nord", "Suisse", "France", "Tunis", "Moyen-Orient", "Maroc", "Alg\u00e9rie", "Tunisie"], "durationSec": 765, "publicationDate": "1954-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellaghas", "Chraiti, Lashar (chef fellaghas)"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "terrorisme", "colonialisme", "gu\u00e9rilla", "soldat", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "D\u00e9finition et description des fellaghas. Apparition et buts du mouvement. Situation des colons. Recrutement des fellaghas. Coop\u00e9ration europ\u00e9enne en mati\u00e8re coloniale. La situation dans les d\u00e9pendances nord-africaines de la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Garraud, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Werther, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne Braillard, jeune \u00e9crivain : A propos de la litt\u00e9rature enfantine", "genres": ["INT"], "id": "sound-005262B1-557A-4DFA-91B3-E9F7F4FD8612", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1954-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braillard, Anne"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature enfantine", "roman", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la litt\u00e9rature. La litt\u00e9rature enfantine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune \u00e9crivain", "name": "Braillard, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La semaine politique en France : Probl\u00e8mes de politique int\u00e9rieure et de politique ext\u00e9rieure en 1954", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4ACEA11D-E90E-4BA2-87E9-528DEB043EF4", "thematicGeographicals": ["France", "Europe", "Alg\u00e9rie", "Indochine"], "durationSec": 447, "publicationDate": "1954-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "Mend\u00e8s-France, pr\u00e9sident du Conseil, va partir pour le Canada et les Etats-Unis pour des conversations sur l'Alg\u00e9rie, l'Indochine, etc. Les succ\u00e8s de Mend\u00e8s-France. Les probl\u00e8mes int\u00e9rieurs du pays. R\u00e9bellion dans le Sud-alg\u00e9rien. La question du budget qui fait de nombreux m\u00e9contents. Cr\u00e9dits pr\u00e9vus pour la reconversion des industries retardataires. Le refus des socialistes d'entrer dans le gouvernement. Directives pour limiter la consommation d'alcool. La construction europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Proposition sovi\u00e9tique pour une conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 collective europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-023CA223-39BB-4CB7-A15B-4EBD3BCA54A7", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "URSS", "Allemagne", "Moscou", "Paris"], "durationSec": 270, "publicationDate": "1954-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Molotov, Viatcheslav Mikha\u00eflovitch"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "r\u00e9union internationale", "politique de d\u00e9fense", "accord international"], "excerpt": "L'URSS qui s'oppose au trait\u00e9 de Paris (permettant le r\u00e9armement de l'Allemagne) propose une conf\u00e9rence r\u00e9unissant 23 pays europ\u00e9ens pour discuter de la s\u00e9curit\u00e9 collective. Celle-ci devrait avoir lieu avant les d\u00e9bats de ratification du trait\u00e9 de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Pierre Mend\u00e8s France, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais [extrait] : La lutte contre l'alcoolisme", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6CEA2CD3-DB9A-4444-AFEF-7E459267CAA7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Canada"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1954-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "lutte"], "excerpt": "Pierre Mend\u00e8s France demande \u00e0 tous les Fran\u00e7ais, et en particulier aux femmes, de l'aider dans la lutte contre l'alcoolisme. Il leur demande aussi leur soutien pour toute activit\u00e9 gouvernementale. Il parle de son voyage au Canada et aux Etats-Unis concernant la politique de s\u00e9curit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil et ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision en Su\u00e8de, en Grande-Bretagne et en France", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-20DEB2DB-5BD5-4BFD-A298-474EDC1B9B65", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Paris", "Lyon", "Europe", "Su\u00e8de", "Stockholm", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "1954-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTF", "BBC"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "forme de relief", "t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 trois dimensions", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "humour", "vie politique"], "excerpt": "T\u00e9l\u00e9vision en relief. Nouveaux \u00e9metteurs. Etat et t\u00e9l\u00e9vision en Su\u00e8de. T\u00e9l\u00e9vision commerciale. Programmes anglais. T\u00e9l\u00e9vision et politique. Reportages en direct. Emissions de radio \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Nouveaut\u00e9s technologiques. Emission comique \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Stockholm", "name": "Guerny, Yves du", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakerine, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Plantin, Guy", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Londres", "name": "Naef, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la censure cin\u00e9matographique", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F6983EB8-3D4A-44C7-A2E4-60526E4E4967", "durationSec": 1564, "publicationDate": "1954-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "critique cin\u00e9matographique", "jeunesse", "censure", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Commission de contr\u00f4le des films. Crit\u00e8res de la censure. Influence des films sur les jeunes. Crit\u00e8res pour les documentaires. Crit\u00e8re artistique. Fiction et r\u00e9alit\u00e9. Opportunit\u00e9 de la censure.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, critique litt\u00e9raire", "name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat, responsable du d\u00e9partement de justice et police", "name": "Duboule, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Salutation romande", "source": "siranau", "title": "Entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Brodard \u00e0 propos des recettes fribourgeoises de la b\u00e9nichon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9AB615E-B93C-4098-ACA5-1B0E32308BB1", "thematicGeographicals": ["Broye (district, FR)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche", "Estavayer-le-Lac", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 397, "publicationDate": "1954-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["cuisinier", "f\u00eate du travail", "f\u00eate populaire", "recette culinaire"], "excerpt": "El\u00e9ments pour une \u00e9mission \"Salutation romande\"; pr\u00e9sentation des sp\u00e9cialit\u00e9s fribourgeoises de la b\u00e9nichon; moutarde de b\u00e9nichon; recettes des beignets et du gigot d'agneau et du rago\u00fbt d'agneau, plats typiques de la b\u00e9nichon. H\u00e9l\u00e8ne Brodard est la soeur des abb\u00e9s Louis et Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche, cur\u00e9s \u00e0 Estavayer-le-Lac. Elle est leur bonne de cure: excellente cuisini\u00e8re et patoisante.", "alternativeExcerpt": ["La Fribourgeoise H\u00e9l\u00e8ne Brodard pr\u00e9sente ses recettes de la B\u00e9nichon."], "alternativeTitle": ["Recettes de Fribourg / SIR_1954-11-10_emission-sans-nom_B9AB615E-B93C-4098-ACA5-1B0E32308BB1 / FR 7906.02 - Recettes fribourgeoises: Entretien avec Mlle Brodard d'Estavayer le lac. El\u00e9ment pour Salutations romandes: Fribourg", "Emission sans nom - 10.11.1954"], "imageURL": "//www.rts.ch/5316957.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365618", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante de cure, cuisini\u00e8re et patoisane", "name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365616"]}, {"source": "siranau", "title": "Evocation du \"Dialogue des carm\u00e9lites\" de Georges Bernanos : Chronique d'Albert B\u00e9guin en introduction \u00e0 la diffusion de la pi\u00e8ce par Radio-Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD62248C-9254-43F0-9296-B277B35EA5DF", "durationSec": 394, "publicationDate": "1954-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernanos, Georges"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "art dramatique", "carm\u00e9lite", "religion et croyances", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les cahiers de Bernanos. Ses dialogues pour un film d'apr\u00e8s la nouvelle de Gertrud von Lefort. Oeuvre consid\u00e9rable et testamentaire \u00e9crite en 1948, alors qu'il savait qu'il allait mourir. Oeuvre de commande dans laquelle il a r\u00e9sum\u00e9 ses pr\u00e9occupations, sa vie spirituelle. L'angoisse de la mort. R\u00e9sum\u00e9 de l'oeuvre; carm\u00e9listes ex\u00e9cut\u00e9es pendant la R\u00e9volution fran\u00e7aise. L'agonie de la prieure au d\u00e9but de l'oeuvre: Blanche de la Force et son triomphe final, son martyr, sa mort. La sagesse de la petite soeur Constance.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "essayiste", "name": "B\u00e9guin, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edouard d'Alton, physicien et de Pierre Voisin, journaliste : D\u00e9monstration scientifique de l'origine des observations d'ovnis", "genres": ["INT"], "id": "sound-58CD73FB-ADB5-44D8-8F59-AEB9C62D1722", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Paris", "Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 972, "publicationDate": "1954-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radar", "vie extraterrestre", "transport a\u00e9rien", "radioactivit\u00e9", "ann\u00e9es 1950", "science-fiction", "ph\u00e9nom\u00e8ne extraterrestre", "astronomie", "objet volant non identifi\u00e9"], "excerpt": "Ionisation de l'air. Fonctionnement du radar. Observation d'ovnis dues aux inter\u00e9frences des radars. Absence de pannes de soucoupes volantes. Radars et nuages radioactifs. Mise en garde contre les jeux dangereux de faire croire \u00e0 l'existence des soucoupes volantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Alton, Edouard d'", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique", "name": "Voisin, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du compositeur Jean-Michel Damase : L'art lyrique est-il condamn\u00e9 \u00e0 mort?", "genres": ["INT"], "id": "sound-2823451D-8CB5-4BCC-B3AD-BF67E9EB7489", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1024, "publicationDate": "1954-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Damase, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "forme musicale", "trag\u00e9die lyrique"], "excerpt": "Sa perception de l'art lyrique et de l'op\u00e9ra. La situation de l'op\u00e9ra contemporain. La jeunesse et le th\u00e9\u00e2tre lyrique. Le probl\u00e8me entre l'aspect des chanteurs et les r\u00f4les qu'ils interpr\u00e8tent. La France n'est pas le pays de l'op\u00e9ra. Le ridicule dans l'op\u00e9ra. La r\u00e9ussite de \"Carmen\". Son go\u00fbt pour \"Jeanne au b\u00fbcher\". L'op\u00e9ra de chambre. La justesse des go\u00fbts du public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Damase, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "D\u00e9lices de B\u00e9nichon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5316957.image", "id": "ece-3365616", "durationSec": 397, "publicationDate": "1954-11-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La Fribourgeoise H\u00e9l\u00e8ne Brodard pr\u00e9sente ses recettes de la B\u00e9nichon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365616", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365616"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Fabrique-moi un crayon!", "imageURL": "http://www.rts.ch/6626717.image", "id": "ece-6626718", "durationSec": 777, "publicationDate": "1954-11-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A la d\u00e9couverte des secrets de fabrication de la manufacture genevoise Caran d'Ache.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6626718", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6626718"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration fellaghas en Tunisie : Appel du g\u00e9n\u00e9ral Boyer de la Tour", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-8756DD43-01F5-47DB-BFA4-987BB6E8C902", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 233, "publicationDate": "1954-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Appel du g\u00e9n\u00e9ral Boyer de la Tour et commentaire de Georges Bortoli expliquant qui sont les fellaghas.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de France \u00e0 Tunis", "name": "Boyer de la Tour", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 Tunis", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de M. Kahane, commissaire d'une exposition \u00e0 Londres : Les temps bibliques en Terre sainte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9F19AC7-9986-4D87-86F9-3FE565FD0F33", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1954-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "religion et croyances", "exposition th\u00e9matique", "Bible"], "excerpt": "Espoir en ces temps troubl\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire d'une exposition \u00e0 Londres", "name": "Kahane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Faur\u00e9-Fr\u00e9miet, au sujet de son p\u00e8re, le c\u00e9l\u00e8bre compositeur Gabriel Faur\u00e9 (3/4) : sa vie en tant qu'enseignant pour gagner sa vie et ma\u00eetre de chapelle pour parfaire ses compositions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07902152-8CB7-4983-A3B3-81EFFA1D5188", "durationSec": 2138, "publicationDate": "1954-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel", "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "excerpt": "P\u00e9riode \u00e9puisante de sa vie. Philippe Faur\u00e9-Fr\u00e9miet raconte ses propres souvenirs d'enfance\r\nMusique : \"Le jardin de Dolly\". Musique :\"Sixi\u00e8me nocturne\" avec au piano Fanou Cotron. Extraits de \"La chanson d'Eve\" : \"Prima Verba\", \"Roses ardentes\", \"Comme Dieu rayonne\", Ginette Guillamat soprano et Maggy Cayrhos-Defrancesco au piano.\r\nCompositions d'Op\u00e9ra.\r\nMusique:\"la chanson d'Eve\" (extraits)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, philosphe et auteur dramatique", "name": "Faur\u00e9-Fremiet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Zbinden, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "VISITE A UNE FABRIQUE DE CRAYONS (CARAN D'ACHE) - 54.11.09", "id": "asset-152598", "durationSec": 775, "publicationDate": "1954-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Accueil r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 Albert Schweitzer, prix Nobel de la paix : Discours du laur\u00e9at", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E6D1B444-1E99-410F-85A7-6C5E39AC7AEE", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Oslo", "Lambar\u00e9n\u00e9"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1954-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel", "Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["mission", "colonialisme", "paix", "aide humanitaire", "jeunesse", "\u00e9thique"], "excerpt": "Appel d'Albert Schweitzer en faveur d'une nouvelle \u00e9thique et d'une nouvelle mentalit\u00e9 en faveur de la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e9decin missionnaire, prix nobel de la paix", "name": "Schweitzer, Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Oslo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les \u00e9v\u00e9nements d'Alg\u00e9rie : Discours de Roger L\u00e9onard, Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-9588EAD6-0EF9-4EF2-9C22-3D68B851C373", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Constantine", "Tunisie", "Alger", "France"], "durationSec": 283, "publicationDate": "1954-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Fellaghas"], "thematicThemes": ["propagande politique", "soldat", "criminalit\u00e9", "d\u00e9colonisation", "colonialisme", "terrorisme", "paix", "guerre civile", "conflit arm\u00e9", "gu\u00e9rilla", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Premi\u00e8res actions des ind\u00e9pendantistes en Alg\u00e9rie lors de la f\u00eate de la Toussaint. Minimisation des troubles. D\u00e9nonciation de la propagande arabe. Bonne entente entre Fran\u00e7ais et Alg\u00e9riens. Actes terroristes attribu\u00e9s \u00e0 des brigands et repris de justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Alg\u00e9rie", "name": "L\u00e9onard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste \u00e0 \"L'Echo d'Alger\"", "name": "Blaise, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Mitterrand, ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur : La situation alg\u00e9rienne. Fran\u00e7ais assassin\u00e9s en Alg\u00e9rie. Riposte du gouvernement fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B19A8BEA-2210-4CEC-BA14-E0B6AFECEADE", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 471, "publicationDate": "1954-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "assassinat politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de l'int\u00e9rieur", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FORME", "FOULE", "PARAPLUIE", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-174848", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 172, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19541107, malgr\u00e9 un temps pluvieux, les Protestants sont venus nombreux, \u00e0 l'abri sous des parapluies, pour assister \u00e0 la f\u00eate de la R\u00e9forme devant le mur des R\u00e9formateurs au parc des Bastions.", "title": "FETE DE LA REFORMATION - 54.11.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1954-11-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" foule s'abritant sous des parapluies"], "thematicThemes": ["R\u00c9FORME", "FOULE", "PARAPLUIE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "KRAEHENBUEHL, Albert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-F9E8E374-F6E7-47B4-BD69-E6B11DDC9970", "thematicGeographicals": ["Val d'H\u00e9rens", "Salvan"], "durationSec": 1315, "publicationDate": "1954-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Succ\u00e8s de concours et appel en faveur d'un don pour r\u00e9compenser les laur\u00e9ats du prix litt\u00e9raire, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. L'\u00e9levage des vaches d'H\u00e9rens, de Cyrille Pitteloud et Joseph Gaspoz et Louis Pralong et Camille Sierro, par Cyrille Pitteloud et Joseph Gaspoz et Louis Pralong et Camille Sierro, de Vex ; La Forclaz ; Saint-Martin ; H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 3. Souvenirs de chasse, de Joseph Coquoz et Jean D\u00e9caillet, par Joseph Coquoz et Jean D\u00e9caillet, de Salvan (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Pralong, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Pitteloud, Cyrille", "type": "Participant"}, {"name": "Sierro, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Coquoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9caillet, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Gaspoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Coquoz, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Sierro, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9caillet, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Pitteloud, Cyrille", "type": "Auteur"}, {"name": "Pralong, Louis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La vie quotidienne en URSS en 1954 : Interview de Sacha Simon, journaliste \u00e0 l'Est-R\u00e9publicain, de retour de ce pays", "genres": ["INT"], "id": "sound-103E7E50-FFED-44C1-A16F-2CBBB0ECA15C", "thematicGeographicals": ["URSS", "Moscou"], "durationSec": 1571, "publicationDate": "1954-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Simon, Sacha"], "thematicThemes": ["logement", "id\u00e9ologie politique", "litt\u00e9rature politique", "communisme", "socialisme", "niveau de vie", "roman", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le journaliste s'est rendu \u00e0 Moscou avec la Com\u00e9die Fran\u00e7aise. Pour lui, ce voyage avec la Com\u00e9die Fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9texte d'un retour aux sources de son enfance. Il a vu vivre les Moscovites. Libre dans la capitale, mais difficult\u00e9 \u00e0 prendre contact et \u00e0 s'introduire chez les habitants. Anecdote sur une de ses visites. Il a tent\u00e9 de revoir les lieux de son enfance: difficult\u00e9 \u00e0 recevoir l'autorisation. Son \u00e9motion en retrouvant la ville de son enfance et des camarades de classe. Dans un premier temps, son s\u00e9jour a \u00e9t\u00e9 facilit\u00e9, mais d\u00e8s le lendemain le rideau de fer s'est baiss\u00e9, il a rencontr\u00e9 m\u00e9fiance et hostilit\u00e9. Habitants lib\u00e9r\u00e9s du lourd souci de penser: l'Etat pense pour eux. Evocation d'un couple au salaire conjugu\u00e9. Graves probl\u00e8mes de logement en URSS: il retrouve 35 ans plus tard les maisons dans le m\u00eame \u00e9tat. Familles entass\u00e9es. Les distractions: le cin\u00e9ma (films \u00e9difiants, \u00e9ducatifs), la lecture (journaux, romans). La litt\u00e9rature sovi\u00e9tique est tr\u00e8s dirig\u00e9e: uniquement des th\u00e8mes politiques. La litt\u00e9rature doit servir \u00e0 l'\u00e9dification du citoyen. Th\u00e8mes immuables: pourriture de l'enfer bourgeois. Combat des purs contre les tra\u00eetres. L'avenir radieux du socialisme. L'homme de la terre est rest\u00e9 traditionnaliste, il n'a pas bien assimil\u00e9 la doctrine sovi\u00e9tique. Accueil chaleureux d'une vieille femme d'un village d'o\u00f9 venait sa grand-m\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 l'Est-R\u00e9publicain", "name": "Simon, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le monde des robots : fiction \u00e9ducative", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4240D18-94EC-4DA8-A79C-3706EEC50477", "durationSec": 1759, "publicationDate": "1954-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["robotique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vierne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Vieux-jeu et Monsieur Robot", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Pagnol, \u00e9crivain, dramaturge et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3C02FFC-8DA9-4E7A-9106-D6079FA4DFF2", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Paris", "France"], "durationSec": 757, "publicationDate": "1954-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Pourquoi il a \u00e9crit \"Marius\" \u00e0 l'origine pour un th\u00e9\u00e2tre de Marseille L'Alcazar, puis pour Paris. Le succ\u00e8s de la pi\u00e8ce \u00e0 l'\u00e9tranger, l'adaptation su\u00e9doise. Pourquoi il a \u00e9crit \"Topaze\", son amiti\u00e9 avec Marcel Achard, les s\u00e9ances de travail collectives, son travail de dramaturge. La post\u00e9rit\u00e9 apport\u00e9e par le cin\u00e9ma, l'exemple de Raimu, la diff\u00e9rence pour un com\u00e9dien de tourner devant la cam\u00e9ra et de jouer devant le public. D'o\u00f9 lui vient son inspiration, raconte une anecdote \u00e0 propos d'une pi\u00e8ce sur Judas, \u00e9crit avec un porte-plume, un encrier et des cahiers d'\u00e9colier, le midi l'inspire mais il \u00e9crit \u00e0 Paris, le climat de travail de la capitale.", "alternativeTitle": ["Marcel Pagnol / SIR_1954-11-02_instants-du-monde_F3C02FFC-8DA9-4E7A-9106-D6079FA4DFF2 / Interview de Marcel Pagnol, \u00e9crivain, dramaturge et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "Instants du monde - 02.11.1954"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365829", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge et cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Pagnol, Marcel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365827"]}, {"source": "siranau", "title": "Catastrophe naturelle \u00e0 Salerne en 1954 : T\u00e9moignages d'habitants, de secouristes, d'hommes politiques", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C3852D67-EE23-42DF-82A6-ACA7F88FE9DE", "thematicGeographicals": ["Salerne", "Italie"], "durationSec": 1060, "publicationDate": "1954-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "inondation", "solidarit\u00e9", "sans-abri", "ouragan", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Victimes. Boue meurtri\u00e8re. Eboulements. Riviera au sud de Naples d\u00e9truite en quelques heures. Mobilisation de corps de pompiers. Premiers secours. Liaisons par la mer. H\u00f4pital. Risque d'\u00e9pid\u00e9mie. Electricit\u00e9 revenue apr\u00e8s quatre jours. T\u00e9moignages de sinistr\u00e9s. R\u00e9sultats chiffr\u00e9s du d\u00e9sastre: morts et disparus. Actes d'h\u00e9roisme et de fraternit\u00e9. Sans-abris et toits provisoires. Homme \u00e9cras\u00e9. Chute d'un clocher. Appels \u00e0 la radio, \u00e0 la TV. Dons pour la population. Cha\u00eene du bonheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Andreozzi, Raffaelo", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Int\u00e9rieur", "name": "Russo", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant", "name": "Parasol, Gaetano", "type": "Participant"}, {"role": "enfant", "name": "Rosario", "type": "Participant"}, {"role": "secouriste", "name": "Fariello, Raffaelo", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sous-officier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le carnaval uruguayen", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9EA34048-3069-4E0F-AF55-6581A6DC3DE7", "thematicGeographicals": ["Montevideo", "Uruguay"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1954-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prado, P\u00e9rez"], "thematicThemes": ["tango (danse)", "mambo", "art et tradition populaires", "carnaval", "musique", "genre musical", "danse folklorique"], "excerpt": "Description de l'ambiance du carnaval en Uruguay. Avec plusieurs extraits de musiques de carnaval. Danse et musique du gato. Les th\u00e8mes choisis en fonction du quartier. La danse des amoureux et les bals de minuit. Influences africaines sur le carnaval. Le candomb\u00e9, le mambo et le carnavalito.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "reporter", "name": "Helal, Pedro", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e des troupes vietnamiennes \u00e0 Hano\u00ef : R\u00e9action des Vietnamiens et des Fran\u00e7ais", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-387A8D99-AA6F-43A8-9D6A-7BB4ADD5CA68", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Vietnam", "Hano\u00ef", "France", "Indochine"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1954-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["service public", "d\u00e9fil\u00e9 militaire", "guerre d'Indochine", "colonialisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'entr\u00e9e dans Hano\u00ef des troupes vietnamiennes. R\u00e9action de la population et des colons fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien employ\u00e9 de la compagnie indochinoise d'\u00e9lectricit\u00e9", "name": "[Gremi]", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de l'h\u00f4tel M\u00e9tropole de Hano\u00ef", "name": "[Van Ta\u00ef, Tchang]", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Cogny, g\u00e9n\u00e9ral : A propos du retrait fran\u00e7ais du nord-Vietnam", "genres": ["INT"], "id": "sound-D4430BD0-E6E6-476E-9CB7-245484D1938D", "thematicGeographicals": ["Haiphong", "Indochine", "Hano\u00ef"], "durationSec": 305, "publicationDate": "1954-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietminh"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "mouvement politique", "guerre d'Indochine", "r\u00e9sistance arm\u00e9e", "parti politique"], "excerpt": "Le d\u00e9part des Fran\u00e7ais d'Hano\u00ef suite aux accords de Gen\u00e8ve. Les r\u00e9clamations du Vietnam. Etapes du retrait fran\u00e7ais. L'aspect politique de la guerre du Vietnam. L'infiltration du Vietminh dans le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef des troupes fran\u00e7aises au nord-Vietnam", "name": "Cogny, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ARTISTE PEINTRE", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "ARTISTE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "SCULPTURE", "VITRAIL", "ARTISTE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "SCULPTURE", "VITRAIL"], "id": "asset-234954", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 239, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : 19541102, pr\u00e9sentation de l'\u00e9glise Notre dame de toute Gr\u00e2ce d'Assy. Cette \u00e9glise contient de nombreuses oeuvres d'art d'artistes fran\u00e7ais du XX \u00e8me si\u00e8cle, comme MATISSE Henri, ROUAULT Georges, LEGER Fernand et BRAQUE Georges.", "title": "ART RELIGIEUX MODERNE DANS L'EGLISE NOTRE DAME DE TOUTE GRACE D'ASSY - 54.11.02", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1954-11-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" reportage du Centre de Mon-Repos", " Haute-Savoie, \u00e9glise Notre Dame de toute Gr\u00e2ce d'Assy.", " Haute-Savoie, \u00e9glise Notre Dame de toute Gr\u00e2ce d'Assy."], "thematicThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Instants du monde", "title": "Marcel Pagnol", "id": "ece-3365827", "durationSec": 756, "publicationDate": "1954-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365827", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365827"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle : Remise du premier exemplaire au g\u00e9n\u00e9ral par le directeur des \u00e9ditions Plon", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0207C64D-6C77-41AA-86B5-3987E148A647", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 405, "publicationDate": "1954-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de", "Plon"], "thematicThemes": ["m\u00e9moire (litt\u00e9rature)"], "excerpt": "Dans la lign\u00e9e des grands m\u00e9morialistes fran\u00e7ais. Premier tome : \"L'Appel\". Centenaire des \u00e9ditions Plon. Remercements de de Gaulle. Voit dans son oeuvre un service au pays. Travaille au volume suivant.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur des \u00e9ditions Plon", "name": "Bourdel, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de David Rousset, philosophe : Les camps de concentration", "genres": ["INT"], "id": "sound-485640B8-7575-48CD-8C8C-C9D80DE2E111", "thematicGeographicals": ["Europe", "URSS", "Buchenwald", "Hong-Kong", "Asie", "France", "Suisse", "Chine", "Espagne", "Allemagne"], "durationSec": 816, "publicationDate": "1954-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourdet, Maurice", "Rousset, David"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "nazisme", "d\u00e9portation", "organisation internationale", "courage", "guerre froide", "camp de concentration", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "ann\u00e9es 1950", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "aide humanitaire"], "excerpt": "Hommage \u00e0 l'aide de la Suisse aux prisonniers des camps de concentration. Son activit\u00e9 contre les camps de concentration. Univers des camps. Proc\u00e8s des camps en URSS. Le travail de m\u00e9moire. L'exp\u00e9rience humaine dans les camps.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Rousset, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Darget, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La gr\u00e8ve \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-A5829A81-7488-4187-84C9-D3505F601854", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 863, "publicationDate": "1954-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "Eurovision", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Cons\u00e9quences de la gr\u00e9ve des acteurs \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise. Programmes de remplacement. Car de reportages. M\u00e9tier de r\u00e9alisateur de th\u00e9\u00e2tre. Pi\u00e8ces dramatiques, th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma. Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur", "name": "Barma, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}]}}