{"response": {"numFound": 1193, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Sagan, \u00e9crivaine : A propos de son oeuvre", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-1453E8F4-76E7-437C-9CD4-3770ADA444B8", "durationSec": 757, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Lecture de po\u00e8mes par Guy Tr\u00e9jan. Le roman \"Bonjour tristesse\". Source du titre: un po\u00e8me d'Eluard. Ses po\u00e8tes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Ses th\u00e8mes po\u00e9tiques: amour, absence d'amour, l'amertume qui suit l'amour. La femme et la litt\u00e9rature. Sujets interdits \u00e0 la femme-\u00e9crivain. Les femmes parlent mieux des hommes dans leurs \u00e9crits que l'inverse. Son succ\u00e8s: troublant. Les interviews n'ont rien \u00e0 voir avec la litt\u00e9rature. Aime le pouvoir de suggestion des mots. M\u00eale des mots usuels et non usuels pour faire jaillir des images. Exemples de mots qu'elle aime: cierge, miroir, tristesse, vertige, amertume. La tristesse de l'amour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Sagan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e \u00e0 Orly de l'aviatrice et infirmi\u00e8re Genevi\u00e8ve de Gallard, h\u00e9ro\u00efne de D\u00eeen Bi\u00ean Ph\u00fb", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-67D8BC75-0277-42F1-A2FC-94C3CA8553C0", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallard, Genevi\u00e8ve de"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "arm\u00e9e de l'air"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste fran\u00e7aise", "name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "aviatrice et infirmi\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Gallard, Genevi\u00e8ve de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Krishna Menon, ambassadeur de l'Inde : La question des d\u00e9limitations territoriales du subcontinent indien [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B31816E-D425-4780-B812-64C32F9EA049", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de l'Inde", "name": "Menon, Krishna", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Bourguillon (FR)", "id": "sound-28158939-1941-4704-A740-AD9EDB337EA4", "thematicGeographicals": ["Bourguillon"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Hilaire Theurillat, po\u00e8te et journaliste", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A52D0C82-B52C-4B41-A7D9-C71AE362B41C", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Edgar Poe"], "thematicThemes": ["radio", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Sa po\u00e9sie \"L'Adonis et la Pulsatile\". La fa\u00e7on de r\u00e9citer une po\u00e9sie. Sa m\u00e9thode de travail. Le Prix Edgar Poe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, journaliste", "name": "Theurillat, Hilaire", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Theurillat, Hilaire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9, empereur d'Ethiopie : Apr\u00e8s la r\u00e9ception du titre de docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9EE05C6B-8865-442D-9B12-6C3BA2D84064", "thematicGeographicals": ["Canada", "Montr\u00e9al"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "fonction politique"], "excerpt": "Remerciement apr\u00e8s la r\u00e9ception du titre de docteur honoris causa.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "empereur d'Ethiopie, docteur honoris causa de l'universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Ha\u00efl\u00e9 S\u00e9lassi\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Conf\u00e9rence sur l'Indochine organis\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Krishna Menon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Inde \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-7749C1A1-D4FC-4037-922D-19C54F8C3425", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Indochine", "Asie du Sud-Est"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menon, Krishna"], "thematicThemes": ["paix", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine", "conflit arm\u00e9", "diplomatie"], "excerpt": "Impressions de Menon sur Gen\u00e8ve et la Suisse. Son opinion sur le d\u00e9roulement de la conf\u00e9rence. Esprit de Gen\u00e8ve. Fin du conflit en Indochine et espoir de paix en Asie du Sud-Est.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observateur de l'Inde \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "name": "Menon, Krishna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Morel, pr\u00eatre et critique d'art : A propos de la revue \"Peinture et cin\u00e9ma\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-0E050AB8-A64E-498E-A8C2-0C069EFF7BD3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art nouveau", "peinture", "cin\u00e9ma", "critique d'art", "presse d'art", "technique de cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Peinture et cin\u00e9ma. Films d'art et d'essai. Communicabilit\u00e9 de l'art moderne. Cin\u00e9ma en couleurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9, critique d'art", "name": "Morel, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "amateur d'art", "name": "Bouffard, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art et de cin\u00e9ma", "name": "Koller", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Ingrid Bergman, actrice : A propos de son r\u00f4le dans l'oratorio \"Jeanne au b\u00fbcher\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A649CAB1-CAB4-43B7-BCDA-5B06FDD25426", "durationSec": 231, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bergman, Ingrid", "Arc, Jeanne d'"], "thematicThemes": ["oratorio"], "excerpt": "Ce que repr\u00e9sente Jeanne d'Arc pour elle. Elle a toujours r\u00eav\u00e9 interpr\u00e9ter ce personnage. Elle a vu le film de Dreyer sur Jeanne d'Arc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Bergman, Ingrid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Elina, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'Abb\u00e9 Morel, critique d'art : Propos concernant la revue \"Peinture et cin\u00e9ma\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00EF60DB-4401-4DA4-8D15-A8BC70C27A00", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 630, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique d'art", "presse d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9, critique d'art", "name": "Morel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Bouffard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite officielle de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, au Havre, sa ville natale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-54E6C08D-ABDD-46EB-A0EA-BCDE13F36673", "thematicGeographicals": ["Havre (Le)", "France"], "durationSec": 1123, "publicationDate": "1954-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["ancien combattant", "fonction politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "r\u00e9publique"], "excerpt": "Remise de la Croix de la L\u00e9gion d'Honneur au Corps de sapeurs-pompiers du Havre par le premier personnage de l'Etat. Discours patriotique et c\u00e9l\u00e9bration de la R\u00e9publique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "commandant, maire du Havre", "name": "Abadie, L\u00e9opold", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Coty, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur R.T.F.", "name": "Sadorge, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "L'abb\u00e9 Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/6364907.image", "id": "ece-3466555", "durationSec": 432, "publicationDate": "1954-05-31T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, l'abb\u00e9 Pierre lance un appel \u00e0 la solidarit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466555", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466555"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de A.-M. Jullien et de Claude Plan\u00e7on, organisateurs du festival de Paris : A propos de ce festival d'art dramatique", "genres": ["INT"], "id": "sound-453B21E8-9A8E-436C-B4D5-D9A263FB8BBB", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Suisse"], "durationSec": 534, "publicationDate": "1954-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Jorat"], "thematicThemes": ["art dramatique", "festival", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Origines du festival de th\u00e9\u00e2tre de Paris. Echanges th\u00e9\u00e2traux internationaux. Invit\u00e9s \u00e9trangers. Programme du festival. Th\u00e9\u00e2tre en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur du festival de Paris", "name": "Jullien, A.-M.", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du festival", "name": "Plan\u00e7on, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "SANS-ABRI", "SOLIDARIT\u00c9"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE"], "id": "asset-174240", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19540531, au lendemain de son appel pour les sans-abris du 19540200, le fondateur d'Emma\u00fcs l'Abb\u00e9 PIERRE est venu t\u00e9moigner de son engagement dans la lutte contre la pauvret\u00e9 et l'injustice sociale et de la n\u00e9cessit\u00e9 de construire une solidarit\u00e9 au niveau internationale.", "title": "54.05.31", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1954-05-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE"], "backgrounds": [" Gen\u00e8ve, itw de l'Abb\u00e9 PIERRE fondateur de la communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs au lendemain de son appel pour les sans-abris le 19540200"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "SANS-ABRI", "SOLIDARIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Remise de la m\u00e9daille d'or de la Soci\u00e9t\u00e9 royale philharmonique de Londres \u00e0 Igor Stravinski, compositeur", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F90FCD9D-A388-4483-AE38-D2D62B4C6A4E", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1954-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["compositeur", "ordre honorifique", "musique classique", "ballet (musique)"], "excerpt": "Stravinski dirige ses oeuvres pour ballet au Royal Festival Hall. Il a 72 ans. Innovateur et influence sur d'autres compositeurs. Sa d\u00e9claration en anglais: il exprime sa gratitude en recevant sa m\u00e9daille. Son: il dirige un extrait de \"Petrouchka\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Remise de d\u00e9coration et interview de John Hunt, un officier militaire britannique et chef de l'exp\u00e9dition sur l'Everest de 1953 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50C731BE-3C39-4FC2-9DE4-2E2E20612C62", "thematicGeographicals": ["Everest", "Himalaya", "France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 533, "publicationDate": "1954-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["y\u00e9ti", "prix (r\u00e9compense)", "montagne", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Le commandant de Tiercen remet au g\u00e9n\u00e9ral Hunt, les insignes de caporal de l'Ecole de Haute Montagne et l'insigne d'\u00e9claireur. Johne Hunt dit son honneur \u00e0 recevoir cette distinction. Le mouvement d'int\u00e9r\u00eat de la jeunesse que son exp\u00e9dition sur l'Everest suscite, les questions financi\u00e8res pour financer cette exp\u00e9dition. Comment il voit sa victoire sur l'Everest (premi\u00e8re exp\u00e9dition \u00e0 avoir atteint le sommet de l'Everest le 29 mai 1953 avec Edmund Hillary et le sherpa Tenzing Norgay), pour lui cette victoire rel\u00e8ve de la strat\u00e9gie internationale car ils ne seraient jamais arriv\u00e9s au sommet sans l'aide des exp\u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, cite l'exp\u00e9dition suisse de 1952. Ce qu'il pense du projet de cr\u00e9ation d'une \u00e9cole de guide de haute montagne en Himalaya, ses projets en montagne, n'est pas favorable \u00e0 l'aide des avions pour passer les premiers camps de base. Est persuad\u00e9 de l'existence du y\u00e9ti, a vu des traces qu'il ne peut s'expliquer que par la pr\u00e9sence de cet animal l\u00e9gendaire, l'exp\u00e9dition britannique qui parcourt l'Himalaya \u00e0 la recherche du y\u00e9ti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier militaire britannique et chef de l\u00bfexp\u00e9dition sur l\u00bfEverest de 1953", "name": "Hunt, John", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'Ecole de Haute Montagne", "name": "Tiercen, Commandant de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Madame de Castries, \u00e9pouse du g\u00e9n\u00e9ral : A propos des combats de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb", "genres": ["INT"], "id": "sound-5B12042A-8951-4E3B-88DD-D986B833D348", "thematicGeographicals": ["Hano\u00ef", "Vietnam", "Paris", "Indochine", "France", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu"], "durationSec": 412, "publicationDate": "1954-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castries, Christian de", "CICR", "OMS"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Madame de Castries parle tout d'abord du dernier contact t\u00e9l\u00e9phonique qu'elle a eu avec son mari, le g\u00e9n\u00e9ral de Castries, charg\u00e9 de d\u00e9fendre Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb. Il croyait pouvoir tenir ses positions. Elle d\u00e9crit les conditions dans lesquelles les soldats ont d\u00fb se battre. Madame de Castries, qui \u00e9tait en Indochine, est revenue \u00e0 Paris pour adresser un appel \u00e0 des organisations telles que le CICR ou l'OMS pour venir en aide aux prisonniers (en particulier ceux qui sont bless\u00e9s) qui manquent de m\u00e9dicaments et de nourriture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse du g\u00e9n\u00e9ral de Castries", "name": "Castries", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Univers de po\u00e8tes : Jacques Pr\u00e9vert. Interview de Jean Goudal, \u00e9crivain. Commentaires et r\u00e9cits par des acteurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78064B8D-0F1B-4544-AB90-3647D9A8FDDD", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1954-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, th\u00e9oricien du cin\u00e9ma", "name": "Goudal, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Bayens, chef de presse du Quai d'Orsay : Interview de Jacques Kaiser sur les agences t\u00e9l\u00e9graphiques", "genres": ["DECL", "INT"], "id": "sound-EE74C6EF-8D2A-4FE5-9FAB-BB42A6AF8547", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Vietnam", "Finlande", "Liban", "Cambodge", "Afghanistan", "Iran", "URSS", "Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)", "Berlin", "Japon", "Indon\u00e9sie", "France", "Laos", "Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 817, "publicationDate": "1954-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "INS", "UP", "TASS", "Reuter", "AP", "AFP"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "source d'information", "organisation internationale", "diffusion de l'information", "relations internationales", "agence de presse", "information", "service d'information et de documentation", "presse"], "excerpt": "Informations sur les activit\u00e9s de Georges Bidault. Menu du d\u00eener entre les repr\u00e9sentants des d\u00e9l\u00e9gations. Raret\u00e9 des informations. Les agences t\u00e9l\u00e9graphiques d'information. Sources et pluralit\u00e9 dans l'information. Employ\u00e9s des agences d'information. Nationalisme des agences. Journalisme et objectivit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Kaiser, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de presse du Quai d'Orsay", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Andrieux, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat autour du je\u00fbne du Vietnamien", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E05404AD-8532-4047-BC91-59FC53CC8E11", "thematicGeographicals": ["Indochine"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "1954-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vo, Song Thiet"], "thematicThemes": ["paix", "colonialisme", "conflit arm\u00e9", "je\u00fbne (r\u00e9gime)", "guerre d'Indochine", "suicide", "morale"], "excerpt": "Valeurs spirituelle et affective du je\u00fbne. Sacrifice spirituel. Suicide. Valeur d'un je\u00fbne avort\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e9tesse : A propos de son oeuvre (2/3)", "genres": ["INT"], "id": "sound-DCFBC7B5-2F94-482D-A644-361187432B1C", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1954-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anouilh, Jean", "Eluard, Paul", "Piaf, Edith", "Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "l\u00e9gende", "\u00e9crivaine", "religion et croyances", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Evocation d'un de ses po\u00e8mes chant\u00e9 par Edith Piaf et d'une \u00e9mission qu'elle \u00e9crivit pour Radio-Gen\u00e8ve. Elle lit son po\u00e8me \"Pierres\", tir\u00e9 du recueil \"L'Arbre \u00e0 feu\". Elle n'\u00e9crit pas \"je\" par orgueil, mais par simplicit\u00e9, sinc\u00e9rit\u00e9, d\u00e9sir d'engagement. On ne peut parler que de ce qu'on a v\u00e9cu. Elle aime dire ses po\u00e8mes. Elle voulait devenir com\u00e9dienne et interpr\u00e9ter \"Antigone \" d'Anouilh. Elle aime le contact avec le public. Son admiration pour Eluard. Evocation de la Bretagne. Ses l\u00e9gendes, ses f\u00e9es. R\u00e9gion de la Bretagne o\u00f9 elle vit, qui n'a pas le c\u00f4t\u00e9 brutal de la Bretagne des c\u00f4tes. Elle lit \"L'Enfant du druide\". Point de d\u00e9part de l'\u00e9criture de ses po\u00e8mes: le r\u00e9el. Support anecdotique mais valeur symbolique. Etant bretonne d'esprit et de coeur, elle croit aux f\u00e9es, aux esprits des bois. Son mysticisme. Elle croit \u00e0 l'invisible. Sa po\u00e9sie qui franchit la barri\u00e8re s\u00e9parant le visible de l'invisible. \"Incarnation\" tir\u00e9 de \"Avec la permission de Dieu\": th\u00e8me de l'\u00e9cart\u00e8lement entre la chair et l'esprit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse fran\u00e7aise", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e9tesse : A propos de son oeuvre (3/3)", "genres": ["INT"], "id": "sound-B80644E2-5A40-4F25-942C-C33BAC66DE39", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1954-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anouilh, Jean", "Piaf, Edith", "Eluard, Paul", "Vannier, Ang\u00e8le"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivaine", "religion et croyances"], "excerpt": "Evocation d'un de ses po\u00e8mes chant\u00e9 par Edith Piaf et d'une \u00e9mission qu'elle \u00e9crivit pour Radio-Gen\u00e8ve. Elle lit son po\u00e8me \"Pierres\", tir\u00e9 du recueil \"L'Arbre \u00e0 feu\". Elle n'\u00e9crit pas \"je\" par orgueil, mais par simplicit\u00e9, sinc\u00e9rit\u00e9, d\u00e9sir d'engagement. On ne peut parler que de ce qu'on a v\u00e9cu. Elle aime dire ses po\u00e8mes. Elle voulait devenir com\u00e9dienne et interpr\u00e9ter \"Antigone \" d'Anouilh. Elle aime le contact avec le public. Son admiration pour Eluard. Evocation de la Bretagne. Ses l\u00e9gendes, ses f\u00e9es. R\u00e9gion de la Bretagne o\u00f9 elle vit, qui n'a pas le c\u00f4t\u00e9 brutal de la Bretagne des c\u00f4tes. Elle lit \"L'Enfant du druide\". Point de d\u00e9part de l'\u00e9criture de ses po\u00e8mes: le r\u00e9el. Support anecdotique mais valeur symbolique. Etant bretonne d'esprit et de coeur, elle croit aux f\u00e9es, aux esprits des bois. Son mysticisme. Elle croit \u00e0 l'invisible. Sa po\u00e9sie qui franchit la barri\u00e8re s\u00e9parant le visible de l'invisible. \"Incarnation\" tir\u00e9 de \"Avec la permission de Dieu\": th\u00e8me de l'\u00e9cart\u00e8lement entre la chair et l'esprit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse fran\u00e7aise", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ang\u00e8le Vannier, po\u00e9tesse : A propos de son oeuvre (1/3)", "genres": ["INT"], "id": "sound-F2C42C95-53AC-408B-A774-2EC0BD2BC8AE", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 779, "publicationDate": "1954-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piaf, Edith", "Vannier, Ang\u00e8le", "Anouilh, Jean", "Eluard, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "religion et croyances", "\u00e9crivaine", "l\u00e9gende"], "excerpt": "Evocation d'un de ses po\u00e8mes chant\u00e9 par Edith Piaf et d'une \u00e9mission qu'elle \u00e9crivit pour Radio-Gen\u00e8ve. Elle lit son po\u00e8me \"Pierres\", tir\u00e9 du recueil \"L'Arbre \u00e0 feu\". Elle n'\u00e9crit pas \"je\" par orgueil, mais par simplicit\u00e9, sinc\u00e9rit\u00e9, d\u00e9sir d'engagement. On ne peut parler que de ce qu'on a v\u00e9cu. Elle aime dire ses po\u00e8mes. Elle voulait devenir com\u00e9dienne et interpr\u00e9ter \"Antigone \" d'Anouilh. Elle aime le contact avec le public. Son admiration pour Eluard. Evocation de la Bretagne. Ses l\u00e9gendes, ses f\u00e9es. R\u00e9gion de la Bretagne o\u00f9 elle vit, qui n'a pas le c\u00f4t\u00e9 brutal de la Bretagne des c\u00f4tes. Elle lit \"L'Enfant du druide\". Point de d\u00e9part de l'\u00e9criture de ses po\u00e8mes: le r\u00e9el. Support anecdotique mais valeur symbolique. Etant bretonne d'esprit et de coeur, elle croit aux f\u00e9es, aux esprits des bois. Son mysticisme. Elle croit \u00e0 l'invisible. Sa po\u00e9sie qui franchit la barri\u00e8re s\u00e9parant le visible de l'invisible. \"Incarnation\" tir\u00e9 de \"Avec la permission de Dieu\": th\u00e8me de l'\u00e9cart\u00e8lement entre la chair et l'esprit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8tesse fran\u00e7aise", "name": "Vannier, Ang\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine : Les propositions du Vietminh: le partage de l'Indochine en deux zones d'influence", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-50B69507-B241-49A0-ACBE-381A87AF3646", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Suisse", "Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1954-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietminh"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "paix", "guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Peronnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve de 1954 et les r\u00e9actions am\u00e9ricaines : Portrait de Vo Nguyen Giap et de Genevi\u00e8ve de Galard", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-72EEF7D5-A196-4354-BEEB-998115243809", "thematicGeographicals": ["France", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Indochine", "Cambodge", "Vietnam", "Annam", "Laos", "Cor\u00e9e"], "durationSec": 1234, "publicationDate": "1954-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menon, Krishna", "Croix-Rouge", "Giap, Vo Nguyen", "Galard, Genevi\u00e8ve de", "Bidault, Georges", "Vietminh", "Castries, Christian de (g\u00e9n\u00e9ral)"], "thematicThemes": ["type d'enseignement", "guerre d'Indochine", "amiti\u00e9", "organisation internationale", "colonialisme", "relations internationales", "enseignement public", "cessez-le-feu"], "excerpt": "Portrait de Vo Nguyen Giap. Sa vie d'orphelin et son engagement pr\u00e9coce en politique. L'enseignement colonial. Relations et amiti\u00e9 franco- vietnamiennes. La perception am\u00e9ricaine des \u00e9v\u00e9nements d'Indochine. La possibilit\u00e9 d'une intervention am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien professeur du g\u00e9n\u00e9ral Giap, ethnologue, directeur de l'enseignement en Indochine", "name": "Nehr, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 New York", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Privat, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Le maintien de la paix dans l'\u00e8re atomique : L'opinion de Dag Hammarskj\u00f6ld, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1AE61571-A611-4C82-8283-D65FEC677A29", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis"], "durationSec": 318, "publicationDate": "1954-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "ONU"], "thematicThemes": ["arme atomique", "guerre froide", "conflit arm\u00e9", "relations Est Ouest", "coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale", "paix", "relations internationales"], "excerpt": "Ere de la guerre totale. Opinion de Dag Hammarskj\u00f6ld pour le maintien de la paix. Vertus de la n\u00e9gociation. Dangers de la guerre atomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Touraine, sociologue : A propos de la s\u00e9gr\u00e9gation des Noirs aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2DBF125-B0F1-4012-9175-CDD4D6AF09B8", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 720, "publicationDate": "1954-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discrimination sociale", "racisme", "race noire"], "excerpt": "S\u00e9gr\u00e9gation interdite par la Cour supr\u00eame. Dans les Etats du Sud: politique de s\u00e9gr\u00e9gation voulue, organis\u00e9e. vant la guerre de S\u00e9cession: pas d'\u00e9ducation pour les noirs. Ecoles cr\u00e9\u00e9es par le Nord apr\u00e8s cette guerre. Vers 1890, \u00e9ducation d\u00e9velopp\u00e9e en faveur des blancs. On a cherch\u00e9\u00e0 tenir les noirs \u00e0 l'\u00e9cart d'o\u00f9 discrimination dans les conditions d'\u00e9ducation. La s\u00e9gr\u00e9gation a entra\u00een\u00e9 une discrimination: cr\u00e9dits insuffisants pour les \u00e9coles noires dans le Sud. Situation semblable dans les \u00e9coles primaires et secondaires. La d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame est une grande date. Certains Etats ne vont pas s'opposer \u00e0 la Cour, d'autres oui. La population noire tient \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9: occuper les m\u00eames emplois que les blancs. Pas de recherche de fusion. Pas de revendication de mariage mixte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Touraine, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Les grands nez. Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-39F89CDA-7DFE-4D30-8C7C-1EF27783C0BB", "durationSec": 431, "publicationDate": "1954-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nez"], "excerpt": "Avec une \"Tirade des Nez\" concoct\u00e9e par M. Gribouille (Jean Vigny).", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "M. Placide", "name": "Diakoff, Wladimir", "type": "Participant"}, {"role": "M. Gribouille", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La tr\u00eave de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : La situation en Indochine", "genres": ["REP", "INT", "COM"], "id": "sound-163A61FE-AF9F-45F5-B3EF-840D4AC2375B", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Cor\u00e9e", "Asie", "Chine", "Indochine", "Vietnam", "Inde", "URSS", "Hano\u00ef"], "durationSec": 822, "publicationDate": "1954-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menon, Krishna", "Eden, Anthony"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre froide", "d\u00e9colonisation", "cessez-le-feu", "relations Est Ouest", "guerre d'Indochine", "colonialisme", "communisme", "manoeuvre militaire", "strat\u00e9gie militaire"], "excerpt": "N\u00e9gociations \u00e0 Gen\u00e8ve. Pr\u00e9paration militaire de l'assaut d'Hano\u00ef. Ravitaillement de la ville. Espoirs d'une issue favorable. Position sino-sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Inde \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "name": "Menon, Krishna", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de l'Abb\u00e9 Pierre, pr\u00eatre catholique, d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais et fondateur de la Communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs (2/2)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-13CBC642-D7B3-4B15-8B48-6E865385C2FA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2222, "publicationDate": "1954-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emma\u00fcs", "Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "logement", "pauvret\u00e9", "politique sociale", "sans-abri", "urbanisme", "bienfaisance"], "excerpt": "Suite et fin de la conf\u00e9rence organis\u00e9e par la section genevoise de la Croix Rouge suisse et Caritas Gen\u00e8ve. Le compte ch\u00e8que cr\u00e9\u00e9 en faveur d'Emma\u00fcs, les dons qui affluent, raconte les t\u00e9moignages de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, la construction de logements d'urgence avant m\u00eame l'aval des autorit\u00e9s. Refuse le provisoire, et critique la construction de logement hors de prix aux loyers prohibitifs. Fait la description d'un logement d'urgence, id\u00e9al pour les jeunes familles ou les vieilles personnes. R\u00eave d'un urbanisme social et r\u00e9aliste qui ne met pas de c\u00f4t\u00e9 les mis\u00e9reux au profit de travaux d'embellissement co\u00fbteux, souhaite que la classe politique participe \u00e0 la peine de ceux qui souffrent afin d'agir intelligemment, \"une soci\u00e9t\u00e9 organis\u00e9e en fonction des privil\u00e9gi\u00e9s est une soci\u00e9t\u00e9 de monstre\", parle du salut chr\u00e9tien qui n'a de valeur qu'avec l'amour. La d\u00e9tresse des familles qui sombrent et se d\u00e9chirent devant l'indiff\u00e9rence de tous. Pense qu'il faut des Etats forts pour contrer le mal, mais \u00e9galement des Etats b\u00e2tisseurs, qui donnent l'instruction, l'\u00e9ducation, l'emploi et la justice sociale. Donne les chiffres de la FAO (Organisation des Nations unies pour l'alimentation et l'agriculture) selon lesquels 20% de la population sur terre poss\u00e8de \u00e0 elle seule pr\u00e8s de 80% de l'alimentation mondiale, la mis\u00e8re et l'injustice entra\u00eenent les d\u00e9sordres du monde. Le projet de cr\u00e9ation d'une revue pour lutter contre la mis\u00e8re, r\u00eave d'une force unie pour venir \u00e0 bout de la mis\u00e8re, l'exemple d'Emma\u00fcs, appelle \u00e0 la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de tous selon les moyens. Le bonheur d'une nation ne peut se faire au d\u00e9triment d'une autre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre catholique, d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais et fondateur de la Communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Message de Vo Song Thiet \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e des malades", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9914FAB9-8068-4B4B-96DD-DA837FA397AF", "durationSec": 308, "publicationDate": "1954-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vo, Song Thiet"], "thematicThemes": ["je\u00fbne (r\u00e9gime)", "maladie", "christianisme", "guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "po\u00e8te, gr\u00e9viste de la faim", "name": "Vo, Song Thiet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de l'Abb\u00e9 Pierre, pr\u00eatre catholique, d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais et fondateur de la Communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs (1/2)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6F978D06-35CC-4433-A2D9-8A62B92801F1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 4799, "publicationDate": "1954-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abb\u00e9 Pierre", "Emma\u00fcs"], "thematicThemes": ["sans-abri", "hygi\u00e8ne corporelle", "religion et croyances", "tristesse", "logement", "politique sociale", "pauvret\u00e9", "mort (biologie)", "bienfaisance"], "excerpt": "Invit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve par la section genevoise de la Croix Rouge suisse et Caritas Gen\u00e8ve. Introduction \u00e0 la conf\u00e9rence. L'Abb\u00e9 Pierre remercie (les \u00e9coliers suisses) pour l'aide re\u00e7ue. Sa surprise de voir la foule venue \u00e9couter parler de la souffrance, le d\u00e9clic qui s'est produit le 1er f\u00e9vrier 1954, la bont\u00e9 et la compassion qui en a d\u00e9coul\u00e9, mais il faut plus qu'une insurrection de piti\u00e9, il faut une insurrection contre l'absurde et contre \"la mort idiote et monstrueuse de petits enfants vivant dans un monde qui a des ressources pour emp\u00eacher \u00e7a\". R\u00e9clame la justice qui est la premi\u00e8re forme de la charit\u00e9. Sur terre, plus de la moiti\u00e9 des hommes sont sans abri, ou logent dans des conditions inhumaines et indignes. Revient sur son appel du 1er f\u00e9vrier 1954, comment il a convaincu le journaliste et le directeur de la RDF de d\u00e9tourner l'antenne pour lancer son appel \u00e0 l'aide. L'effet de cet appel, la r\u00e9action des journalistes. Comment il s'explique la r\u00e9action qui a suivie son appel. L'exemple de J\u00e9sus, n\u00e9 dans la pauvret\u00e9. L'indiff\u00e9rence est impossible face \u00e0 la souffrance d'autrui. Raconte les reproches de fonctionnaires lorsqu'il a log\u00e9 des familles sans toit dans des tentes dans la for\u00eat, a appel\u00e9 le pr\u00e9fet pour lui signifier l'importance d'avoir un abri plut\u00f4t que l'hygi\u00e8ne. La responsabilit\u00e9 des pouvoirs publics des pays riches. Raconte sa propre exp\u00e9rience de recherche de logement, comment il a retap\u00e9 une maison en banlieue, qui est devenue un centre pour les jeunes, puis une auberge de jeunesse. La cr\u00e9ation d'Emma\u00fcs, le nom d'Emma\u00fcs, les d\u00e9buts de l'activit\u00e9 de la Compagnie, le premier homme recueilli, les premi\u00e8res maisons Emma\u00fcs achet\u00e9es, les difficult\u00e9s pour payer comptant les maisons, l'aide financi\u00e8re r\u00e9clam\u00e9e \u00e0 ses coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s. Raconte son souvenir d'une famille expuls\u00e9e au mois de d\u00e9cembre, comment il les a log\u00e9s dans la chapelle \u00e0 la place du St-Sacrement, les maisons construites pour les familles en d\u00e9tresse avec des mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration et l'aide des jeunes et des compagnons. La mis\u00e8re d'un jeune ouvrier venu lui raconter comment il vivait avec son \u00e9pouse devenue folle, et deux autres m\u00e9nages \u00e0 Montreuil, tous dans une chambre de 3 m\u00e8tres sur quatre avec 2 b\u00e9b\u00e9s. Un autre exemple d'une jeune fille de 18 ans qui a tent\u00e9 de se suicider, car elle vivait avec 11 personnes dans un trou creus\u00e9 dans la terre, raconte encore d'autres histoires de famille en grande d\u00e9tresse qui ont fait appel \u00e0 Emma\u00fcs. D\u00e9clare que pour sortir de la mis\u00e8re, tout est l\u00e9gal, il n'y a pas d\u00e9lits, se dit pr\u00eat au nom de l'Evangile \u00e0 violer l'ordre public. La cr\u00e9ation du camp de Pomponne. Comment il se sont organis\u00e9s pour se nourrir, en r\u00e9cup\u00e9rant et gr\u00e2ce au travail de chiffonnier. Raconte comment il s'est d\u00e9men\u00e9 pour que \"Le Figaro\" publie sa lettre dans laquelle il racontait la d\u00e9tresse et le chagrin d'une famille qui vivait dans une carrosserie et qui venait de perdre son enfant mort de froid, lettre dans laquelle il demandait l'aide des autorit\u00e9s et du ministre responsable du logement. Ce dernier, touch\u00e9 par cette trag\u00e9die et par l'appel de l'Abb\u00e9 Pierre, s'est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 l'enterrement de l'enfant, raconte la sc\u00e8ne. L'aide re\u00e7ue.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre catholique et d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais et fondateur du Mouvement Emma\u00fcs", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "organisateur de la conf\u00e9rence", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Bilan de la saison 1953-1954", "id": "sound-BF555589-19EB-4B14-A09A-EBDB46982466", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 905, "publicationDate": "1954-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Bilan de la saison 1953-1954 de l'\u00e9mission et information sur le contenu litt\u00e9raire, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Bilan de la saison 1953-1954 de l'\u00e9mission et incitation \u00e0 pratiquer le patois, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 3. Le revenan: Le Revenant, de Joseph Yerly, par Joseph Yerly", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Despuech, journaliste : A propos du je\u00fbne de Vo Song Thiet", "genres": ["DEB"], "id": "sound-E41012AF-4855-4FE9-AFD3-309324AE3A99", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France"], "durationSec": 485, "publicationDate": "1954-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vo, Song Thiet"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "morale", "je\u00fbne (r\u00e9gime)", "paix", "guerre d'Indochine", "suicide"], "excerpt": "Hospitalisation du je\u00fbneur vietnamien. Ame asiatique. Gr\u00e8ve de la faim.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Despuech, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "La libert\u00e9 d'information : La revue \"Une semaine dans le monde\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBE3B188-1527-4144-B89E-0E99D98BE224", "durationSec": 315, "publicationDate": "1954-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "diffusion de l'information", "coop\u00e9ration internationale", "presse"], "excerpt": "La diffusion d'informations dans le monde. Analyse compar\u00e9e des journaux de 17 pays. La place r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la publicit\u00e9 et aux sports.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Nomination de Francis Lacoste au poste de gouverneur de France au Maroc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C2B5DC7-434C-4E31-BE9F-0443A45459A3", "thematicGeographicals": ["France", "Maroc", "Indochine", "Rabat"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1954-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laniel, Joseph", "Naegelen, Edmond", "Guillaume, Augustin", "Lacoste, Francis"], "thematicThemes": ["colonialisme", "relations internationales"], "excerpt": "Nomination par le Conseil des ministres d'un nouveau gouverneur au Maroc pour remplacer le g\u00e9n\u00e9ral Guillaume. Monsieur Edmond Naegelen a refus\u00e9, et c'est Francis Lacoste qui va prendre cette fonction. Le Conseil des ministres a aussi statu\u00e9 sur le probl\u00e8me indochinois.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Ludmilla Tchernia, danseuse, actrice : Apr\u00e8s son retour d'Hollywood", "genres": ["INT"], "id": "sound-173DC008-F85D-427B-9D4B-38620C91AC5A", "thematicGeographicals": ["Hollywood"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchernia, Ludmilla"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Son film tourn\u00e9 \u00e0 Hollywood. Ses projets. Ses impressions de la vie hollywoodienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, actrice", "name": "Tchernia, Ludmilla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Letondal, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vi\u00eat-minh donn\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve [en vietnamien avec traduction fran\u00e7aise] : Situation de l'Indochine et question des bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-82048DC8-A471-4A8C-A592-463B238D2A1C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Indochine"], "durationSec": 755, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bless\u00e9 de guerre", "guerre d'Indochine", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Viet-minh", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise : En marge de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-8BF70A53-7DA8-420C-8F63-72BCF1AE66A5", "thematicGeographicals": ["France", "Vietnam", "Sa\u00efgon", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Indochine", "Tonkin", "Hano\u00ef"], "durationSec": 3548, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union fran\u00e7aise", "Bidault, Georges", "Castries, Christian de", "Pham Van Dong"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Prisonniers fran\u00e7ais. Echange de bless\u00e9s. Conditions pos\u00e9es par le Viet-Minh. Acc\u00e8s \u00e0 Di\u00ean Bi\u00ean Phu. Raisons de la reprise des bombardements de la route 41. Non respect par le Viet-Minh de l'accord d'\u00e9changes de prisonniers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la presse et de l'information au minist\u00e8re fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8re", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint du chef de presse", "name": "Cheysson, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "[Laricote]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Le bombardement de la route 41 en Indochine : Opinions britannique et am\u00e9ricaine sur le conflit indochinois", "genres": ["DECL", "INT", "COM"], "id": "sound-05A6EAF3-2FCB-4A17-9CEE-A300B674D14A", "thematicGeographicals": ["URSS", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Indochine", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Asie du Sud-Est", "Cambodge", "Laos", "Suisse", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Vietnam"], "durationSec": 1353, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Chi-Minh", "Bao Dai (empereur)"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "relations internationales", "conflit arm\u00e9", "armistice", "paix", "bombardement", "d\u00e9colonisation", "colonialisme", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "communisme", "guerre d'Indochine", "bless\u00e9 de guerre", "fonction politique", "guerre froide", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Bombardement de la route 41 par les troupes fran\u00e7aises. Evacuation des bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Phu. Raisons strat\u00e9giques du bombardement de la route. Buts du mouvement neutraliste. Opinion de l'homme de la rue aux Etats-Unis. Opinion publique britannique. Position britannique dans le conflit indochinois. Importance des institutions internationales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant diplomatique d'un journal britannique", "name": "Scott, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du mouvement neutraliste vietnamien, \u00e9crivain", "name": "H\u00f4, Huu Tong", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du mouvement neutraliste vietnamien", "name": "[Lei, Hian]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'information du Quai d'Orsay", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chef de presse de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole d'Ho Chi-Minh", "name": "[Wang Huan Wang]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speakers de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Privat, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 New York", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview \u00e0 propos d'Edouard Herriot", "genres": ["INT"], "id": "sound-8598EF50-5D54-4B09-BA7B-C70A0EA92452", "thematicGeographicals": ["Rh\u00f4ne (fleuve)", "Lyon", "France"], "durationSec": 243, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "SDN", "Herriot, Edouard"], "thematicThemes": ["paix", "fonction politique", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Edouard Herriot. Son action \u00e0 Lyon. Son attachement \u00e0 la pr\u00e9servation de la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Julien, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de l'abb\u00e9 Pierre, pr\u00eatre : A propos de son action pour les d\u00e9munis", "genres": ["INT"], "id": "sound-9071C65B-6AAC-42FC-8719-14EE0A863E75", "thematicGeographicals": ["France", "Afrique du Nord", "Europe"], "durationSec": 695, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abb\u00e9 Pierre"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "amour", "bonheur", "aide humanitaire", "bienfaisance", "moine", "assistance sociale"], "excerpt": "Solidarit\u00e9. Son action en Europe. Organisation d'un institut de moines travailleurs. Souffrance dans le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Bombard, m\u00e9decin et naufrag\u00e9 volontaire : Son exp\u00e9rience de travers\u00e9e de l'Atlantique", "genres": ["INT"], "id": "sound-F4103297-14BD-4FB7-8576-2D85E8332A14", "thematicGeographicals": ["Atlantique", "France"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombard, Alain"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "personnel maritime", "oc\u00e9an", "naufrage", "s\u00e9curit\u00e9 maritime"], "excerpt": "Sa volont\u00e9 de d\u00e9montrer aux marins que la survie des naufrag\u00e9s est possible. Nombre de morts par naufrage. Principes pour rester en vie apr\u00e8s un naufrage. Utilit\u00e9 de sa d\u00e9monstration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, oc\u00e9anographe, naufrag\u00e9 volontaire", "name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pierre Capdevielle commente sa symphonie no 3", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3559722E-899A-4A44-839C-2A7B2BE45586", "durationSec": 566, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Capdevielle, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "L'aide internationale aux r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C55FF603-FA32-4DB5-981A-D1B523D256D3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNHCR", "ONU", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["maladie", "aide humanitaire", "journaliste", "relations internationales", "coop\u00e9ration internationale", "vieillesse", "presse", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9", "organisation internationale"], "excerpt": "Aide internationale pour les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e2g\u00e9s et malades.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vietminh donn\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve [en vietnamien avec traduction fran\u00e7aise] : Situation de l'Indochine et question des bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DD16C59D-6413-41DF-97EC-F36DEB162340", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "France", "Indochine"], "durationSec": 928, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietminh"], "thematicThemes": ["action militaire", "arm\u00e9e", "bless\u00e9 de guerre", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Situation des militaires bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Phu. G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de l'arm\u00e9e populaire du Vietnam.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Vietnam", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 10.04.12 - NAUFRAGE - ALAIN BOMBARD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6B1698D-A0E4-4A0E-8B54-B86680C8F04C", "thematicGeographicals": ["France", "Atlantique"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombard, Alain"], "thematicThemes": ["oc\u00e9an", "exploit sportif", "naufrage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, oc\u00e9anographe, naufrag\u00e9 volontaire", "name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Bombard, m\u00e9decin et naufrag\u00e9 volontaire : A la suite de sa travers\u00e9e de l'Atlantique en canot pneumatique sans subsistance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28CFA724-C45E-4E31-AB53-8B3B463F7319", "thematicGeographicals": ["Atlantique", "France"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombard, Alain"], "thematicThemes": ["oc\u00e9an", "exploit sportif", "naufrage"], "alternativeTitle": ["Alain Bombard / SIR_1954-05-19_emission-sans-nom_28CFA724-C45E-4E31-AB53-8B3B463F7319 / Interview d'Alain Bombard, m\u00e9decin et naufrag\u00e9 volontaire : A la suite de son \u00e9chec de la travers\u00e9e de l'Atlantique en canot pneumatique sans subsistance", "Emission sans nom - 19.05.1954"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365660", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, oc\u00e9anographe, naufrag\u00e9 volontaire", "name": "Bombard, Alain", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365658"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine : Le pi\u00e9tinement de la conf\u00e9rence et le programme des prochains jours. Attente de solutions ext\u00e9rieures pour d\u00e9bloquer la situation. R\u00e9actions \u00e0 une \u00e9ventuelle intervention am\u00e9ricaine. Le probl\u00e8me de l'\u00e9vacuation des bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00f9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84230E56-0251-4255-AA80-81B486C39220", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Indochine", "Suisse", "Vietnam"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1954-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bless\u00e9 de guerre", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Peronnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Alain Bombard", "id": "ece-3365658", "durationSec": 445, "publicationDate": "1954-05-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365658", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365658"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Mich\u00e8le Morgan, actrice : A propos du film \"Les Trap\u00e9zistes\" de Jean Delannoy", "genres": ["INT"], "id": "sound-87A6335A-C811-4928-A80C-1DD13AD242BD", "durationSec": 316, "publicationDate": "1954-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallone, Ralf", "Morgan, Mich\u00e8le", "Delannoy, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "cirque"], "excerpt": "Son 5\u00e8me film avec Jean Delannoy. Partenaire: Ralf Vallone. S'est entra\u00een\u00e9e pendant un an et demi. Film plut\u00f4t policier et psychologique. L'action se situe dans le milieu du cirque et du music-hall. R\u00e9sum\u00e9: femme partag\u00e9e entre l'amour et l'amour de la justice. Projets: \"Napol\u00e9on\" de Sacha Guitry, \"L'Affaire des poisons\" de Claude Autant-Lara. Elle a interpr\u00e9t\u00e9 \"La Dame au cam\u00e9lia\" pour la TV am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Morgan, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Dixi\u00e8me anniversaire de la bataille de Monte Cassino : Circonstances de l'assaut victorieux du 18.5.1944 par les troupes anglo-polonaises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-951F49A4-D5BF-4C95-84EA-B85CB4B10CE4", "thematicGeographicals": ["Italie", "Grande-Bretagne", "Monte Cassino", "Pologne"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1954-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Ichac, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine : A propos de la question des prisonniers de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00f9. Rupture de l'accord sur la neutralisation de la Route 41", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9EE6260-BA41-4B35-AB71-6DB0083BEC68", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Laos", "Cambodge", "Indochine", "Vietnam"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1954-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "bombardement", "prisonnier de guerre", "guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Peronnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Greer Garson, actrice : A propos de son s\u00e9jour en France et de ses projets cin\u00e9matographiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-ABF21842-6CF0-4F2F-AD8C-33DDBA177A6B", "durationSec": 660, "publicationDate": "1954-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garson, Greer"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Vacances parisiennes avec son mari. Bistrots de Paris. Son caniche. La cuisine fran\u00e7aise. A tourn\u00e9 \"Douze hommes\". Elle est retourn\u00e9e en Angleterre. Elle a pr\u00e9sent\u00e9 le film \"Jules C\u00e9sar\". A fait des lectures devant des \u00e9tudiants. Va jouer au cin\u00e9ma un r\u00f4le de m\u00e9decin, pionni\u00e8re dans l'Ouest: \"Srange Lady in town\", r\u00e9alis\u00e9 par Melvin Le Roy.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice anglaise", "name": "Garson, Greer", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Informations en marge de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : Interview de Waithayakon Wan, prince tha\u00eflandais, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de son pays \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "genres": ["COM", "INT"], "id": "sound-6FE91131-6DEB-40B1-8ED8-79D34840C2E7", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Evian", "Cambodge", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Laos", "Tha\u00eflande", "Autriche", "Indochine", "Vietnam"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "1954-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galard, Genevi\u00e8ve de", "Castries, Christian de", "Wan, Waithayakon", "Bao Dai (empereur)", "Vietminh"], "thematicThemes": ["armistice", "d\u00e9colonisation", "guerre froide", "colonialisme", "guerre d'Indochine", "cessez-le-feu", "paix", "conflit arm\u00e9", "diplomatie"], "excerpt": "Rencontre entre Bedell-Smith et Bao Dai. Sort des bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Phu. Evolution des n\u00e9gociations \u00e0 Gen\u00e8ve. Contr\u00f4le international neutre de l'armistice. Situation apr\u00e8s la troisi\u00e8me semaine de n\u00e9gociations \u00e0 Gen\u00e8ve. Choix entre armistice et cessez-le-feu. R\u00e9actions de la presse et des hommes politiques autrichiens. Commentaires du prince Wan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'un h\u00f4tel \u00e0 Evian", "name": "[Verdier]", "type": "Participant"}, {"role": "prince, chef de la d\u00e9l\u00e9gation tha\u00eflandaise, co-pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "name": "Wan, Waithayakon", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant au Vietnam", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste, correspondant \u00e0 Vienne", "name": "Lecourt, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Rodolphe Rubattel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Message des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales \u00e0 l'Organisation internationale du travail", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9140821D-58CC-400B-997F-99843D404F37", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bi\u00e9lorussie", "Ukraine", "URSS"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1954-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OIT", "BIT"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "organisation du travail", "condition de travail"], "excerpt": "Les relations entre les travailleurs et le travail. Adh\u00e9sion des trois repr\u00e9sentants de l'Union sovi\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'art de lire un tableau (3/3) : La peinture, langage de l'\u00e2me", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5DE56E84-6D14-4B90-8D44-DFDE1B5531AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1104, "publicationDate": "1954-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braque, Georges", "Picasso, Pablo", "Van Dyck, Anton", "Bosch, J\u00e9r\u00f4me", "Rubens, Peter"], "thematicThemes": ["peinture", "portrait (art)", "art abstrait"], "excerpt": "Peinture figurative ou abstraite. Ma\u00eetres et \u00e9l\u00e8ves. Ressemblance et diff\u00e9rence des portraits. Valeur de l'image. Inspirations et styles diff\u00e9rents au sein de la m\u00eame Ecole.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "critique d'art", "name": "Huyghe, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "L'histoire du soldat. De Charles-Ferdinand Ramuz et Igor Stravinsky (1/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B6FA277F-BA97-4077-8F1D-188B6E123C68", "durationSec": 3491, "publicationDate": "1954-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merminod, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "compositeur", "name": "Stravinsky, Igor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution du Pape Pie XII lors d'un congr\u00e8s catholique \u00e0 Fribourg", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-85028D11-4E5B-48B6-833C-FDA0119A4F9F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1954-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "organisation familiale et sociale", "mat\u00e9rialisme", "catholicisme"], "excerpt": "La richesse culturelle de Fribourg, citadelle de la foi catholique. L'ann\u00e9e mariale. Lutte contre la mont\u00e9e du mat\u00e9rialisme. Pour un retour \u00e0 la foi. Les difficult\u00e9s de la famille. Pour le sacrifice personnel des croyants. Pour la contribution de l'Eglise \u00e0 la solution des probl\u00e8mes \u00e9conomiques et sociaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Pie XII", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Interview d'Isabelle Debran, voyageuse, pianiste : A propos de ses voyages", "genres": ["INT"], "id": "sound-63E2210D-197C-4676-B98D-C89AA1BEE9E3", "thematicGeographicals": ["Europe", "Scandinavie", "Cor\u00e9e", "Extr\u00eame-Orient", "Chine", "Japon", "Arabie", "Asie", "Suisse", "Egypte", "Afrique du Nord", "Mandchourie"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1954-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debran, Isabelle"], "thematicThemes": ["colonialisme", "aventurier", "voyage", "presse"], "excerpt": "Souvenirs de voyage. R\u00e9cit de ses aventures. Jugements tr\u00e8s \"colonialistes\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, voyageuse", "name": "Debran, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Laborit, professeur, neurobiologiste : A propos de ses travaux sur l'hibernation artificielle", "genres": ["INT"], "id": "sound-43A92584-AA0E-4F81-8782-0BA294D8274F", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1954-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "chirurgie", "m\u00e9decine", "neurobiologie", "hibernation", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Recherche scientifique et m\u00e9dicale. D\u00e9finition de l'hibernation artificielle. C\u00f4t\u00e9 r\u00e9volutionnaire de sa d\u00e9couverte. Choc op\u00e9ratoire et syst\u00e8me v\u00e9g\u00e9tatif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, neurobiologiste", "name": "Laborit, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Veinstein, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Divers", "source": "gico", "visualThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["COURCEL, NICOLE"], "id": "asset-174408", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 67, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19540515, itw de l'actrice COURCEL Nicole pour la sortie de son dernier film \"Marchandes d'illusion\" sorti en avant-premi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ITW DE NICOLE COURCEL - 54.05.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1954-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COURCEL, NICOLE"], "thematicThemes": ["COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "La science nouvelle : Le personnage de Jean-Baptiste Vico", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40CC6ED4-854E-4E54-B810-89AA67440F24", "durationSec": 589, "publicationDate": "1954-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Vico, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Vie de Jean-Baptiste Vico. Sa m\u00e9thode de travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : A propos des interventions de Georges Bidault, ministre fran\u00e7ais des Afaires \u00e9trang\u00e8res et d'Anthony Eden, premier ministre britannique sur la Cor\u00e9e. Les conditions de la r\u00e9unification des deux Cor\u00e9es et d'\u00e9lections sous le contr\u00f4le d'observateurs neutres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2BE53487-1DD6-450D-A261-C0720FACE4FD", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Gen\u00e8ve (ville)", "Cor\u00e9e", "Suisse", "Cor\u00e9e du Nord"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1954-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Bidault, Georges", "Eden, Anthony"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "r\u00e9union internationale", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'art de lire un tableau (2/3) : R\u00e9alit\u00e9, beaut\u00e9 et po\u00e9sie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACB4D7A2-50DE-41FD-A042-8EFD27F581EE", "thematicGeographicals": ["Nancy"], "durationSec": 1040, "publicationDate": "1954-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00fcrrer, Albrecht", "Delacroix, Eug\u00e8ne", "Van Eyck, Jan"], "thematicThemes": ["art abstrait", "art nouveau", "expressionnisme", "cubisme", "peinture", "romantisme", "fauvisme", "courant artistique"], "excerpt": "Le peintre comme lien entre la nature et le tableau. L'\u00e9volution des diff\u00e9rents styles en peinture. Le plaisir en peinture. La diversit\u00e9 et le go\u00fbt. L'art de la composition. Le travail de Delacroix pour r\u00e9aliser son tableau \"La Bataille de Nancy\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "critique d'art", "name": "Huyghe, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine en 1954 : Les points de vue des diff\u00e9rents participants", "genres": ["COM"], "id": "sound-5073391C-92BA-4A75-B418-82241DA52BBA", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Indochine", "Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1954-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eden, Robert Anthony", "Chou En-Lai", "Bedelsmith", "ONU", "Bao Dai"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Le ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res du Vietnam ne veut pas qu'on conteste l'autorit\u00e9 de l'empereur du Vietnam, Bao Dai. Chou en-Lai accuse certains dirigeants fran\u00e7ais et am\u00e9ricains et condamne la politique agressive des Etats-Unis, cherchant \u00e0 se substituer \u00e0 la France en Indochine. Eden r\u00e9fute des interventions de caract\u00e8re doctrinal et revient \u00e0 la proposition fran\u00e7aise avec ses propositions pratiques d'armistice. Proposition d'un contr\u00f4le international des Nations Unies. Bedelsmith favorable \u00e0 un contr\u00f4le des \u00e9lections par les Nations Unies. Interventions des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Laos et du Cambodge.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les journalistes et les travaux de la conf\u00e9rence asiatique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7975BE14-ACED-4C74-A425-A5BBCFCE9B5D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Palais des Nations"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1954-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "BIT", "Stampar, Andrija", "UNHCR", "OMS", "ONU"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale", "journaliste", "paix", "presse", "relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "hygi\u00e8ne"], "excerpt": "Travaux des journalistes en marge de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. Coop\u00e9ration des Nations Unies \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. Probl\u00e8me des r\u00e9fugi\u00e9s. Travaux des organisations sp\u00e9cialis\u00e9es des Nations Unies.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Dany Robin, com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-021CCE51-C4C5-452B-AD0B-6BBF660EB602", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 930, "publicationDate": "1954-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robin, Dany", "P\u00e9rier, Fran\u00e7ois", "Anouilh, Jean", "Litvak, Anatole", "Adam, Alfred", "Philipe, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "danse classique"], "excerpt": "Joue dans le film Cadet Rousselle aux c\u00f4t\u00e9s d'Alfred Adam, Fran\u00e7ois P\u00e9rier. Plaisir du d\u00e9guisement de son enfance qu'elle retrouve dans ce film. Engag\u00e9e car elle sait danser et monter \u00e0 cheval. Sa br\u00e8ve carri\u00e8re de danseuse. Premier prix de danse du Conservatoire en 1945. A fait de la figuration intelligente \u00e0 l'Op\u00e9ra pendant deux ans, Re\u00e7ue au concours du Conservatoire en m\u00eame temps que G\u00e9rard Philipe. A h\u00e9sit\u00e9 entre danse et th\u00e9\u00e2tre. A davantage le trac aujourd'hui: prise de conscience du m\u00e9tier. Comment elle lit un sc\u00e9nario et pr\u00e9pare ses r\u00f4les. De bons souvenirs de tournage: \"Deux sous de violette\" de Jean Anouilh et \"Un acte d'amour d'Anatole Litvak. Elle a d\u00fb apprendre l'anglais en deux mois pour jouer dans ce film. Projet d'un film en anglais. Arrive \u00e0 se lib\u00e9rer des personnages qu'elle interpr\u00e8te. Elle m\u00e8ne une vie saine. Vie familiale, ma\u00eetresse de maison. Ne re\u00e7oit pas les journalistes chez elle, pr\u00e9serve sa libert\u00e9. Aime les animaux. Victime d'un article \u00e9voquant ses animaux: les gens lui en apportent \u00e0 la suite de cet article. R\u00eave de jouer C\u00e9lim\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre. Ingratitude du public: il voudrait qu'elle joue autre chose que les ing\u00e9nues... et lorsqu'elle change d'emploi, le public le lui reproche! S'est rendue aux Etats-Unis pour pr\u00e9senter un film: \u00e9puis\u00e9e par les cocktails, interviews, etc. N'aime pas beaucoup revoir ses films. Pas fi\u00e8re d'elle en voyant \"Un acte d'amour\". Antidote \u00e0 la d\u00e9formation professionnelle: aller \u00e0 la p\u00eache, un vrai repos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Robin, Dany", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La situation internationale : A propos de la conf\u00e9rence du secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain John Foster Dulles sur le Sud-Est asiatique. Entretiens franco-allemands sur la Sarre. Assembl\u00e9e \u00e0 Strasbourg sur le charbon et l'acier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C53901A-08AA-4F33-BBF0-2B1893FDC089", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Indochine", "Strasbourg", "Sarre", "France"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1954-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulles, John Foster"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "conf\u00e9rence publique", "acier", "relations internationales", "charbon"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste ", "name": "Panard, Henri-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Interview de Bidault, diplomate : Les femmes et la diplomatie", "genres": ["INT"], "id": "sound-DD441105-BDAE-41D1-9534-3338C4400522", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 557, "publicationDate": "1954-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidault, Georges", "Bidault (femme de Georges Bidault)"], "thematicThemes": ["femme", "vie politique", "voyage", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "diplomatie", "radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la carri\u00e8re diplomatique. Son r\u00f4le d'\u00e9pouse de ministre. Son go\u00fbt pour les voyages. Les femmes et la diplomatie. Le caract\u00e8re de son mari. Son r\u00f4le d'interm\u00e9diaire entre son mari et les employ\u00e9s du Quai d'Orsay.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate, femme de Georges Bidault", "name": "Bidault", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Bourvil, fantaisiste et com\u00e9dien : A propos des d\u00e9buts de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A73C645A-6A5E-4B20-B68C-48EC6607085F", "durationSec": 842, "publicationDate": "1954-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourvil"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "music-hall", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "N\u00e9 pr\u00e8s de Bourvil en 1917. Enfance heureuse. A toujours eu la passion du th\u00e9\u00e2tre. Souvenir d'enfant de choeur. A travaill\u00e9 \u00e0 la ferme puis fut boulanger. Fit partie d'une fanfare et s'engagea dans la Musique militaire de Paris. Se produit devant ses camarades de r\u00e9giment puis dans un crochet o\u00f9 il chante \"Ignace\" de Fernandel. Connait des \u00e9checs avec les chansons des autres puis se met \u00e0 \u00e9crire ses propres chansons. Vit de ce m\u00e9tier depuis 1942. Engag\u00e9 dans un cabaret puis \u00e0 l'Alhambra, des cabarets de Montmartre, \u00e0 la Radio \u00e0 la Lib\u00e9ration. Ce soir: se produit \u00e0 l'ABC dans la 500\u00e8me de \"La Route fleurie\". Un vide du fait que son partenaire Georges Gu\u00e9tary est parti tourner un film. Une anecdote de tournage. Sa derni\u00e8re chanson:\" Tiens voil\u00e0 le facteur\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fantaisiste, com\u00e9dien", "name": "Bourvil, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Diverses d\u00e9clarations apr\u00e8s la chute de Di\u00ean Bi\u00ean Phu [en fran\u00e7ais et en anglais]", "genres": ["INT", "DECL", "COM"], "id": "sound-BC8045C1-4B72-4D17-B883-5C1DA69F4602", "thematicGeographicals": ["Laos", "Chine", "Gen\u00e8ve (canton)", "Etats-Unis", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Indochine", "Vietnam", "Asie du Sud-Est", "France", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "URSS", "Cambodge"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "1954-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vietminh", "Eisenhower, Dwight D.", "Dulles, John Foster"], "thematicThemes": ["fonction politique", "relations Est Ouest", "paix", "relations internationales", "guerre d'Indochine", "conflit arm\u00e9", "bless\u00e9 de guerre", "armistice", "guerre froide", "r\u00e9union internationale", "communisme"], "excerpt": "Refroidissement des relations franco-sovi\u00e9tiques. Hommage aux bons offices de la Suisse. Positions am\u00e9ricaines et chinoises dans le conflit. R\u00e9actions du Laos et du Cambodge aux attaques nord-vietnamiennes. Position conciliante du Vietminh. Opinion publique am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain", "name": "Bedel Smith, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur de Huang Hua, conseiller \u00e0 la D\u00e9l\u00e9gation de la R\u00e9publique populaire de Chine", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre cambodgien des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Phan, Tep", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil du Vietnam", "name": "[Nguyen, Trung Vinh]", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du Laos \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "name": "Sananikon, Phoui", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'information du Quai d'Orsay", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "realisateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 New York", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Abellio, \u00e9crivain : Depuis que la terre tourne", "genres": ["INT"], "id": "sound-F3A8A102-05AE-4B3E-B122-2C7F091F4D77", "thematicGeographicals": ["Paris", "Inde", "Europe"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "1954-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Husserl, Edmond", "Descartes, Ren\u00e9", "Abellio, Raymond"], "thematicThemes": ["catholicisme", "Moyen Age", "saint", "rationalisme", "m\u00e9taphysique", "marxisme", "religion et croyances", "Dieu", "classe sociale", "r\u00e9volution", "dogme", "philosophie", "caste", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "ph\u00e9nom\u00e9nologie", "parti politique", "imp\u00e9rialisme"], "excerpt": "Avenir de la civilisation europ\u00e9enne. Mysticisme et philosophie rationnelle. La permanence des classes sociales et des castes. Les castes au Moyen-\u00c2ge et le pouvoir royal. La dualit\u00e9 des nobles et des pr\u00eatres. La d\u00e9mocratie de 1789. Pouvoirs temporels et spirituels des Eglises. Les sacrements et l'\u00e9volution de l'Europe. Les limites de l'Europe. Crise de l'Europe. L'initiation. La premi\u00e8re caste et les saints mystiques. D\u00e9votion et connaissance. L'Occident et la conversion m\u00e9taphysique. Les cl\u00e9s de la connaissance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Abellio, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Hua Huang, conseiller \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de la R\u00e9publique populaire de Chine : A propos des n\u00e9gociations sur l'Indochine \u00e0 la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F3B5C57C-8916-4905-805D-280492DA9554", "thematicGeographicals": ["Chine", "Indochine", "Gen\u00e8ve (canton)", "URSS", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1954-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "r\u00e9union internationale", "paix", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Favorable \u00e0 un r\u00e8glement pacifique. La port\u00e9e de la pr\u00e9sence chinoise \u00e0 Gen\u00e8ve. Favorable \u00e0 l'ind\u00e9pendance de l'Indochine. L'URSS et la Chine veulent att\u00e9nuer la tension internationale. Obstacles dress\u00e9s par certains pays au r\u00e8glement pacifique du conflit. Si ces obstacles sont vaincus, il y aura la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation de la R\u00e9publique populaire de Chine", "name": "Hua Huang", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les grandes \u00e9pop\u00e9es : La Finlande", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4B570A06-109F-4A4E-AF6D-543E4868A536", "thematicGeographicals": ["Scandinavie", "Helsinki", "Laponie", "M\u00e9sopotamie", "Mer Baltique", "Finlande", "France", "Russie", "Su\u00e8de", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1251, "publicationDate": "1954-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kalevala", "Illmarinen", "Vainemeuhine", "Luhi", "Erik IX (roi de Su\u00e8de)", "Koulervo", "Leminkainen", "Loenhot (po\u00e8te finnois)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "chamanisme", "l\u00e9gende", "croyance religieuse", "christianisme", "personnage l\u00e9gendaire"], "excerpt": "Chamanisme et culture finnoise. Arriv\u00e9e du christianisme en Finlande. L\u00e9gendes de Finlande. R\u00e9cit d'une l\u00e9gende finnoise. Histoire de la Finlande.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Rochedieu, Edmond", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ouverture de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve en 1954 sur l'Indochine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EEC97B7-4F1F-4E99-88BE-72CA643D42CE", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 211, "publicationDate": "1954-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidault, Georges"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "relations internationales", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "D\u00e9bat sur les conditions de la fin des combats. Evocation des diff\u00e9rentes interventions, notamment de Georges Bidault et du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Viet-Minh.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTF \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission internationale de la Croix-Rouge diffus\u00e9e de Gen\u00e8ve (version anglaise) : L'oeuvre de la Croix-Rouge", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Documentaire"], "id": "sound-AEC0A337-8070-46CE-B67F-1946F5662D92", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Yougoslavie", "Autriche", "Allemagne", "Solf\u00e9rino", "Am\u00e9rique latine", "Afrique du Nord", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Cor\u00e9e", "Europe"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "1954-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Conventions de Gen\u00e8ve", "CICR"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "organisation humanitaire", "aide humanitaire", "droit international"], "excerpt": "Exemple d'action bienfaisante de la Croix-Rouge. Aide aux d\u00e9favoris\u00e9s. Oeuvre du CICR. Ratification des Conventions de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "voix d'enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "producteur", "name": "Henderson, Russell", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Fleming, Robin Willis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission internationale de la Croix-Rouge (version espagnole)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D8E6585F-8FE6-4B30-8B9A-D417A6EFDC95", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Espagne", "Solf\u00e9rino", "Gen\u00e8ve (ville)", "Italie"], "durationSec": 1067, "publicationDate": "1954-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge", "Conventions de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "prisonnier de guerre", "droit international", "aide humanitaire", "droit humanitaire"], "excerpt": "Cr\u00e9ation du CICR par Henry Dunant. Conventions sur les bless\u00e9s de guerre, les prisonniers de guerre et la protection des populations civiles. Activit\u00e9s du CICR. But des Conventions de Gen\u00e8ve. Visite \u00e0 l'agnece centrale des prisonniers de guerre \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Croix-Rouge mexicaine en Europe", "name": "Gomez de Rueda y Abril, Juan Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Les paniers, patois jurassien", "id": "sound-F2FDD76A-BC01-4D2A-959B-8164CC88399C", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1954-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction avec \u00e9tat des inscriptions au concours litt\u00e9raire, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Pr\u00e9sentation de l'oeuvres, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 3. Les painies : Les paniers, de Ferdinand Raspieler et Arthur Rossat, par Joseph Berdat, de Courroux (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rossat, Arthur", "type": "Auteur"}, {"name": "Raspieler, Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Berdat, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION HUMANITAIRE", "PRIX NOBEL"], "id": "asset-201613", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 73, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19540508, d\u00e9claration du pr\u00e9sident du CICR RUEGGER Paul \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e anniversaire du fondateur de la Croix-rouge DUNANT Henri.", "title": "LE CICR - 54.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-05-08T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicThemes": ["ORGANISATION HUMANITAIRE", "PRIX NOBEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Vo Song Thiet, journaliste et po\u00e8te : Annonce de la chute de Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "genres": ["COM", "DECL", "INT"], "id": "sound-08C064D2-00F8-43F1-B5D0-CAB32FCCB645", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "Suisse", "Grande-Bretagne", "Cambodge", "Vietnam", "Asie du Sud-Est", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Laos", "Indochine"], "durationSec": 1578, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Castries, Christian de", "ATS", "Bidault, Georges"], "thematicThemes": ["relations internationales", "je\u00fbne (r\u00e9gime)", "conflit arm\u00e9", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Chute de Di\u00ean Bi\u00ean Phu. Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. Guerre d'Indochine et conflit de Cor\u00e9e. Pr\u00e9sentation du je\u00fbne entam\u00e9 par Vo Song Thiet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et po\u00e8te vietnamien", "name": "Vo, Song Thiet", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de presse du Quai d'Orsay", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Tabouis, journaliste diplomatique fran\u00e7aise : Pourquoi je suis devenue journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6FF8E16-438B-46A5-9163-25896DEED768", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 376, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabouis, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["diplomatie", "journaliste", "formation professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste diplomatique", "name": "Tabouis, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Quinzaine des quatre v\u00e9rit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Aspects de Gen\u00e8ve pendant la Conf\u00e9rence sur l'Indochine et parall\u00e8le avec le temps de la SDN", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-31961480-5C40-4B93-BF2E-150BDEC22686", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 des Nations"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "diplomatie", "journaliste", "r\u00e9union internationale", "relation sociale"], "excerpt": "Gen\u00e8ve \u00e0 la rencontre des cultures exotiques", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Nicolet", "type": "Participant"}, {"name": "Monnet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"name": "Fabre, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Chute de Di\u00ean Bi\u00ean Phu : Informations fran\u00e7aises", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5DDB22D0-A551-4F94-85CC-AB41D21A3CE8", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 599, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laniel, Joseph", "Vietminh", "Castries, Christian de"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre froide", "guerre d'Indochine", "action militaire", "arm\u00e9e", "armistice"], "excerpt": "R\u00e9actions des autorit\u00e9s fran\u00e7aises \u00e0 la chute de Di\u00ean Bi\u00ean Phu. Politique fran\u00e7aise en Indochine. Emploi des \"orgues de Staline\" par les Vietnamiens. R\u00e9actions dans le monde. N\u00e9gociations de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Gaudelette, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Stephen, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Tabouis, journaliste diplomatique fran\u00e7aise : Pourquoi je suis devenue journaliste", "genres": ["INT"], "id": "sound-279E5179-7918-4251-BCD5-5227285506E5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabouis, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["formation professionnelle", "r\u00e9union internationale", "journaliste"], "excerpt": "Genevi\u00e8ve Tabouis pr\u00e9sente son m\u00e9tier de journaliste aux enfants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Tabouis, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jour de la Victoire (8 mai 1945)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7A215F11-7C18-4E87-8023-ABD90ECCCF65", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 635, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["armistice", "triomphalisme", "cort\u00e8ge", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Avenue des Champs-Elys\u00e9es. Cort\u00e8ge officiel. Arriv\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Marseillaise. Enthousiasme. Bruits de la foule. Musique. Cloches.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La d\u00e9faite fran\u00e7aise \u00e0 Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb : Commentaire sur ses cons\u00e9quences", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2C56228-DE49-44E8-937C-F1A8520DB7F2", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Vietnam"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laniel, Joseph", "Eisenhower, Dwight David"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine"], "excerpt": "R\u00e9sistance et courage des combattants. Dure d\u00e9faite. La le\u00e7on de cette d\u00e9faite. Evocation de la d\u00e9claration de Joseph Laniel \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale qui propose le maintien de la ligne adopt\u00e9e \u00e0 la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. Lettre d'Eisenhower au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0 propos de cette d\u00e9faite. Les r\u00e9actions \u00e0 la d\u00e9faite fran\u00e7aise dans le cadre de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. La question des bless\u00e9s. L'aspect diplomatique de ce drame militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Bezombes, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Les progr\u00e8s scientifiques", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EB99A9E-AE76-42D9-BD9D-0F67908A95C3", "durationSec": 264, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "organisation internationale", "d\u00e9couverte scientifique", "recherche scientifique"], "excerpt": "Avanc\u00e9es scientifiques. Progr\u00e8s scientifique et progr\u00e8s moral. Publications de l'UNESCO.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "En marge de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve consacr\u00e9e \u00e0 l'Indochine : Interview de Vo Sung Thiet sur son je\u00fbne entrepris pour d\u00e9fendre la paix suivi de la d\u00e9claration de Joseph Laniel sur la chute de Di\u00ean Bi\u00ean Phu et la Situation internationale de Ren\u00e9 Payot", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4AB2AFF1-6E3E-42C6-B9C6-67D60E5515F2", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "France", "Indochine"], "durationSec": 1222, "publicationDate": "1954-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "je\u00fbne (r\u00e9gime)", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste vietnamien", "name": "Vo Sung Thiet", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Laniel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Balade \u00e0 Paris", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465852.image", "id": "ece-3465854", "durationSec": 991, "publicationDate": "1954-05-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quartiers populaires pour une visite \u00e0 travers les rues de Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465854", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465854"}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Les petits m\u00e9tiers", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476534.image", "id": "ece-3476535", "durationSec": 107, "publicationDate": "1954-05-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans le Paris de 1954 avec ces petits m\u00e9tiers des rues.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476535", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476535"}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Le chic parisien", "imageURL": "http://www.rts.ch/8246955.image", "id": "ece-3465842", "durationSec": 457, "publicationDate": "1954-05-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la nouvelle collection de la maison Dior, \u00e0 Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465842", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465842"}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Les puces de St-Ouen", "imageURL": "http://www.rts.ch/8576012.image", "id": "ece-8576013", "durationSec": 456, "publicationDate": "1954-05-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite au c\u00e9l\u00e8bre march\u00e9 aux puces parisien install\u00e9 Porte de Clignancourt depuis 1870.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8576013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8576013"}, {"source": "siranau", "title": "Interview du professeur Edward V. Appleton, professeur de physique, Prix Nobel : A propos de la radioastronomie", "genres": ["INT"], "id": "sound-F53550FF-BBDA-4BD7-9980-F5E7811D155D", "durationSec": 184, "publicationDate": "1954-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Appleton, Edward V.", "Ferri\u00e9, Gustave"], "thematicThemes": ["radar", "voie lact\u00e9e", "radioastronomie", "radio", "n\u00e9buleuse"], "excerpt": "Explorateur de la ionosph\u00e8re. Ses d\u00e9couvertes. Le radar. Retentissement de ses travaux. Ses bonnes relations avec le g\u00e9n\u00e9ral Ferrier, pionnier de la radio. Ses conf\u00e9rences \u00e0 la Sorbonne sur l'exploration de l'univers par la radio. Radio-\u00e9toiles: n\u00e9buleuses d'un genre sp\u00e9cial. La voie lact\u00e9e. Les radioastronomes fran\u00e7ais ont \u00e9tudi\u00e9 les ondes \u00e9mises par le soleil. Les jeunes valent les pionniers d'hier. Ses premi\u00e8res exp\u00e9rimentations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de physique, Prix Nobel", "name": "Appleton, Edward V.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "ANN\u00c9ES 1950", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "ANN\u00c9ES 1950", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "ANN\u00c9ES 1950", "QUARTIER", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9CRIVAIN", "COM\u00c9DIEN", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["SAUVAGE, CATHERINE"], "id": "asset-174955", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2295, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19540506, fl\u00e2neries dans Paris avec visite du march\u00e9 aux puces et du c\u00e9l\u00e8bre quartier de St-Germain-des-Pr\u00e9s. Rencontre avec quelques vedettes fran\u00e7aises, comme la chanteuse SAUVAGE, Catherine, l'\u00e9crivain JOYEUX Odette, TREJAN Guy, l'ex-chanteuse et danseuse MISTINGUETT et le metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre HEBERTOT Jacques.", "title": "GROS PLAN SUR PARIS AVEC CATHERINE SAUVAGE, ODETTE JOYEUX, GUY TREJAN ETMISTINGUETT - 54.05.06", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["DIOR"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1954-05-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Paris pittoresque, petits m\u00e9tiers, march\u00e9s en plein air, march\u00e9 aux puces, quartier de St-Germain-des-Pr\u00e9s, Catherine Sauvage, Odette Joyeux, Guy Tr\u00e9jan, Mistinguett et Jacques Hebertot"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Speakerine": [{"name": "BROOKE, Arlette", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : A propos de l'Indochine et de la Cor\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C737209-11FF-4494-9D1A-A6484C089660", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Cor\u00e9e", "France", "Indochine"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1954-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidault, Georges"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Projet de tr\u00e8ve pour les bless\u00e9s de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb. Eventuel projet de r\u00e9solution commune des Europ\u00e9ens sur la Cor\u00e9e. La position fran\u00e7aise d\u00e9fendue par Georges Bidault concernant l'Indochine. Interrogation sur l'attitude des Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTF", "name": "Rabaud, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "La tr\u00eave de la conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : La situation en Indochine", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-44946BE1-C8C5-4DC3-AE5C-BA570A40B3AE", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Suisse", "Asie", "France", "Laos", "Cor\u00e9e", "Indochine", "Autriche", "Allemagne", "Cambodge", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1954-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pham Van Dong", "Vietminh"], "thematicThemes": ["d\u00e9colonisation", "organisation internationale", "guerre froide", "colonialisme", "guerre d'Indochine", "communisme", "relations Est Ouest", "relations internationales", "cessez-le-feu"], "excerpt": "Arriv\u00e9e de la d\u00e9l\u00e9gation du Vietminh. Protocole et position des tables de n\u00e9gociation. Distinctions entre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Nord et du Sud Vietnam. Attitude de la d\u00e9l\u00e9gation du Vietminh. L'influence des discussions de Gen\u00e8ve sur les relations Est Ouest en Allemagne et en Autriche.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Privat, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur, homme politique genevois", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondant en Autriche", "name": "Lecourt, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e mondiale de la sant\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AC85843C-4438-44FE-9D23-6AD9131F4600", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Pays-Bas"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1954-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNHCR", "Nations Unies", "OMS", "ONU"], "thematicThemes": ["commerce", "financement", "aide humanitaire", "organisation internationale", "relations Est Ouest", "maladie", "r\u00e9fugi\u00e9", "coop\u00e9ration internationale", "relations internationales", "sant\u00e9"], "excerpt": "N\u00e9gociations commerciales Est Ouest. Travaux de l'OMS en faveur de la sant\u00e9 mondiale. Mobilisation de toutes les ressources pour la sant\u00e9. Projet des Pays-Bas d'une aide financi\u00e8re permanente aux r\u00e9fugi\u00e9s et \u00e0 l'OMS.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cavaill\u00e8s, peintre : Sa passion des bo\u00eetes \u00e0 musique [Avec illustrations sonores]", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-60CB5A65-7E96-4CEE-BCA1-01F0D79DAB20", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1032, "publicationDate": "1954-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavaill\u00e8s"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "collection", "bo\u00eete \u00e0 musique", "peinture", "phonographe"], "excerpt": "Au domicile du peintre parisien, il est avant tout question de sa riche collection de bo\u00eetes et automates \u00e0 musique, patrimoine populaire, objet des nombreuses illustrations sonores. Visite de son appartement. D\u00e9monstration du fonctionnement des ses bo\u00eetes \u00e0 musique et automates.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre parisien", "name": "Cavaill\u00e8s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Anniversaire de la signature de l'armistice \u00e0 Reims : Interview de Pierre Schneiter, sous-pr\u00e9fet de la ville \u00e0 l'\u00e9poque", "genres": ["INT"], "id": "sound-7173A427-2694-4B52-B2AA-4A58A6B38C53", "thematicGeographicals": ["Reims", "France"], "durationSec": 562, "publicationDate": "1954-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenhower, Dwight David", "Bedelsmith"], "thematicThemes": ["armistice", "reddition militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "L'ancien pr\u00e9fet fut un des premiers inform\u00e9... quand tout fut fini. Dans un premier temps, pr\u00e9sence de deux pl\u00e9nipotentiaires allemands qui n'ont pas le pouvoir de traiter. Les alli\u00e9e exigent la pr\u00e9sence de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qualifi\u00e9s. Articles de reddition sign\u00e9s le 7 mai. Lieu de la signature de la capitulation: la pi\u00e8ce des cartes d'une \u00e9cole professionnelle, qui existe encore en l'\u00e9tat. Les repr\u00e9sentants des Etats alli\u00e9s, notamment le g\u00e9n\u00e9ral Bedelsmith. Autre texte de capitulation sign\u00e9 deux jours plus tard \u00e0 Berlin. D\u00e9claration du repr\u00e9sentant allemand. Br\u00e8ve rencontre avec le g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower. Eisenhower re\u00e7u comme citoyen d'honneur par Reims. La population de Reims ignorait ce qui s'y passait au moment de la signature. Capitulation sans condition dans une ville historique, berceau de la civilisation fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien sous-pr\u00e9fet de Reims", "name": "Schneiter, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}]}}