{"response": {"numFound": 1193, "start": 1100, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Sainteny, ancien commissaire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise pour l'Indochine du Nord, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Histoire d'une paix manqu\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23A6B24A-E4A5-47A1-943C-AD352E8F383C", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine"], "durationSec": 617, "publicationDate": "1954-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh", "Gandhi"], "thematicThemes": ["communisme", "colonialisme", "livre (imprim\u00e9)", "ind\u00e9pendantisme", "fonction politique", "nationalisme", "politique"], "excerpt": "Les raisons pour lesquelles il a tard\u00e9 \u00e0 publier ce livre. Ce fut d'abord des notes pour lui- m\u00eame, en 1948. La gravit\u00e9 du probl\u00e8me indochinois l'a encourager \u00e0 le publier. Revendications des Indochinois avant la guerre. Le mouvement Viet-minh. L'habilet\u00e9 de Ho Chi Minh, nationaliste et communiste convaincu. Les nationalistes r\u00e9clament la r\u00e9vision des trait\u00e9s du protectorat. Portrait de Ho Chi Minh, homme de premier plan. Il a milit\u00e9 toute sa vie pour l'ind\u00e9pendance. S'est approch\u00e9 de Gandhi. Voulait l'ind\u00e9pendance sans effusion de sang.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commissaire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise pour l'Indochine du Nord, \u00e9crivain", "name": "Sainteny, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Hoffet, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Psychanalyse de Paris\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-3D35A136-DF26-4121-9FDB-C1B39F3A5C42", "thematicGeographicals": ["Champs-Elys\u00e9es", "Paris", "France"], "durationSec": 807, "publicationDate": "1954-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La parisianit\u00e9. Chapelle et cour. L\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et superficialit\u00e9 parisiennes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hoffet, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre des Nations Unies : L'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4D5AFA6-5BFD-4E27-95CA-3FE295CD71D8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Australie"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1954-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "paix", "organisation internationale", "Nouvel An", "guerre froide", "relations Est Ouest", "relations internationales", "coop\u00e9ration internationale", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Foi dans l'oeuvre des Nations Unies. Aide populaire et gouvernementale aux r\u00e9fugi\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Christine Garnier, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"Les H\u00e9ros sont fatigu\u00e9s\" et de la vie au Lib\u00e9ria", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A504BC5-B12B-436D-9F63-812365D5F6F4", "thematicGeographicals": ["Lib\u00e9ria", "Monrovia"], "durationSec": 621, "publicationDate": "1954-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garnier, Christine"], "thematicThemes": ["politique", "litt\u00e9rature", "\u00e9conomie", "roman", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "racisme", "race noire", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Elle a voyag\u00e9 au Lib\u00e9ria. Acc\u00e8s difficile \u00e0 ce pays. Racisme \u00e0 rebours au Lib\u00e9ria. Fondation du pays par des soci\u00e9t\u00e9s humanitaires am\u00e9ricaines en 1816. R\u00e9publique ind\u00e9pendante en 1846. Plus de deux millions d'habitants actuellement. Capitale: Monrovia. L'\u00e9lite est dans la capitale. Les gens de l'int\u00e9rieur du pays vivent nus. Crimes rituels. L'uranium, le caoutchouc, l'or, le fer au Lib\u00e9ria. Des r\u00e9fugi\u00e9s politiques, des aventuriers et des criminels y ont trouv\u00e9 refuge. L'explication du titre de son roman. Racisme entre noirs: les habitants de Monrovia m\u00e9prisent ceux de l'int\u00e9rieur. D\u00e9mocratie constitutionnelle. Le pr\u00e9sident. Son effigie partout. Elev\u00e9 dans un coll\u00e8ge am\u00e9ricain. Diff\u00e9rentes sectes protestantes se disputent l'\u00e2me noire. Pays en plein essor. Le Lib\u00e9ria accueille des gens priv\u00e9s de libert\u00e9, noirs ou blancs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Garnier, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Colombo, chef d'orchestre : A propos de la musique en Afrique du Sud", "genres": ["INT"], "id": "sound-040D5498-BCAF-42D6-89DC-E5AC9D667566", "thematicGeographicals": ["Rhod\u00e9sie", "Pretoria", "Gen\u00e8ve (ville)", "Durban", "Europe", "Afrique du Sud", "Transvaal", "Johannesbourg"], "durationSec": 666, "publicationDate": "1954-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colombo, Pierre", "OSR"], "thematicThemes": ["jazz", "musique", "musique classique", "compositeur", "oeuvre musicale"], "excerpt": "Vie musicale \u00e0 Johannesbourg. Diff\u00e9rents types de concerts. Compositeurs de la r\u00e9gion. Influences musicales. Jazz. Ses impressions d'Afrique du Sud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Colombo, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alfred Cortot, pianiste (7/10) : L'enseignement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB5835CE-AE99-4D20-9251-DECBCF8AF4E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "1954-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "musique classique", "piano"], "excerpt": "Sa conception de la p\u00e9dagogie. Sa m\u00e9thode concernant les aspects de la technique pianistique puis  l'interpr\u00e9tation proprement dite. Le r\u00f4le du pofesseur: il doit \u00eatre un illuminateur. Cite Schumann: \"Ne jouez  jamais un morceau avant qu'il ne chante compl\u00e8tement en vous\". Les limites de l'\u00e9ducation par le disque: risque d'imiter au lieu de privil\u00e9gier l'imagination. ", "alternativeExcerpt": ["Technique et imagination. Deux qualit\u00e9s essentielles."], "alternativeTitle": ["Alfred Cortot (7/10) / SIR_1954-01-10_emission-sans-nom_AB5835CE-AE99-4D20-9251-DECBCF8AF4E5 / Interview d'Alfred Cortot, pianiste (7/10) : L'enseignement", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4051705.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365589", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cortot, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "critique musical", "name": "Gavoty, Bernard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3365587"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Alfred Cortot (7/10)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4051705.image", "id": "ece-3365587", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1954-01-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Technique et imagination. Deux qualit\u00e9s essentielles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365587", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365587"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "A propos de l'extension du r\u00e9seau d'\u00e9metteurs suisses : Les exp\u00e9riences suisses et allemandes", "genres": ["INT"], "id": "sound-CC7B9112-89B2-48F4-9A1A-4A57AC994F7B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "D\u00f4le (La)", "Chasseral"], "durationSec": 1363, "publicationDate": "1954-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "antenne parabolique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur T\u00e9l\u00e9vision Suisse romande", "name": "Sp\u00e4thi", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, chef technicien des installations de Bellerive et du Leutliberg", "name": "[Zust]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Savoy, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "S\u00e9ance de cl\u00f4ture de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine : Conf\u00e9rence de presse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D5E7A494-781F-4C58-BAC5-B88E5CB5E17D", "thematicGeographicals": ["Indochine", "France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1954-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mend\u00e8s France, Pierre"], "thematicThemes": ["plan de paix", "relations internationales", "guerre d'Indochine", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Compte-rendu de la derni\u00e8re s\u00e9ance de la conf\u00e9rence sur l'Indochine et pr\u00e9sentation de l'allocution radiophonique de Mend\u00e8s France sur cet \u00e9v\u00e9nement.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de presse de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise", "name": "Besnard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Invit\u00e9 de la quinzaine", "source": "siranau", "title": "Interview d'une femme paysanne : La vie \u00e0 la ferme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D592AE98-FBCB-4875-A5C8-1ACCCA8E8ABC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1954-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comptabilit\u00e9", "vie familiale", "statut de la femme", "paysan", "travail des femmes", "femme au foyer", "femme", "production agricole", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "agriculture", "agriculteur"], "excerpt": "La vie ordinaire d'une femme de paysan. Son r\u00f4le d'administratrice de l'exploitation. La paysanerie pendant la guerre. L'intelligence des paysans. Les joies de la vie \u00e0 la campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme paysanne", "name": "Pottu, Georges (Mme)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9sultats sportifs (1958-1973)", "title": "Lauberhorn 1954", "imageURL": "http://www.rts.ch/8305198.image", "id": "ece-8305124", "durationSec": 136, "publicationDate": "1954-01-08T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Autrichiens dominent la 24e descente de Wengen. Christian Pravda s'impose avec 11 secondes d'avance sur son compatriote Martin Strolz !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8305124", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8305124"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trois coups", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Sauguet, compositeur : A propos de la musique de sc\u00e8ne", "genres": ["INT"], "id": "sound-CDC3F435-984A-4141-9FFD-ABD49F02B62C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1954-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauguet, Henri", "Jouvet, Louis", "Dullin, Charles", "Com\u00e9die fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["musique de danse", "genre de danse", "cin\u00e9ma", "musique de film", "musique", "art dramatique", "musique de sc\u00e8ne", "compositeur"], "excerpt": "Musique de sc\u00e8ne. Sa collaboration avec Louis Jouvet. Personnalit\u00e9 de Jouvet. Collaboration avec Charles Dullin. Diminution de l'importance de la musique de sc\u00e8ne. Diff\u00e9rence entre musique de film et musique de sc\u00e8ne. Compositions pour la danse. Rapport entre musique et dance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, d\u00e9corateur sonore", "name": "Sauguet, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voeux du corps consulaire de la ville de Lyon \u00e0 Edouard Herriot, pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise : D\u00e9claration d'un de ses membres et du pr\u00e9sident", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4D48E8D8-1476-4B7F-B52F-9E4E98365370", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 364, "publicationDate": "1954-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herriot, Edouard"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du corps consulaire de la Ville de Lyon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Herriot, Edouard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Bilan des \u00e9v\u00e9nements de 1953 : L'oeuvre des organisations sp\u00e9cialis\u00e9es", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-06FCC839-CFEB-4C15-805B-9E4EB009EB6E", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1954-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OIT", "OMS", "Bird", "OACI", "FAO", "UNESCO", "UNICEF"], "thematicThemes": ["paix", "guerre froide", "organisation internationale", "guerre de Cor\u00e9e", "relations internationales", "aide au d\u00e9veloppement", "coop\u00e9ration internationale", "relations Est Ouest"], "excerpt": "Bilan des \u00e9v\u00e9nements de 1953. Espoirs de paix. Oeuvre des actions sp\u00e9cialis\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["BIATHLON", "EXERCICE MILITAIRE", "BIATHLON", "EXERCICE MILITAIRE", "BIATHLON", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL", "CHAUDET, PAUL"], "id": "asset-174664", "thematicGeographicals": ["ANDERMATT"], "durationSec": 383, "mediaType": "video", "excerpt": "* Andermatt : 19540104, extrait d'une \u00e9preuve de biathlon militaire. Les patrouilles de soldats effectuent un parcours en ski de fond et s'arr\u00eate r\u00e9guli\u00e8rement pour effectuer des tirs.", "title": "ANDERMATT 54 : CHAMPIONNAT DE SKI MILITAIRE - 54.01.04", "visualGeographicals": ["ANDERMATT", "ANDERMATT", "ANDERMATT"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-01-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAUDET, PAUL"], "thematicThemes": ["BIATHLON", "EXERCICE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1950", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["SAILER, TONI"], "id": "asset-173911", "thematicGeographicals": ["WENGEN"], "durationSec": 642, "mediaType": "video", "excerpt": "* Wengen : 19540104, r\u00e9sultats de la descente messieurs et du slalom sp\u00e9cial messieurs comptant pour le Troph\u00e9e international de ski alpin de Wengen, cat\u00e9gorie messieurs.", "title": "54.01.04", "visualGeographicals": ["WENGEN"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1954-01-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "ANN\u00c9ES 1950", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Cortot, pianiste (6/10) : La position de l'interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BD449A1-7CAA-411F-89CD-F6861B879E2B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1083, "publicationDate": "1954-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cortot, Alfred"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique"], "excerpt": "Son essai analytique sur la position de l'interpr\u00e8te. Distinction entre le virtuose et l'interpr\u00e8te, le premier sollicitant le succ\u00e8s personnel et manifestant le brio de l'ex\u00e9cution, le second cherchant \u00e0 interroger l'int\u00e9riorit\u00e9 de l'oeuvre. Difficult\u00e9 pour le public \u00e0 distinguer l'un de l'autre. L'interpr\u00e8te doit-il respecter les intentions du compositeur ou donner une interpr\u00e9tation conforme \u00e0 sa propre nature? Ne pas figer l'interpr\u00e9tation dans une objectivit\u00e9 st\u00e9rilisante: la musique est vie constante. Pour le fr\u00e9missement d'une sensibilit\u00e9 actuelle. Les exemples de Liszt, Antoine Rubinstein, Paderewski. Anecdote sur une rencontre avec Antoine Rubinstein devant lequel il joue, tr\u00e8s jeune, une sonate de Beethoven\". La le\u00e7on que lui apporte Rubinstein: \"C'est bien, petit, mais les sonates de Beethoven, \u00e7a ne se joue pas, \u00e7a se r\u00e9invente. Autre le\u00e7on qu'il re\u00e7oit \u00e0 l'occasion d'une oeuvre de Debussy qu'il interpr\u00e8te devant sa veuve et sa fille (\"Est-ce bien comme cela que jouait votre papa?\" - \"Non, il \u00e9coutait davantage!). Il a tent\u00e9 de s'inspirer de ces deux exp\u00e9riences. Sa conviction de la n\u00e9cessit\u00e9 de p\u00e9n\u00e9trer le sens de l'oeuvre.", "alternativeExcerpt": ["Virtuose ou interpr\u00e8te? Interroger l'int\u00e9riorit\u00e9 de l'oeuvre."], "alternativeTitle": ["Albert Cortot (6/10) / SIR_1954-01-03_emission-sans-nom_9BD449A1-7CAA-411F-89CD-F6861B879E2B / Interview d'Albert Cortot, pianiste (6/10) : La position de l'interpr\u00e8te", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4051682.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365596", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Cortot, Alfred", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique musical", "name": "Gavoty, Bernard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365594"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Albert Cortot (6/10)", "imageURL": "http://www.rts.ch/4051682.image", "id": "ece-3365594", "durationSec": 1081, "publicationDate": "1954-01-02T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Virtuose ou interpr\u00e8te? Interroger l'int\u00e9riorit\u00e9 de l'oeuvre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3365594", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3365594"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Panth\u00e8s, pianiste, \u00e0 son domicile : Ses souvenirs du cin\u00e9ma muet", "genres": ["INT"], "id": "sound-7C574F43-4DF0-4DDC-B08F-84B10F628A1B", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 328, "publicationDate": "1954-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Panth\u00e8s, Marie", "Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "cin\u00e9ma muet", "pri\u00e8re", "compositrice", "piano", "mort (philosophie)", "instrumentiste", "ann\u00e9es 1920", "musique classique"], "excerpt": "Cin\u00e9ma parlant et cin\u00e9ma muet. Piano et cin\u00e9ma. Son exp\u00e9rience comme pianiste dans le cin\u00e9ma muet. Le tournage d'un film sur Chopin. L'importance d'\u00eatre croyante comme artiste. L'importance de la pri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Panth\u00e8s, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Gheerbrandt, reporter, \u00e9crivain : A propos du rite initiatique chez les pieroas d'Amazonie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B11DA9A6-9488-4C2B-8DB3-FE0D008FD8B6", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Amazonie"], "durationSec": 1005, "publicationDate": "1954-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pieroas (tribu d'Amazonie)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "alcoolisme", "rite social", "travail des femmes", "Indiens d'Am\u00e9rique", "rite", "art et tradition populaires"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie initiatique des jeunes indiens pieroas d'Amazonie. Exp\u00e9dition scientifique. Travail des femmes indiennes. Boisson alcoolis\u00e9e et ses effets sur les indiens. C\u00e9r\u00e9monie des enfants tortur\u00e9s par des fourmis.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reporter, \u00e9crivain", "name": "Gheerbrandt, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "La place du Molard", "imageURL": "http://www.rts.ch/6170834.image", "id": "ece-3442095", "durationSec": 145, "publicationDate": "1954-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La place du Molard, \u00e0 Gen\u00e8ve, avec ses voitures et ses trams.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442095", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442095"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Neuch\u00e2tel en 1954", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464903.image", "id": "ece-3464905", "durationSec": 274, "publicationDate": "1954-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une balade culturelle parmi les monuments de la ville de Neuch\u00e2tel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464905", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464905"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Marais et Cocteau", "imageURL": "http://www.rts.ch/5243976.image", "id": "ece-5243977", "durationSec": 147, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Marais vient saluer le po\u00e8te lors d'une escale \u00e0 Cointrin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5243977", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5243977"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Escale \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/6945538.image", "id": "ece-6875202", "durationSec": 400, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Promenade au pas du touriste dans les rues de Gen\u00e8ve en 1954.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6875202", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6875202"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Chanson de Lausanne", "imageURL": "http://www.rts.ch/4254992.image", "id": "ece-4117612", "durationSec": 118, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le choeur mixte de <i>La Chanson de Lausanne</i> s'envole pour Londres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4117612", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4117612"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "La vieille-ville de Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/8736753.image", "id": "ece-8735687", "durationSec": 164, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite guid\u00e9e de la vielle-ville de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8735687", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8735687"}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Les skieurs s'amusent", "imageURL": "http://www.rts.ch/4586920.image", "id": "ece-4586921", "durationSec": 640, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9monstration de sauts \u00e0 ski et b\u00eatisier des chutes p\u00e9rilleuses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4586921", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4586921"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "A l'assaut!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5148695.image", "id": "ece-5144914", "durationSec": 966, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Soldats suisses \u00e0 la manoeuvre dans la r\u00e9gion de Romont en 1954.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5144914", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5144914"}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Grand Prix du disque", "imageURL": "http://www.rts.ch/5172211.image", "id": "ece-5172212", "durationSec": 164, "publicationDate": "1954-01-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ernest Ansermet a re\u00e7u un prix pour Daphnis et Chlo\u00e9 de Ravel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5172212", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5172212"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Coup d'\u00e9tat en Syrie : La radio d'Alep dans les mains des insurg\u00e9s. La radio de Damas muette sur les \u00e9v\u00e9nements", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AB0098D-4CD9-4585-88E6-353457F4E6D2", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie", "Damas"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur : A propos de son activit\u00e9. Interpr\u00e9tation de trois chansons [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-166C1115-5179-484A-95FA-39816C61C2F1", "durationSec": 541, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ne faire une chanson que lorsqu'on a quelque chose \u00e0 dire: la chanson, un moyen d'expression. Difficult\u00e9s pour un jeune compositeur d\u00e9barquant \u00e0 Paris: il rencontre l'indiff\u00e9rence. Brel introduit trois chansons qu'on n'entendra qu'\u00e0 la fin: \"La Haine\",\"Grand Jacques\", \"Le Diable\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur et guitariste", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Allocution de Pierre Mend\u00e8s France relative au rejet par la France du Trait\u00e9 de la CED", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93A34659-EEA1-4F73-9833-4892ACFE8D2B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED"], "thematicThemes": ["politique", "\u00e9conomie", "relations internationales"], "excerpt": "Rejet de la CED par l'Assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pr\u00e9sident du Conseil de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Mend\u00e8s France, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Emmanuel, po\u00e8te : A propos de son livre \"L'Ouvrier de la onzi\u00e8me heure\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DECB7F2B-8112-449E-BF22-68C329B0B3C6", "durationSec": 737, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emmanuel, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Les intentions du livre: enchev\u00eatrements de th\u00e8mes, bilan provisoire \u00e0 travers l'histoire d'une g\u00e9n\u00e9ration qui a connu la guerre (de la guerre d'Espagne \u00e0 la guerre froide). Il y \u00e9voque son histoire personnelle. La raison du titre du livre. Nous sommes toujours l'ouvrier de la onzi\u00e8me heure, attendant l'embauche et en train de travailler, en devenir. Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 communiste tout en \u00e9tant proche du parti. Est chr\u00e9tien. Il est un po\u00e8te engag\u00e9, aux yeux des autres. Il est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 sa vie, veut lui donner une certaine unit\u00e9, au-del\u00e0 de ses contradictions. Le travail sur les mots, le verbe. Le verbalisme parisien, diff\u00e9rent du verbe de son pays. Machine arri\u00e8re apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par le verbe abstrait. Livre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Sancho Pan\u00e7a.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Emmanuel, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview des Fr\u00e8res Jacques, chanteurs : Leur tourn\u00e9e et leurs projets", "genres": ["VAR", "INT"], "id": "sound-58A15F23-7527-4A1A-ACD9-70A25C1A753A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 391, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8res Jacques"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "piano"], "excerpt": "Bilan de leur ann\u00e9e de tourn\u00e9e. Leurs projets. Anecdotes de tourn\u00e9e. Extrait des chansons \"Le G\u00e9n\u00e9ral Castagnettas\" et \"La Queue du chat\". Incidents techniques avec le piano. Clauses de contrat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bellec, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Soubeyran, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Bellec, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Tourenne, Paul", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteurs", "name": "Fr\u00e8res Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Philippe, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La crise marocaine : L'opinion de Londres sur l'attitude espagnole", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8F8A049F-5DD7-4D06-8DD4-EF30B65E1448", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Maroc", "Espagne"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 Londres", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Les enjeux de l'\u00e9cologie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03F8A2D4-299E-4D5A-AD99-9098144587E9", "durationSec": 325, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "organisation internationale", "protection de l'environnement", "coop\u00e9ration internationale", "d\u00e9mographie"], "excerpt": "La nature comme source d'inspiration. D\u00e9mographie et \u00e9puisement des ressources.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur, collaborateur Radio-Unesco", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Charles Dullin \u00e0 l'occasion du 5e anniversaire de sa mort", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "D\u00e9claration", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CEE33DB6-5EC6-4804-95DD-25ECE0BEDE7D", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1432, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["critique d'art", "com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "R\u00f4le de la critique. Avantages et inconv\u00e9nients du m\u00e9tier d'acteur. Conseils de diction. M\u00e9tier de com\u00e9dien. Humilit\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre. Importance de la diction. Importance de la lecture et de la nuance. Charles Dullin donne un cours de diction. Ses conseils aux jeunes acteurs. T\u00e9moignages de ses amis. Extrait de \"L'Avare\", pl. 10 et \"La Complainte du pauvre jeune homme\", pl. 11.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, directeur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Dullin, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dullin, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et dramaturge", "name": "Salacrou, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Touchard, Pierre-Aym\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Laforgue, Jules", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dullin, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Portrait de la journaliste Genevi\u00e8ve Tabouis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D907180-46F5-4FE2-AACE-279CF2B486CD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabouis, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["femme", "journaliste", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Elle a connu tous les Grands de ce monde. Elle fut journaliste \u00e0 la SDN. Historiographe. Orientaliste. Sa facult\u00e9 d'\u00e9coute. Elle sut parler de la France aux Am\u00e9ricains pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Chevali\u00e8re de la l\u00e9gion d'honneur. Anecdote sur un cocktail en son honneur dans un h\u00f4tel de Gen\u00e8ve: un cadeau qui l'a fait pleurer.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Favrel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au pilote colonel Constantin Rozanov, pilote d'essai d\u00e9c\u00e9d\u00e9 accidentellement (extrait)", "genres": ["COM"], "id": "sound-12DC930B-3BAF-47E3-9AA0-6D3E0CE4387D", "durationSec": 132, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rozanov"], "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "mort (biologie)", "avion militaire"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Varsovie. Sa r\u00e9sistance physique et morale. Trouve la mort avec son \"Myst\u00e8re 4\". A connu la gloire. D\u00e9but d'interview de lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote d'essai, colonel", "name": "Rozanov, Constantin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Max Huber, pr\u00e9sident d'honneur de la Croix-Rouge", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AC0360F6-B15F-47FB-B4EE-AFD0E5B90CC3", "durationSec": 75, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Expo 64", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'honneur de la Croix-Rouge", "name": "Huber, Max (pr\u00e9sident du CICR)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les techniques cin\u00e9matographiques : Interview de Fred Orin, pr\u00e9sident de la Commission sup\u00e9rieure de technique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39E038CE-6210-42AC-B587-D4EC684EF2AC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma"], "excerpt": "La commission est constitu\u00e9e notamment de techniciens. Elle existe depuis dix ans. Sa division en treize sous-commissions. D\u00e9fense de la technique du cin\u00e9ma. Tous les membres sont b\u00e9n\u00e9voles. Tous les mois, une commission se r\u00e9unit. Cin\u00e9mascope. Diff\u00e9rentes formes d'\u00e9crans larges n\u00e9cessitant des salles adapt\u00e9es au proc\u00e9d\u00e9. Etude du format id\u00e9al par la commission. L'ancien format ne donne pas satisfaction. Rectification de la dimension des \u00e9crans. Pour une image non tronqu\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission sup\u00e9rieure de technique du cin\u00e9ma fran\u00e7ais", "name": "Orin, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-6CADF1E2-C61C-4937-9F3F-923EC0B71E06", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Azur", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Corse", "Cologny", "D\u00f4le (La)"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "sport", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9metteur"], "excerpt": "Premiers programmes de la t\u00e9l\u00e9vision genevoise. R\u00e9actions des t\u00e9l\u00e9spectateurs. Go\u00fbt du sport. Emissions culturelles. Emissions f\u00e9minines. Heures d'\u00e9mission. Qualit\u00e9 de l'image. Dur\u00e9e des \u00e9missions. Nombre de concessions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier abonn\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "[Rieser]", "type": "Participant"}, {"role": "docteur, propri\u00e9taire d'un \u00e9metteur", "name": "Emery, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du studio de Mon-Repos", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Femme du premier abonn\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "[Rieser]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier : Pr\u00e9sentation par Jean Villard-Gilles, chansonnier, po\u00e8te et com\u00e9dien, en guise d'introduction \u00e0 la diffusion de la pi\u00e8ce \"Bastos le hardi\"", "genres": ["COM"], "id": "sound-31304ADA-50E1-439D-ABFE-9902DF5652BA", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 492, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin du Gard, Roger", "Vieux-Clombier", "Baty, Gaston", "Gide, Andr\u00e9", "Vildrac, Charles", "Romains, Jules", "Benjamin, Ren\u00e9", "Copeau, Jacques", "Schlumberger, Jean", "Gh\u00e9on, Henri", "Jouvet, Louis", "Duhamel, Marcel", "Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["art dramatique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "excerpt": "Fondation du Th\u00e9\u00e2tre du Vieux-Colombier en 1913. R\u00e9action contre la commercialisation de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise. Le Vieux-Colombier veut faire table rase et supprimer le carton-p\u00e2te, le trio du th\u00e9\u00e2tre de boulevard. Pour un tr\u00e9teau nu. Sc\u00e8ne architectonique. Troupe souple. Instrument au service du po\u00e8te. Succ\u00e8s du Vieux-Colombier d\u00e8s 1920. Jacques Copeau, initiateur de Jouvet, Dullin, Baty. Pi\u00e8ces classiques mont\u00e9es au Vieux-Colombier. D\u00e9sir de susciter des oeuvres originales: Vildrac, Schlumberger, Martin du Gard, Gide; Duhamel. Retour \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, \u00e0 la simplicit\u00e9. Seul Gh\u00e9on poursuivit dans le domaine de l'\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale (th\u00e9\u00e2tre religieux). Jules Romains. Martin du Gard, Duhamel ne continu\u00e8rent pas \u00e0 \u00e9crire pour la sc\u00e8ne. Ont-ils \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u par Copeau? Ren\u00e9 Benjamin et ses pi\u00e8ces.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chansonnier, po\u00e8te, com\u00e9dien", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Ely, g\u00e9n\u00e9ral : Les questions et probl\u00e8mes politiques dans la p\u00e9ninsule indochinoise", "genres": ["INT"], "id": "sound-5F9847A1-810F-4A87-91C5-CB3FDB01AF45", "thematicGeographicals": ["Vietnam du Nord", "France", "Indochine", "Vietnam", "Cambodge", "Laos", "Chine", "Vietnam du Sud"], "durationSec": 944, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union fran\u00e7aise", "Ely, Paul", "Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["guerre froide", "communisme", "organisation militaire", "syst\u00e8me mon\u00e9taire", "conflit arm\u00e9", "d\u00e9colonisation", "colonialisme", "guerre d'Indochine", "aide humanitaire"], "excerpt": "Syst\u00e8me mon\u00e9taire colonial. Organisation administrative du Vietnam du Sud apr\u00e8s les accords de Gen\u00e8ve. R\u00f4le futur de la France en Indochine. Relations entre la France et le Vietnam. Relations entre le Vietnam et ses voisins. Questions et probl\u00e8mes politiques \u00e0 r\u00e9gler au Vietnam. Le syst\u00e8me de l'Union fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de France au Vietnam du Sud", "name": "Ely, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9one Maye, danseuse de l'Op\u00e9ra de Paris : Les ballets sovi\u00e9tiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-5106EF66-A03A-4EF3-9B5F-9AB44AE5797A", "thematicGeographicals": ["URSS", "Paris", "Moscou", "Leningrad"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diaghilev, Serge", "Op\u00e9ra de Paris", "Bolcho\u00ef"], "thematicThemes": ["\u00e9cole de danse", "danse (art chor\u00e9graphique)", "public", "danse classique", "genre de danse", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Importance des Russes dans le ballet. Travail des danseurs. La chor\u00e9graphie du point de vue du spectacle. Les spectacles vus par L\u00e9one Maye en Union sovi\u00e9tique. Le public russe. Les \u00e9toiles russes. Aper\u00e7u des ballets russes \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse de l'Op\u00e9ra de Paris", "name": "[Maye, L\u00e9one]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Vitaly, metteur en sc\u00e8ne : A propos des pi\u00e8ces \"La Petite femme de Loth\" et \"Les Taureaux\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-3DD56E77-BA3C-42E8-904D-CFA6F01709AD", "thematicGeographicals": ["Paris", "Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)"], "durationSec": 552, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Tristan", "Arnoux, Alexandre", "Vitaly, Georges"], "thematicThemes": ["genre th\u00e9\u00e2tral", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des pi\u00e8ces \"La Petite femme de Loth\" de Tristan Bernard et des \"Taureaux\" d'Alexandre Arnoux. Vitaly et sa troupe. Vitaly et le th\u00e9\u00e2tre d'avant-garde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Vitaly, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Karl Boehm, chef d'orchestre", "genres": ["INT"], "id": "sound-AD03C87E-119C-4C49-B3D0-0642AC48F5C1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vienne (Autriche)", "Autriche", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boehm, Karl"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "musique classique"], "excerpt": "Directeur de l'Op\u00e9ra de Vienne d\u00e8s le 1.9. pour pr\u00e9parer la saison 55/56. Est souvent venu diriger au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Revient pour \"Don Giovanni\". Deux artistes suisses: Lisa della Casa et Rehfuss. A fait la connaissance de personnalit\u00e9s du monde musical et artistique de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Boehm, Karl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux de Nouvel An 1954 par les responsables de la Croix-Rouge. [En fran\u00e7ais, en allemand, en italien, en anglais et en espagnol] : La mission et les d\u00e9fis de l'organisation humanitaire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6A1F6560-EB57-47EC-B611-06DFC1531407", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "organisation internationale", "droit humanitaire", "Nouvel An", "aide humanitaire"], "excerpt": "Cinqui\u00e8me anniversaire des Conventions de Gen\u00e8ve de 1949. Appel \u00e0 la ratification des Conventions. Activit\u00e9s de la Croix-Rouge lors des catastrophes naturelles de 1953.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue des Soci\u00e9t\u00e9s de la Croix-Rouge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Edgar Po\u00eb [extrait]", "genres": ["COM"], "id": "sound-C29DF82E-C7EE-45C0-BB1C-078F226464A3", "durationSec": 54, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Po\u00eb, Edgar"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Conclusion d'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Bruxelles du 19 ao\u00fbt 1954 au 22 ao\u00fbt 1954 : Commentaire suivit d'informations diverses", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9C1CCA96-C4A6-4763-BEF7-AAD12E6A752A", "thematicGeographicals": ["Bonn", "Indochine", "Bruxelles", "Allemagne", "Chine"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attlee, Clement", "CED (Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense)", "Malenkov, Gueorgui Maksimilianovitch"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Panard, Henri-Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Annonces d'\u00e9missions fictives", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0CD6040F-71BF-459E-B5E8-AE9008D92B64", "durationSec": 114, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diverses annonces fictives pour l'examen de speaker.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "candidat speaker \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Hartmann", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voeux de Rodolphe Rubattel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : A l'occasion du Nouvel an 1954", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AD4EB891-FF0C-49EE-B52D-DB1B43F2990D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "patriotisme"], "excerpt": "Rubattel \u00e9voque la prosp\u00e9rit\u00e9 helv\u00e9tique, la paix sociale. Appel \u00e0 la solidarit\u00e9. Message aux femmes seules, aux malades, aux vieillards qui \"redescendent pr\u00e9cautionneusement par le sentier le plus doux la pente qu'ils gravirent par les racourcis\" (sic). Adresse \u00e0 la jeunesse. Pour la justice et la confiance. Adresse aux diff\u00e9rents corps de m\u00e9tiers: le pays a besoin de vous. Devoirs envers la patrie. Appel \u00e0 la protection divine.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Pham Van Dong au peuple suisse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B156F9E6-D055-4591-BFD8-1C8F8A0A8099", "thematicGeographicals": ["Laos", "Suisse", "France", "Cambodge", "Vietnam", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pham Van Dong"], "thematicThemes": ["relations internationales", "paix", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Remerciements au peuple suisse pour son hospitalit\u00e9 \u00e0 l'occasion de la fin de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil de la R\u00e9publique D\u00e9mocratique du Vi\u00eatnam", "name": "Pham Van Dong", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Odette Laure, chanteuse et com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-43FB0530-8968-467C-84A9-178AF88E9D3B", "durationSec": 338, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laure, Odette", "Delamare, Lise", "Siodmak, Robert", "Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Dussane, B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["music-hall", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dienne", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "cabaret (musique)"], "excerpt": "Interpr\u00e8te souvent des filles de mauvaise vie, car les producteurs manquent d'imagination. Le cin\u00e9aste Siodmak a d\u00e9couvert d'autres possibilit\u00e9s en elle. A commenc\u00e9 sa carri\u00e8re par un tour de chant. Elle aime bien le public de cabaret, qui l'a adopt\u00e9e. Elle fait \u00e9galement du music-hall ( \u00e0 Bobino, par exemple). Elle a pass\u00e9 \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise \u00e0 l'occasion des adieux de B\u00e9atrix Dussane: elle aime cette salle. La d\u00e9finition de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise par Lise Delamare: on a l'impression d'avoir la salle dans ses bras. Elle aimerait refaire du th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Laure, Odette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur : A propos de son activit\u00e9. Interpr\u00e9tation de trois chansons [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68DC58B1-E6D6-4B0D-8FEB-0D1B061671D0", "durationSec": 706, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ne faire une chanson que lorsqu'on a quelque chose \u00e0 dire: la chanson, un moyen d'expression. Difficult\u00e9s pour un jeune compositeur d\u00e9barquant \u00e0 Paris: il rencontre l'indiff\u00e9rence. Brel introduit trois chansons qu'on n'entendra qu'\u00e0 la fin: \"La Haine\",\"Grand Jacques\", \"Le Diable\". ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur et guitariste", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Lycette Darsonval, danseuse \u00e9toile : A propos de sa cr\u00e9ation d'une troupe de ballet avec de jeunes danseurs", "genres": ["INT"], "id": "sound-C6A78675-BD0F-4939-BEED-0E2EBA73F06A", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Paris", "Darsonval, Lycette"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Avec son groupe d'\u00e9l\u00e9ments jeunes, approche du r\u00e9pertoire de l'Op\u00e9ra de Paris: la danse depuis Louis XIV jusqu'\u00e0 nos jours. Soir\u00e9e consacr\u00e9e au ballet romantique. Elle a choisi ces jeunes inconnus. Mal pay\u00e9s. Elle cite leurs noms. Elle viendra bient\u00f4t \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse \u00e9toile", "name": "Darsonval, Lycette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Ecran sonore", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ABDE3A5A-03C8-4406-99C4-21ACCC55E378", "durationSec": 191, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Jawaharlal Nehru, premier ministre indien [en anglais] : La situation au Vietnam", "genres": ["INT"], "id": "sound-B9E4657E-786C-4B01-AB05-131CEC183131", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Inde", "Indochine", "France"], "durationSec": 564, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal"], "thematicThemes": ["guerre froide", "coop\u00e9ration internationale", "d\u00e9colonisation", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Impressions de Nehru sur l'application des accords de Gen\u00e8ve. R\u00f4le de l'Inde dans la pacification de la r\u00e9gion. Coop\u00e9ration des parties en conflit. Accord franco-indien sur le statut des comptoirs fran\u00e7ais en Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre indien", "name": "Nehru, Jawaharlal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Sa\u00efgon", "name": "Richardot, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Centi\u00e8me anniversaire du parti r\u00e9publicain des Etats-Unis : Evocation de son histoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E061A023-A8A8-4EC9-86BD-0BB9159F5E39", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emerson", "Lincoln, Abraham", "Longfellow"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les nationalistes au pouvoir en Grande Bretagne (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C523F3CD-F8EA-48B9-99F2-14E6A25407A1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "parti politique", "nationalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quaranti\u00e8me anniversaire de la bataille de la Marne : Message de Ren\u00e9 Coty, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, lu par un tiers", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DFD52D7E-718D-4D01-8123-154889CA236A", "thematicGeographicals": ["France", "Marne"], "durationSec": 269, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joffre, Joseph Jacques C\u00e9saire", "Coty, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "La colossale machine de guerre allemande. Affrontement le 5.9. 1914. Bataille des fronti\u00e8res perdue par la France. L'ennemi s'approchait de Paris. Joffre abandonne une partie du territoire national. Guerre de tranch\u00e9es. Discipline fran\u00e7aise. Victoire de la bataille de la Marne. La deuxi\u00e8me guerre mondiale aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur du message de Coty", "name": "Ganeval", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean Cassou, \u00e9crivain, conservateur du Mus\u00e9e national d'art moderne", "genres": ["INT"], "id": "sound-67FCABC6-813A-4952-B887-158F2313712C", "durationSec": 612, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassou, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "peinture", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Continuit\u00e9 int\u00e9rieure dont t\u00e9moignent les titres de ses oeuvres. Ses romans et ses nouvelles sont aussi de la po\u00e9sie. Il a publi\u00e9 des sonnets dans la clandestinit\u00e9. L'unit\u00e9 int\u00e9rieure d'un po\u00e8me. Le po\u00e8me: une fabrication artisanale qui doit mener \u00e0 un objet abouti. Il aime \u00e9crire des nouvelles. La nouvelle est une tranche de po\u00e9sie. Est \u00e9galement conservateur du Mus\u00e9e d'art moderne. Il aime la compagnie des peintres. Int\u00e9ress\u00e9 par le moment initial de la cr\u00e9ation alors que la critique s'int\u00e9resse davantage \u00e0 l'objet achev\u00e9. Herm\u00e9tisme de l'art contemporain. Les po\u00e8tes s'int\u00e9ressent davantage \u00e0 la peinture que les romanciers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conservateur du Mus\u00e9e national d'art moderne", "name": "Cassou, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Lumi\u00e8re : L'invention du cin\u00e9matographe", "genres": ["INT"], "id": "sound-52A408D2-514C-40CE-A42B-C3A877767C7C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lumi\u00e8re, Auguste", "Lumi\u00e8re, Louis"], "thematicThemes": ["technique de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "invention (technique)"], "excerpt": "Auguste Lumi\u00e8re \u00e9voque sa collaboration avec son fr\u00e8re Louis pendant un quart de si\u00e8cle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-inventeur du cin\u00e9matographe", "name": "Lumi\u00e8re, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Eventuelle proposition sovi\u00e9tique de conf\u00e9rence quadripartite consacr\u00e9e \u00e0 l'Allemagne : Le probl\u00e8me de l'unit\u00e9 et du r\u00e9armement du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08CB7E41-442C-404D-BF37-CD2435235D52", "thematicGeographicals": ["URSS", "Europe", "Westphalie", "Allemagne de l'Est", "Allemagne", "Rh\u00e9nanie", "Chine"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adenauer, Konrad", "CED"], "thematicThemes": ["politique d'armement", "r\u00e9unification allemande", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "relations internationales", "politique"], "excerpt": "Les commentaires de la presse allemande. La CED. Les avis de l'ancien chancelier allemand et d'Adenauer, actuel chancelier. Sondage de l'opinion publique en Rh\u00e9nanie-Westphalie: davantage d'int\u00e9r\u00eat populaire pour la r\u00e9unification que pour l'Europe. Les milieux industriels allemands souhaitent des relations \u00e9conomiques avec l'URSS et la Chine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RTF \u00e0 Bonn", "name": "Moguin, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce de la mort du syndicaliste fran\u00e7ais L\u00e9on Jouhaux [extrait] : Hommages de diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7EB50BE4-1051-4AC2-92CD-61F9E64813BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouhaux, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "syndicalisme", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Val\u00e8re (extrait)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DD397098-5B90-46E0-BC21-65DDF020E066", "durationSec": 140, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Message du Nouvel An 1954 de Rodolphe Rubattel, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Bilan positif d'un pays privil\u00e9gi\u00e9 et encouragement \u00e0 la nation travailleuse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-21AA2920-30A4-44B5-9014-737995B1FFEF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "politique \u00e9conomique", "Nouvel An"], "excerpt": "Qualit\u00e9s des Suisses. Valeurs \u00e9ternelles. Bilan de 1953. Perspectives pour 1954.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Rubattel, Rodolphe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Attentat \u00e0 la chambre des repr\u00e9sentants \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CAB8015-9A1A-4261-A539-BD5B8F96AD3C", "thematicGeographicals": ["Washington", "Alg\u00e9rie", "Porto Rico", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "vie politique"], "excerpt": "Cinq parlementaires bless\u00e9s par des projectiles tir\u00e9s par quatre nationalistes portoricains. Arrestation d'une femme, \u00e2me de la conspiration. Rappel d'autres attentats commis \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants. Situation politique de Porto Rico. Comparaison entre la situation des Etats-Unis et celle de la France face \u00e0 l'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite d'Elisabeth II, reine d'Angleterre, en Nouvelle-Z\u00e9lande, en 1954 (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18701116-8B64-459D-9825-BDD26C6137D3", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["vie politique", "relations internationales", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'une \u00e9crivaine [extrait] : A propos de son dernier roman", "genres": ["INT"], "id": "sound-0EDA66FA-FAB3-4F00-B0CC-BF81B476A404", "durationSec": 286, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "roman", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'intrigue: une femme a \u00e9pous\u00e9 un cousin par crainte de la vie. Elle rencontre un homme, symbole de l'aventure, qui est arch\u00e9ologue. Elle quitte son mari. Elle participe \u00e0 des fouilles avec son amant en Perse et en Afghanistan. Retour en France. Il tire la couverture en tirant \u00e0 lui le b\u00e9n\u00e9fices des fouilles et des d\u00e9couvertes. Il la d\u00e9laisse. Le r\u00e9cit est adress\u00e9 \u00e0 la fille de la narratrice. Livre sur le probl\u00e8me du couple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage au monast\u00e8re du Mont Athos : Interview de Jacques Valentin, architecte et voyageur", "genres": ["INT"], "id": "sound-5FEA4B52-D143-43D8-8921-B7BD5D1EADA4", "thematicGeographicals": ["Mont Athos", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "religion et croyances", "monast\u00e8re"], "excerpt": "Voyage hors des sentiers touristiques. A cherch\u00e9 les contrastes: apr\u00e8s la Laponie, le Mont Athos. Deux mois avec les moines. Acc\u00e8s difficile: il faut des recommandations. Etat religieux, ind\u00e9pendant de la Gr\u00e8ce. Immense presqu'\u00eele. Vingt monast\u00e8res: orthodoxes grecs. Monast\u00e8res construits \u00e0 des p\u00e9riodes diff\u00e9rentes. Chaque monast\u00e8re a sa r\u00e8gle. Le nombre de moines a diminu\u00e9. Virtuellement interdit aux \u00e9trangers d'y vivre. Diminution des subsides. J. Valentin, tant\u00f4t bien tant\u00f4t mal re\u00e7u: ces hommes veulent \u00eatre tranquilles. Il a men\u00e9 la m\u00eame vie qu'eux, invit\u00e9 aux offices. Tr\u00e9sors d'art. Il a enregistr\u00e9 des chants. Ermites dans les flancs du Mont Athos, notamment un Russe de 77 ans vivant dans un d\u00e9nuement complet. Une dizaine d'ermites vivant dans des cabanes, dans les enfractuosit\u00e9s du rocher. Cyclades. Mer Eg\u00e9e. Son: chant grec.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte, voyageur", "name": "Valentin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Des quatre coins du monde : Etats-Unis, terre aux mille visages", "genres": ["Documentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F581EF96-F440-46AB-BA36-A332F4074A75", "thematicGeographicals": ["Manhattan", "Etats-Unis"], "durationSec": 2067, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitman, Walt", "Dos Passos, John"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "art populaire"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des Etats-Unis \u00e0 travers les po\u00e8mes de Whitman et Dos Passos. \"Manhattan\", pl. 02. Extraits d'autres po\u00e8mes.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Fuller, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Fedo, Alex", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Copland, Aaron", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Dos Passos, John", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Whitman, Walt", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Casey, premier ministre australien [en anglais et fran\u00e7ais] : A propos de la position de son pays dans le r\u00e8glement du conflit indochinois", "genres": ["INT"], "id": "sound-1CE23EC8-6335-43C6-BADC-570DEA77DA4B", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "France", "Australie"], "durationSec": 191, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "La conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve sur l'Indochine. Il est plus confiant qu'\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve. L'Australie favorable \u00e0 des n\u00e9gociations. Il a appr\u00e9ci\u00e9 son s\u00e9jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre australien", "name": "Casey", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hardy, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La d\u00e9dicace musicale du petit Fran\u00e7ois", "genres": ["INT", "VAR"], "id": "sound-E8DE1B90-D57F-4C3E-83CD-577B1D9F86E4", "durationSec": 350, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "enfance"], "excerpt": "D\u00e9dicace musicale du petit Fran\u00e7ois avec \"Le petit cheval blanc\", pl. 19 et \"Le petit train\", pl. 20.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve : A propos d'accords sur les prisonniers d'Indochine et les modalit\u00e9s du contr\u00f4le de l'armistice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5661BB74-10C3-4331-BC2A-650219D2E5F8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Indochine", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["armistice", "prisonnier de guerre", "r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais de la RTF", "name": "Peronnet, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence internationale \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["COM"], "id": "sound-668BDF67-BC7D-4220-BEA5-B214E7ED70B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "De l'Amazone \u00e0 la Cordill\u00e8re des Andes : El\u00e9ments musicaux et parl\u00e9s d'un reportage", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F2768503-451D-464B-9692-B217B3FEE7B4", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Plages 1-4: indicatif, annonce, d\u00e9sannonce. Plage 5: mendiant (Bolivie). Plage 6: chants et pri\u00e8res \u00e0 la f\u00eate religieuse de Copacabana, au bord du lac Titicaca. Plages 7-8: chant de mendiante. Plage 9: chant de mendiant et violon. Plage 10: montreur de perroquet au bord du la Titicaca. Plage 11: chanteur sud am\u00e9ricain d\u00e9crit comme fou (\"La Marseillaise\"). Plage 13: chanteuse et harpe indienne. Plages 14-15: chants de mendiantes. Plage 16: aum\u00f4ne aux mendiants. Plage 17: chanteuse et harpe indienne. Plage 18: harpe indienne. Plage 19: pri\u00e8res. Plage 20: chant religieux, mendicit\u00e9 \u00e0 la f\u00eate religieuse de Copacabana. Plage 21: chants d'enfants a capella dans la for\u00eat vierge amazonienne. Plages 22-23: chanteur et guitariste. Plages 24-25: orchestre de fl\u00fbtes de pan. Plage 26: disque enregistr\u00e9 \u00e0 la gloire d'un leader politique, Adh\u00e9mar Barrios et d\u00e9claration. Plage 29: imitation de cris d'oiseaux. Plage 30: extrait d'interview: \u00e9vocation d'affrontements entre Indiens et immigr\u00e9s. Plage 31-33: Br\u00e9sil: mission dans la for\u00eat amazonienne. C\u00e9r\u00e9monie religieuse: choeur d'enfants et orgue. La plage 27 concerne un autre sujet: pr\u00e9sentation d'un concert avec Andr\u00e9 Collard. Plage 28: moteur de bateau.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuses et chanteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Desailly, com\u00e9dien : A propos de son film adaptant \"On ne badine pas avec l'amour\" de Musset", "genres": ["INT"], "id": "sound-3EBAB90C-6B70-4D47-AD58-3B9EE6CB971F", "thematicGeographicals": ["Honfleur", "Barneville", "Normandie", "France"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiener, Jean", "Desailly, Jean", "Valere, Simone", "Ledoux, Fernand", "Baconnet, Georges", "Bertin, Pierre", "Musset, Alfred de"], "thematicThemes": ["tournage de film", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "Distribution: Fernand Ledoux, Pierre Bertin, Georges Baconnet, Simone Val\u00e8re, Jean Desailly. Tournage en Normandie, \u00e0 Barneville pr\u00e8s de Honfleur, l\u00e0 o\u00f9 Musset a \u00e9crit et situ\u00e9 sa pi\u00e8ce. Agrandissement en 35mm. Musique: Jean Wiener.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Desailly, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Plong\u00e9e d'un bathyscaphe fran\u00e7ais : Interview du ministre fran\u00e7ais de la marine Galvini \u00e0 ce sujet, qui accueillera \u00e0 Paris le commandant Houot et l'ing\u00e9nieur Wilm qui ont r\u00e9alis\u00e9 une plong\u00e9e \u00e0 4050 m\u00e8tres", "genres": ["INT"], "id": "sound-D9184ECE-D5E0-4719-B7A7-3C3A13EE3499", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilm", "Houot"], "thematicThemes": ["bathyscaphe", "plong\u00e9e technique et scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la marine", "name": "Galvini", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux d'Henri Guisan, g\u00e9n\u00e9ral, pour 1954 : Voeux d'Adrian Pelt, directeur de l'office europ\u00e9en des Nations Unies,pour 1954", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2C201C14-0AC4-4E1F-A254-427EC507EC12", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["vie politique", "paix", "organisation internationale"], "excerpt": "Paix dans le monde. Avenir de la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office europ\u00e9en des Nations Unies", "name": "Pelt, Adrian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur de vari\u00e9t\u00e9s : A propos de sa carri\u00e8re [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED5C2F3-77B6-4059-B0F5-44B6B52DBDCC", "durationSec": 192, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette", "Brel, Jacques", "Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat de Juliette Ge\u00e9co pour certaines de ses chansons. A enregistr\u00e9 un microsillon. A rencontr\u00e9 Brassens qui lui a donn\u00e9 confiance. Chante \"Aux trois baudets\", chez Patachou, \u00e0 \"L'Echelle de Jacob\". Ne croit pas \u00e0 la chance: il n'existe que le travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'explorateur et ethnographe Henri Lhote : A propos de la vie au Sahara et des Touaregs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0F72578-6007-43B0-B1E2-E1B7AB71DADB", "thematicGeographicals": ["Sahara", "Afrique"], "durationSec": 1859, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucaud, Charles Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "Touaregs", "femme", "ethnographie", "chameau", "exp\u00e9dition scientifique", "mariage"], "excerpt": "Le Sahara, autrefois habit\u00e9. Peintures dans les grottes. Prodigieuse histoire du d\u00e9sert. Les Touaregs: traits physiques, leur langue, leur origine. Caract\u00e8re m\u00e9di\u00e9val de leu soci\u00e9t\u00e9. Structure guerri\u00e8re. Economie reposant sur l'\u00e9levage. Moyens d'existence par le pillage. Diff\u00e9rentes classes: classe aristocratique, groupe des vassaux, esclaves (noirs). Situation \u00e9lev\u00e9e de la femme qui suppl\u00e9e l'homme en razzia. Femmes respect\u00e9es lors de pillages: on n'abuse pas d'elles. Habillement des chefs. Les Touaregs se voilent la face: coutume transmise par les anc\u00eatres. Les cons\u00e9quences de l'usage du voile (baiser, repas). La psychologie du voile: signes donn\u00e9s par la mani\u00e8re de le porter. Tendance des Touaregs \u00e0 aimer les femmes grasses. Femmes engraiss\u00e9es artificiellement. Dot vers\u00e9e en fonction du poids. Evocation d'une femme c\u00e9l\u00e8bre du Hoggar, po\u00e8tesse et musicienne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1935. Des hommes faillirent s'entretuer pour elle. Ses contacts avec le p\u00e8re de Foucaud. Lhote a obtenu son violon aupr\u00e8s du neveu de cette femme. Le r\u00f4le du chameau au Sahara. Introduit au 4\u00e8me si\u00e8cle. Le r\u00f4le du chameau dans les f\u00eates. Son: chant de f\u00eate. Le mariage chez les Touaregs: simulacre d'enl\u00e8vement de la mari\u00e9e. Recette d'un mets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, ethnographe", "name": "Lhote, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le western (extrait) : Interview de M. Perroux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5375EC8B-0428-45C1-9002-E6C4E5A6D390", "durationSec": 54, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["western", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Valeur du genre, parfois discr\u00e9dit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Perroux", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Dansons la gigue. Po\u00e8me de et par G\u00e9rard Bauer", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8F361A7-E3A2-4471-A896-E843A8634CAA", "durationSec": 40, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "gigue"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Bauer, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Nouvel an au Maroc : La situation politique du pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0FBC9137-7939-41D6-A671-E84F5E01D32F", "thematicGeographicals": ["France", "Rabat", "Maroc"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "terrorisme", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie de voeux chez le R\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Rabat. Discours de celui-ci: \u00e9volution du Maroc malgr\u00e9 la crise politique. Le pire \u00e9vit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 sa Majest\u00e9. Institutions adapt\u00e9es aux temps modernes. Des activit\u00e9s terroristes frappent aveugl\u00e9ment. La population marocaine d\u00e9sapprouve ces actes de barbarie. Pour des liens ress\u00e9r\u00e9s entre Marocains et Fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Paoli, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Cantatrice chauve (extrait). Pi\u00e8ce d'Eug\u00e8ne Ionesco jou\u00e9e aux Faux-Nez, avec une anecdote d'Abplanalp sur Ionesco", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F92CC71-9519-4436-A7B9-01EDC20B8805", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionesco, Eug\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Edgar Faure lors de la session de la Comission \u00e9conomique pour l'Europe", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-ADFBF6D8-578C-4CE4-AC68-7FA936F8FC60", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "commerce international"], "excerpt": "Ambiance de Gen\u00e8ve propice aux conf\u00e9rences internationales", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9lix Leclerc, chanteur : A propos de ses origines, la condition des Qu\u00e9bu\u00e9cois et sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A756DF89-59D7-4536-9838-8D22479E1C8A", "thematicGeographicals": ["Canada", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Ses origines. Son enfance. Fier d'\u00eatre canadien sans faire de distinction entre Anglais et Fran\u00e7ais. Aspirations des canadiens fran4ais de son temps et d'aujourd'hui. Sa vocation. Tent\u00e9 d'\u00eatre missionnaire chez les Esquimaux. Beaucoup de talents au Canada. Moins de d\u00e9bouch\u00e9s qu'en France. Chansons interpr\u00e9t\u00e9es par lui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Leclerc, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Leclerc, F\u00e9lix", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Lyautey, \u00e9crivain : Vie et portrait du mar\u00e9chal Lyautey", "genres": ["INT"], "id": "sound-9067E665-7518-4165-B239-F72AEC5CB571", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Afrique du Nord", "Rabat", "Maroc"], "durationSec": 437, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyautey, Louis Hubert Gonzalve"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "islam", "litt\u00e9rature", "colonialisme"], "excerpt": "Les habitudes du mar\u00e9chal. Son style \u00e9pistolaire. Son travail avec le mar\u00e9chal et ses derniers instants. Histoire de la colonisation du Maroc. Portrait du mar\u00e9chal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lyautey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un chef op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "genres": ["INT"], "id": "sound-6C242FFC-DC63-4EC3-946C-FAFBA7D5DC83", "durationSec": 177, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le r\u00f4le dramatique de l'objectif. Diff\u00e9rents foyers. Gros-plans. Projet de film d'apr\u00e8s un romancier antillais sur la condition des noirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef op\u00e9rateur de cin\u00e9ma", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Brel, chanteur de vari\u00e9t\u00e9s : A propos de sa carri\u00e8re [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C30D1E4-D9EC-4378-A2B3-831F1F5FA462", "durationSec": 221, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette", "Brel, Jacques", "Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat de Juliette Ge\u00e9co pour certaines de ses chansons. A enregistr\u00e9 un microsillon. A rencontr\u00e9 Brassens qui lui a donn\u00e9 confiance. Chante \"Aux trois baudets\", chez Patachou, \u00e0 \"L'Echelle de Jacob\". Ne croit pas \u00e0 la chance: il n'existe que le travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration au sujet des combattants fran\u00e7ais en Indochine [extrait] : L'expression de l'admiration et de l'affection du peuple fran\u00e7ais pour ses soldats", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-886762F7-28E9-491A-9635-82B0740EB57B", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre d'Indochine"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualPersons": ["SCHENKER, RENE"], "id": "asset-174398", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 296, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19540101, itw du responsable du Centre de Mon-Repos et futur directeur de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande SCHENKER Ren\u00e9 qui pr\u00e9sente les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la cr\u00e9ation de la TSR, depuis le groupe d'\u00e9tudes de Genthod et l'installation au Centre de Mon-Repos.", "title": "INTERVIEW DE RENE SCHENKER QUI PRESENTE LES DEBUTS DE LA CREATION DE LATELEVISION SUISSE ROMANDE - 54.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-01-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicPersons": ["SCHENKER, RENE"], "backgrounds": ["itw de Ren\u00e9 Schenker, le futur directeur de la T\u00e9l\u00e9vision Romande qui pr\u00e9sente les d\u00e9buts de la t\u00e9l\u00e9vision exp\u00e9rimentale avec le groupe d'\u00e9tudes de Genthod, l'installation \u00e0 la villa Mon-Repos et les d\u00e9buts de la T\u00e9l\u00e9vision Genevoise qui deviendra la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}]}}