{"response": {"numFound": 1193, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trois coups", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Tournier, \u00e9crivain, critique de th\u00e9\u00e2tre : A propos du Cartel des directeurs de th\u00e9\u00e2tres parisiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-951E9948-8469-4287-93BF-0317CF74DDF1", "thematicGeographicals": ["France", "Paris (th\u00e9\u00e2tres parisiens)", "Paris"], "durationSec": 2036, "publicationDate": "1954-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "critique d'art", "art dramatique", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien", "public", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Origines de la cr\u00e9ation du Cartel. Influence des metteurs en sc\u00e8ne. Originalit\u00e9 de Jouvet. Pr\u00e9sentation de quatre directeurs de th\u00e9\u00e2tre. Les nouveaux \u00e9crivains pour le th\u00e9\u00e2tre. Pr\u00e9sentation du livre de Brasillach sur le th\u00e9\u00e2tre. Critique de la pi\u00e8ce \"Un Tramway nomm\u00e9 D\u00e9sir\". La mise en sc\u00e8ne de Raymond Rouleau. Apparition de la production th\u00e9\u00e2trale. Critique \u00e0 propos des directeurs de th\u00e9\u00e2tre actuels. Situation des auteurs qui ne savent plus pour qui \u00e9crire. R\u00e9volution apport\u00e9e par le couple Pito\u00ebff.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Tournier, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les travaux de la Commission \u00e9conomique pour l'Europe : A propos de l'accord europ\u00e9en sur le transport international par route", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-261838BB-73AF-4661-8339-08B93A7C3653", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1954-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Nations Unies", "Commission \u00e9conomique pour l'Europe", "Myrdal, Gunnar"], "thematicThemes": ["transport par route", "organisation internationale", "coop\u00e9ration internationale", "relations internationales"], "excerpt": "Conclusion d'un accord sur les transports internationaux par route.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Kenya en 1954 : Interview de Robert Ray", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B31439F-F36D-4082-9606-D19503C196BC", "thematicGeographicals": ["Kenya", "Nairobi"], "durationSec": 1434, "publicationDate": "1954-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "voyage"], "excerpt": "Description de Nairobi. grande cit\u00e9 commerciale. Population anglaise active. Commerce essentiellement dans les mains des Hindous. Les planteurs: aristocratie qui a son quartier r\u00e9sidentiel. Exloitation du caf\u00e9: grande culture industrielle. Planteurs fran\u00e7ais aux revenus colossaux. L'exemple de l'un d'entre eux: artiste qui a construit un \"Trianon\" en r\u00e9duction. Poss\u00e8de des statues de grande valeur artistique: \"L'Eros\" de Girardon. Vastes r\u00e9gions non explor\u00e9es, non exploit\u00e9es. Les Mau-Mau, qui sont partout. Font partie de cette soci\u00e9t\u00e9 secr\u00e8te souvent malgr\u00e9 eux. Ils ont re\u00e7u une initiation avec torture, prestation de serment. Exigence de ce serment: tuer un blanc ou du b\u00e9tail de blanc ou encore un enfant de blanc ou un noir au service d'un blanc. Les noirs (Kikouyous) travaillant dans les fermes sont g\u00e9n\u00e9ralement heureux, assez bien nourris. Ils sont pris entre deux feux: danger qu'ils soient fid\u00e8les ou non \u00e0 leur serment. Les Massa\u00efs: race aristocratique vivant dans la brousse. Leur nourriture: lait caill\u00e9 et sang de la veine jugulaire de leurs boeufs. Ils doivent donner au clan la preuve de leur courage: par exemple tuer un lion avec leur lance avant de pouvoir se marier. Les Massa\u00efs sont les ennemis h\u00e9r\u00e9ditaires des Kikouyous. Les Anglais ont tent\u00e9 de se servir de cette haine ancestrale, mais les Massa\u00efs ne marchent pas: ils ne sont les domestiques de personne. Tentative de pacification des Mau-Mau par les Anglais. Ils auraient expuls\u00e9 20.000 noirs de Nairobi... ce qui n'est pas une solution. Les grands chefs kikouyous ont re\u00e7u une \u00e9ducation r\u00e9volutionnaire en Angleterre ou \u00e0 Moscou. Ils sont ravitaill\u00e9s en arme par l'Abyssinie et trouvent des complicit\u00e9s chez les Hindous sur place. La vie mondaine \u00e0 Nairobi. Le quartier des consulats. Cocktails \u00e9l\u00e9gants. Au vestiaire, on remet manteau de fourrure et revolver! C\u00f4t\u00e9 Far-West et h\u00e9ro\u00efsme mondain!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ray, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Autoportrait d'Anne-Marie Carri\u00e8re, fantaisiste : Son m\u00e9tier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-221DF50F-92A5-41A3-8B4F-22DC9AB3386A", "durationSec": 497, "publicationDate": "1954-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carri\u00e8re, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["femme", "chansonnier"], "excerpt": "Est flamande. Son physique. A un c\u00f4t\u00e9 \"Kermesse h\u00e9ro\u00efque\": aime les manifestations de la vitalit\u00e9. Est femme-chansonnier. A fait du droit et du bureau... faute de barreau. a \u00e9crit des po\u00e8mes. Un professionnel l'encourage \u00e0 faire ce m\u00e9tier. Souvenirs \u00e0 propos de po\u00e8mes. Dure condition de la femme chansonnier: ne peut pas raconter des histoires l\u00e9g\u00e8res. Le bonheur absolu: vie tranquille avec un aventurier. Son violon d'Ingres: l'eau (nager, le spectacle de l'eau).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "fantaisiste, femme chansonnier", "name": "Carri\u00e8re, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Compte rendu d'une conf\u00e9rence de presse, d'Eisenhower, pr\u00e9sident des Etats-Unis. Conversations franco-allemandes sur le sort de la Sarre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42B68F7A-B767-491E-87DF-23D39924E484", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "Sarre", "Allemagne"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1954-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenhower, Dwight David"], "thematicThemes": ["politique", "r\u00e9union internationale", "relations internationales", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Devoir de repr\u00e9sailles imm\u00e9diates en cas d'agression contre les Etats-Unis ou ses alli\u00e9s. Nouvelle strat\u00e9gie militaire am\u00e9ricaine. Eventuel ajournement de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve. L'affaire sarroise. L'ambassadeur de France Poncet \u00e0 Paris pour rendre compte du bilan des n\u00e9gociations: accords et d\u00e9saccords. Les positions de diff\u00e9rents partis allemands concernant la question de la Sarre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Moguin, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Dussoix, conseiller administratif : A propos de la quinzaine de la t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["INT"], "id": "sound-8AF1A08B-B678-4CEA-94BC-FB11A21FD98D", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1954-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR"], "thematicThemes": ["\u00e9metteur", "t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision locale"], "excerpt": "Op\u00e9ration de sensibilisation du public \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Postes de d\u00e9monstrations dans les caf\u00e9s et salles communales. La couverture t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de la Conf\u00e9rence asiatique de Gen\u00e8ve. Coop\u00e9ration entre la radio et la t\u00e9l\u00e9vision. Co\u00fbt de la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Dussoix, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Aubert, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Robert, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Les Hommes ne pensent qu'\u00e0 \u00e7a\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17175F34-E085-4C70-9D23-1272212EFA39", "durationSec": 366, "publicationDate": "1954-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clair, Ren\u00e9", "Robert, Yves"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Son premier film. Th\u00e8me de la s\u00e9duction. R\u00e9sum\u00e9 du film. Ses interpr\u00e8tes, notamment Jacques Morel, Louis de Fun\u00e8s, Rosy Varte. Film humoristique et satirique. Admire Ren\u00e9 Clair et le comique absurde mais ne sait pas r\u00e9aliser des films de ce type.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Robert, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hommage de Paul Scherrer, professeur \u00e0 l'occasion du 75e anniversaire d'Albert Einstein", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C94985E1-DB63-489C-B3F7-995E84CFBF72", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1954-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission pour l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, professeur", "name": "Scherrer, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Besso, physicien : Son amiti\u00e9 avec Albert Einstein", "genres": ["INT"], "id": "sound-A5C35037-1C41-4ECA-A0BB-8B29FFA846A0", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 476, "publicationDate": "1954-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dieu", "Besso, Michel", "Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["physique", "religion et croyances", "propri\u00e9t\u00e9 physique", "traduction", "mesure du temps", "recherche scientifique", "ph\u00e9nom\u00e8ne physique"], "excerpt": "La famille d'Einstein. Leur d\u00e9go\u00fbt commun du coiffeur. Sa rencontre avec Einstein. Amiti\u00e9 et science. Th\u00e9orie du champ unifi\u00e9. Croyance d'Einstein.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Besso, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Monsieur Bayens, diplomate fran\u00e7ais, sur l'Indochine", "genres": ["INT"], "id": "sound-20BBD9ED-71E1-43F3-8E1D-B3B75AF1A081", "thematicGeographicals": ["Indochine"], "durationSec": 253, "publicationDate": "1954-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "Tractations autour de la conf\u00e9rence sur l'Indochine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la presse et de l'information au minist\u00e8re fran\u00e7ais des affaires \u00e9trang\u00e8re", "name": "Baeyens, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique de Jacques Sallebert (extrait) : Les relations \u00e9conomiques entre l'Est et l'Ouest", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EE87EA98-4EDE-4446-A1CF-416CFF8EB6EE", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "Chine", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1954-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "\u00e9conomie", "exportation"], "excerpt": "Acoords \u00e9conomiques entre la Grande Bretagne, l'URSS, la Chine. Les exportations interdites. Accusations des Etats-Unis \u00e0 ce sujet: exportations clandestines, fraude d\u00e9couverte par les douanes. La Grande Bretagne veut respecter ses engagements internationaux. R\u00e9action des industriels.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste RTF", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Einstein, physicien, \u00e0 l'occasion de son 75\u00e8me anniversaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E79BB6F-3553-4857-AE59-E02AFF5F0FB2", "durationSec": 257, "publicationDate": "1954-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["anniversaire familial", "physique"], "excerpt": "Th\u00e9orie universelle de la relativit\u00e9. La s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de sa vie. Eternel chercheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur \u00e0 Berne", "name": "Mercier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de r\u00e9gions vaudoises o\u00f9 le patois est menac\u00e9", "id": "sound-8B73D969-568D-448E-90A0-AC666452B089", "thematicGeographicals": ["Baulmes", "Fribourg (canton)", "Broye (district, FR)", "Broye (vaudoise)", "Valais", "Vaud", "Missy"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "1954-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de la r\u00e9union du lendemain \u00e0 Lausanne sur l'avenir des patois, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. La vall\u00e9e de la Broye et la bonne entente entre Vaudois et Fribourgeois, de Charles Quillet, par Charles Quillet, de Missy - 3. L'empierrement de la rivi\u00e8re de la Broye, de Charles Quillet, par Charles Quillet, de Missy - 4. Anecdote du temps de Sonderbon, par Louis Guignard-Magnenat, de Vaulion - 5. La tsanson dau fret\u00e2 : Ranz des vaches du Vaulion, de Louis Guignard-Magnenat, par Louis Guignard-Magnenat, de Vaulion - 6. Le menon d\u00e8 la dama de Mathoud : Le minon de la dame de Mathod, de Louis Favrat, par Marie Ravussin, de Baulmes - 7. L\u00e8 tchou bllan et l\u00e8 tchou rodze : Les choux blancs et les choux rouges, de Louis Favrat, par Marie Ravussin, de Baulmes - 8. Clliau dau bissa : L'histoire du bissac, de Louis Favrat, par Marie Ravussin, de Baulmes - 9. Le ca\u00efon et sa cordetta :  Le cochon et sa cordette, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9r\u00e9n\u00e9az, par Albert P\u00e9russet, de Baulmes - 10. O conto po l\u00e8 z'orgolhi\u00e2o : Un conte pour les orgueilleux, de Jules Cordey, par Albert P\u00e9russet, de Baulmes", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Ravussin, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Quillet, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Guignard-Magnenat, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "P\u00e9russet, Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Favrat, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Quillet, Charles", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9r\u00e9n\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Guignard-Magnenat, Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Patois RSR - P50", "id": "sound-6419DD5D-3E76-481C-9F16-07F1BE4C285B", "durationSec": 316, "publicationDate": "1954-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "51-26, 2\u00e8me partie\r\nUn tr\u00e9sor national : Nos patois", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Cayatte, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Avant le d\u00e9luge\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-C0F335CF-C4BD-4C9C-BB63-422BD4C5F040", "durationSec": 247, "publicationDate": "1954-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cayatte, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Avant le d\u00e9luge\" n'est pas un film \u00e0 th\u00e8se, contrairement \u00e0 son film pr\u00e9c\u00e9dent. Personnages d\u00e9pass\u00e9s par leur drame. Id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues des critiques. Ce n'est pas une \u00e9tude de moeurs de la jeunesse. Chaque personnage ne repr\u00e9sente pas un milieu. Assassinat. Quatre coll\u00e9giens aux Assises.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Cayatte, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union annuelle de la Commission \u00e9conomique pour l'Europe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-282A04B0-E9A1-4976-B42C-A95698BB7980", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1954-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Myrdal, Gunnar", "Nations Unies", "ONU", "Commission \u00e9conomique pour l'Europe"], "thematicThemes": ["commerce", "organisation internationale", "guerre froide", "relations Est Ouest", "relations internationales", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Bonnes statistiques du commerce. Progression des \u00e9changes commerciaux entre l'Est et l'Ouest. Gen\u00e8ve internationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Mauriac, \u00e9crivain : A propos de son enfance", "genres": ["INT"], "id": "sound-37048099-03D8-4608-94A8-1692DAF7321A", "thematicGeographicals": ["Paris", "Les Landes", "Bordeaux", "France"], "durationSec": 1269, "publicationDate": "1954-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barres, Maurice", "Mauriac, Fran\u00e7ois", "Mange, Charles de", "France, Anatole"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "enfance"], "excerpt": "Son enfance en province. L'influence de cette p\u00e9riode sur son oeuvre. Circonstances de sa premi\u00e8re publication.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et essayiste", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Fusier-Gir, com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF707D49-1D3B-4EB1-B99C-3C62BFC45F18", "durationSec": 533, "publicationDate": "1954-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00e9mier, Firmin", "Guitry, Sacha", "Fusier-Gir, Jeanne", "Coquelin l'Ain\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Sa naissance annonc\u00e9e au Trocad\u00e9ro par Coquelin l'Ain\u00e9. P\u00e8re: artiste-fantaisiste. Soeurs: com\u00e9diennes. Ses d\u00e9buts avec Firmin G\u00e9mier. Ajoute le nom de son mari sur son conseil. Son physique. Ses d\u00e9buts au Th\u00e9\u00e2tre Antoine avec G\u00e9mier. N'a jamais envisag\u00e9 autre chose que le th\u00e9\u00e2tre: personnifier des \u00eatres fictifs ou r\u00e9els. Avoir un enfant ne l'a pas emp\u00each\u00e9e de jouer. Sa m\u00e9thode de travail d'un r\u00f4le. Son plus beau souvenir: \"N'\u00e9coutez pas mesdames\" de Sacha Guitry. Sa d\u00e9finition du bonheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Fusier-Gir, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La vie politique sud-africaine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9A549FA9-4D72-4BE5-9A6B-D7F9863F8018", "thematicGeographicals": ["Europe", "Angleterre", "Afrique du Sud", "Johannesbourg", "Suisse"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1954-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commonwealth"], "thematicThemes": ["race noire", "discrimination sociale", "\u00e9migration", "vie politique", "cohabitation raciale", "colonialisme", "racisme", "apartheid", "race blanche", "voyage", "peuple d'Afrique noire"], "excerpt": "Situation politique en Afrique du Sud. Apartheid et rivalit\u00e9s de races. Pr\u00e9sentation des ethnies. Relations entre Afrikaners et Anglais.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Guerre d'Indochine : Interview du journaliste Jean Leriche sur sa d\u00e9tention par le Vi\u00eat-minh et l'\u00e9volution du conflit", "genres": ["INT"], "id": "sound-0726F26F-0A4D-4B39-A397-165419D09811", "thematicGeographicals": ["Di\u00ean Bi\u00ean Phu", "Indochine"], "durationSec": 784, "publicationDate": "1954-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "r\u00e9sistance arm\u00e9e", "arm\u00e9e", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Jean Leriche \u00e9voque les conditions de sa d\u00e9tention, le comportement des ge\u00f4liers, les troupes en pr\u00e9sence et leur degr\u00e9 de formation, les journalistes tu\u00e9s lors des combats, son pronostic sur l'issue du conflit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Leriche, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Darget, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de la Commission \u00e9conomique pour l'Europe \u00e0 Gen\u00e8ve en 1954 : Discours d'Edgar Faure, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D268FA4B-3F54-45BA-8268-A66F3BE1CE89", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "France"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1954-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Plan Marshall", "politique", "\u00e9conomie", "relations internationales", "relations Est Ouest"], "excerpt": "Les \u00e9conomie europ\u00e9ennes doivent \u00eatre fond\u00e9es sur l'\u00e9change. Aller au-del\u00e0 des accords bilat\u00e9raux. Pour des collations multilat\u00e9rales. Obstacles politico-\u00e9conomiques aux \u00e9changes Est-Ouest. R\u00f4le de la Commission \u00e9conomique pour l'Europe. Son si\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve, ville-exemple de la d\u00e9mocratie. Pr\u00e9cisions sur la situation de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise. Fin de l'aide gr\u00e2ce au plan Marshall.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais", "name": "Faure, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["POTERIE"], "id": "asset-194786", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 169, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19540309, un potier fabrique diff\u00e9rentes pi\u00e8ces sur son tour.", "title": "MOULOUDJI - 54.01.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1954-03-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" un des tous premiers films r\u00e9alis\u00e9s par la t\u00e9l\u00e9vision exp\u00e9rimentale pour la 1 \u00e8re \u00e9mission diffus\u00e9e le 28 janvier 1954"], "thematicThemes": ["POTERIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Jourdan, metteur en sc\u00e8ne : A propos de \"L'Immoraliste\" d'Andr\u00e9 Gide", "genres": ["INT"], "id": "sound-4B393066-2581-4974-AD1D-CCE849012FBE", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Paris"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1954-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jourdan, Louis", "Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mise en sc\u00e8ne", "litt\u00e9rature", "art dramatique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de \"L'Immoraliste\" d'Andr\u00e9 Gide jou\u00e9e \u00e0 Broadway. Son adaptation tr\u00e8s libre du roman de Gide. Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Jourdan, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Quatri\u00e8mes aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz (11/13). Dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet et Jean Daetwyler : L'Evasion", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F3A06923-82D6-4D1E-AD1B-2FDCDD2BC56C", "durationSec": 704, "publicationDate": "1954-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un fleuron de la cr\u00e9ation radiophonique d\u00fb aux talents conjugu\u00e9s de William Aguet et Jean Daetwyler. Ce feuilleton diffus\u00e9 en pleine Deuxi\u00e8me Guerre mondiale connut un grand succ\u00e8s et fut reconnu avec enthousiasme par le public fran\u00e7ais. Plusieurs fois rediffus\u00e9 jusques dans les ann\u00e9es 1970, il appartient \u00e0 la l\u00e9gende de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Pichard, Bernard", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Javanais", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Bourdon Bzzz", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Cascatelle", "name": "Roy, Milyse", "type": "Participant"}, {"role": "Eustache", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "une anguille", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Orchestre de Chambre de Lausanne sous la direction de Victor Desarzens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Quatri\u00e8mes aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz (10/13). Dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet et Jean Daetwyler : Trouver une astuce pour s'\u00e9chapper", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-10CE3483-72A1-475B-86FE-D26E1006C76F", "durationSec": 860, "publicationDate": "1954-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un fleuron de la cr\u00e9ation radiophonique d\u00fb aux talents conjugu\u00e9s de William Aguet et Jean Daetwyler. Ce feuilleton diffus\u00e9 en pleine Deuxi\u00e8me Guerre mondiale connut un grand succ\u00e8s et fut reconnu avec enthousiasme par le public fran\u00e7ais. Plusieurs fois rediffus\u00e9 jusques dans les ann\u00e9es 1970, il appartient \u00e0 la l\u00e9gende de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Pichard, Bernard", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Eustache", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Rien", "name": "Lerel, Max", "type": "Participant"}, {"role": "Bourdon Bzzz", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Yabon", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Cascatelle", "name": "Roy, Milyse", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Orchestre de Chambre de Lausanne sous la direction de Victor Desarzens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Quatri\u00e8mes aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz (12/13). Dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet et Jean Daetwyler : Retrouvailles avec le L\u00e9man", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-790A44F3-69F3-437D-84FD-0509DD4307D8", "durationSec": 720, "publicationDate": "1954-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un fleuron de la cr\u00e9ation radiophonique d\u00fb aux talents conjugu\u00e9s de William Aguet et Jean Daetwyler. Ce feuilleton diffus\u00e9 en pleine Deuxi\u00e8me Guerre mondiale connut un grand succ\u00e8s et fut reconnu avec enthousiasme par le public fran\u00e7ais. Plusieurs fois rediffus\u00e9 jusques dans les ann\u00e9es 1970, il appartient \u00e0 la l\u00e9gende de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Pichard, Bernard", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Barbeau de la Rivi\u00e8re", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "Eustache", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Bourdon Bzzz", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Cascatelle", "name": "Roy, Milyse", "type": "Participant"}, {"role": "Le Rh\u00f4ne", "name": "Walker, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Javanais", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Orchestre de Chambre de Lausanne sous la direction de Victor Desarzens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Quatri\u00e8mes aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz (8/13). Dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet et Jean Daetwyler : Le Mauvais g\u00e9nie Yabon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EC58935C-3DAE-4856-BA7F-CD4DF8D962A3", "durationSec": 590, "publicationDate": "1954-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un fleuron de la cr\u00e9ation radiophonique d\u00fb aux talents conjugu\u00e9s de William Aguet et Jean Daetwyler. Ce feuilleton diffus\u00e9 en pleine Deuxi\u00e8me Guerre mondiale connut un grand succ\u00e8s et fut reconnu avec enthousiasme par le public fran\u00e7ais. Plusieurs fois rediffus\u00e9 jusques dans les ann\u00e9es 1970, il appartient \u00e0 la l\u00e9gende de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}, {"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Pichard, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Bourdon Bzzz", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Troipom", "name": "Leclair, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "Eustache", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Yabon", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Cascatelle", "name": "Roy, Milyse", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Orchestre de Chambre de Lausanne sous la direction de Victor Desarzens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Quatri\u00e8mes aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz (13/13). Dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet et Jean Daetwyler : Des parents heureux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6301F5B9-52CC-434E-9001-BF26ADDECF4B", "durationSec": 474, "publicationDate": "1954-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un fleuron de la cr\u00e9ation radiophonique d\u00fb aux talents conjugu\u00e9s de William Aguet et Jean Daetwyler. Ce feuilleton diffus\u00e9 en pleine Deuxi\u00e8me Guerre mondiale connut un grand succ\u00e8s et fut reconnu avec enthousiasme par le public fran\u00e7ais. Plusieurs fois rediffus\u00e9 jusques dans les ann\u00e9es 1970, il appartient \u00e0 la l\u00e9gende de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Pichard, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}, {"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Binet, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le p\u00e8re", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Bourdon Bzzz", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Eustache", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e8re", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "Cascatelle", "name": "Roy, Milyse", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "compositeur", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Quatri\u00e8mes aventures d'Eustache et du Bourdon Bzzz (9/13). Dessin anim\u00e9 radiophonique de William Aguet et Jean Daetwyler : Prisonniers de la tour", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3B4FDD17-75CD-48CB-A183-4E5375943A17", "durationSec": 544, "publicationDate": "1954-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un fleuron de la cr\u00e9ation radiophonique d\u00fb aux talents conjugu\u00e9s de William Aguet et Jean Daetwyler. Ce feuilleton diffus\u00e9 en pleine Deuxi\u00e8me Guerre mondiale connut un grand succ\u00e8s et fut reconnu avec enthousiasme par le public fran\u00e7ais. Plusieurs fois rediffus\u00e9 jusques dans les ann\u00e9es 1970, il appartient \u00e0 la l\u00e9gende de Radio-Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Walker, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Braun, John", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}, {"role": "prise de son, effets sonores", "name": "Pichard, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Eustache", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Yabon", "name": "Mauriand, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Cascatelle", "name": "Roy, Milyse", "type": "Participant"}, {"role": "Bourdon Bzzz", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Orchestre de Chambre de Lausanne sous la direction de Victor Desarzens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Commaut\u00e9 europ\u00e9enne de d\u00e9fense (CED) : Discours de Paul van Zeeland, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de Ren\u00e9 Pleven, ministre fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-117D65BA-6B86-4175-B5C5-D3BFBCCD68CD", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "URSS", "Europe", "France", "Allemagne"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1954-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuman, Robert", "CED", "Pleven, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["paix", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Discours de Paul Van Zeeland et de Ren\u00e9 Pleven pour soutenir le projet de la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne de D\u00e9fense (CED) et sur la question de l'int\u00e9gration de l'Allemagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Zeeland, Paul van", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Situation en Afrique du Nord : Attentat contre le sultan du Maroc et mouvement de gr\u00e8ve en Tunisie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE7B6AB2-1138-472B-91E4-941003EED2FA", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Tunisie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1954-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "attentat", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "Au lendemain de l'attentat rat\u00e9 contre le sultan du Maroc, une reconstitution a lieu. D\u00e9couvertes de grenades non \u00e9clat\u00e9es. Mouvement de gr\u00e8ve contre les d\u00e9crets de r\u00e9forme en Tunisie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Ginette Leclerc : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-17AE9E95-E98D-4893-AC33-5DCAC6F2DF53", "durationSec": 228, "publicationDate": "1954-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, Ginette"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Elle est diff\u00e9rente des vamps qu'elle joue au cin\u00e9ma. Elle est encore diff\u00e9rente au th\u00e9\u00e2tre. Elle voudrait jouer au th\u00e9\u00e2tre des femmes humaines, de tous les jours. Ses d\u00e9buts: chant, danse, com\u00e9die, cin\u00e9ma. L'importance d'une formation compl\u00e8te. La pi\u00e8ce de Gabriel Arout \"La Dame de tr\u00e8fle\" qu'elle va jouer \u00e0 Gen\u00e8ve. Belle histoire d'amour. La belle langue d'Arout.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Leclerc, Ginette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Souvenir des Pito\u00ebff", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ABF8E65A-234B-46E1-862D-E70366E3E215", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 757, "publicationDate": "1954-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["public", "art dramatique", "d\u00e9cor", "mise en sc\u00e8ne", "presse", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Apports des Pito\u00ebff au monde du th\u00e9\u00e2tre. D\u00e9buts de Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve, puis \u00e0 Paris. Le climat qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 cr\u00e9er. Relations des Pito\u00ebff avec les journalistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Penay, Alfred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les travaux de la Commission \u00e9conomique pour l'Europe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1867A354-2444-43BA-871F-5FB938A75077", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Europe", "Allemagne", "Pays-Bas", "Gen\u00e8ve (ville)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1954-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Commission \u00e9conomique pour l'Europe", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["relations internationales", "relations Est Ouest", "paix", "commerce", "analyse \u00e9conomique", "ann\u00e9es 1950", "coop\u00e9ration internationale", "guerre froide", "organisation internationale"], "excerpt": "La conf\u00e9rence asiatique de Gen\u00e8ve. Am\u00e9lioration des relations \u00e9conomiques en Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Un centre de documentation d'une entreprise de presse : Interview de sa responsable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7373089A-F193-4759-916B-F1A28A286C2C", "durationSec": 650, "publicationDate": "1954-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre de documentation", "fiction radiophonique", "art dramatique", "presse", "archives"], "excerpt": "Conseils aux journalistes. Fichiers et dossiers: r\u00e9pertoire d'articles de presse. Journaux \u00e9trangers. L'actualit\u00e9 oblige \u00e0 ouvrir de nouvelles rubriques. Personnel f\u00e9minin assez nombreux. Tenir compte de la date d'un document: l'exemple d'un pastiche de Rimbaud: \"La chasse spirituelle\". Ne pas confondre Marcel Achard et Paul Achard, Charles Gide et Andr\u00e9 Gide. La profession de documentaliste commence. Pour une \u00e9cole de documentalistes. Certains viennent de l'Universit\u00e9. Son parcours personnel: elle a quitt\u00e9 l'enseignement pour des raisons de sant\u00e9. Un de ses violons d'Ingres: elle \u00e9crit des pi\u00e8ces radiophoniques, notamment \"Le B\u00e2tard de Dieu\" (1951). A \u00e9crit cette ann\u00e9e \"Cassandre ou l'inutile savoir\", interpr\u00e9t\u00e9 par Maria Casar\u00e8s. Passion pour le jeu d\u00e9j\u00e0 dans son enfance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du centre de documentation d'une entreprise de presse", "name": "Dagault, Henriette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Louis Calaferte, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Partage des vivants\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FD492BB-0CCA-4F98-9AC5-81D330A41744", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 497, "publicationDate": "1954-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calaferte, Louis", "Del Duca, Cino"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "Calaferte a re\u00e7u une bourse sur l'initiative de l'\u00e9diteur Del Duca. Composition du jury: Henriot, Maurois, Kanters, Kemp. Habite Lyon. Fait les march\u00e9s forains. Action de son roman dans la zone \u00e0 Lyon o\u00f9 il a v\u00e9cu. A travaill\u00e9 dans une usine de piles \u00e9lectriques, puis r\u00e9cup\u00e9rateur de vieux matelas. S'est \u00e9vad\u00e9 de la zone avec un copain. Il s'est heurt\u00e9 \u00e0 l'incompr\u00e9hension et a d\u00fb faire les plus sales boulots. Suicide de son copain quelques ann\u00e9es plus tard. La solitude li\u00e9e \u00e0 la pauvret\u00e9. Satisfaction de ce prix: il est pris au s\u00e9rieux. L'aspect combinard des prix litt\u00e9raires. Il a re\u00e7u de nombreuses lettres de lecteurs qui ont trouv\u00e9 de l'espoir gr\u00e2ce \u00e0 ce roman. Ce n'est pas un livre noir: il s'en d\u00e9gage espoir, solidarit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Attentat \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D03253CC-FEB0-40F0-9783-48E122D0EA8D", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Etats-Unis", "Porto Rico", "Washington"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1954-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "vie politique"], "excerpt": "Cinq parlementaires bless\u00e9s par des projectiles tir\u00e9s par quatre nationalistes portoricains. Arrestation d'une femme, \u00e2me de la conspiration. Rappel d'autres attentats commis \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants. Situation politique de Porto Rico. Comparaison entre la situation des Etats-Unis et celle de la France face \u00e0 l'Alg\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 New York", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Monsieur Galvini, ministre fran\u00e7ais de la marine : Exp\u00e9rience r\u00e9ussie pour la plong\u00e9e d'un bathyscaphe fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1C8D6F7-7D70-442B-B26C-041C7AF18254", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1954-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilm", "Houot"], "thematicThemes": ["plong\u00e9e technique et scientifique", "bathyscaphe"], "excerpt": "Il accueillera \u00e0 Paris le commandant Houot et l'ing\u00e9nieur Wilm qui ont r\u00e9alis\u00e9 une plong\u00e9e \u00e0 4050 m\u00e8tres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais de la marine", "name": "Galvini", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les ballets Roland Petit \u00e0 New York : Interview des danseuses des ballets", "genres": ["INT"], "id": "sound-B248EFB0-F7B8-4A99-B779-3214B572C78C", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Paris"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petit, Roland"], "thematicThemes": ["corps de ballet", "ballet (musique)", "danse classique"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de quatre danseuses des ballets Roland Petit. Sa chor\u00e9graphie. Leurs projets personnels et ceux de la compagnie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse des ballets Roland Petit", "name": "Marchand, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse des ballets Roland Petit", "name": "Montevecchi, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse des ballets Roland Petit", "name": "Caron, Leslie", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse \u00e9toile des ballets Roland Petit", "name": "Verdy, Violette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Dijon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Ettore Gianini, cin\u00e9aste, dans le cadre du Festival de Cannes 1954 : A propos de son film \"Le Carrousel napolitain\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-3D500122-A25A-43CC-ABDC-52C7AF3EDE74", "thematicGeographicals": ["Italie", "Naples"], "durationSec": 418, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gianini, Ettore"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "f\u00eate populaire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Naples du d\u00e9but du si\u00e8cle \u00e0 nos jours. F\u00eates populaires napolitaines. Film en couleur. Couleur stylis\u00e9e. Chansons et ballets dans le film.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gianini, Ettore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Le service social de la mairie de Paris", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-C28C37B0-F9A5-4CC7-B06E-58251B922339", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 753, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'enfance", "politique sociale", "enfant (\u00e2ge)", "allocation familiale", "enfance"], "excerpt": "Organisation de l'aide sociale \u00e0 Paris. Placements d'enfants. Nombre d'assistantes sociales. Types d'activit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante sociale", "name": "[Sicart]", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale", "name": "[Gauger]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "[Basch-Rigon]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview et conf\u00e9rence de Monseigneur Feltin, archev\u00eaque de Paris : A propos des pr\u00eatres ouvriers", "genres": ["DECL", "INT"], "id": "sound-611079EE-1D47-4B1F-B6E0-AB5C9933AF7B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Paris", "France"], "durationSec": 1274, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abb\u00e9 Pierre", "Pax Christi", "Rousseau, Jean-Jacques", "Verdier (Cardinal)", "Caritas", "Secours catholique"], "thematicThemes": ["paix", "clerg\u00e9", "ouvrier", "catholicisme", "sans-abri", "aide aux indigents", "solidarit\u00e9", "religion et croyances"], "excerpt": "Invit\u00e9 par Caritas pour une conf\u00e9rence sur la paix et le monde chr\u00e9tien. Gen\u00e8ve est la ville de la paix (Croix-rouge, SDN, ONU). Le mouvement \"Pax Christi\": faire conna\u00eetre ce que les papes ont fait pour la paix et favoriser des rencontres de jeunes (route de la paix). Gen\u00e8ve, ville de Rousseau, qui croyait l'homme bon par nature. L'exp\u00e9rience montre que l'homme n'est pas bon. La paix est un Don de Dieu. Prier pour la paix. Vingt nations seront repr\u00e9sent\u00e9es en ao\u00fbt prochain \u00e0 Einsiedeln o\u00f9 l'on \u00e9tudiera les questions relatives \u00e0 la paix. Espoir que Saint Nicolas de Flu\u00eb deviendra le patron du mouvement. L'action de l'Abb\u00e9 Pierre \u00e0 Paris en faveur des sans-logis. La communaut\u00e9 d'Emma\u00fcs et son organisation. L'abb\u00e9 Pierre a alert\u00e9 les pouvoirs publics et a re\u00e7u de nombreux dons. Autres oeuvres de charit\u00e9: celle du cardinal Verdier et le Secours catholique. Gr\u00e2ce \u00e0 la premi\u00e8re oeuvre de charit\u00e9: 130 \u00e9glises et chapelles construites \u00e0 Paris en 20 ans. Le Secours catholique s'occupe des sans-logis: cit\u00e9 ouverte \u00e0 la Porte d'Italie. G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la Suisse et de ses oeuvres de charit\u00e9. Interview de Monseigneur Rodin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Secours catholique pour la France, qui accompagne l'archev\u00eaque de Paris \u00e0 Gen\u00e8ve. Reconnaissance pour l'aide de la Suisse aux prisonniers de guerre et d\u00e9port\u00e9s fran\u00e7ais. Le Secours catholique fran\u00e7ais travaille avec les organisations Caritas de divers pays. R\u00e9centes actions de secours. D\u00e9claration de Monseigneur Feltin: il y a dix ans, son pr\u00e9d\u00e9cesseur a invit\u00e9 des pr\u00eatres \u00e0 se consacrer aux ouvriers. Ces pr\u00eatres se sont engag\u00e9s dans le monde du travail avec leur foi. Malheureusement, une certaine presse les a mis au premier plan de l'actualit\u00e9, ce qui a d\u00e9form\u00e9 l'opinion et les buts de leur mission. La politique s'en m\u00eale: on les accuse d'\u00eatre les ferments de l'anarchie sociale. Les r\u00e9sultats obtenus par ces pr\u00eatres: conversions, pr\u00e9jug\u00e9s qui tombent concernant l'Eglise, alli\u00e9e de l'argent. Le Saint-Si\u00e8ge inquiet decette forme d'apostolat. Pas suppression, mais am\u00e9nagement profond de la fonction de pr\u00eatre ouvrier. Cause de cet am\u00e9nagement: des d\u00e9viations se sont parfois manifest\u00e9es. Il faut conserver la puret\u00e9 de la doctrine. Ces pr\u00eatres sont parfois devenus syndicalistes et privil\u00e9gient l'action temporelle. La fonction du la\u00efcat et diff\u00e9rente du sacerdoce. l'Eglise reconna\u00eet la dignit\u00e9 du travail manuel (cf. J\u00e9sus-Christ).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archev\u00eaque de Paris", "name": "Feltin", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Secours catholique fran\u00e7ais", "name": "Rodin", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archev\u00eaque de Paris", "name": "Feltin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Georges S. Houot, commandant : Premiers essais de plong\u00e9e du sous-marin CNRS 3", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-93DCA2C1-BBD4-44F1-ADD5-543CA3E9D4B7", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "Dakar"], "durationSec": 628, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CNRS", "Houot, Georges S."], "thematicThemes": ["plong\u00e9e technique et scientifique", "bathyscaphe"], "excerpt": "Annonce des r\u00e9sultats des premiers essais de plong\u00e9e \u00e0 grande profondeur du sous-marin CNRS 3.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "capitaine de corvette, collaborateur au Minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Marine", "name": "Houot, Georges S.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Hans Fischer, peintre et graveur", "genres": ["INT"], "id": "sound-74CEE73E-AD33-4CFD-BFAF-29302D268EBA", "thematicGeographicals": ["Lugano", "Kloten", "Suisse", "Appenzell"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fischer, Hans"], "thematicThemes": ["art et tradition populaires", "peinture"], "excerpt": "Son inspiration du folklore suisse. Le carnaval en Appezell.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, graveur", "name": "Fischer, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Antonina Valentin, \u00e9crivain : A propos d'Albert Einstein", "genres": ["INT"], "id": "sound-B76BF22B-9517-4719-A023-190F9B1233E6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 465, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["physique nucl\u00e9aire", "pacifisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Religion et physique. Son indiff\u00e9rence aux conventions. Anecdotes sur sa vie. Sa vie d'\u00e9tudiant pass\u00e9 inapper\u00e7ue. Sa position dramatique par rapport \u00e0 la politique internationale. Ses qualit\u00e9s et sa vie. Son angoisse de la destruction totale de l'humanit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Valentin, Antonina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Helmut Ka\u00fctner, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Le dernier pont\" pr\u00e9sent\u00e9 au Festival de Cannes 1954", "genres": ["INT"], "id": "sound-CB4FC49F-E548-4702-AA11-C82D3EB9AAFB", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Yougoslavie"], "durationSec": 405, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schell, Maria", "K\u00e4utner, Helmut"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "relations Est Ouest", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Co-production austro-yougoslave, avec Maria Schell. R\u00e9sum\u00e9: doctoresse allemande enlev\u00e9e par des partisans yougoslaves. Elle d\u00e9couvre quelque chose de sup\u00e9rieur \u00e0 l'amour: l'amour de l'humanit\u00e9. Maria Schell: d\u00e9couverte de ce Festival. Projet du cin\u00e9aste sur les rapports Est-Ouest en Allemagne: \"Ciel sans \u00e9toile\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "K\u00e4utner, Helmut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Jean Cocteau, \u00e9crivain : A l'occasion du festival de Cannes", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EF60165B-2DA1-48BA-BCA5-F11E7B53B309", "durationSec": 196, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Appel du muezzin. Lecture du coran. Chant religieux [en arabe]", "genres": ["R\u00e9cit", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5CE47B59-9212-4C05-863F-8DE2A74AC3DE", "durationSec": 422, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur du coran", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "muezzin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie d'Albert Rheinwald, \u00e9crivain et critique d'art : A propos de la peinture contemporaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E8472D4-19F6-4610-A1F4-ED4C0CB21AE5", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 545, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9zanne, Paul", "Poussin, Nicolas"], "thematicThemes": ["fauvisme", "futurisme", "art nouveau", "impressionnisme", "20e si\u00e8cle", "peinture", "cubisme"], "excerpt": "Singularit\u00e9s de l'art moderne. Expositions de la Biennale de Venise. Impressionnisme comme point de d\u00e9part de l'art contemporain. Volume et couleurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art", "name": "Rheinwald, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Cassirer, sp\u00e9cialiste de la t\u00e9l\u00e9vision : A propos d'un livre de l'UNESCO sur la t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["INT"], "id": "sound-8A52761C-BA25-4A49-A97C-F553952928BF", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Canada", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Suisse", "France"], "durationSec": 872, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["presse", "t\u00e9l\u00e9vision", "technique de t\u00e9l\u00e9vision", "coop\u00e9ration internationale", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "groupe social", "cin\u00e9ma", "organisation internationale"], "excerpt": "Probl\u00e8mes de d\u00e9marrage d'une nouvelle t\u00e9l\u00e9vision. Revue de l'UNESCO sur la t\u00e9l\u00e9vision. Nombre d'heures de t\u00e9l\u00e9visions. Qualit\u00e9 des programmes. La t\u00e9l\u00e9vision dans les diff\u00e9rentes couches sociales en Grande-Bretagne. Le divertissement tu\u00e9 par la t\u00e9l\u00e9vision. Influence am\u00e9ricaine sur la t\u00e9l\u00e9vision canadienne. Coop\u00e9ration entre les stations de t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la t\u00e9l\u00e9vision au D\u00e9partement Information de l'UNESCO", "name": "Cassirer, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur de l'UNESCO", "name": "Dovaz, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La quinzaine de la t\u00e9l\u00e9vision genevoise : Conf\u00e9rence de presse", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-8086D6C3-5623-458E-8774-8313F758A7A8", "thematicGeographicals": ["Lille", "Suisse romande", "Mon-Repos", "Belgique", "Zurich (ville)", "Londres", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Le Chasseral", "La D\u00f4le", "Tessin", "Dijon", "France", "Paris", "Suisse"], "durationSec": 2641, "publicationDate": "1954-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BBC", "PTT", "SSR"], "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "studio de t\u00e9l\u00e9vision (plateau)", "\u00e9metteur", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des \u00e9missions de la quinzaine de la t\u00e9l\u00e9vision genevoise. Emissions de d\u00e9monstration. Prix et qualit\u00e9 technique des appareils. Port\u00e9e des \u00e9metteurs. La question des relais et le plan de Stockholm. Accords de transmission entre la Belgique et la France et entre la Suisse et la France. Les projets d'antenne \u00e0 Gen\u00e8ve. La r\u00e9partition des t\u00e2ches entre le studio fixe de Gen\u00e8ve et le car de reportage lausannois. L'avenir de l'\u00e9metteur genevois. La t\u00e9l\u00e9vision au Tessin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des \u00e9missions de Mon Repos", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des radio-\u00e9lectriciens genevois", "name": "[Gargantini]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "sp\u00e9cialiste technique, repr\u00e9sentant du professeur Extermann", "name": "[Bonhomme]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence de presse", "name": "Ganter, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Association des Int\u00e9r\u00eats de Gen\u00e8ve", "name": "Nicole, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de Mon Repos", "name": "Schenker, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Amis de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Fasel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "S\u00e9jour de Ren\u00e9 Pleven, ministre fran\u00e7ais, en Indochine [extrait] : Message aux militaires et conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6EC3E516-9ADF-4E5B-ADA7-35357E20FB43", "thematicGeographicals": ["Indochine", "Vietnam", "Gen\u00e8ve", "Laos"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pleven, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir visit\u00e9 les principaux champs de combats en Indochine, Ren\u00e9 Pleven s'adresse aux militaires fran\u00e7ais sur place. Il exprime la reconnaissance de la France envers ses soldats et les remercie pour leurs succ\u00e8s et sacrifices. Positions des Etats-Unis et de l'Angleterre sur le conflit. Pr\u00e9paration de la Conf\u00e9rence de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Monseigneur Maurice Feltin : A propos de l'interdiction des pr\u00eatres-ouvriers", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1FD46794-E1ED-4864-AAE7-791492EB6850", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 629, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouvrier", "pauvret\u00e9", "presse", "mission", "clerg\u00e9", "catholicisme"], "excerpt": "Selon l'orateur, la presse, avide de sensation, a d\u00e9form\u00e9 les buts de la mission des pr\u00eatres-ouvriers et les a interpr\u00e9t\u00e9s politiquement. Les succ\u00e8s des pr\u00eatres-ouvriers qui ont obtenu des conversions et ont prouv\u00e9 que l'Eglise est proche des pauvres, pas alli\u00e9e de l'argent. D\u00e9cision prise de repenser cet apostolat. La fonction sacerdotale est diff\u00e9rente de la fonction la\u00efcale.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "archev\u00eaque de Paris", "name": "Feltin, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reprise du pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral \u00e9gyptien Mohammed Neguib", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55D6ED4F-765F-4E30-96D3-9F5FCBBCA4E3", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasser, Gamal Abdel", "Neguib, Mohammed"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "pouvoir"], "excerpt": "48 heures apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 destitut\u00e9 de ses fonctions de Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique par le Conseil de la r\u00e9volution, Mohammed Neguib reprend sesfonctions \u00e0 la demande de ce m\u00eame conseil. Nasser demeure Premier ministre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du g\u00e9n\u00e9ral \u00e9gyptien Neguib : Le point de vue de Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DED3A835-6F9A-4448-A4C2-37ACDC5FE077", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Egypte", "Inde"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neguib, Muhammad", "Nehru, Jawaharlal", "Nasser, Gamal Abdel"], "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "L'arriv\u00e9e de Nasser au pouvoir mal accueillie \u00e0 Londres \u00e0 cause de son ultranationalisme et de son attitude anti-britannique. Les Anglais attendent l'\u00e9volution de la situation en Egypte. L'Egypte va se d\u00e9tacher du monde occidental et se rapprocher de l'Inde de Nehru.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce d'accidents de train dans les Pyr\u00e9n\u00e9es et sur la ligne Paris-Limoges", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C916C27B-E063-4BD3-990F-EB2873D4037D", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Pyr\u00e9n\u00e9es", "Limoges"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident ferroviaire", "bless\u00e9", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Incidents \u00e0 Khartoum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9FCA9A0B-E908-4CEC-8D8B-8A0DCC3CB057", "thematicGeographicals": ["Soudan", "Khartoum"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Heures po\u00e9tiques : La maison Tavel, promenade dans le vieux Gen\u00e8ve", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FD30B859-A678-43CC-9BFC-D7B50AF20C09", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1820, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalmet, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marny, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise politique en Syrie : Arrestations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B4D093D-E5C9-4453-9211-D8089CD78CF2", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chichakli, Adib"], "thematicThemes": ["crise politique", "arrestation"], "excerpt": "Suite au d\u00e9part du g\u00e9n\u00e9ral Chichakli, la crise politique perdure en Syrie. Arrestation de partisans de Chichakli.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["IMPRESSIONNISME", "PEINTURE"], "id": "asset-194738", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 758, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19540228, \u00e9vocation de la vie de l'oeuvre du peintre fran\u00e7ais UTRILLO Maurice.", "title": "MAURICE UTRILLO, PEINTRE - 54.02.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMPRESSIONNISME", "PEINTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FABRE, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHMID, Robert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BEART, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Incidents \u00e0 Khartoum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-396ED57C-4860-4624-8827-7AA3C09BA955", "thematicGeographicals": ["Soudan", "Khartoum"], "durationSec": 120, "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Crenesse, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA"], "id": "asset-174328", "thematicGeographicals": ["TEHERAN"], "durationSec": 4621, "mediaType": "video", "excerpt": "* T\u00e9h\u00e9ran : 19540300, arriv\u00e9e au Parlmeent du shah d'Iran PAHLAVI Muhammad Riza, qui a ouvert la session du Parlement iranien.", "title": "ARRIVEE DU SHAH D'IRAN PAHLAVI AU PARLEMENT A TEHERAN - 54.03.00", "visualGeographicals": ["TEHERAN"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA"], "thematicThemes": ["MONARCHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9L\u00c8VE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-173923", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 230, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19540300, en compagnie des \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles genevoises, visite de l'Exposition \"LEONARD de VINCI ing\u00e9nieur\" qui pr\u00e9sente de nombreuses maquettes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 partir des plans de machines invent\u00e9es par le peintre et savant italien de la Renaissance.", "title": "EXPOSITION LEONARD DE VINCI INGENIEUR (1452-1519) - 54.03.00", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1954-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9L\u00c8VE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "EHRLER, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-69A127B2-938B-4627-851E-C71050A91CB6", "durationSec": 1274, "publicationDate": "1954-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction avec pr\u00e9sentation d'un concours de patois, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc - 2. Biau pa\u00ef de la vegne : Beau pays de la vigne, de Henri Kissling, par Ami Lavanchy, de Jorat - 3. Lo pouro Timbou : Le pauvre timbon, de Jules Cordey, par Lucien Mouron, de Chardonne - 4. Pfou-pfou : Le bailli et la grue, de Jules Cordey, par Lucien Mouron, de Chardonne - 5. La batailla d\u00e8 Saint-Dzaqui\u00e9: La bataille de Saint-Jacques, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9r\u00e9n\u00e9az, par Auguste Janin, de Morrens - 6. Quand iere dzouveve : Quand j'\u00e9tais jeune, par Auguste Janin, de Morrens", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mouron, Lucien", "type": "Participant"}, {"name": "Janin, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Lavanchy, Ami", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9r\u00e9n\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Kissling, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Rheims-Rothschild, commissaire priseur, expert : A propos de la vente des tr\u00e9sors du roi Farouk", "genres": ["INT"], "id": "sound-60469717-AFD0-460B-9067-C166029F74A2", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Suisse"], "durationSec": 741, "publicationDate": "1954-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farouk (roi)"], "thematicThemes": ["philat\u00e9lie", "vente aux ench\u00e8res", "vie politique", "numismatique", "horlogerie", "coup d'Etat", "joaillerie"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des tr\u00e9sors de la collection du roi Farouk qui vont \u00eatre vendus aux ench\u00e8res par le nouveau gouvernement \u00e9gyptien. Horlogerie, philat\u00e9lie, joaillerie et numismatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert", "name": "Boutemy, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "expert", "name": "[Weil]", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire priseur, expert", "name": "Rheims-Rothschild, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du g\u00e9n\u00e9ral \u00e9gyptien Neguib : Le point de vue de Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88BB684F-9D90-429F-9A90-DB0FB3CF5D42", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Inde", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1954-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nehru, Jawaharlal", "Nasser, Gamal Abdel", "Neguib, Muhammad"], "thematicThemes": ["crise politique"], "excerpt": "L'arriv\u00e9e de Nasser au pouvoir mal accueillie \u00e0 Londres \u00e0 cause de son ultranationalisme et de son attitude anti-britannique. Les Anglais attendent l'\u00e9volution de la situation en Egypte. L'Egypte va se d\u00e9tacher du monde occidental et se rapprocher de l'Inde de Nehru.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Sallebert, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e8ne Ionesco, \u00e9crivain : A propos de sa pi\u00e8ce \"La Le\u00e7on\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-1A917B0F-FCE1-45C2-989D-C14DDA44AD85", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1954-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ionesco, Eug\u00e8ne"], "thematicThemes": ["langue anglaise", "art nouveau", "genre th\u00e9\u00e2tral", "art dramatique", "langage"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans le th\u00e9\u00e2tre. Son d\u00e9go\u00fbt pour le th\u00e9\u00e2tre conventionnel. Les r\u00e9actions hostiles du public. Le langage et l'irr\u00e9el. Sa perception du monde. Ses projets. Ses impressions lorsqu'il assiste \u00e0 ses pi\u00e8ces.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ionesco, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Cuny, com\u00e9dien : A propos de la pi\u00e8ce d'Ugo Betti \"L'Ile des ch\u00e8vres\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-FE201563-1526-4FEB-B127-B385A60AC6A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Paris"], "durationSec": 672, "publicationDate": "1954-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuny, Alain", "Clavel, Maurice", "Betti, Ugo"], "thematicThemes": ["public", "cin\u00e9ma", "camp de concentration", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re au th\u00e9\u00e2tre. La caract\u00e9ristique du public genevois. Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"L'Ile des ch\u00e8vres\" d'Ugo Betti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cuny, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferry, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LAUSANNE-CHAUX-DE-FONDS - 54.02.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-234236", "durationSec": 590, "publicationDate": "1954-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Labarthe, journaliste scientifique : Les derniers progr\u00e8s de la recherche scientifique", "genres": ["INT"], "id": "sound-BB60DFC6-32DD-431E-B4A8-46ECE68CBA7C", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Australie"], "durationSec": 570, "publicationDate": "1954-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "marine de guerre", "ann\u00e9es 1950", "avion civil", "ordinateur", "transport a\u00e9rien", "science-fiction", "charbon", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "v\u00e9hicule spatial", "sciences appliqu\u00e9es"], "excerpt": "Litt\u00e9rature et science. Recherche de l'automatisme, de l'\u00e9nergie et de la vitesse. Cybern\u00e9tique et calcul \u00e9lectronique. M\u00e9moires artificielles. Langage binaire. Avions convertibles. Fus\u00e9es interplan\u00e9taires. Energie et sous-marins atomiques. Science du futur. Avenir du charbon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste scientifique", "name": "Labarthe, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radiodiffusion fran\u00e7aise, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Jouin, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Henry de Montherlant, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Histoire d'amour de la rose des sables\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-C26A95FD-4D7B-4C49-B305-A7CF620355AD", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 485, "publicationDate": "1954-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montherlant, Henry de"], "thematicThemes": ["amour", "roman", "litt\u00e9rature", "cohabitation raciale", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Histoire de la liaison d'un lieutenant europ\u00e9en et d'une jeune prostitu\u00e9e marocaine. L'estime, le respect de cet homme pour cette Marocaine. Sensualit\u00e9 et tendresse. L'officier fran\u00e7ais comprend mieux les populations indig\u00e8nes \u00e0 travers cette rencontre et r\u00e9vise certaines id\u00e9es. Le sujet du roman: le rapprochement racial. La liaison s'\u00e9teint quand elle lui ment. L'officier sera tu\u00e9 par les Arabes \u00e0 Fez au cours d'une \u00e9meute locale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Montherlant, Henry de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marianne Oswald, chanteuse et com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C3C0DA7-3CEF-4451-B424-B496445AF54D", "durationSec": 442, "publicationDate": "1954-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marais, Jean", "Cayatte, Andr\u00e9", "Pr\u00e9vert, Jacques", "Oswald, Marianne", "Ciampi, Yves"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Elle a interpr\u00e9t\u00e9 une sorte de Iago f\u00e9minin dans \"Les Amants de V\u00e9rone\", film d'Andr\u00e9 Cayatte et Jacques Pr\u00e9vert. Th\u00e8me de la r\u00e9volte dans ses chansons. Ne pas oublier son enfance. Elle \u00e9crit des contes pour les enfants. A v\u00e9cu deux ans chez des paysans. Son r\u00f4le dans le film \"La Gu\u00e9risseuse\" d'Yves Ciampi, avec Jean Marais. Elle a \u00e9t\u00e9 trouver une gu\u00e9risseuse extraordinaire, pour son r\u00f4le. Projet de films avec Jean Cocteau: \"Anna la bonne\" et \"La Dame de Monte-Carlo\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, com\u00e9dienne", "name": "Oswald, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie humoristique d'Anne-Marie Carri\u00e8re, fantaisiste : A propos du rapport Kinsey et de la m\u00e9tempsychose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1138E17D-ADAE-421F-9082-089999137337", "durationSec": 468, "publicationDate": "1954-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kinsey"], "thematicThemes": ["comportement sexuel", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Rapport sur le comportement de la femme am\u00e9ricaine. D\u00e9couvertes de v\u00e9rit\u00e9s premi\u00e8res: l'homme est diff\u00e9rent de la femme. Le flirt. L'adult\u00e8re. Evocation humoristique de la m\u00e9tempsychose.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "P\u00e9russet, Suzanne", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "fantaisiste", "name": "Carri\u00e8re, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "La conf\u00e9rence asiatique de Gen\u00e8ve du 26 avril 1954 : L'action des Nations Unies en faveur de la paix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94CFA2B6-D99D-4B09-91EC-F36A3A413B1E", "thematicGeographicals": ["Inde", "Asie", "Cor\u00e9e du Sud", "Cor\u00e9e", "Palestine"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1954-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "Hammarskj\u00f6ld, Dag", "ONU"], "thematicThemes": ["soldat", "conflit arm\u00e9", "relations internationales", "paix", "organisation internationale", "prisonnier de guerre", "coop\u00e9ration internationale", "guerre de Cor\u00e9e"], "excerpt": "Lieux de r\u00e9union de la conf\u00e9rence asiatique. R\u00f4le des Nations Unies en Asie. Action des soldats indiens en Cor\u00e9e. Action des Nations Unies en Palestine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "F\u00eater le carnaval", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452028.image", "id": "ece-3446886", "durationSec": 203, "publicationDate": "1954-02-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La ville de Martigny vit au rythme du carnaval.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446886", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446886"}, {"source": "siranau", "title": "Jacques Bodoin", "id": "sound-B04251F1-BD1E-4878-8CA3-D1C43C606B38", "durationSec": 435, "publicationDate": "1954-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"name": "Bodoin, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bodoin, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La loterie nationale", "id": "sound-054C1E8C-3BF4-4BE4-99EE-F9DB9D57D112", "durationSec": 435, "publicationDate": "1954-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"name": "Bodoin, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bodoin, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9e Girod, doctoresse, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne de l'Alliance des Soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines de Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-4D5B7461-EF83-4E84-9621-0590D5083524", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 263, "publicationDate": "1954-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "\u00e9ducation sexuelle", "femme", "bruit"], "excerpt": "La justification de cette commission d'hygi\u00e8ne: le point de vue f\u00e9minin diff\u00e9rent du point de vue masculin. Int\u00e9r\u00eat pour la sant\u00e9 du peuple dans son ensemble. L'alimentation. Le lait. La tuberculose. L'alcoolisme. La syphilis. Le cancer et ses cons\u00e9quences sociales. L'hygi\u00e8ne mentale. La lutte contre le bruit. Les cons\u00e9quences du bruit dans les localit\u00e9s: enfants irritables, sommeil troubl\u00e9. L'enseignement de l'hygi\u00e8ne mentale dans les \u00e9coles. L'enseignement de l'hygi\u00e8ne sexuelle pour les deux sexes. Les maladies v\u00e9n\u00e9riennes. Brochures \u00e9dit\u00e9es pour la jeunesse. Textes \u00e0 corriger car les id\u00e9es \u00e9voluent...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 d'hygi\u00e8ne de l'Alliance des Soci\u00e9t\u00e9s f\u00e9minines de Suisse", "name": "Girod, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Prix Lecomte du No\u00fcy : Hommage \u00e0 l'homme scientifique qui a donn\u00e9 son nom \u00e0 ce prix", "genres": ["INT"], "id": "sound-6719B7B1-8ACF-438F-9990-731A55665A46", "durationSec": 847, "publicationDate": "1954-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lecomte du No\u00fcy, Pierre"], "thematicThemes": ["physique", "religion et croyances", "prix (r\u00e9compense)", "recherche scientifique"], "excerpt": "Composition du jury. Hommage \u00e0 Pierre Lecomte du No\u00fcy. Sa foi en la vie. La qualit\u00e9 de ses livres. Premi\u00e8re rencontre en 1927 \u00e0 l'Institut Pasteur. Ses recherches, son oeuvre scientifique. Frapp\u00e9 par les impr\u00e9cisions de la m\u00e9decine (exemple: l'immunit\u00e9). Dix ans \u00e0 l'Institut Pasteur. Recherche du sens v\u00e9ritable de vie. Pas croyant au d\u00e9but de sa vie. Le travail scientifique l'a conduit \u00e0 la foi. Interview de sa veuve. Il fut d'abord un litt\u00e9raire, un sportif, un homme du monde. A \u00e9crit des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et les a jou\u00e9es. Etudes \u00e0 la Sorbonne: int\u00e9r\u00eat pour la philosophie. S'est rendu aux Etats-Unis. On a cr\u00e9\u00e9 pour lui un laboratoire de bio-physique. Son charme. Pouvait \u00eatre cassant et ironique. Son engagement total dans la recherche scientifique. Affirmation de sa croyance. Ouvrages:\"L'Homme devant la science\", \"L'avenir de l'esprit\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut Pasteur", "name": "Tr\u00e9fouel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "veuve de Pierre Lecomte du No\u00fcy", "name": "Lecomte du No\u00fcy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Jouin, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "Quatre interviews lors du Congr\u00e8s de l'UNDA : Le catholicisme et la t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-94F4888D-3122-4F08-A0E6-BA71F2578BCE", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Congo belge", "Hollande", "Vatican", "Suisse", "Cuba", "Europe"], "durationSec": 1237, "publicationDate": "1954-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "UNDA"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "Eurovision", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "cin\u00e9ma", "mission", "censure", "famille", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "coop\u00e9ration internationale", "t\u00e9l\u00e9vision", "doctrine religieuse", "catholicisme romain", "radio", "\u00e9ducation", "catholicisme"], "excerpt": "Catholicisme et t\u00e9l\u00e9vision. Emissions religieuses. Buts de l'UNDA. Censure et qualit\u00e9 des programmes. Echanges d'\u00e9missions en direct. T\u00e9l\u00e9vision scolaire. La question de la retransimission de la messe \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Bilan de la conf\u00e9rence. Les dangers de la t\u00e9l\u00e9vision. Le r\u00f4le abrutissant de la t\u00e9l\u00e9vision.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9, r\u00e9alisateur d'\u00e9missions religieuses", "name": "Plichard", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Arc-en-ciel", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alice Descoeudres, \u00e9ducatrice : L'aide aux enfants \"arri\u00e9r\u00e9s\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-15ED8374-C0BD-4CA5-BD34-452DFC8AD25A", "thematicGeographicals": ["Suisse allemande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1954-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Descoeudres, Alice"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "d\u00e9veloppement de l'enfant", "\u00e9ducation"], "excerpt": "Son exp\u00e9rience acquise au cours de trente ans pass\u00e9s \u00e0 aider les enfants en difficult\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ducatrice", "name": "Descoeudres, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques-Yves Cousteau, explorateur : A propos d'exp\u00e9ditions sous-marines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4715D355-1FFC-474D-BDB5-E3CD901FEE78", "durationSec": 2044, "publicationDate": "1954-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cousteau, Jacques-Yves"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "sp\u00e9l\u00e9ologie", "oc\u00e9an", "mer", "plong\u00e9e technique et scientifique", "objet arch\u00e9ologique", "v\u00e9hicule aquatique"], "excerpt": "La conqu\u00eate de la mer par des chercheurs qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9. \"La Calypso\". Les myst\u00e8res des oc\u00e9ans. La ma\u00eetrise partielle de la mer. Les risques li\u00e9s \u00e0 la pression. Les risques d'un s\u00e9jour trop prolong\u00e9 sous l'eau. L'ivresse des profondeurs et le danger de cet \u00e9tat euphorique. Cet \u00e9tat endort l'instinct de conservation. Explosions sous-marines. La peur rencontr\u00e9e lors de plong\u00e9es sp\u00e9ologiques. D\u00e9couverte d'\u00e9paves de navires engloutis: \u00e9motion et sensation de profaner une tombe. Faune sous-marine: animaux sans danger pour l'homme \u00e0 part le requin, qui peut tuer quand il le veut. Pas d'agression connue, mais un jour il y aura un grave accident. Les autres animaux sous-marins sans danger pour l'homme. L'inqui\u00e9tude des animaux face \u00e0 \"l'homme-poisson\". Le G.R.S.: Groupe de Recherche Sous-marine. Int\u00e9r\u00eat de Cousteau pour les tr\u00e9sors arch\u00e9ologiques sous-marins. L'exemple d'un navire grec englouti depuis 22 si\u00e8cles. Il y a beaucoup \u00e0 apprendre de l'arch\u00e9ologie navale. Biologie et g\u00e9ologie marines dans l'Oc\u00e9an indien. Le bon \u00e9quipement de la Calypso et son \u00e9quipe enthousiaste. D\u00e9couvertes extraordinaires dans l'Oc\u00e9an indien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, oc\u00e9anographe", "name": "Cousteau, Jacques-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve : Interviews dans un \u00e9tablissement public apr\u00e8s une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-1EB34B72-6F6C-4834-B51B-5B19CF4397F3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 443, "publicationDate": "1954-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "t\u00e9l\u00e9vision locale", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision pour la jeunesse"], "excerpt": "Qualit\u00e9 des \u00e9missions de la t\u00e9l\u00e9vision genevoise. Dur\u00e9e des programmes. T\u00e9l\u00e9vision scolaire. Qualit\u00e9 des programmes. Extrait de la \"Valse tendre de Gen\u00e8ve\", pl. 14.", "alternativeExcerpt": ["Interview dans un caf\u00e9 apr\u00e8s la diffusion d'une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision."], "alternativeTitle": ["La t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve / SIR_1954-02-19_magazine-de-television_1EB34B72-6F6C-4834-B51B-5B19CF4397F3 / La t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Gen\u00e8ve : Interviews dans un \u00e9tablissement public apr\u00e8s une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision - 19.02.1954"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518345.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3494057", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "client, technicien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "sommeli\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "patron du caf\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme du patron du caf\u00e9", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "clients", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3494054"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La chasse aux sorci\u00e8res \u00e0 Gen\u00e8ve au XVIIe si\u00e8cle : La pittoyable histoire de Mich\u00e9e Chauderon. De Georges Hoffmann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-269CC239-2255-4D06-B76F-8A1DEBC5020D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3363, "publicationDate": "1954-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["17e si\u00e8cle", "sorcellerie", "histoire"], "excerpt": "[En annexe Pdf d'une page du \"Radio\" donnant plus de d\u00e9tails]", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Hoffmann, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Suzanne Malbuisson", "name": "Tourner, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "une femme", "name": "Marnay, Rirette", "type": "Participant"}, {"role": "le lieutenant de justice", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Jeanne Darlod", "name": "Villard, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "le greffier", "name": "Nicoloff, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Bernard Mallet", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Gabrielle Darlod", "name": "Savoy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "le sieur auditeur Rillet", "name": "F\u00e9do, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Elisabeth Royaume", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Henriette", "name": "Aubert, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Devign\u00e9", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "le Dr Nathan d'Aubign\u00e9", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Pernette Royaume", "name": "Amman, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "Mich\u00e9e Chauderon", "name": "Morhange, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine de t\u00e9l\u00e9vision", "title": "Premiers effets", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518345.image", "id": "ece-3494054", "durationSec": 443, "publicationDate": "1954-02-18T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview dans un caf\u00e9 apr\u00e8s la diffusion d'une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3494054", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3494054"}, {"source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Berlin en 1954 : La question de l'Allemagne et des deux Berlin", "genres": ["COM"], "id": "sound-0B4A35CD-6699-4932-8A8D-C9B02700E294", "thematicGeographicals": ["RDA", "RFA"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1954-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre froide", "politique", "r\u00e9unification allemande", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Moguin, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Match de hockey sur glace URSS-Suisse en 1954", "genres": ["REP"], "id": "sound-672CBD6B-BCE2-480F-ACC2-9EA05C36F8C4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1954-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "excerpt": "Troisi\u00e8me but sovi\u00e9tique. L'URSS bat la Suisse par trois buts \u00e0 un.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e8s Segovia, guitariste : A propos du r\u00e9pertoire pour la guitare", "genres": ["INT"], "id": "sound-24687328-5D77-4240-85C0-86E10AE79C0C", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 770, "publicationDate": "1954-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Schubert, Franz", "Segovia, Andr\u00e9s"], "thematicThemes": ["musique classique", "luth", "guitare", "musique", "compositeur"], "excerpt": "D\u00e9finition de la musique. Ses d\u00e9buts dans la musique classique. R\u00e9pertoire pour la guitare. Les \u00e9coles de guitare. Son attrait pour la guitare. Critique du violon, du violoncelle et du piano. Son sp\u00e9cial de la guitare. Evocation des compositeurs contemporains pour guitare. Exemples des diff\u00e9rentes sonorit\u00e9s de la guitare. Etude de Sor interpr\u00e9t\u00e9e par Andr\u00e8s Segovia, pl. 08.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste classique", "name": "Segovia, Andr\u00e9s", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Sor, Fernando", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste", "name": "Segovia, Andr\u00e9s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "La situation des r\u00e9fugi\u00e9s en Gr\u00e8ce et en Turquie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB17888C-AD8C-492D-B953-63F98796716E", "thematicGeographicals": ["Moyen-Orient", "Paris", "Gr\u00e8ce", "Turquie"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1954-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Heuven Goedhart, Gerrit Jan", "UNHCR", "ONU", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["relations internationales", "aide humanitaire", "coop\u00e9ration internationale", "financement", "r\u00e9fugi\u00e9", "niveau de vie", "organisation internationale"], "excerpt": "Probl\u00e8me des r\u00e9fugi\u00e9s en Gr\u00e8ce et en Turquie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "haut-commissaire pour les r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Van Heuven Goedhart, Gerrit Jan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Decoin, cin\u00e9aste : A propos de ses films \"Les Intriguantes\", \"La V\u00e9rit\u00e9 sur b\u00e9b\u00e9 Donge\" et \"Bonnes \u00e0 tuer\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA040F7D-E675-4F34-88F1-3CDD16653156", "durationSec": 390, "publicationDate": "1954-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirsch, Robert", "Decoin, Henri", "Rouleau, Raymond", "Gabin, Jean", "Pellegrin, Raymond", "Charon, Jacques", "Arnoul, Fran\u00e7oise", "Darrieux, Danielle", "Arletta", "Fun\u00e8s, Louis de", "Moreau, Jeanne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Les interpr\u00e8tes: notamment Jeanne Moreau et Raymond Rouleau. Histoire dramatique. Histoire d'un directeur de th\u00e9\u00e2tre qui a fait de mauvaises affaires et qui s'associe avec quelqu'un qui lui apporte des sommes consid\u00e9rables. Cet associ\u00e9 se tue. Le directeur de th\u00e9\u00e2tre est accus\u00e9 de l'avoir pouss\u00e9. Happy end. L'action se d\u00e9roule dans un th\u00e9\u00e2tre, deux jours avant la premi\u00e8re. Etude de moeurs du milieu du th\u00e9\u00e2tre. Autres interpr\u00e8tes: Raymond Pellegrin, Louis de Fun\u00e8s, Robert Hirsch, Jacques Charon. Decoin \u00e9voque son film pr\u00e9c\u00e9dent:\"La V\u00e9rit\u00e9 sur b\u00e9b\u00e9 Donge\", avec Jean Gabin et Dani\u00e8le Darrieux. Film sombre. Sc\u00e9nario d'Andr\u00e9-Paul Antoine, sc\u00e9nariste de talent. Les rebondissements n\u00e9cessaires dans certains films. L'importance du rythme adapt\u00e9 \u00e0 la situation. Son prochainfilm:\"Bonnes \u00e0 tuer\", film psychologique avec Dani\u00e8le Darrieux, Arletty, Fran\u00e7oise Arnoul.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Decoin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Silvio D'Amico, directeur de th\u00e9\u00e2tre : Le th\u00e9\u00e2tre italien", "genres": ["INT"], "id": "sound-06248969-DDF1-4BD2-9A1B-62E0DC53214D", "thematicGeographicals": ["Paris", "Italie", "France", "Suisse"], "durationSec": 897, "publicationDate": "1954-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirandello, Luigi", "Betti, Ugo", "D'Amico, Silvio"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "public", "com\u00e9die"], "excerpt": "Liens th\u00e9\u00e2traux \u00e9troits entre pays latins. Raisons du succ\u00e8s des pi\u00e8ces de Luigi Pirandello et d'Ugo Betti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Piccolo Teatro de Rome", "name": "D'Amico, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9clamations et lettres anonymes : Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff", "genres": ["D\u00e9claration", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D8A17681-B983-4032-A475-D24AACFA3869", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 668, "publicationDate": "1954-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Lettres anonymes et r\u00e9clamations. Adieux des personnages de l'\u00e9mission. Dialogue entre Jean Vigny et ses personnages. Adieux de Monsieur Gribouille.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "humoriste", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Monsieur Placide", "name": "Diakoff, Wladimir", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Gribouille, Charles-Dominique Ducollet, Ernest Duronchon, Fritz Schlitermeul, Giuseppe Cornucci", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Arnaud \u00e9crivain et reporter : A propos de la pi\u00e8ce \"Les Aveux les plus doux\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-52DB7E51-8F74-4BD4-824C-CA24FDBB6EC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 580, "publicationDate": "1954-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnaud, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "censure", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "oeuvre cin\u00e9matographique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce. Censure pour son adaptation cin\u00e9matographique. Ses projets litt\u00e9raires et cin\u00e9matographiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, reporter", "name": "Arnaud, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les probl\u00e8mes de Gibraltar et du Maroc espagnol en 1954 : Interview de Michel Clerc, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C11139E-5427-40ED-A0BA-2E3D1E095F2C", "thematicGeographicals": ["Maroc espagnol", "France", "Etats-Unis", "Gibraltar", "Maroc", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 790, "publicationDate": "1954-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franco, Francisco"], "thematicThemes": ["crise politique", "ind\u00e9pendantisme", "colonialisme", "base militaire", "relations internationales"], "excerpt": "D\u00e9claration de Franco \u00e0 propos du Maroc espagnol. Bagarres \u00e0 Madrid \u00e0 propos de Gibraltar. L'interview\u00e9, Michel Clerc, est de retour d'Espagne. L'affaire de Gibraltar revient chaque fois que Franco a besoin d'un succ\u00e8s de prestige. Elle dure depuis 250 ans (1704). L'exigence espagnole face \u00e0 l'Angleterre: que la reine n'y mette pas les pieds. Orgueil britannique et espagnol dans cette affaire. Autre affaire: la revendication espagnole face \u00e0 la France concernant le Maroc espagnol. Michel Clerc a rencontr\u00e9 le ministre espagnol des Affaires \u00e9trang\u00e8res: \u00e0 ses yeux la France a eu tort de destituer le sultan sans en avertir l'Espagne. La pr\u00e9sence am\u00e9ricaine en Espagne: elle est invisible. Quatre bases am\u00e9ricaines en construction en Espagne. Victoire diplomatique de Franco qui a obtenu que ces bases soient sous commandement espagnol. Le r\u00f4le futur de l'Espagne. Paradoxe: Franco joue la carte du nationalisme arabe, de l'anticolonialisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Clerc, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de S.S. le pape Pie XII capt\u00e9e au Vatican : Message aux malades lors de l'ann\u00e9e mariale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8B2BE75F-67FD-4682-9286-139411E6676C", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican", "Italie"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1954-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["catholicisme", "malade", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "258e pape", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Instants du monde", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de S.S. le pape Pie XII capt\u00e9e au Vatican : Message aux malades lors de l'ann\u00e9e mariale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0350F0C6-92AD-4EB7-B7E7-E90D9A91881F", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican", "Italie"], "durationSec": 454, "publicationDate": "1954-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marie", "J\u00e9sus-Christ", "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["pape", "vieillard", "catholicisme romain", "Dieu", "catholicisme", "religion et croyances", "malade"], "excerpt": "Encouragements aux malades. D\u00e9but de l'ann\u00e9e mariale.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "speaker en fran\u00e7ais de Radio-Vatican", "name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "258e souverain pontife", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du val d'Anniviers", "id": "sound-9716885C-C9BF-47BD-BDFB-A04AFD1FE24F", "thematicGeographicals": ["Val d'Anniviers"], "durationSec": 1206, "publicationDate": "1954-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeurves, de Charles Montandon, par Charles Montandon - 2. Veill\u00e9e d'hiver \u00e0 Saint-Luc, de Edouard Pont et C\u00e9lien Balmer et Joseph Salamin et Ren\u00e9 Pont, par Edouard Pont et C\u00e9lien Balmer et Joseph Salamin et Ren\u00e9 Pont, de Anniviers (VS) - 3. Bong-j-An\u00e9viar : Bons Anniviards, de Julien Favre, par Edouard Pont et C\u00e9lien Balmer et Joseph Salamin et Ren\u00e9 Pont, de Anniviers (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Pont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Salamin, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Pont, Edouard", "type": "Participant"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Balmer, C\u00e9lien", "type": "Participant"}, {"name": "Salamin, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Balmer, C\u00e9lien", "type": "Auteur"}, {"name": "Pont, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Favre, Julien", "type": "Auteur"}, {"name": "Pont, Edouard", "type": "Auteur"}, {"name": "Montandon, Charles", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Barsacq, metteur en sc\u00e8ne et directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier : A propos des \"Quatre v\u00e9rit\u00e9s\" de Marcel Aym\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-44D489C9-9236-4BAA-AF6E-715686CD15BE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 692, "publicationDate": "1954-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aym\u00e9, Marcel", "Barsacq, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce de Marcel Aym\u00e9 \"Les Quatre v\u00e9rit\u00e9s\". Les personnages de la pi\u00e8ce. Portrait de Marcel Aym\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9corateur, metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'Atelier", "name": "Barsacq, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique des institutions internationales", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Richard Coudenhove-Kalergi, comte : A propos du mouvement paneurop\u00e9en", "genres": ["INT"], "id": "sound-3F35D191-EC0C-45ED-AE04-7168FFB42DA1", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis", "Asie:Sarre", "URSS", "Strasbourg", "Suisse"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1954-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coudenhove-Kalergi, Richard", "Molotov, Viatcheslav", "SDN", "Union paneurop\u00e9enne", "Schuman, Robert"], "thematicThemes": ["guerre froide", "relations Est Ouest", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "europ\u00e9anisme"], "excerpt": "Historique du mouvement paneurop\u00e9en. Son avis \u00e0 propos du plan europ\u00e9en de Molotov. Probl\u00e8me de la Sarre. L'Europe peut-elle contribuer \u00e0 la fin de la guerre froide? Relations entre l'Europe et l'Asie. Position suisse par rapport \u00e0 l'Europe. Projets de Coudenhove-Kalergi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "comte, diplomate", "name": "Coudenhove-Kalergi, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Pasteur Vallery-Radot, professeur : La recherche m\u00e9dicale en France", "genres": ["INT"], "id": "sound-9A727DEB-626E-4C38-9CC4-81C5AB2747F7", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "France"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1954-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut Claude Bernard", "CNRS", "Institut d'Hygi\u00e8ne", "Institut Pasteur", "Pasteur Vallery-Radot, Louis"], "thematicThemes": ["diagnostic m\u00e9dical", "laboratoire m\u00e9dical", "m\u00e9decine", "enseignement de la m\u00e9decine", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Fonctionnement de la recherche m\u00e9dicale en France. S\u00e9lection des chercheurs. Qualit\u00e9 des scientifiques suisses. Recherche sur les anti-histaminiques. La recherche \u00e0 l'Institut Pasteur. La recherche m\u00e9dicale dans les h\u00f4pitaux de Paris. La place de la clinique par rapport au laboratoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Paris", "name": "Pasteur Vallery-Radot, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}]}}