{"response": {"numFound": 676, "start": 200, "docs": [{"source": "siranau", "title": "R\u00e9ception du docteur Albert Schweitzer \u00e0 l'Acad\u00e9mie des sciences [extraits]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B6E50AFF-B37E-4031-AA89-1680B3A436B6", "thematicGeographicals": ["France", "Gabon"], "durationSec": 620, "publicationDate": "1952-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwin, Charles", "Elisabeth II", "Schweitzer, Albert", "Ruey, Jacques"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9thique"], "excerpt": "Le journaliste commence par d\u00e9crire les personnes pr\u00e9sentes, puis fait un portrait du docteur Schweitzer. Ensuite il parle du premier discours du docteur: \"L'\u00e9thique dans l'\u00e9volution de la pens\u00e9e humaine\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Ichac, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les travaux de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-763BBA80-642F-4CD1-9AD7-BB38CE2799CF", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Cor\u00e9e", "Etats-Unis"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1952-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "prisonnier de guerre", "guerre de Cor\u00e9e", "r\u00e9fugi\u00e9", "armistice", "pauvret\u00e9", "organisation internationale"], "excerpt": "Le d\u00e9bat sur le rappatriement des prisonniers de guerre en Cor\u00e9e. Aide aux r\u00e9fugi\u00e9s de Palestine.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "A propos de l'enseignement de l'histoire et de la g\u00e9ographie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A44E2AB-2AFF-4B33-A1A4-5803861D7B20", "durationSec": 374, "publicationDate": "1952-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["enseignement de la g\u00e9ographie", "coop\u00e9ration internationale", "enseignement de l'histoire"], "excerpt": "N\u00e9cessit\u00e9 de refondre les manuels d'histoire et de g\u00e9ographie. Le g\u00e9nie humain ne s'applique pas qu'\u00e0 la guerre. Publication d'un petit guide pour les professeurs de g\u00e9ographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Relations anglo-iraniennes : Rupture", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-111BE0A8-88C9-4064-807C-23C60A37D323", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Iran"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1952-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "ambassade", "diplomatie"], "excerpt": "Le charg\u00e9 d'affaires iranien annonce la rupture des relations entre son pays et l'Angleterre. Rappel de la mission diplomatique britannique \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. L'Iran fait de m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "La question du rappatriement des prisonniers de guerre cor\u00e9ens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8729D551-F5AD-4B1E-99FC-DEFFA9876245", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1952-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Vyschinski, Andrei", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "organisation internationale", "guerre froide", "paix", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "La question du retour des prisonniers de guerre en Cor\u00e9e. Attente des \"t\u00e9nors\" des Grandes Puissances. Conditions du rappatriement des prisonniers.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du Studio des Nations Unies \u00e0 New York", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Audition d'Antoine Pinay et de Robert Schumann \u00e0 la commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res : Commission europ\u00e9enne de d\u00e9fense (CED) et probl\u00e8me de la Tunisie et de la Sarre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B2787A4-41FA-45E0-86EA-9897000C2FA9", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Allemagne", "Sarre", "France"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1952-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CED"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Compte rendu rapide de la s\u00e9ance.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Intronisation du Mar\u00e9chal Juin : Il devient Grand Conn\u00e9table de la Compagnie des Chevaliers du Tastevin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-478C5771-B247-434B-B487-2E30296EBC22", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Clos de Vougeot"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1952-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie des Chevaliers du Tastevin", "Juin, Alphonse"], "thematicThemes": ["vin", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le journaliste d\u00e9crit d'abord le repas puis parle de l'intronisation du mar\u00e9chal Juin. On entend un extrait de son discours qui \u00e9voque la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal", "name": "Juin, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Bernstein, \u00e9crivain : A propos de la pi\u00e8ce \"Evang\u00e9line\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-F3617793-EA35-4670-862F-71ACF99FAD1A", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1952-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernstein, Henri"], "thematicThemes": ["art dramatique", "critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "public", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Appr\u00e9ciation des critiques. Evocation des critiques du pass\u00e9. Critique de la critique. Sa pi\u00e8ce \"Evang\u00e9line\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bernstein, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kessel, \u00e9crivain : Sa vie et son oeuvre", "genres": ["INT"], "id": "sound-C6530EBD-0A6B-4A35-AE4E-B9259C0D2DFE", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Russie", "France", "Paris"], "durationSec": 1225, "publicationDate": "1952-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tolsto\u00ef, L\u00e9on", "Kessel, Joseph", "Dostoyevsky, Fyodor Mikhaylovich"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "enfance", "bonheur", "mort (philosophie)", "\u00e9crivain", "conflit arm\u00e9", "juda\u00efsme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vie et oeuvre de Kessel. Le voyage et son inspiration romanesque. Son enfance. L'amiti\u00e9. La mort. Le bonheur. Sa vie faite d'action. Ses origines russes et son choix de la France comme patrie. L'amour des parents. L'amour des faiblesses humaines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Dorgel\u00e8s, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Portraits sans retouche\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-155ABC15-A1D2-4D0F-B724-5BF6FE67C9E7", "thematicGeographicals": ["Paris", "Montmartre", "France"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1952-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Tristan", "Dorgel\u00e8s, Roland", "Clemenceau, Georges", "Courteline, Georges"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "litt\u00e9rature", "humour"], "excerpt": "Portrait de Courteline. A propos de la fid\u00e9lit\u00e9 et de la rupture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dorgel\u00e8s, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9bats de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB52FDE7-A838-45B4-9927-83EF3279A5F2", "thematicGeographicals": ["Chili", "Afrique du Sud", "Etats-Unis", "Cor\u00e9e"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1952-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acheson, Dean", "Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["apartheid", "racisme", "guerre froide", "organisation internationale", "aide au d\u00e9veloppement", "prisonnier de guerre", "paix", "armistice", "d\u00e9sarmement", "guerre de Cor\u00e9e"], "excerpt": "Fermet\u00e9 am\u00e9ricaine dans la guerre de Cor\u00e9e. Appel du Chili pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "speaker du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du film de Marc All\u00e9gret consacr\u00e9 \u00e0 Andr\u00e9 Gide", "genres": ["INT", "DIV"], "id": "sound-54DEB17C-DDD0-4409-BF72-586EB96F73A3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 798, "publicationDate": "1952-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique classique", "silence", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Film biographique sur Andr\u00e9 Gide r\u00e9alis\u00e9 par son beau-fils Marc All\u00e9gret. Fa\u00e7on d'interpr\u00e9ter Chopin selon Andr\u00e9 Gide. Importance du silence dans la musique et le th\u00e9\u00e2tre. Pr\u00e9lude de Bach, pl. 10; pr\u00e9lude de Chopin, pl. 10 et 11. Pr\u00e9lude en do majeur de Bach, pl. 12. Pr\u00e9sentation du film biographique sur Gide r\u00e9alis\u00e9 par son beau-fils Marc All\u00e9gret. Sa vie de grand-p\u00e8re. Critique du d\u00e9calage entre le contenu du film et l'oeuvre de l'\u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Morice, Annick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Chopin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "Bach, Johann Sebastian", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Election du pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48536CB8-D3D2-4F3C-A884-D148556A00F7", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1952-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Pearson, Lester Bowles"], "thematicThemes": ["paix", "coop\u00e9ration internationale", "d\u00e9colonisation", "relations internationales", "organisation internationale"], "excerpt": "Circonstances de l'\u00e9lection de Lester B. Pearson comme pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Nations Unies. R\u00e9union du bureau de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "name": "Pearson, Lester Bowles", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ouverture de la 7e session de l'ONU", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-251D15EC-76BB-4D85-8CF8-D3E78AA1D454", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Cor\u00e9e du Sud", "New York (ville)", "Cor\u00e9e du Nord", "Autriche", "Tunisie", "Etats-Unis", "Afrique du Sud"], "durationSec": 686, "publicationDate": "1952-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "relations Est Ouest", "colonialisme", "racisme", "r\u00e9union internationale", "vie politique"], "excerpt": "Description du public, journalistes ,etc. Diff\u00e9rents discours \u00e9voqu\u00e9s, notamment celui du maire de New York. Son espoir dans la paix. Guerre de Cor\u00e9e non r\u00e9solue. Les relations entre le monde communiste et le monde capitaliste. Divers probl\u00e8mes: question tunisienne et marocaine, politique raciale en Union sud-africaine, la question autrichienne. L'arbitrage. Colonies. Incidents dans la Baltique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Portrait de Le Corbusier par Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher (Extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9DCCAFF1-B5A9-48D6-ACC8-D51FC86D3423", "durationSec": 116, "publicationDate": "1952-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture"], "excerpt": "[L'autre partie du document (41785) se trouve sur la bande num\u00e9ris\u00e9e 33171, pl. 03]. La fiert\u00e9 du Corbusier devant son travail. Ses col\u00e8res faces \u00e0 des revues qui le critiquent. Comment il explique ses r\u00e9alisations \u00e0 coups de crayon. L'argent ne l'int\u00e9resse pas. Son atelier parisien. La l\u00e9gion d'honneur lui est remise.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Portrait de Le Corbusier par Fr\u00e9d\u00e9ric Pottecher (Extrait)", "id": "sound-DDE898F6-F92F-4A06-8FE3-98AB2C806A6F", "durationSec": 106, "publicationDate": "1952-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'autre partie du m\u00eame document (41786) se trouve sur le CDR 368, pl.25.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Pottecher, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "A propos du r\u00f4le de la jeunesse dans l'aide au d\u00e9veloppement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D5D9EEB-7D44-4586-A218-5BC386EE1EDE", "durationSec": 286, "publicationDate": "1952-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "jeunesse", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Confiance dans la jeunesse. Vertus de la jeunesse pour le d\u00e9veloppement mondial. Syst\u00e8me des Bons d'entraide. Exemples de d'actions d'aide.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les discussions \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale : Le nouveau si\u00e8ge des Nations Unies \u00e0 New York", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C866B7B8-F9FA-455F-982D-8DD52A5819E2", "thematicGeographicals": ["Erythr\u00e9e", "Yougoslavie", "Pays arabes", "New York (ville)", "France", "Etats-Unis", "Cor\u00e9e", "Proche-Orient", "Palestine", "Asie", "Afrique du Sud"], "durationSec": 816, "publicationDate": "1952-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lie Trygve", "Vychinski, Andre\u00ef", "ONU", "Kaiser, Jacques", "Acheson, Dean"], "thematicThemes": ["diffusion de l'information", "guerre froide", "relations internationales", "racisme", "guerre de Cor\u00e9e", "libert\u00e9 d'expression", "droits de l'homme", "organisation internationale", "relations Est Ouest", "paix", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Les \u00e9lections am\u00e9ricaines. Arriv\u00e9e des diplomates \u00e0 New York. Les pr\u00e9sents et les absents. Les travaux de l'UN Plazza. Les installations des Nations Unies. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral et les employ\u00e9s am\u00e9ricains accus\u00e9s de communisme. L'admission des nouveaux membres. La situation raciale en Union sud-africaine. La question de la guerre de Cor\u00e9e et celle des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens. La libert\u00e9 d'information et le droit de rectification.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, correspondant du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re du film de Chaplin \"Limelight\" [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2C779D7-02C6-42B9-B701-B3398F3C6013", "durationSec": 552, "publicationDate": "1952-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Premi\u00e8re mondiale au cin\u00e9ma l'Od\u00e9on \u00e0 Londres. Foule dans la rue. Arriv\u00e9e de Chaplin avec sa femme. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Arriv\u00e9e de la princesse Margaret. Apr\u00e8s la projection du film, Chaplin, sur sc\u00e8ne, remercie la foule. Chaplin d\u00e9clare que, dans cette \u00e9poque de haine, il a voulu \u00e9crire quelque chose sur l'humanit\u00e9, la bont\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re du film de Chaplin \"Limelight\" [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2047E89-2E27-4A4A-83C5-516CD915E5D7", "durationSec": 483, "publicationDate": "1952-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Premi\u00e8re mondiale au cin\u00e9ma l'Od\u00e9on \u00e0 Londres. Foule dans la rue. Arriv\u00e9e de Chaplin avec sa femme. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Arriv\u00e9e de la princesse Margaret. Apr\u00e8s la projection du film, Chaplin, sur sc\u00e8ne, remercie la foule. Chaplin d\u00e9clare que, dans cette \u00e9poque de haine, il a voulu \u00e9crire quelque chose sur l'humanit\u00e9, la bont\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Chronique sur la Cor\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D7ED880-B725-49EF-960F-3BEC9683363F", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Nord", "Gen\u00e8ve (ville)", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 836, "publicationDate": "1952-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["communisme", "guerre de Cor\u00e9e", "prisonnier de guerre", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Regards sur la guerre de Cor\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Malche, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur les votations du 6 juillet 1952 : A propos de l'imp\u00f4t sur la d\u00e9fense nationale", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-8A74C2EA-7400-49A4-901D-E50873B341DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2153, "publicationDate": "1952-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["vin", "d\u00e9fense", "imp\u00f4t sur le revenu", "paix", "politique d'armement", "vie politique", "politique de d\u00e9fense", "imp\u00f4t", "votation"], "excerpt": "Politique suisse et financement des armements. Surtaxe sur l'imp\u00f4t de d\u00e9fense nationale. Nouveau r\u00e9gime financier. Nouvel imp\u00f4t et nouvelle taxe sur les boissons alcoolis\u00e9es. Pessimisme du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Initiative pour un sacrifice de paix. Opposition des vignerons.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "[Deonna]", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand-Conseil genevois, opposant", "name": "Delarze, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national, conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Glasson, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la F\u00e9d\u00e9ration romande des vignerons", "name": "[Rochaix]", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Union syndicale suisse", "name": "Meury, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Reverdin, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation d'un laboratoire de recherche nucl\u00e9aire \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-E4D148D7-E248-4CA0-9113-A45A98097029", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 852, "publicationDate": "1952-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche nucl\u00e9aire", "laboratoire de recherche"], "excerpt": "Co\u00fbt. Nombre de collaborateurs. Protons. Le cosmotron: appareil d'acc\u00e9l\u00e9ration de particules. Plusieurs Etats concern\u00e9s par ce laboratoire. Exode de savants europ\u00e9ens en Am\u00e9rique: source de pr\u00e9occupation pour les institutions scientifiques europ\u00e9ennes. Les objectifs de ce laboratoire: recherche exp\u00e9rimentale. Il accueillera des stagiaires, formera des \u00e9quipes de chercheurs. L'administration du laboratoire par les Etats group\u00e9s pour le construire. Un conseil d'administration fixera le programme de recherche. Laboratoire ouvert ult\u00e9rieurement aux Etats non-associ\u00e9s au projet. Caract\u00e8re pacifique du projet. Participation active de la Suisse qui offre au laboratoire l'hospitalit\u00e9 de son territoire. Esprit de collaboration europ\u00e9enne. Une Europe na\u00eet. Quatre candidatures \u00e0 \u00e9galit\u00e9. Gen\u00e8ve l'emporte. Les autres candidats beaux joueurs (Paris, Copenhague, la Hollande). Marque de confiance \u00e0 la Suisse. L'importance \u00e9conomique de ce laboratoire. 100 millions de francs de travaux r\u00e9partis entre les nations. Sorte de seconde facult\u00e9 de physique \u00e0 nos portes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Montel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du D\u00e9partement de l'Instruction publique de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident du D\u00e9partement de l'Instruction publique de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Louis Pauwels, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le Ch\u00e2teau du dessous\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-6CFE9AEE-764E-46D2-B40A-23284C17DDDE", "durationSec": 531, "publicationDate": "1952-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauwels, Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Davantage un po\u00e8me qu'un roman. Au d\u00e9part il voulait \u00e9crire un livre pour les enfants. Livre sur la vie int\u00e9rieure. M\u00e9taphysique. R\u00e9sum\u00e9: un roi parti pour la guerre doit revenir victorieux et est attendu par la ville. On s'aper\u00e7oit qu'il va mourir et la ville perd sa confiance en elle-m\u00eame. Un enfant se rend au ch\u00e2teau et va recevoir un cours d'initiation par le roi agonisant. Mort du roi. La ville reprend ses forces. L'enfant devient roi. La raison du titre de ce livre: le roi a v\u00e9cu dans un ch\u00e2teau sous-terrain. Il lui suffisait de penser \u00e0 une chose pour qu'il l'obtienne. Disparition de la chose si on n'y pense plus. Besoin de rien sauf de la possession de soi-m\u00eame. Besoin de l'amour d'autrui. L'enfant se nomme Emmanuel (\"envoy\u00e9 de Dieu\"), il a 11 ans, \u00e2ge de la puret\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pauwels, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Reflets d'ici et d'ailleurs", "source": "siranau", "title": "Le Conseil Europ\u00e9en pour la Recherche Nucl\u00e9aire (CERN) a d\u00e9cid\u00e9 de construire en Suisse son laboratoire de recherches : Interview de Pierre Auger, directeur du d\u00e9partement des Sciences naturelles de l'UNESCO, de Paul Montel, pr\u00e9sident de la commission nationale fran\u00e7aise pour l'UNESCO, de Jean Mussard, du d\u00e9partement des sciences naturelles de l'UNESCO, de Robert Valeur, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France \u00e0 l'Unesco et d'Albert Picot, conseiller d'Etat genevois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A9E9359-6E3D-4B77-8713-FDE7C7A2D476", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 1709, "publicationDate": "1952-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["recherche nucl\u00e9aire", "organisation internationale", "physique nucl\u00e9aire", "laboratoire de recherche"], "excerpt": "L'\u00e9mission rapporte une s\u00e9ance qui s'est tenue le lundi 6 octobre 1952. Des personnalit\u00e9s scientifiques et internationales, ainsi que des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du gouvernement genevois \u00e0 la session du Conseil d'Amsterdam, donnent leur opinion sur le plus grand laboratoire de recherche nucl\u00e9aire, dont le si\u00e8ge sera \u00e0 Gen\u00e8ve. Pierre Auger rappelle la gen\u00e8se du projet, Paul Montel son bienfait pour l'humanit\u00e9 et Jean Mussard pr\u00e9sente le laboratoire, ses objectifs et applications possibles. Robert Valeur souligne le caract\u00e8re pacifique de ce puissant acc\u00e9l\u00e9rateur synchro-cyclotron, con\u00e7u sous le signe de la science et du d\u00e9sint\u00e9ressement. Albert Picot quant \u00e0 lui rappelle le d\u00e9roulement du vote en faveur de Gen\u00e8ve.", "alternativeExcerpt": ["Gen\u00e8ve est choisie pour accueillir le futur laboratoire europ\u00e9en."], "alternativeTitle": ["Le CERN en Suisse / SIR_1952-10-08_reflets-d-ici-et-d-ailleurs_1A9E9359-6E3D-4B77-8713-FDE7C7A2D476 / Le Conseil Europ\u00e9en pour la Recherche Nucl\u00e9aire (CERN) a d\u00e9cid\u00e9 de construire en Suisse son laboratoire de recherches. Interviews de Pierre Auger, directeur", "Reflets d'ici et d'ailleurs - 08.10.1952"], "imageURL": "//www.rts.ch/3639603.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366684", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission nationale fran\u00e7aise pour l'UNESCO", "name": "Montel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France \u00e0 l'Unesco", "name": "Valeur, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "membre du d\u00e9partement des sciences naturelles de l'UNESCO", "name": "Mussard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9partement des Sciences naturelles de l'UNESCO", "name": "Auger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Picot, Albert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3366682"]}, {"source": "escenic", "program": "Reflets d'ici et d'ailleurs", "title": "Le CERN en Suisse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3639603.image", "id": "ece-3366682", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1952-10-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Gen\u00e8ve est choisie pour accueillir le futur laboratoire europ\u00e9en.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366682", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366682"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un prince de la chanson et de l'op\u00e9rette, Albert Willemetz. Evocation parl\u00e9e et musicale : Avec une interview du compositeur parisien et des extraits de chansons et d'op\u00e9rettes (1/2)", "genres": ["INT", "VAR"], "id": "sound-D78A6805-CB48-45C3-AC29-C948A3ED27D4", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 935, "publicationDate": "1952-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Willemetz, Albert"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9rette", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "La naissance et la vie d'une chanson. Les succ\u00e8s populaires de certaines d'entre elles comme \"Etoile des neiges\". Histoire de l'op\u00e9rette. La composition de l'ouvrage: \"Les Aventures du Roi Pausole\". Le r\u00f4le et le talent d'Yvonne Printemps, une des interpr\u00e8tes \u00e0 la sc\u00e8ne et au disque de Willemetz, par l'\u00e9pouse de ce dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse d'Albert Willemetz", "name": "Willemetz", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, parolier", "name": "Willemetz, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Christin\u00e9, Henri", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "cantatrice d'op\u00e9rette", "name": "Printemps, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Patachou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Mistinguett", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Chevalier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, interpr\u00e8te", "name": "Fresnay, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Honegger, Arthur", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur, compositeur, parolier", "name": "Willemetz, Albert", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur, compositeur", "name": "Yvain, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Un prince de la chanson et de l'op\u00e9rette, Albert Willemetz. Evocation parl\u00e9e et musicale : Avec une interview du compositeur parisien et des extraits de chansons et d'op\u00e9rettes (2/2)", "genres": ["INT", "VAR"], "id": "sound-89F30CD0-7DFE-430E-A5D9-A88090D80742", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 836, "publicationDate": "1952-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Willemetz, Albert"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "chanson fran\u00e7aise", "compositeur"], "excerpt": "La naissance et la vie d'une chanson. Les succ\u00e8s populaires de certaines d'entre elles comme \"Etoile des neiges\". Histoire de l'op\u00e9rette. La composition de l'ouvrage: \"Les Aventures du Roi Pausole\". Le r\u00f4le et le talent d'Yvonne Printemps, une des interpr\u00e8tes \u00e0 la sc\u00e8ne et au disque de Willemetz, par l'\u00e9pouse de ce dernier.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chansonnier", "name": "Chevalier, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "acteur, interpr\u00e8te", "name": "Fresnay, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Patachou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Mistinguett", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice d'op\u00e9rette", "name": "Printemps, Yvonne", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Christin\u00e9, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse d'Albert Willemetz", "name": "Willemetz", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, parolier", "name": "Willemetz, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Honegger, Arthur", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur, compositeur", "name": "Yvain, Maurice", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur, compositeur, parolier", "name": "Willemetz, Albert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Danielle Delorme, actrice et productrice de cin\u00e9ma : A propos du film \"Les dents longues\", premier film r\u00e9alis\u00e9 et adapt\u00e9 par Daniel G\u00e9lin son mari, et de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre dans laquelle elle joue, \"La Maison de poup\u00e9es\" au th\u00e9\u00e2tre Caumartin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7785561-675E-4908-B9EB-573B062DD77A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 568, "publicationDate": "1952-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00e9lin, Daniel", "Delorme, Danielle [= Girard, Dani\u00e8le]"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'ann\u00e9e 1952 apporte la r\u00e9alisation de tous ses projets. Un film r\u00e9unit Danielle Delorme et son mari Daniel G\u00e9lin, dans lequel celui-ci est metteur en sc\u00e8ne. Le film est tir\u00e9 du roman \"Les dents longues\" de Jacques Robert, en collaboration avec Michel Audiard et Marcel Camus. Au th\u00e9\u00e2tre, Danielle Delorme pr\u00e9pare la pi\u00e8ce \"Maison de poup\u00e9es\", au th\u00e9\u00e2tre Com\u00e9die-Caumartin sous la direction de Bruno Coquatrix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, productrice", "name": "Delorme, Danielle [= Girard, Dani\u00e8le]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview des Peter Sisters, chanteuses", "genres": ["INT"], "id": "sound-316B16CE-E0B7-4D62-88FA-8004712926ED", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1952-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peter Sisters"], "thematicThemes": ["chanteur", "op\u00e9rette", "orchestre", "jazz", "music-hall"], "excerpt": "Music-hall et jazz. Impressions des orchestres europ\u00e9ens. Projets du groupe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du groupe des Peter Sisters", "name": "[Virginia]", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse du groupe des Peter Sisters", "name": "[Maffy]", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse du groupe des Peter Sisters", "name": "[Ann]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Perrin, \u00e9crivain : A propos de son livre sur Arletty", "genres": ["INT"], "id": "sound-E6D0EB81-47CF-4358-A205-343B79BE13BB", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean", "Gaillard, Roger", "Arletty"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien", "litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "La collection \"Masques et visages\" de Roger Gaillard. La personnalit\u00e9 d'Arletty. Ses d\u00e9buts difficiles. Son caract\u00e8re de demoiselle. Jean Cocteau parlant d'Arletty.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Perrin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Robinson, com\u00e9dienne : A propos de la pi\u00e8ce La Dame de tr\u00e8fle", "genres": ["INT"], "id": "sound-20590B53-5381-4FBC-835B-7446577848EE", "durationSec": 221, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robinson, Madeleine"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Caract\u00e8re de l'actrice. Son r\u00f4le pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. La pi\u00e8ce \"La Dame de tr\u00e8fle\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Robinson, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature d'inspiration chr\u00e9tienne : Interview d'Albert B\u00e9guin, critique litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36D462DB-4A2D-42EE-8DAC-FE6E4279E23E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 425, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascal, Blaise"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "litt\u00e9rature", "christianisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Albert B\u00e9guin \u00e9voque Blaise Pascal ainsi que le \"Dialogue des Carm\u00e9lites\" de G. Bernanos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "B\u00e9guin, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR/correspondant \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Suisses romands \u00e0 Paris : Interview de L\u00e9on Savary \u00e9voquant la carri\u00e8re parisienne de quelques \u00e9crivains romands", "genres": ["INT"], "id": "sound-B1021DD9-D178-4EF3-B09A-A8A39F1B0D98", "thematicGeographicals": ["Paris", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "L'attraction exerc\u00e9e par Paris sur les Suisses romands en g\u00e9n\u00e9ral et les artistes romands en particulier qui y ont fait carri\u00e8re (Cherbuliez, Edouard Rod, Robert de Traz, etc.)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de lettres, journaliste, chroniqueur", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR/correspondant \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Annonce d'un concert pour les Nations Unies", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1231211D-D680-427D-8395-C6E0B1650C8D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Annonce de la journ\u00e9e des Nations Unies et pr\u00e9sentation d'un concert de bienfaisance \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Picot, conseiller d'Etat : Sur l'\u00e9tablissement du CERN \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["DECL", "INT"], "id": "sound-903F1E33-235A-40DA-B576-991E98B7A68C", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (canton)", "Europe", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 958, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "sciences appliqu\u00e9es", "paix", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "laboratoire scientifique", "\u00e9ducation", "arme atomique", "formation professionnelle", "sciences de l'univers", "coop\u00e9ration internationale", "neutralit\u00e9", "physique nucl\u00e9aire", "recherche scientifique"], "excerpt": "Pr\u00e9paration de l'enregistrement par t\u00e9l\u00e9hpne. Vote en faveur de l'installation du CERN \u00e0 Gen\u00e8ve. Science et enseignement. Avantages de la neutralit\u00e9 suisse pour le centre. B\u00e9n\u00e9fices pour Gen\u00e8ve quant \u00e0 la formation et l'emploi. Nature pacifique des recherches scientifiques. Description des acc\u00e9l\u00e9rateurs de particules.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Picot, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "speaker Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Suisses romands \u00e0 Paris : Interview de L\u00e9on Savary \u00e9voquant la carri\u00e8re parisienne de quelques \u00e9crivains romands", "genres": ["INT"], "id": "sound-14C29A62-57A4-4636-B31E-CB783CDF3551", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Paris", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "Suisses de l'\u00e9tranger", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'attraction exerc\u00e9e par la ville-lumi\u00e8re sur les Suisses romands en g\u00e9n\u00e9ral et les artistes en particulier. Evocation de la carri\u00e8re litt\u00e9raire des Edouard Rod, Cherbuliez, Robert de Traz, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de lettres, journaliste, chroniqueur", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Vincent Auriol, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise : Hommage aux auteurs d'une r\u00e9alisation", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EBB80A8C-906E-4DE3-970C-0CA003649046", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Auriol, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Jean Hort sur Gaston Baty, metteur en sc\u00e8ne : Lu par Benjamin Romieux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-159F35FA-C4F8-49FA-A52A-1589B38A06ED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baty, Gaston"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Art ma\u00eetris\u00e9 sur l'ensemble de sa troupe de th\u00e9\u00e2tre. Rien n'\u00e9tait laiss\u00e9 au hasard. Homog\u00e9n\u00e9it\u00e9. Charme de ses spectacles. Merveilleux sc\u00e9nique. Encha\u00eenement harmonieux des tableaux.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte, com\u00e9dien", "name": "Hort, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Remise de la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Charlie Chaplin : Le com\u00e9dien et cin\u00e9aste exprime son \u00e9motion [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-682EAEF6-82F2-4016-99DC-8567667DBBE3", "durationSec": 205, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "ordre honorifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Rim, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Griffes de velours", "source": "siranau", "title": "Jacques Grello, chansonnier fran\u00e7ais, est l'invit\u00e9 de Jacqueline Ascain", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C8CED411-9D65-427C-81C4-C3B0722578FA", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1481, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grello, Jacques"], "thematicThemes": ["cabaret (musique)", "chansonnier", "lecture"], "excerpt": "Enfance, distraction favorite et premi\u00e8re joie. Ses d\u00e9buts au cabaret parisien La Vache enrag\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Ascain, Jacqueline", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Ascain, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chansonnier", "name": "Grello, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Matis, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jenny Roudinesco, psychiatre : A propos de relations entre jeunes enfants et parents [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-24444BE2-EFE0-47B7-ADAF-B71E867846D2", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 387, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OMS"], "thematicThemes": ["d\u00e9linquance juv\u00e9nile", "d\u00e9linquance", "enfant (\u00e2ge)", "enfance", "pouponni\u00e8re", "orphelin", "m\u00e8re", "relation parent-enfant", "parent", "organisation internationale", "psychiatrie", "cin\u00e9ma", "sant\u00e9"], "excerpt": "Education des jeunes enfants. Relations de la m\u00e8re et de l'enfant. Cin\u00e9ma scientifique. Education et d\u00e9linquance. Critique des pouponni\u00e8res. Orphelins et sant\u00e9 mentale.", "alternativeExcerpt": ["Education et d\u00e9linquance: entretien avec la psychiatre Jenny Roudinesco."], "alternativeTitle": ["Jenny Roudinesco / SIR_1952-10-01_emission-sans-nom_24444BE2-EFE0-47B7-ADAF-B71E867846D2 / Interview de Jenny Roudinesco, psychiatre : A propos de relations entre jeunes enfants et parents [son retravaill\u00e9]", "Emission sans nom - 01.10.1952"], "imageURL": "//www.rts.ch/4665115.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6212322", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, m\u00e9decin des h\u00f4pitaux de Paris", "name": "Roudinesco, Jenny [=Aubry, Jenny]", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Dubreuil, S.", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6212318"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Propos d'Albert Schweitzer sur Pierre Savorgnan de Brazza, explorateur, colonisateur et commissaire g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement au Congo", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B0C9CA96-3C7E-4111-910D-574C617E184D", "thematicGeographicals": ["Lambar\u00e9n\u00e9", "Gabon", "France", "Congo"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brazza, Pierre Savorgnan de"], "thematicThemes": ["colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "th\u00e9ologien, musicien, m\u00e9decin missionnaire fran\u00e7ais", "name": "Schweitzer, Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le b\u00e2timent de l'ONU : Architecture et d\u00e9corations", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B8F44537-5C6F-45B2-A630-3EFFEB60D039", "thematicGeographicals": ["New York (ville)"], "durationSec": 415, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9ger, Fernand", "ONU", "Harrison, Wallace"], "thematicThemes": ["art d\u00e9coratif", "architecture"], "excerpt": "Description de l'ext\u00e9rieur et de l'int\u00e9rieur du nouveau b\u00e2timent de l'ONU cr\u00e9\u00e9 sous la direction de l'architecte Wallace Harrison. Projet d\u00e9coratif du Fran\u00e7ais Fernand L\u00e9ger.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant \u00e0 New-York", "name": "Martin, Georges-Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Remise de la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 Charlie Chaplin : Le com\u00e9dien et cin\u00e9aste exprime son \u00e9motion [son brut]", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-FA2BE7EC-EAA1-402C-8C3D-F49153BAA431", "durationSec": 205, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["ordre honorifique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9dien, cin\u00e9aste", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Rim, Carlo", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Paul Meurisse, com\u00e9dien", "genres": ["INT"], "id": "sound-7BB1C7AD-91F8-4FFD-BA35-FB352C1FD7F7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meurisse, Paul"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "A propos de sa carri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Meurisse, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L'origine des maux", "imageURL": "http://www.rts.ch/4665115.image", "id": "ece-6212318", "durationSec": 386, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Education et d\u00e9linquance: entretien avec la psychiatre Jenny Roudinesco.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6212318", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6212318"}, {"source": "siranau", "title": "Introduction \u00e0 l'op\u00e9rette \"Tout pour elles\" : Interview de L\u00e9o Campion, chansonnier, qui fait partie de la distribution", "genres": ["INT"], "id": "sound-EA47E732-DEB2-44B9-BA89-D7F906AEA0BE", "durationSec": 133, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campion, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette"], "excerpt": "Albert Willemetz lui a propos\u00e9 de jouer dans son op\u00e9rette alors qu'il n'est ni chanteur ni com\u00e9dien! Inqui\u00e9tudes de Willemetz apr\u00e8s trois semaines de r\u00e9p\u00e9tition. Ses probl\u00e8mes de m\u00e9moire... mais il retombe sur ses pattes en rempla\u00e7ant un mot par un autre. Il interpr\u00e8te le r\u00f4le d'un astrologue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Campion, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Barbara Laage, actrice", "genres": ["INT"], "id": "sound-1A2C3972-0B95-42D7-8DA6-E94D4595F918", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "Annecy"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1952-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sartre, Jean-Paul", "Laage, Barbara"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "art dramatique", "roman"], "excerpt": "Carri\u00e8re de l'actrice. Ses origines de Haute-Savoie. Le th\u00e9\u00e2tre anglais. Le th\u00e9\u00e2tre \u00e9lisab\u00e9thain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, com\u00e9dienne", "name": "Laage, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Merle, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Guth, romancier et journaliste : A propos de son livre \"Quarante contre un\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-D14BB929-03D8-435A-8D60-48564F9CB088", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 407, "publicationDate": "1952-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guth, Paul"], "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivain", "peinture", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A propos de son dernier livre. Portraits de peintres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, journaliste", "name": "Guth, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pages d'Anatole France par Lily Pommier", "genres": ["R\u00e9cit", "DECL"], "id": "sound-37D9600C-F777-41A0-BCA6-F46CB06DF59E", "durationSec": 873, "publicationDate": "1952-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["France, Anatole"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Adieux de Lily Pommier. Pages extraites des \"Contes de maman\" d'Anatole France.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "chroniqueuse litt\u00e9raire de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Pommier, Lily", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chroniqueuse, collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Pommier, Lily", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "France, Anatole", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marianne Monestier, femme \u00e9crivain, journaliste : A propos de son livre \"Le grand docteur blanc\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-3D6022D3-4E18-46B8-BC62-60C645E13D5F", "thematicGeographicals": ["Alsace", "Lorraine", "Gabon"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1952-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "litt\u00e9rature", "aide au d\u00e9veloppement", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Portrait d'Albert Schweitzer. Evocation de Schweitzer au Gabon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Vie d'Avic\u00e8ne, philosophe et m\u00e9decin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D676689-FC39-43F5-A143-C8A2FE3734A1", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 391, "publicationDate": "1952-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avic\u00e8ne"], "thematicThemes": ["10e si\u00e8cle", "m\u00e9decine", "philosophie"], "excerpt": "Etapes de la vie mouvement\u00e9e d'Avic\u00e8ne. Son oeuvre et ses d\u00e9couvertes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretiens sur l'Himalaya : A la conqu\u00eate de l'Everest", "genres": ["INT"], "id": "sound-8F442F16-9D13-4291-ABF6-32225515BCCA", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "Everest"], "durationSec": 768, "publicationDate": "1952-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "alpinisme"], "excerpt": "Admiration des Fran\u00e7ais pour les efforts suisses afin de conqu\u00e9rir l'Everest. Voies tib\u00e9taines d'acc\u00e8s et probl\u00e8mes politiques. L'ascension par le versant sud. Probl\u00e8mes li\u00e9s aux vents. La question de l'oxyg\u00e8ne. Camps inf\u00e9rieurs. Survie en altitude. Nouveaut\u00e9s en \u00e9quipement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste suisse", "name": "Dittert, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "alpiniste, pr\u00e9parateur des exp\u00e9ditions fran\u00e7aises dans l'Himalaya", "name": "Escarra, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Un si\u00e8cle de t\u00e9l\u00e9communications, avec les acteurs de Radio-Th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C2C2E19F-B481-4E4F-855B-0FD9CBB5B4D6", "durationSec": 2003, "publicationDate": "1952-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique du son", "technique de radiodiffusion", "radio", "t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vierne, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vierne, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens/diennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kessel, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Au Grand Socco\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFF53F91-0F12-46A2-A9D4-6AABD8D1B25D", "thematicGeographicals": ["Tanger"], "durationSec": 441, "publicationDate": "1952-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "enfant maltrait\u00e9", "\u00e9crivain", "mendiant"], "excerpt": "Apr\u00e8s la parution de \"Le Tour du malheur\", sortie d'un recueil de r\u00e9cits courts, forme qui lui para\u00eet plus souple et vivante qu'un roman. Le Grand Socco est une place du march\u00e9 sur laquelle commer\u00e7ants et clients se retrouvent. A Tanger il y a des nu\u00e9es d'enfants perdus qui survivent gr\u00e2ce \u00e0 des exp\u00e9dients. Sa rencontre avec l'inspirateur du h\u00e9ros de son livre, un enfant bossu par devant et par derri\u00e8re, mais d'une beaut\u00e9 saisissante. Il \u00e9tait accompagn\u00e9 de deux autres enfants et ne mendiait pas lui m\u00eame et le faisait faire par ses compagnons. La condition des enfants mendiants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Eluard par Jean Starobinski : A propos de sa r\u00e9cente \"Anthologie de la po\u00e9sie du pass\u00e9\" consacr\u00e9e aux oeuvres savantes et populaires cr\u00e9\u00e9es en France [avec r\u00e9citation]", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-35A4A62F-F4CD-4EF8-9652-DADC0370D693", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1112, "publicationDate": "1952-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eluard, Paul", "L'Epine du Pontal\u00e8s, Jean", "Aubign\u00e9, Agrippa d'", "Lacep\u00e8de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Eclairage r\u00e9ciproque de l'anthologie et de l'oeuvre de Paul Eluard. Po\u00e9sie populaire et po\u00e9sie savante s'enrichissent en cohabitant. Eluard estime que la po\u00e9sie s'est tarie au XVIIIe, son contenu philosophique est pass\u00e9 dans les \u00e9crits des philosophes. Au XIXe le ton universelle ou populaire a disparu. Au Moyen-Age la po\u00e9sie populaire et anonyme \u00e9tait reprise par les po\u00e8tes qui signaient. Villon \u00e9tait une sorte de porte-parole d'autres et son \"je\" \u00e9tait universel. Le po\u00e8te qui signe avait plus d'audace que ceux qui restaient anonymes, sauf \u00e0 certaines p\u00e9riodes politiquement plus dangereuses. L'importance du t\u00e9moignage de certains po\u00e8tes sur la vie des plus humbles. Chr\u00e9tien de Troyes. La po\u00e9sie religieuse. L'imagination na\u00eet de la r\u00e9alit\u00e9, il faut r\u00eaver pour avoir envie d'agir. Quelques pages de prose ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans l'anthologie, notamment des extraits des \"Lettres d'une religieuse portugaise\" ou des contes de Mme d'Aulnoy, les motifs qui ont pouss\u00e9 Eluard \u00e0 les inclure. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Chr\u00e9tien de Troyes", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "La C\u00e9pp\u00e8de, Jean de", "type": "Auteur"}, {"role": "roi des Bouffons, po\u00e8te satirique", "name": "L'Espine du Pontal\u00e8s, Jean de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Aubign\u00e9, Agrippa d'", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Eluard par Jean Starobinski : A propos de sa r\u00e9cente \"Premi\u00e8re anthologie vivante de la po\u00e9sie du pass\u00e9\" (Ed. Seghers 1951)  [avec lecture de textes]", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-1F409752-FBAD-4A0B-B554-5EA117754EFD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1116, "publicationDate": "1952-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L'Epine du Pontal\u00e8s, Jean", "Eluard, Paul", "Aubign\u00e9, Agrippa d'", "Lacep\u00e8de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Eclairage r\u00e9ciproque de l'anthologie et de l'oeuvre de Paul Eluard. Po\u00e9sie populaire et po\u00e9sie savante s'enrichissent en cohabitant. Eluard estime que la po\u00e9sie s'est tarie au XVIIIe, son contenu philosophique est pass\u00e9 dans les \u00e9crits des philosophes. Au XIXe le ton universelle ou populaire a disparu. Au Moyen-Age la po\u00e9sie populaire et anonyme \u00e9tait reprise par les po\u00e8tes qui signaient. Villon \u00e9tait une sorte de porte-parole d'autres et son \"je\" \u00e9tait universel. Le po\u00e8te qui signe avait plus d'audace que ceux qui restaient anonymes, sauf \u00e0 certaines p\u00e9riodes politiquement plus dangereuses. L'importance du t\u00e9moignage de certains po\u00e8tes sur la vie des plus humbles. Chr\u00e9tien de Troyes. La po\u00e9sie religieuse. L'imagination na\u00eet de la r\u00e9alit\u00e9, il faut r\u00eaver pour avoir envie d'agir. Quelques pages de prose ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans l'anthologie, notamment des extraits des \"Lettres d'une religieuse portugaise\" ou des contes de Mme d'Aulnoy, les motifs qui ont pouss\u00e9 Eluard \u00e0 les inclure. ", "alternativeTitle": ["Entretien avec Paul Eluard par Jean Starobinski : A propos de sa r\u00e9cente \"Premi\u00e8re anthologie vivante de la po\u00e9sie du pass\u00e9\" (Ed. Seghers 1951)  [avec lecture de textes] / SDL2013-SIR_1952-09-23_emission-sans-nom_1F409752-FBAD-4A0B-B554-5EA117754EFD / Entretien avec Paul Eluard par Jean Starobinski : A propos de sa r\u00e9cente \"Premi\u00e8re anthologie vivante de la po\u00e9sie du pass\u00e9\" (Ed. Seghers 1951)", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/4861470.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4825088", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "La C\u00e9pp\u00e8de, Jean de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Chr\u00e9tien de Troyes", "type": "Auteur"}, {"role": "roi des Bouffons, po\u00e8te satirique", "name": "L'Espine du Pontal\u00e8s, Jean de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Aubign\u00e9, Agrippa d'", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-4825086"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Eluard par Jean Starobinski : A propos de sa r\u00e9cente \"Anthologie de la po\u00e9sie du pass\u00e9\" consacr\u00e9e aux oeuvres savantes et populaires cr\u00e9\u00e9es en France [avec r\u00e9citation]", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-646F88EF-9B72-468B-B926-401BE3908F6D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "1952-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L'Epine du Pontal\u00e8s, Jean", "Lacep\u00e8de", "Eluard, Paul", "Aubign\u00e9, Agrippa d'"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Eluard, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "La C\u00e9pp\u00e8de, Jean de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Aubign\u00e9, Agrippa d'", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Chr\u00e9tien de Troyes", "type": "Auteur"}, {"role": "roi des Bouffons, po\u00e8te satirique", "name": "L'Espine du Pontal\u00e8s, Jean de", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Eluard par Starobinski", "imageURL": "http://www.rts.ch/4861470.image", "id": "ece-4825086", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1952-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4825086", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4825086"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les stagiaires des Nations Unies", "genres": ["INT"], "id": "sound-FAE6AC68-248C-4CF3-9021-4674EDD68197", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Canada"], "durationSec": 232, "publicationDate": "1952-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "Commission du droit international", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "relations internationales", "coop\u00e9ration internationale", "droit international"], "excerpt": "Exp\u00e9rience d'un stagiaire. Les travaux de la Commission du droit international. Bonne entente entre les stagiaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "stagiaire canadien aux Nations Unies", "name": "Derosier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant du studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Exposition de Marc Chagall, peintre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6867EA80-597E-40CA-BDC2-CE9B13AD6ABC", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1952-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chagall, Marc"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "art rupestre", "peinture"], "excerpt": "Marc Chagall et l'art contemporain. Illustrations des fables de La Fontaine. Origines orientales du peintre et influences sur son oeuvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Raoul Dufy, peintre : A propos de son exposition \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-F26CA28C-B6DF-44EA-A296-F12745F80A21", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Venise", "France"], "durationSec": 400, "publicationDate": "1952-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufy, Raoul"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste", "exposition d'art"], "excerpt": "Peinture. La gait\u00e9 du peintre. Ses r\u00e9actions face \u00e0 son oeuvre. Impressions de Venise. Impressions des visiteurs de son exposition \u00e0 Gen\u00e8ve. Biennale de Venise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie du peintre", "name": "[Reis, Barbara]", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Dufy, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du mus\u00e9e d'art moderne de Venise", "name": "[Perotio]", "type": "Participant"}, {"name": "[Bergman]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "[Martinet]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "organisateur de l'exposition", "name": "Bouffard, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Perrin, comissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9nergie atomique : A propos du synchrotron", "genres": ["INT"], "id": "sound-5AB813FE-84BC-40FA-876D-9321867B4952", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe"], "durationSec": 805, "publicationDate": "1952-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "coop\u00e9ration internationale", "recherche nucl\u00e9aire", "recherche scientifique", "laboratoire scientifique"], "excerpt": "Atomisme et cr\u00e9ation de mati\u00e8re. Science fondamentale. Derni\u00e8res d\u00e9couvertes dans la recherche nucl\u00e9aire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, commissaire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9nergie atomique", "name": "Perrin, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "[Jouiry, Georges]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "La revue de l'UNESCO \"Impact\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1C1BAC3E-62D6-4206-97FD-563B01A1C5E7", "durationSec": 322, "publicationDate": "1952-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "soci\u00e9t\u00e9", "sciences \u00e9conomiques", "organisation internationale"], "excerpt": "Puissance de la science dans la soci\u00e9t\u00e9. Progr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9. Force du travail humain. Transformation des structures sociales.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Rostand (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3BEEDB3-2436-443A-9255-A9B4406AEED9", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "1952-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audel, St\u00e9phane", "Bernhardt, Sarah", "Rostand, Maurice"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "po\u00e9sie", "ann\u00e9es 1940", "roman", "litt\u00e9rature", "art dramatique", "\u00e9criture", "versification", "paix"], "excerpt": "Maurice Rostand \u00e9voque ses diff\u00e9rentes cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales : \"La Gloire\", \"Le Secret du Sphinx\" et Sarah Bernhardt, \"Le Ph\u00e9nix\" en 1922, \"La Nuit des amants\" en 1925, \"La D\u00e9serteuse\" en 1926, \"Napol\u00e9on IV\". Souvenirs communs de tourn\u00e9es entre St\u00e9phane Audel et Maurice Rostand. \"L'Aiglon\". (8.48) Son roman \"L'Homme que j'ai tu\u00e9\" en 1923. (11.28-13.06) Lecture de son po\u00e8me \"Il ne faut plus jamais\". \"Le Proc\u00e8s d'Oscar Wilde\" en 1935. \"L'Homme que j'ai fait na\u00eetre\" en 1931. (15.36) Les ann\u00e9es de guerre de 1940 \u00e0 1945. Camus, Sartre, Claudel. Maurice Rostand \u00e9crit couch\u00e9 et d\u00e9teste les tables de travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, po\u00e8te", "name": "Rostand, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Rostand (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD1D47DB-7F52-4B90-98C8-12FAAF6C060E", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "France"], "durationSec": 1237, "publicationDate": "1952-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "Musset, Alfred de", "Rostand, Maurice", "Rostand, Edmond"], "thematicThemes": ["romantisme", "litt\u00e9rature", "mort (biologie)", "po\u00e9sie", "enfant (\u00e2ge)", "paix", "art dramatique", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "(3.28-6.22) Maurice Rostand lit son po\u00e8me \"A Un enfant\" (A monter!). Sa pi\u00e8ce \"L'Homme que j'ai tu\u00e9\". Son roman \"La Lettre \u00e0 Dieu\", qu'il est en train de r\u00e9diger et dont il lit les derniers vers (\u00e0 17.14). La foi et l'id\u00e9e de la divinit\u00e9. Ses projets futurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, po\u00e8te", "name": "Rostand, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Darius Milhaud, compositeur, et Armand Lunel, son librettiste : Leur premier s\u00e9jour en Isra\u00ebl pour comm\u00e9morer le 3e mill\u00e9naire du royaume de David", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72AAD9E8-F679-4140-96F4-F8185BEB7939", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "San Francisco", "France", "Etats-Unis", "Rome"], "durationSec": 848, "publicationDate": "1952-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius", "Radiodiffusion isra\u00eblienne"], "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "compositeur", "Juifs", "juda\u00efsme", "orchestre symphonique", "radio", "langue h\u00e9bra\u00efque", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Musicien, compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "librettiste", "name": "Lunel, Armand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, correspondant de Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Emission de l'Agence technique des prisonniers de guerre sous l'\u00e9gide du CICR : Sayn\u00e8te reconstituant les messages transmis par les prisonniers occidentaux de la guerre de Cor\u00e9e", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A98A4914-23D8-4DFD-AA53-D4AEDBC34611", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "Gen\u00e8ve (ville)", "Hong-Kong"], "durationSec": 309, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agence des prisonniers de guerre", "CICR"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "\u00e9mission de radio", "prisonnier de guerre", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve", "source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 1952 sur le th\u00e8me \"L'Homme devant la science\" : Les Mythes de la Science. Entretiens publics (Extraits)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2E49B4F4-6510-4C5F-89D1-BB4CE0A3AA47", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Europe"], "durationSec": 930, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["arme atomique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "philosophie", "progr\u00e8s technique"], "excerpt": "A la suite des d\u00e9vastations de la guerre 1939-45, les philosophes et scientifiques s'interrogent sur les responsabilit\u00e9s de la science.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "philosophe, directeur de l'Institut", "name": "Bachelard, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "eccl\u00e9siastique, collaborateur \u00e0 la revue \"La Vie intellectuelle\"", "name": "Dubarle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de d\u00e9partement \u00e0 l'UNESCO", "name": "Auger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de biologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Guyenot, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au M.I.T.", "name": "Santillana, Georges de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix d'Alcide de Gasperi, Premier ministre italien [en italien]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A3AFD3D5-3562-4AFB-B6A6-76BF06385483", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 34, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Arriv\u00e9e du Premier ministre italien dans une gare (peut-\u00eatre Bonn ?).", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Premier ministre italien", "name": "De Gasperi, Alcide", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Albert Schweitzer", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3A6F771B-BB6C-4DBE-B9A3-BF9550A17AF2", "durationSec": 110, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "excerpt": "Le bien: soutenir la vie. Le mal: emp\u00eacher l'\u00e9panouissement de la vie. Notre responsabilit\u00e9 face \u00e0 ceux que nous rencontrons.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "m\u00e9decin missionnaire", "name": "Schweitzer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Monsieur Mattern", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-39BBA54A-D3C7-4DD2-BFA9-4E96E028E0AB", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Mattern", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix d'Otto Nuscke, homme politique allemand [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8F5FBB53-820C-4A5D-8B65-EC92C53F029B", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique allemand", "name": "Nuscke, Otto", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste et producteur am\u00e9ricain Mack Sennett [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-E9AEBE9C-5FC1-4CA2-B92C-77E43B394112", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1046, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie", "Bathing Beauties", "Turpin, Ben", "Sennett, Mack", "Linder, Max", "Ford, Sterling", "Normand, Mabel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma muet"], "excerpt": "L'admiration de Mack Sennett pour Max Linder qui l'a inspir\u00e9. Le besoin de rire du public dans cette p\u00e9riode troubl\u00e9e. Comment Mack Sennett d\u00e9couvrit Chaplin, alors obscur acteur de province. Les circonstances insolites de la d\u00e9couverte du gag de la tarte \u00e0 la cr\u00e8me. Les Bathing Beauties, le raccourcissement de leurs costumes de bain par Mack Sennett ...et les r\u00e9actions des ligues f\u00e9minines. Le r\u00f4le de pionnier de Mack Sennett.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste et producteur am\u00e9ricain", "name": "Sennett, Mack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du cin\u00e9aste et producteur am\u00e9ricain Mack Sennett [son brute]", "genres": ["INT"], "id": "sound-39F6736B-F844-4294-96C3-FBD117F3039B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1307, "publicationDate": "1952-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie", "Linder, Max", "Bathing Beauties", "Ford, Sterling", "Turpin, Ben", "Sennett, Mack", "Normand, Mabel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma muet"], "excerpt": "L'admiration de Mack Sennett pour Max Linder qui l'a inspir\u00e9. Le besoin de rire du public dans cette p\u00e9riode troubl\u00e9e. Comment Mack Sennett d\u00e9couvrit Chaplin, alors obscur acteur de province. Les circonstances insolites de la d\u00e9couverte du gag de la tarte \u00e0 la cr\u00e8me. Les Bathing Beauties, le raccourcissement de leurs costumes de bain par Mack Sennett ...et les r\u00e9actions des ligues f\u00e9minines. Le r\u00f4le de pionnier de Mack Sennett.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste et producteur am\u00e9ricain", "name": "Sennett, Mack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Denzler, chef d'orchestre", "id": "sound-E2AD090B-ED19-46B6-ABB1-30F0BF9CEB70", "durationSec": 888, "publicationDate": "1952-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 dans le cadre des Semaines Internationales de Musique de Lucerne, le 30 ao\u00fbt 1952, avec l'Orchestre et le Ch\u00bfur des Semaines de Musique, sous la direction de Robert Denzler, au programme duquel \u00e9tait inscrit : \"Le Messie\" de G. F. Haendel avec Elisabeth Schwarzkopf, soprano ; Lore Fischer, alto ; Ernest Haefliger, t\u00e9nor ; Joseph Greindl, basse. Cet entretien porte sur : Les diff\u00e9rentes orchestrations du Messie, l'\u00e9dition sp\u00e9ciale pr\u00e9par\u00e9e par Robert Denzler, le compromis entre l'original et l'orchestration de Mozart, le r\u00e9pertoire religieux et sc\u00e9nique de Haendel, la difficult\u00e9 d'interpr\u00e9tation des op\u00e9ras pour les chanteurs, le plan de travail de Robert Denzler pour l'ex\u00e9cution de l'\u00bfuvre de Haendel, la pr\u00e9paration du ch\u00bfur par Albert Jenny, la formation de Robert Denzler, son activit\u00e9 de r\u00e9p\u00e9titeur \u00e0 Bayreuth, le souvenir des grands chefs de Bayreuth (Richter, Balling, Muck), le changement de la technique des chefs d'orchestre, le souvenir de Robert Denzler d'avoir dirig\u00e9 Penthesilea d'Othmar Schoeck, le contact de Robert Denzler avec Richard Strauss dont il dirigea tous les ouvrages.", "alternativeTitle": ["Robert Denzler / SIR_1952-08-30_emission-sans-nom_E2AD090B-ED19-46B6-ABB1-30F0BF9CEB70 / Entretien avec Robert Denzler, chef d'orchestre", "Emission sans nom - 30.08.1952"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378422", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Denzler, Robert", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3378420"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cloches de Courroux", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1173565F-930E-4204-B1FA-728589D59872", "durationSec": 213, "publicationDate": "1952-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Robert Denzler", "id": "ece-3378420", "durationSec": 888, "publicationDate": "1952-08-29T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3378420", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3378420"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interviews de deux alpinistes suisses en route pour l'Himalaya en 1952 : Les pr\u00e9paratifs et l'installation du camp de base de la 2e exp\u00e9dition", "genres": ["INT"], "id": "sound-1AAE4148-86D2-4178-B179-1150C3B7BD4A", "thematicGeographicals": ["Himalaya", "New Delhi", "Inde", "N\u00e9pal"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1952-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste suisse", "name": "Lambert, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste suisse", "name": "Gross, Gustave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Hussein 1er, roi de Jordanie [en anglais] : Ses impressions de Suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-8E035904-AB38-4C21-A7D7-DA0E9DFB0C2C", "thematicGeographicals": ["Amman", "Suisse", "Jordanie", "Gen\u00e8ve (ville)", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1952-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein (roi de Jordanie)", "Abdallah (roi de Jordanie)", "Talal (roi de Jordanie)"], "thematicThemes": ["vie politique", "fonction politique", "roi"], "excerpt": "Sa jeunesse en Suisse. Son retour en Jordanie. Circonstances du d\u00e9c\u00e8s de son grand-p\u00e8re. Changements \u00e0 la t\u00eate de la dynastie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "roi de Jordanie", "name": "Hussein", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Edouard Sablier, journaliste : A propos de la crise \u00e9gyptienne", "genres": ["INT"], "id": "sound-E0A4E3F6-A2AD-4394-AC05-C9B515D19FD5", "thematicGeographicals": ["Le Caire", "Suez (canal de)", "Palestine", "Proche-Orient", "Grande-Bretagne", "Isra\u00ebl", "Egypte"], "durationSec": 2188, "publicationDate": "1952-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Talal (roi de Jordanie)", "Nasser, Gamal Abdel", "El-Sadate, Anouar", "Wafd", "Farouk (roi)", "Neguib, Mohammed (g\u00e9n\u00e9ral)", "Serageddin, Fouad", "Nahhas Pacha", "Ligue arabe"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "arm\u00e9e", "officier", "attentat", "classe sociale", "organisation internationale", "vie politique", "fanatisme", "socialisme", "r\u00e9forme agraire", "islam", "nationalisme", "vie sociale", "fascisme", "religion et croyances", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "Coup d'Etat du g\u00e9n\u00e9ral Neguib. Influence \u00e9trang\u00e8re. Instructeurs militaires allemands. Forces sociales \u00e9gyptiennes. Nationalisme et socialisme. R\u00f4le des Fr\u00e8res musulmans. Fascisme \u00e0 l'\u00e9gyptienne. Relations anglo-\u00e9gyptiennes et le canal de Suez. R\u00e9gimes au Proche-Orient. La Ligue arabe et la s\u00e9curit\u00e9 collective. Abolition des titres. R\u00e9forme agraire. Historique et cons\u00e9quences du coup d'Etat.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service Proche-Orient au journal Le Monde", "name": "Sablier, Edouard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Droit, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Casadesus pianiste, par Henri Jaton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4B7EB22-8603-4189-9E15-444643F69F58", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 894, "publicationDate": "1952-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Di\u00e9mer, Louis", "Ansermet, Ernest", "Satie, Erik", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enseignement de la musique", "piano"], "excerpt": "Son intense activit\u00e9 aux Etats-Unis. La cr\u00e9ation d'un groupe pendant la guerre avec Satie. Son influence envers les jeunes au Conservatoire de Fontainebleau. Ses contacts. Sa tourn\u00e9e en Europe. Ernest Ansermet. Le professeur Louis Di\u00e9mer \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Casadesus, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Eug\u00e8ne Pittard, ethnologue : Hommage \u00e0 Ren\u00e9 Gouzy, voyageur", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EB6AE651-DD1B-43DD-98F2-4608D981D027", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Terre de Feu", "Suisse", "Afrique", "D\u00e9troit de Magellan"], "durationSec": 484, "publicationDate": "1952-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Gouzy, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["voyage", "exp\u00e9dition scientifique", "anthropologie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ethnographie", "recherche scientifique"], "excerpt": "Anthropologie et ethnographie. Voyages de Gouzy. Son travail pendant la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ethnologue, directeur du Mus\u00e9e d'ethnologie de la Ville de Gen\u00e8ve", "name": "Pittard, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Hedy Salquin, femme chef d'orchestre : Les femmes et la direction d'orchestre", "genres": ["INT"], "id": "sound-5C862A2A-705D-4446-810E-C158D53E9B37", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 429, "publicationDate": "1952-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salquin, Hedy", "OSR"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "femme", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Musique et direction d'orchestre. Ses \u00e9tudes. La place des femmes dans le monde de la musique. Ses projets de concerts. Son premier concert en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre", "name": "Salquin, Hedy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean d'Estr\u00e9e, maquilleur", "genres": ["INT"], "id": "sound-CEC21C3D-B3E6-4C42-88C3-F24A705EA2DE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 535, "publicationDate": "1952-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estr\u00e9e, Jean d'"], "thematicThemes": ["vieillesse", "maquillage (beaut\u00e9)", "art dramatique"], "excerpt": "Maquillage et th\u00e9\u00e2tre. Comment doit-on vieillir. Soins du visage. Port de t\u00eate. Mode du maquillage. Anti-rides.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maquilleur parisien", "name": "Estr\u00e9e, Jean d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Le droit des peuples \u00e0 disposer d'eux-m\u00eames", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2620B715-189E-4828-93BC-C0867E69534D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 217, "publicationDate": "1952-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "esclavage", "colonialisme", "organisation internationale", "droits de l'homme"], "excerpt": "Le d\u00e9bat autour du droit \u00e0 l'autod\u00e9termination. Les r\u00e9actions de la France et de la Grande-Bretagne. Arguments du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'Inde.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De tout et de rien", "source": "siranau", "title": "Un sketch de et par Jean Vigny et Wladimir Diakoff", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FA289CF6-F34F-43DD-9634-7BEF2D7991E6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "1952-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "humour", "bruit"], "excerpt": "Choix du titre de l'\u00e9mission. Le bruit en ville et le bruit en campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Monsieur Placide", "name": "Diakoff, Wladimir", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Gribouille, Reporter, un passant", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Sacha Guitry, com\u00e9dien, auteur dramatique : A propos de l'humour", "genres": ["INT"], "id": "sound-7130A2CF-2BCC-4758-ABD9-3BE535A20DDF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 865, "publicationDate": "1952-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clemenceau, Georges", "Shaw, Bernard", "Guitry, Sacha", "Twain, Mark", "Allais, Alphonse", "Beck, Henri", "Guitry, Lucien", "Monnet, Claude"], "thematicThemes": ["trouble de la m\u00e9moire", "humour"], "excerpt": "Anecdotes \u00e0 propos de l'humour et des traits d'esprit. Les formes de l'esprit et le trait d'esprit. D\u00e9finition de l'humour. Humour am\u00e9ricain. La m\u00e9moire. Humour britannique, humour am\u00e9ricain et humour fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique et com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Trejan, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Les travaux de la commission du droit international : L'ajournement de la commission pour les \u00e9lections en Allemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-168140B3-7C5A-48BD-8E8B-DC6ABF830F80", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1952-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commission du droit international", "Commission pour les \u00e9lections en Allemagne", "Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "guerre froide", "\u00e9lection", "organisation internationale", "droit international"], "excerpt": "Echec des tentatives pour organiser des \u00e9lections en Allemagne. D\u00e9claration finale de la commission.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La 18e conf\u00e9rence internationale de la Croix-Rouge \u00e0 Toronto : Bilan de la conf\u00e9rence", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-0FE790AE-196F-4AFC-8E8D-BA0B9863471D", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e", "Vatican", "URSS", "Toronto", "Chine", "Europe de l'Est"], "durationSec": 624, "publicationDate": "1952-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "CICR"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "guerre de Cor\u00e9e", "guerre froide", "aide humanitaire", "relations Est Ouest", "camp de concentration", "convention internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "organisation internationale"], "excerpt": "Soutien occidental au CICR. Hommage du Saint-Si\u00e8ge \u00e0 la Croix-Rouge. Avis du colonel Katin sur la conf\u00e9rence. Discours de cl\u00f4ture de Paul Ruegger. Id\u00e9al de la Croix-Rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9lat, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Vatican", "name": "Antonetti, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9puscules de Collonges. Essai de reportage subjectif [sic] avec l'aide des installations techniques de l'UNESCO : Description du village de Collonges-la-Rouge en Corr\u00e8ze d\u00e9sert\u00e9 peu \u00e0 peu par ses habitants [avec chants folkloriques]", "genres": ["DIV", "INT", "REP"], "id": "sound-8DF140A5-2226-4F9C-A429-AEC8FE64A6E0", "thematicGeographicals": ["France", "Corr\u00e8ze", "Collonges-la-Rouge", "Limousin"], "durationSec": 2015, "publicationDate": "1952-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "moeurs et coutumes", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Collongeois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Clancier, Georges-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Calvel, Jean", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Deculte, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Lagrifoul, Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La 18e conf\u00e9rence internationale de la Croix-Rouge \u00e0 Toronto : Interview de la d\u00e9l\u00e9gation suisse apr\u00e8s la cl\u00f4ture de la conf\u00e9rence", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-D23C2686-CD59-442F-A5DA-57BD2E7AEEBC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Toronto", "URSS"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1952-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge", "Croix-Rouge de la jeunesse"], "thematicThemes": ["guerre froide", "jeunesse", "soldat", "organisation internationale", "relations Est Ouest", "guerre de Cor\u00e9e", "neutralit\u00e9", "camp de concentration", "convention internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "aide humanitaire"], "excerpt": "Bilan des discussions de Toronto. Attaques contre le CICR et contre la neutralit\u00e9 suisse. Contacts entre les membres de la Croix-Rouge de la jeunesse. Coop\u00e9ration entre les m\u00e9decins militaires. Influence de la guerre froide. Esprit Croix-Rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de Suisse au Canada", "name": "Naef, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Croix-Rouge suisse", "name": "Bonny, Gustave Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef de l'arm\u00e9e, brigadier", "name": "Meuwly", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Pierre Wissmer, compositeur (extrait) : A propos des concerts de musique concr\u00e8te [son brut]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E163F9EF-4B84-4E2D-A004-22768893D67C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1952-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "cin\u00e9ma", "20e si\u00e8cle", "musique concr\u00e8te"], "excerpt": "Avis de Messiaen sur la musique concr\u00e8te. Place de la musique concr\u00e8te comme bruitage au cin\u00e9ma et \u00e0 la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur, chroniqueur musical de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La 18e conf\u00e9rence internationale de la Croix-Rouge \u00e0 Toronto : R\u00e9pliques du CICR aux attaques des pays de l'Est", "genres": ["DECL", "INT"], "id": "sound-768B5E83-1AFC-4F61-AB92-7ADDF024698C", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Suisse", "URSS", "Cor\u00e9e", "Gr\u00e8ce", "Yougoslavie", "Allemagne", "Toronto"], "durationSec": 593, "publicationDate": "1952-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "CICR", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["guerre de Cor\u00e9e", "relations Est Ouest", "neutralit\u00e9", "camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre froide", "organisation internationale", "convention internationale", "enfant (\u00e2ge)", "aide humanitaire"], "excerpt": "D\u00e9fense du CICR contre les attaques sovi\u00e9tiques sur son activit\u00e9 en Allemagne pendant la guerre. Coop\u00e9ration entre l'ONU et le CICR. Action du CICR en Cor\u00e9e, en Gr\u00e8ce et en Palestine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division juridique du CICR", "name": "Pilloud, CLaude", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France, pr\u00e9sident de la commission g\u00e9n\u00e9rale", "name": "Fran\u00e7ois-Poncet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Pierre Wissmer, compositeur (extrait) : A propos des concerts de musique concr\u00e8te [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BA2AEBF-B22C-4BFE-8F65-EFD6ED7D0CCB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1952-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "cin\u00e9ma", "musique contemporaine", "musique concr\u00e8te"], "excerpt": "Avis de Messiaen sur la musique concr\u00e8te. Place de la musique concr\u00e8te comme bruitage au cin\u00e9ma et \u00e0 la radio.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur, chroniqueur musical de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Wissmer, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La 18e conf\u00e9rence internationale de la Croix-Rouge \u00e0 Toronto : R\u00e9vision des statuts de la Croix-Rouge internationale et attaques contre le CICR", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-DCD44896-72EC-48E4-8EF5-0E142746F4AD", "thematicGeographicals": ["URSS", "Cor\u00e9e", "Suisse", "Toronto"], "durationSec": 953, "publicationDate": "1952-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "organisation internationale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre froide", "convention internationale", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "camp de prisonniers de guerre", "guerre de Cor\u00e9e", "camp de concentration", "prisonnier de guerre", "neutralit\u00e9", "aide humanitaire"], "excerpt": "D\u00e9bat est-ouest \u00e0 l'occasion de la r\u00e9vision des statuts de la Croix-Rouge. Obstructionnisme sovi\u00e9tique et r\u00e9pliques de la France. Accusations contre le CICR au cours de la guerre. Mise en doute de la neutralit\u00e9 et de l'impartialit\u00e9 du CICR. R\u00e9plique du Comit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "traductrice de la d\u00e9l\u00e9gation sovi\u00e9tique", "name": "Inconnue", "type": "Auteur"}, {"role": "traductrice de la d\u00e9l\u00e9gation roumaine", "name": "Inconnue", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais, pr\u00e9sident de la commission permanente", "name": "Fran\u00e7ois-Poncet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 grec, pr\u00e9sident de la commission juridique", "name": "Pezmasoglou", "type": "Participant"}, {"role": "membre du CICR", "name": "Siordet, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "La 18e conf\u00e9rence internationale de la Croix-Rouge \u00e0 Toronto : Les d\u00e9bats de la commission g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-F709364A-E96D-4AE7-84E5-8D0257D5741F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Toronto", "Formose", "Cor\u00e9e du Nord", "URSS", "Cor\u00e9e du Sud"], "durationSec": 557, "publicationDate": "1952-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "aide humanitaire", "organisation internationale", "guerre de Cor\u00e9e", "convention internationale", "arme atomique", "paix", "relations Est Ouest", "guerre froide"], "excerpt": "Le d\u00e9part du repr\u00e9sentant de la Chine de Formose. La Croix-Rouge et la paix. Visite des camps de prisonniers en Cor\u00e9e. Interdiction de l'arme atomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la Croix-Rouge", "name": "Gallopin, Roger", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la t\u00e9l\u00e9vision en Europe : En marge de la Conf\u00e9rence intergouvernementale du droit d'auteur", "genres": ["INT"], "id": "sound-C812590D-23ED-4745-B858-80314EAE1071", "thematicGeographicals": ["Luxembourg", "Belgique", "France", "Italie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1034, "publicationDate": "1952-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RAI", "RTBF", "UER", "RSR", "RTL"], "thematicThemes": ["technique de t\u00e9l\u00e9vision", "droit d'auteur", "progr\u00e8s technique", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire n\u00e9erlandais pour la radiodiffusion", "name": "Frisse, Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'UER", "name": "Wallenborn, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes de la RTL", "name": "Dubois-Lachartre, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller juridique de la RTBF", "name": "Namurois, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller juridique de la RAI", "name": "Zini-Lamberti, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nations-Unies vous parlent", "source": "siranau", "title": "Visite de Margaret Truman aux Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de la fille du pr\u00e9sident am\u00e9ricain [en anglais]", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-D140C1DD-FE92-4D12-92B7-8C69588B0842", "thematicGeographicals": ["Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1952-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truman, Margaret", "Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["paix", "tourisme", "vacances", "organisation internationale"], "excerpt": "Impressions de la fille de Truman sur le si\u00e8ge europ\u00e9en des Nations Unies. La compr\u00e9hension mutuelle \u00e0 travers les voyages.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Truman, Margaret", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Nations Unies", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, chroniqueur du Studio des Nations Unies \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Nivelle, Robert", "type": "Participant"}]}}]}}