{"response": {"numFound": 676, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Rostand, musicologue : Vie et oeuvre de Darius Milhaud", "genres": ["INT"], "id": "sound-4835105E-61C0-43DF-897E-49A4EF93DE61", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 781, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Marius"], "thematicThemes": ["musique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "quatuor", "compositeur"], "excerpt": "Claude Rostand a r\u00e9alis\u00e9 dix-huit entretiens radiophoniques avec Darius Milhaud, consign\u00e9s dans un ouvrage paru r\u00e9cemment. Le musicologue conna\u00eet parfaitement bien l'oeuvre et le Milhaud \"essentiel\", qui ne se confie pas facilemen mais qui se r\u00e9v\u00e8le dans ses quatuors.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Rostand, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant de Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques du g\u00e9n\u00e9ral De Lattre de Tassigny : Description de la c\u00e9r\u00e9monie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C02E7476-3BB1-4661-B2DF-693002FA68A9", "durationSec": 217, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lattre de Tassigny, Jean-Marie de"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Claude Mair\u00e9 en 1952", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E4C9BBA-0081-468F-861B-BFC9E92DB03C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview des Chaplin [en anglais] : A l'occasion de l'arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve de l'actrice Claire Bloom [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0380068A-C9C9-4FDA-8E4D-A25019899016", "durationSec": 133, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaplin, Charlie", "Bloom, Claire"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Leurs difficult\u00e9s pour apprendre le fran\u00e7ais. Les \u00e9tudes de leurs enfants en fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de Charlot", "name": "Chaplin", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Claou\u00e9, chirurgien : La subjectivit\u00e9 en m\u00e9decine", "genres": ["INT"], "id": "sound-80F3AC6A-CD7E-466A-80C3-A4684C77F9D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 303, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claou\u00e9, Charles"], "thematicThemes": ["science biologique", "gu\u00e9risseur", "exercice de la m\u00e9decine", "chirurgie esth\u00e9tique"], "excerpt": "Sur la notion de v\u00e9rit\u00e9 en science. Relations entre science europ\u00e9enne et gu\u00e9risseurs. Projet de loi pour associer les m\u00e9decines parall\u00e8les aux traitements traditionnels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien", "name": "Claou\u00e9, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "[Jacques, Jean]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (1/10) : Pr\u00e9face", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56AEF585-A470-4B28-BA5D-A4B22BBC83D8", "durationSec": 303, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "UNESCO"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Exposition \u00e0 Paris sur l'oeuvre de Frank Lloyd Wright, architecte [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5703A9EC-C10A-404F-B930-5C874146FBF7", "thematicGeographicals": ["Paris", "Etats-Unis"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wright, Frank Lloyd", "UNESCO"], "thematicThemes": ["architecture", "20e si\u00e8cle", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Evocation de la vie de Wright. Communion entre les styles architecturaux. Description des mat\u00e9riaux employ\u00e9s. Liens entre la cit\u00e9 des hommes et la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (9/10) : Avant les derni\u00e8res lettres de l'alphabet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1B1DF5D1-9031-4D2A-B398-A65B66F47ED5", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 282, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "nazisme", "\u00e9ducation", "racisme", "enseignement public", "recherche scientifique", "organisation internationale", "radio"], "excerpt": "L'institution publique obligatoire. L'\u00e9galit\u00e9 des races. Utilit\u00e9 des \u00e9missions radio de l'Unesco.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Les travaux et pr\u00e9occupations du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR) en 1952 : Pr\u00e9sentation de diff\u00e9rents collaborateurs et sujets \u00e0 d\u00e9battre lors de la prochaine Conf\u00e9rence de Toronto", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-BE3C6930-F221-41F8-BA86-5808D814DB5A", "thematicGeographicals": ["Toronto", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Canada"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Radio-Gen\u00e8ve", "CICR"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "convention internationale", "\u00e9mission de radio", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR \u00e0 la Conf\u00e9rence de Toronto", "name": "Siordet, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division juridique du CICR, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Conf\u00e9rence de Toronto", "name": "Pilloux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Affaires g\u00e9n\u00e9rales du CICR", "name": "Pictet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de la section des infirmi\u00e8res du CICR, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Conf\u00e9rence de Toronto", "name": "Odier, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Information du CICR", "name": "Bovet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du CICR", "name": "Gloor, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Histoire d'un r\u00e9fugi\u00e9 suisse d'Allemagne orientale (extraits en allemand)", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-C1E6C40D-3B49-4862-8AA8-64AB18B8A043", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["centre d'accueil pour r\u00e9fugi\u00e9s", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "aide humanitaire", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Spoliation du paysan suisse par les Russes et les Polonais. Proc\u00e9dure d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re dans un centre d'accueil", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 suisse d'Allemagne orientale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chef de famille d'un groupe de r\u00e9fugi\u00e9s", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Vitali, Felice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "1. Interviews de Georges Ulmer, chanteur. - 2. Interview de Tsuguharu Fujita, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BACD600-7FE2-413D-A6A1-B14443CE20A0", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Montparnasse", "Danemark", "Am\u00e9rique du Nord", "Suisse"], "durationSec": 508, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ulmer, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "artiste", "chanson fran\u00e7aise", "peinture", "chanson", "art dramatique", "bonheur"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts dans la chanson. Son choix de chanter en fran\u00e7ais. Les tendances de la chanson fran\u00e7aise. La mode des chansons tristes. L'apport \u00e9tranger \u00e0 la chanson fran\u00e7aise. Influence suisse sur la musique populaire am\u00e9ricaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Fujita, Tsuguharu [=Fujita, L\u00e9onard]", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Ulmer, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre de la com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "A propos du d\u00e9veloppement agricole dans le sud-est asiatique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5345F130-FE59-4534-A05F-B3C885F3B72B", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est", "Java"], "durationSec": 286, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["technique agricole", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "production agricole", "coop\u00e9ration internationale", "agriculture", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "L'agriculture en musique. Borchure sur les probl\u00e8mes de d\u00e9veloppement en Asie du sud-est.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (8/10) : Autour de la paix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-972D71AD-6F51-407E-B198-A3E062D54FE3", "durationSec": 295, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS", "ONU", "FAO", "UNESCO", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["paix", "presse", "famine", "sant\u00e9", "faim", "organisation internationale"], "excerpt": "Libre circulation des id\u00e9es. Les exigences de la paix. Publications de l'Unesco.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Georges Borgeaud, laur\u00e9at du Prix des Critiques 1952, pour son roman \"Le Pr\u00e9au\" [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF22C919-321B-484B-B0F9-A40BD151557F", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse", "France"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "Prix des Critiques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Alcide De Gasperi, pr\u00e9sident du Conseil des Ministres italien, revenant d'une conf\u00e9rence europ\u00e9enne \u00e0 Bonn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE5D2B95-4676-4FA2-952F-A18D739DBAB4", "durationSec": 84, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Gasperi, Alcide", "Expo 64"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9sident du Conseil des Ministres italien", "name": "De Gasperi, Alcide", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Max Petitpierre, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur la situation internationale : La nature id\u00e9ologique des conflits actuels", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B93BF845-AB52-49A5-945D-166FD8C44F1A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique", "communisme", "guerre froide", "paix", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "Le conflit id\u00e9ologique qui divise le monde actuel a chang\u00e9 la nature des relations internationales.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "commentateur politique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Voix de Le Corbusier pr\u00e9sentant la Cit\u00e9 radieuse de Marseille (Extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6112406F-6403-44E7-89C6-16D8E7124373", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "architecte", "name": "Le Corbusier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Le Corbusier, architecte, d\u00e9finit la th\u00e9orie de l'habitation au service de l'homme dans sa pr\u00e9sentation de la Cit\u00e9 radieuse de Marseille", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-945D2E2E-88D8-4115-B1CA-17A0B036F864", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "architecte et urbaniste suisse", "name": "Le Corbusier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence internationale sur les droits d'auteur \u00e0 Gen\u00e8ve sous l'\u00e9gide de l'UNESCO : Hommage \u00e0 la Gen\u00e8ve internationale et d\u00e9fense des biens culturels et des droits d'auteur", "genres": ["DECL"], "id": "sound-305CC940-2204-4979-90B7-1EA2335DD990", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Berne (ville)"], "durationSec": 1288, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "UNESCO"], "thematicThemes": ["droit intellectuel", "droit d'auteur", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Torres-Bodet, Jaime", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la France \u00e0 l'UNESCO", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "La\u00efus de Gilles", "source": "siranau", "title": "Les la\u00efus de Gilles (5/6)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7DFAF62A-A8CE-428E-87C1-03B7B42E8B0D", "durationSec": 675, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Indicatif (Le Vigneron) - Texte (Gilles et M. Motus) - \"La F\u00eate villageoise\", chanson de Gilles - Indicatif (Le Vigneron).", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Motus", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, mise en ondes", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Mauriac, \u00e9crivain : Ses deux derniers romans, \"Le Sagoin\" et \"Galiga\u00ef\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-DF379417-E050-4087-ADB7-CFB43EF73E5D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauriac, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "catholicisme", "litt\u00e9rature", "roman"], "excerpt": "L'auteur s'exprime sur la passion, sur la dualit\u00e9 et le romancier. Sa position par rapport au catholicisme: est-il un catholique romancier ou un romancier catholique ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Exp\u00e9dition suisse dans l'Himalaya : Interview d'un des participants", "genres": ["INT"], "id": "sound-0E403B01-F823-43F2-B22A-0650070CDB0D", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal", "Himalaya"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "alpinisme", "exploit sportif"], "excerpt": "La premi\u00e8re exp\u00e9dition suisse sur le plus haut sommet du monde", "alternativeExcerpt": ["Le docteur Wyss-Dunant pr\u00e9pare l'exp\u00e9dition \u00e0 l'Everest."], "alternativeTitle": ["SIR_1952-01-01_emission-sans-nom_0E403B01-F823-43F2-B22A-0650070CDB0D / Exp\u00e9dition suisse dans l'Himalaya : Interview d'un des participants", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/5780977.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3293861", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste suisse", "name": "Wyss-Dunant, Edouard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Anska, Lyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3293857"]}, {"source": "siranau", "title": "Deux causeries d'Isidore Philipp, pianiste : Evocation de ses ann\u00e9es de formation et de ses ma\u00eetres", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-B7483792-B391-49FC-BC5A-AE9256150DF3", "thematicGeographicals": ["Russie", "Hongrie"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philipp, Isidore"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "pianiste", "name": "Philipp, Isidore", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Benjamin Romieux en 1952", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18EE8FE1-A64C-4537-9B81-792709BB0621", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Exposition de l'UNESCO sur la chimie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42F69A73-F131-4148-98BA-5E3EB59461C7", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["sciences appliqu\u00e9es", "coop\u00e9ration internationale", "plastique", "recherche scientifique", "chimie", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "Les mat\u00e9riaux nouveaux et le plastique. D\u00e9finition des \u00e8res en fonction des mat\u00e9riaux. Le 20e si\u00e8cle comme \u00e2ge du plastique. Nouveaux produits manufactur\u00e9s en plastique. Le d\u00e9veloppement scientifique et le pacifisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Beugmaester, chef du service secret de parachutage des agents britanniques en France pendant l'Occupation : Anecdotes comiques et dramatiques li\u00e9es \u00e0 son activit\u00e9", "genres": ["INT"], "id": "sound-82089997-054C-4561-91FA-62290210957A", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "service secret", "occupation militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service secret de parachutage des agents britanniques en France pendant l'Occupation", "name": "Beugmaester, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Marcillac, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "La\u00efus de Gilles", "source": "siranau", "title": "Les la\u00efus de Gilles (6/6)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7F1C357E-D5E4-4B66-88E8-BB9B174EB32C", "durationSec": 585, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Indicatif (Le Vigneron) - Texte (Gilles et M. Motus) - \"L'Homme\", chanson de Gilles - Indicatif (Le Vigneron).", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "Monsieur Motus", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, mise en ondes", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chansonnier", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Naufrage du \"Flying Enterprise\" : D\u00e9claration de Carlsen, son capitaine, devant la foule qui l'accueille", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0B179ADA-94F0-4AEF-9AB7-AF6FCC640460", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "La Manche"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\"Flying Enterprise\"", "Carlsen, Kurt"], "thematicThemes": ["cargo", "naufrage"], "excerpt": "Le capitaine exprime sa gratitude devant la foule qui l'accueille et dit son regret de n'avoir pas pu sauver le cargo. Il ne va pas abandonner son m\u00e9tier.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "marin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine du \"Flying Enterprise\"", "name": "Carlsen, Kurt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques de Jean de Lattre de Tassigny, mar\u00e9chal de France", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-95951FF2-92A6-483F-9EE1-3BF6DF830E81", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Cath\u00e9drale Notre-Dame", "Paris", "Indochine", "France"], "durationSec": 2926, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lattre de Tassigny, Jean-Marie Gabriel de"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "officier"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monies des obs\u00e8ques du g\u00e9n\u00e9ral de Lattre de Tassigny. Remise du b\u00e2ton de mar\u00e9chal. R\u00e9cit de sa vie. Ouverture du ban, pl. 02; Extrait de \"La Marseillaise\", pl. 02; \"De Profundis\", pl. 05; \"Descande in ortum\", pl. 05 et 06; Marche fun\u00e8bre, pl. 08", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Simon, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Marcillac, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Darget, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Sadorge, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal, commandant en chef des arm\u00e9es de terre de l'Europe occidentale", "name": "Lattre de Tassigny, Jean-Marie Gabriel de", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Auriol, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "diacre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil", "name": "Pleven, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "archev\u00eaque de Paris", "name": "Feltin, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ferrazino, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Rouget de Lisle, Claude-Joseph", "type": "Auteur"}, {"role": "compositeur", "name": "F\u00e9vin, Antoine de", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "choeurs de la cath\u00e9drale Notre-Dame", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "man\u00e9canterie des petits chanteurs \u00e0 la croix de bois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "musique de la Garde r\u00e9publicaine", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "chano\u00eene, chef de choeur", "name": "[M\u00e9rey]", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, directeur de la man\u00e9canterie", "name": "Maillet, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (4/10) : Coop\u00e9ration, \u00e9ducation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3C5545F-2429-44D8-8444-3C66717CC570", "durationSec": 304, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["presse", "organisation internationale", "culture", "aide au d\u00e9veloppement", "coop\u00e9ration internationale", "\u00e9ducation", "droits de l'homme"], "excerpt": "Le courrier de l'Unesco. L'activit\u00e9 culturelle de l'Unesco.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Maurois, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Destins exemplaires\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-E71F0D7A-2F75-4C92-AD54-139F33338C52", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balzac, Honor\u00e9 de", "Maurois, Andr\u00e9", "Allain, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "philosophie"], "excerpt": "Sa facult\u00e9 d'admiration. Son dernier livre \"Destins exemplaires\". Portrait d'Allain et de Balzac.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maurois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Crise minist\u00e9rielle en France : Interviews de plusieurs hommes politiques pressentis par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Vincent Auriol pour former le gouvernement", "genres": ["DECL"], "id": "sound-A57D2FA1-4D8D-4DFB-B244-0CE3FE41F23B", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Truman, Harry", "Auriol, Vincent"], "thematicThemes": ["crise politique", "ex\u00e9cutif national", "relations internationales"], "excerpt": "Georges Bidault va essayer de mener \u00e0 bien la mission de d\u00e9nouer la crise. R\u00e9ponse n\u00e9gative de Christian Pineau. Jacques Soustelle refuse \u00e9galement de former le gouvernement et donne les raisons de son refus. Paul Reynaud, leader des Ind\u00e9pendants, refuse aussi et explique son refus,estimant qu'il y a imposibilit\u00e9 d'aboutir. Il \u00e9voque les dissenssions, causes de faiblesse de la France. Enfin, Georges Bidault, pr\u00e9sident du Mouvement r\u00e9publicain populaire, s'interroge sur la responsabilit\u00e9 qu'on lui propose. Il va consulter. Autres informations: tentative de sauver le cargo Flying Enterprise. Message de Truman au Congr\u00e8s am\u00e9ricain sur l'\u00e9tatde l'Union: la menace de guerre mondiale est toujours r\u00e9elle, menace de l'URSS, responponsabilit\u00e9 des Etats-Unis de sauver les valeurs de la civilisation, aide \u00e9conomique et militaire \u00e0 l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7aise", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Bidault, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique fran\u00e7aise", "name": "Raynaud, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9part de la 2e Exp\u00e9dition suisse au Mont Everest : L'objectif scientifique de l'exp\u00e9dition", "genres": ["INT"], "id": "sound-9BDF1007-9CAE-4DFB-A136-23203B4BFCDF", "thematicGeographicals": ["Katmandou", "Himalaya", "Suisse", "Everest", "N\u00e9pal"], "durationSec": 518, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Pittard, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste", "name": "Hofstetter", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de l'exp\u00e9dition", "name": "Chevalley", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue genevoise", "name": "Lobsiger-Dellenbach, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "alpiniste", "name": "Roch, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'exp\u00e9dition", "name": "Wyss-Dunand", "type": "Participant"}, {"role": "botaniste", "name": "Zimmermann", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de Gen\u00e8ve", "name": "Noul, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Lombard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du film de Marc All\u00e9gret consacr\u00e9 \u00e0 Andr\u00e9 Gide", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68A71723-8879-49BC-A907-2D9EC2E9B0EC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gide, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Film biographique sur Andr\u00e9 Gide r\u00e9alis\u00e9 par son beau-fils Marc All\u00e9gret. Sa vie de grand-p\u00e8re. Critique de l'image donn\u00e9e de Gide par rapport au contenu de son oeuvre. Pr\u00e9sentation du film biographique sur Gide r\u00e9alis\u00e9 par son beau-fils Marc All\u00e9gret. Sa vie de grand-p\u00e8re. Critique du d\u00e9calage entre le contenu du film et l'oeuvre de l'\u00e9crivain.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretiens d'Eleanor Roosevelt \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve en 1952 pour la NBC. Ren\u00e9e Girod, pr\u00e9sidente du mouvement f\u00e9ministe de Gen\u00e8ve, Jean Binet compositeur, le docteur Danon, chef du laboratoire gyn\u00e9cologique de Gen\u00e8ve, Bernard B\u00e9guin, journaliste et \u00e9ditorialiste au Journal de Gen\u00e8ve [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E75FD23-2FFB-4DC4-9B69-2D9EE9BA482A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Etats-Unis", "Europe", "Allemagne", "New-York", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 4786, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danon", "ONU", "B\u00e9guin, Bernard", "NBC (National Broadcasting Company)", "ATS", "Binet, Jean", "Journal de Gen\u00e8ve", "UNESCO", "AFP", "SCF (service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin)", "Girod, Ren\u00e9e"], "thematicThemes": ["musique orchestrale", "arm\u00e9e", "soldat", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "neutralit\u00e9", "\u00e9dition", "gyn\u00e9cologie", "f\u00e9minisme", "presse quotidienne", "\u00e9mission de radio", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "oncologie", "\u00e9ducation", "politique internationale", "jeunesse", "r\u00e9fugi\u00e9", "droit de vote des femmes", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "musique classique", "cancer", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enfant (\u00e2ge)", "d\u00e9fense", "droits de l'homme", "pr\u00e9vention des maladies"], "excerpt": "(->22.22) Avec Ren\u00e9e Girod : droits de la femme en Suisse, \u00e9tonnement de Mme Roosevelt que les femmes n'aient pas le droit de vote alors que la Suisse est l'une des plus vieilles d\u00e9mocraties, les femmes ont acc\u00e8s aux m\u00eames \u00e9tudes que les hommes en Suisse, manque d'int\u00e9r\u00eat des femmes pour le droit de vote, le service militaire et l'arme \u00e0 domicile, le service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin, l'arm\u00e9e, l'\u00e9glise, \u00e9ducation des enfants, la politique en Suisse et les partis politiques, \"la Suisse a la plus ancienne d\u00e9mocratie, c'est pour cela qu'elle change lentement\", dans le canton de Gen\u00e8ve les femmes peuvent voter afin d'\u00e9lire un pr\u00eatre. - 2. (22.32-45.16) Avec Jean Binet : la musique de chambre, la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse apporte une aide aux musiciens sans les influencer, les programmations musicales du studio de Radio-Gen\u00e8ve, les musiciens am\u00e9ricains viennent-ils en Suisse?, l'Association suisse des musiciens, la musique orchestrale, chef d'orchestre, l'UNESCO. - 3. (45.26-56.54) Avec le docteur Danon : le traitement du cancer chez la femme, d\u00e9finition, diagnostique, la Suisse utilise-t-elle des m\u00e9thodes de traitement am\u00e9ricaines, l'origine du mot cancer, lorsque le diagnostique est pos\u00e9 faut-il ou non l'annoncer au patient?, avez-vous rencontr\u00e9 d'autres sp\u00e9cialistes du cancer?. - 4. (57.02->) Avec Bernard B\u00e9guin : Son parcours professionnel, les 28 printemps de Bernard B\u00e9guin impressionnent Mme Roosevelt, ses d\u00e9buts au Journal de Gen\u00e8ve, les journaux suisses refl\u00e8tent la politique internationale, la NZZ et son directeur, les lecteurs suisses sont attach\u00e9s \u00e0 la presse locale : niveau cantonal et communal, l'ATS (Agence t\u00e9l\u00e9graphique suisse), les journalistes correspondants pour la radio et/ou pour la presse, en achetant le journal les gens ne connaissent pas les sujets d\u00e9velopp\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur il faut donc attirer les lecteurs en annon\u00e7ant le contenu, parler du suicide ou pas dans les journaux?, le travail des Nations Unies, le public pense que la politique nationale et internationale est le fait de sp\u00e9cialistes, le peuple suisse est appel\u00e9 \u00e0 voter souvent, l'UNESCO.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Binet, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du mouvement f\u00e9ministe de Gen\u00e8ve", "name": "Girod, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9ditorialiste du Journal de Gen\u00e8ve", "name": "B\u00e9guin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, chef du laboratoire gyn\u00e9cologique de Gen\u00e8ve", "name": "Danon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "repr\u00e9sentante des Etats-Unis aupr\u00e8s de la commission des droits de l'homme des Nations unies", "name": "Roosevelt, Eleanor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (5/10) : De l'\u00e9cole \u00e0 l'histoire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C48EF27-4258-4D96-A863-2A70CE7E2B29", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Norv\u00e8ge", "Su\u00e8de"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme", "cin\u00e9ma", "f\u00e9minisme", "histoire", "droits de l'homme", "organisation internationale", "paix"], "excerpt": "Buts du journal de l'Unesco. Les droits de la femme.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le p\u00e9lerinage de la Mecque [ extrait] : Interview d'un professeur", "genres": ["INT"], "id": "sound-66829D54-083E-4AA8-9E62-6322184E3EF7", "thematicGeographicals": ["La Mecque", "Irak"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abraham", "Mahomet"], "thematicThemes": ["islam", "p\u00e8lerinage", "religion et croyances"], "excerpt": "Le p\u00e9lerinage \u00e0 La Mecque, acte obligatoire de la religion musulmane, en souvenir d'Abraham et Mahomet. Abraham, symbole de la religion musulmane. Les modes de d\u00e9placement vers La Mecque. Le nombre de p\u00e9lerins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Salacrou, pr\u00e9sident du Conseil international du th\u00e9\u00e2tre de l'UNESCO : Pr\u00e9sentation de l'Institut international du th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["INT"], "id": "sound-5CE98A3B-1EFB-43D1-BBE2-61127AE97EBC", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse", "France"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut international du th\u00e9\u00e2tre", "Baty, Gaston", "Clair, Ren\u00e9", "Dullin, Charles", "UNESCO"], "thematicThemes": ["art dramatique", "organisation internationale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'Institut. Projets th\u00e9\u00e2traux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil international du th\u00e9\u00e2tre de l'UNESCO", "name": "Salacrou, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (2/10) : Le B-A-Ba", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4813C443-FB52-4634-A696-A95FA84D4AED", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BIT", "UNESCO", "Braille, Louis"], "thematicThemes": ["aveugle", "\u00e9ducation", "droit d'auteur", "aide au d\u00e9veloppement", "artiste", "organisation internationale", "paix", "alphab\u00e9tisation"], "excerpt": "Les bons de livre. Assistance technique au d\u00e9veloppement.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chronique de l'\u00e9pop\u00e9e du navire \"Flying Enterprise\" et de son capitaine courageux : R\u00e9cit du naufrage d'un navire danois dans la Manche en janvier 1952", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-279C0097-8094-4EFF-B3B3-AA183D4E3AC9", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "La Manche"], "durationSec": 1097, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flying Enterprise", "Carlsen, Curt"], "thematicThemes": ["naufrage", "v\u00e9hicule aquatique"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "correspondante Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Londres", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "capitaine du \"Flying Enterprise\"", "name": "Carlsen, Kurt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux de Nouvel An 1952 par les responsables de la Croix-Rouge. En allemand, en anglais, en fran\u00e7ais, en italien et en su\u00e9dois : La mission et les d\u00e9fis de l'organisation humanitaire bient\u00f4t centenaire", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8770D20E-292F-48F0-BE7C-546218304FB1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 993, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Dunant, Henry", "CICR"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "Nouvel An", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Ruegger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "juge", "name": "Sandstr\u00f6m, Emil", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Nimier, \u00e9crivain", "genres": ["INT"], "id": "sound-BD4EF724-CAB3-4E62-9C7C-56717E4A9BD8", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nimier, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Nimier, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve, correspondant", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux de Jean-Wilfrid Garrett et Jos\u00e9 Bernhardt, techniciens \u00e0 la Radiodiffusion fran\u00e7aise : Les essais sonores", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D88437E9-9356-49C3-8A36-90884D10FE1B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Paris"], "durationSec": 421, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radiodiffusion fran\u00e7aise", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "technique de radiodiffusion", "acoustique"], "excerpt": "Essais d'acoustique. Voix \u00e0 l'envers. Musiques diffus\u00e9es \u00e0 l'envers. Piano truqu\u00e9s. Les exp\u00e9riences \u00e0 venir.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "ing\u00e9nieur de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Bernhart, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur de la Radiodiffusion fran\u00e7aise", "name": "Garrett, Jean-Wilfred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sketch d'O. Brady [ extrait]", "genres": ["Animation"], "id": "sound-8F20AE04-7C53-494E-B7CE-53303F381F7F", "durationSec": 204, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sketch sur un personnage ivre.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Brady, O.", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver \u00e0 Oslo [en anglais] : Message de bienvenue, fanfare olympique et choeur norv\u00e9gien", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7E749424-9CA1-4ED0-B767-53606E301A16", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge"], "durationSec": 307, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du comit\u00e9 olympique", "name": "Ditlev-Simonsen, O.", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur d'hommes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "fanfare", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Petersen, R.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (3/10) : Du chantier \u00e0 la communaut\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E66C4935-3525-481F-BD62-F8C237B82E8F", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Suisse"], "durationSec": 455, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["relations internationales", "organisation internationale", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Les chantiers internationaux de volontaires. Les chartes. Libre circulation des id\u00e9es. Organes de l'Unesco. Communaut\u00e9s d'enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le naufrage du cargo \"Flying Enterprise\" : D\u00e9claration du capitaine Carlsen accueilli par la foule \u00e0 Londres", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-A813F1E8-26C3-4820-B6C6-DE6068677EA1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cargo", "naufrage"], "excerpt": "La ru\u00e9e du public vers Carlsen. D\u00e9claration du maire: paroles de bienvenue. D\u00e9claration de Carlsen exprimant sa gratitude.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "correspondante Radio-Lausanne \u00e0 Londres", "name": "D\u00e9glon, Paule", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire d'une localit\u00e9 britannique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine du \"Flying Enterprise\"", "name": "Carlsen, Kurt", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Exposition \u00e0 Paris sur l'oeuvre de Frank Lloyd Wright, architecte [son brut]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58F25276-A592-4AC5-A153-E66B64E3CFCF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Paris"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Wright, Frank Lloyd"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "architecture", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Evocation de la vie de Wright. Communion entre les styles architecturaux. Description des mat\u00e9riaux employ\u00e9s. Liens entre la cit\u00e9 des hommes et la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Hommage et r\u00e9cit de la vie de Maria Montessori, p\u00e9dagogue", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2A5F392B-11B6-453B-B379-E694AD332F97", "durationSec": 410, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montessori, Maria"], "thematicThemes": ["enfance", "syst\u00e8me \u00e9ducatif", "\u00e9ducation \u00e9l\u00e9mentaire de l'enfant", "p\u00e9dagogie"], "excerpt": "Vie de Maria Montessori. Sa m\u00e9thode pour l'\u00e9ducation des enfants \u00e0 probl\u00e8mes et des autres enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "p\u00e9dagogue", "name": "Montessori, Maria", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Message de Mgr Alojzije Stepinac, \u00e9v\u00eaque yougoslave, au peuple suisse", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5A2D7C24-7513-4480-BB3B-EEC7AAA94424", "durationSec": 35, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64"], "thematicThemes": ["salutation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Archev\u00eaque de Zagreb", "name": "Stepinac, Alojzije (archev\u00eaque de Zagreb)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe H\u00e9riat, \u00e9crivain : Son argument de ballet \"Le Pi\u00e8ge de lumi\u00e8re\" et sa pi\u00e8ce \"Les Noces de deuil\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-905471B9-6127-4A0F-BD4C-37FCC23D3D77", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9riat, Philippe"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "H\u00e9riat, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview sur la situation au proche Orient", "genres": ["INT"], "id": "sound-6D7F272A-8CB2-4873-B2E8-98F26E717DC5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "L'interview\u00e9 estfavorable \u00e0 la cr\u00e9ation d'une troisi\u00e8me force pour l'union de tous les peuples du proche et du moyen-Orient sans distinction de religion. Deux Etats non musulmans: Liban et Isra\u00ebl. Espoir de solution de paix dans la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 04.10.10 (2/2) - ESPACE JEAN PICCARD ET MADAME", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9E13124-05DE-4B9C-82E9-D1C21B821505", "durationSec": 145, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Jean"], "thematicThemes": ["vol a\u00e9rien", "ciel", "ballon (a\u00e9rostat)", "espace"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Piccard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean Piccard", "name": "Piccard (Madame)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Salutations du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique italienne, Luigi Einaudi \u00e0 l'attention des Italiens de Suisse [en italien et fran\u00e7ais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B3B668CA-4119-4B7A-BCDD-DBCB13BB186E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique italienne", "name": "Einaudi, Luigi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne en Italie", "name": "Pasetti, John", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Alberto Moravia, \u00e9crivain italien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-17994497-A7D0-48B9-9B1F-F5880456E8F5", "durationSec": 64, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Moravia, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain italien", "name": "Moravia, Alberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "A propos des buts de l'UNESCO et la paix mondiale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9211F57-C3A1-4734-8FAE-E3A1F4B10425", "durationSec": 270, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO", "UNESCO", "OMS"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "paix", "aide au d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Amour et oeuvre de paix. Libre circulation des personnes et des id\u00e9es. Cr\u00e9ation d'une communaut\u00e9 mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Indicatif du Tour de Suisse 1952 : R\u00e9p\u00e9tition plusieurs fois", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E1B27BEE-13A1-4985-89B2-FDC38B3BD253", "durationSec": 349, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Kuhne, Georges [= Hardy, Georges]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview des Chaplin [en anglais] : A l'occasion de l'arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve de l'actrice Claire Bloom [son brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D335CE-785F-4E3D-A634-F739B4C46813", "durationSec": 145, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloom, Claire", "Chaplin, Charlie"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Leurs difficult\u00e9s pour apprendre le fran\u00e7ais. Les \u00e9tudes de leurs enfants en fran\u00e7ais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chaplin, Charlie", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Charlot", "name": "Chaplin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Madeleine Berthod, championne suisse de ski et paysanne : Son d\u00e9part pour disputer des courses aux Etats-Unis", "genres": ["INT"], "id": "sound-097BF06F-B71B-4FFA-B234-A3C68013F007", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 274, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthod, Madeleine (skieuse)"], "thematicThemes": ["paysan", "population rurale", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "championne de ski et paysanne", "name": "Berthod, Madeleine (skieuse)", "type": "Participant"}, {"role": "soeur de Madeleine", "name": "Berthod", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur la cons\u00e9cration du nouvel \u00e9v\u00eaque de Sion, Mgr. Adam", "id": "sound-1561FB7D-178F-422C-B910-42E25EA432A8", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Cantique suisse chant\u00e9 par l'Assembl\u00e9e. - Kyrie. - Demandes et r\u00e9ponses. - El\u00e9vation\r\nDescripteurs sonoweb: Religion; Musique sacr\u00e9e", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (7/10) : Quatre mots", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B16F3CD-1A7F-4F1F-80C1-43B814155B98", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Marbial"], "durationSec": 235, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU", "UNESCO", "FAO"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "faim", "mus\u00e9e", "\u00e9ducation", "musique", "coop\u00e9ration internationale", "paix"], "excerpt": "Organisations sp\u00e9cialis\u00e9es de l'Unesco.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (6/10) : Lettres I, J, L", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C3A66AC-D336-4F92-B5B0-4E621AD2A2C9", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Londres"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Nations Unies", "UNESCO"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "enseignement public", "organisation internationale", "jeunesse", "art dramatique", "coop\u00e9ration internationale", "paix"], "excerpt": "Chantiers de volontaires. Travail en Su\u00e8de. Amiti\u00e9 internationale. Instruction primaire gratuite et obligatoire.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de l'\u00e9crivain Georges Sch\u00e9had\u00e9 [extrait] : A propos de sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Monsieur Bob'le\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-81043754-7B06-4006-A0F6-4FF1C47248A2", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pichette, Henri", "Diderot, Denis", "Char, Ren\u00e9", "Schehad\u00e9, Georges", "Gauthier, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["art dramatique", "po\u00e9sie", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Georges Sch\u00e9had\u00e9 parle de ce qu'il voit par sa fen\u00eatre \u00e0 Paris. Avis de quelques hommes de lettres (Ren\u00e9 Char, Henri Pichette, Jean-Jacques Gauthier) sur sa pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schehad\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du livre \"Mr President\" : En marge de la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-427483A9-F5A6-4D1B-8B4D-410ED4D5553B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillman, William", "Truman, Harry"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "ann\u00e9es 1950", "vie politique"], "excerpt": "Vie politique et vie priv\u00e9e de Truman. Anecdotes bas\u00e9es sur ses m\u00e9moires et documents personnels. R\u00f4le des biographies dans la campagne \u00e9lectorale. Succ\u00e8s rencontr\u00e9 par \"Mr President\" et fortune de son auteur William Hillman.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert B\u00e9guin : Blaise Pascal et \"Le Dialogue des Carm\u00e9lites\" de Francis Poulenc d'apr\u00e8s Georges Bernanos", "genres": ["INT"], "id": "sound-F4C0BAE2-17F3-4F67-B150-40B71FB23D7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 433, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Albert", "Pascal, Blaise", "Poulenc, Francis"], "thematicThemes": ["christianisme", "croyance religieuse", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Albert B\u00e9guin commente sa participation \u00e0 l'adaptation sc\u00e9nique du \"Dialogue des Carm\u00e9lites\" de Francis Poulenc d'apr\u00e8s Bernanos et l'actualit\u00e9 philosophique de Blaise Pascal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain", "name": "B\u00e9guin, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio-Gen\u00e8ve \u00e0 Paris", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Abd el-Krim, nationaliste marocain, en 1952 [en arabe] : A propos de la situation en Afrique du Nord et particuli\u00e8rement au Maroc", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-70F39500-1729-44C5-B7D2-4C8BB0DFB880", "thematicGeographicals": ["Maroc", "Afrique du Nord"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "ind\u00e9pendantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "natinaliste marocain", "name": "Abd el-Krim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier de la Croix-Rouge", "source": "siranau", "title": "Emission d'essai du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge : Deux signaux de pause altern\u00e9s. Sonnerie de trompettes. Arp\u00e8ge sur harpe", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-6B1092F7-BD6D-4224-A2B0-1093A9DF21BD", "durationSec": 466, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "harpiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "trompettistes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier de criminaliste : Les techniques scientifiques au service de la justice", "genres": ["INT"], "id": "sound-705D90BA-E638-4D25-93BE-63DA0C2B3EA0", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 350, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Locard"], "thematicThemes": ["criminologie", "police scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la police scientifique de Lyon", "name": "Locard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Molt\u00e9ni, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le rire et l'\u00e9crivain Al-Jahiz : Son livre \"Le Livre des avares\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-561D1E6C-EED0-47A0-8D19-643A72DDDE97", "durationSec": 369, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Jahiz"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "8e si\u00e8cle", "rire"], "excerpt": "A propos du rire et de la joie. Sur la mesure et le juste milieu dans le rire. Le r\u00f4le du rire dans l'\u00e9quilibre humain. Al-Jahiz et le rire. Son livre \"Le Livre des avares\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chroniques 1952 de l'UNESCO (2/2) : Programmes et activit\u00e9s de l'Organisation des Nations Unies pour l'\u00e9ducation, la science et la culture [en fran\u00e7ais et en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-780CD6EB-FDDE-4903-969D-09C31D5DC731", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Paris", "New York (ville)", "France", "Europe", "Etats-Unis"], "durationSec": 2428, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "politique de l'\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "aventurier, reporter", "name": "Fichter, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l'UNESCO", "name": "Mari, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentante du Bureau International du Travail (BIT)", "name": "Joueau", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale de l'UNESCO, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 canadien", "name": "Dore", "type": "Participant"}, {"name": "Carnero", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS)", "name": "Daurol", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral par int\u00e9rim de l'UNESCO", "name": "Taylor, John W.", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Torres-Bodet, Jaime", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de l'Inde", "name": "Sarvay Pali Rala, Krishna", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant des Etats am\u00e9ricains", "name": "Lima, Amoroso", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Pouey, Fernand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chronique de l'UNESCO", "source": "siranau", "title": "Le petit dictionnaire parl\u00e9 (10/10) : Suite et fin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AADC6DA1-BC2E-4D03-AD71-008B3F837EC2", "durationSec": 299, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Nations Unies", "ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "paix", "universit\u00e9", "conflit arm\u00e9", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Principe de la s\u00e9curit\u00e9 collective. La tension internationale. La coop\u00e9ration des universit\u00e9s. Buts de l'Unesco. Origines de l'organisation. D\u00e9claration de l'Unesco. Fondements de la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Chamarat, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Charon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (5/14) : Le Corbusier et la Cit\u00e9 radieuse de Marseille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5339EF37-F7F1-4FBC-8E61-88064E4522D1", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte suisse", "name": "Le Corbusier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Toi qui pr\u00e9pares un homme : Emission \u00e0 l'occasion de la f\u00eate des m\u00e8res avec Charles Baudouin, psychologue et \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-57734F42-9EF2-48C5-980B-8866502CCB01", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 643, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudouin, Charles"], "thematicThemes": ["m\u00e8re", "f\u00eate des m\u00e8res", "enfance"], "excerpt": "Souvenirs de Charles Baudouin. Voyage \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans avec sa m\u00e8re dans les Vosges. La d\u00e9couverte du monde avec sa m\u00e8re. Elle lui fit d\u00e9couvrir la nature, le travail des hommes. Longues marches. La vie: marche \u00e0 l'aventure. A intitul\u00e9 son Journal \"Carnet de route\" gr\u00e2ce \u00e0 sa m\u00e8re. Autre souvenir: \u00e0 8 ou 10 ans: la sortie de la messe et la visite \u00e0 la p\u00e2tissi\u00e8re. Portrait de celle-ci contant ses mis\u00e8res \u00e0 sa m\u00e8re, qui est en sympathie avec elle. L'humanit\u00e9 de sa m\u00e8re, son contact avec les humbles. La capacit\u00e9 de sa m\u00e8re \u00e0 savoir aussi garder ses distances. Elle savait choisir les \u00eatres avec lesquels le contact \u00e9tait possible. Elle ne pensait pas de mal de quiconque. Gr\u00e2ce \u00e0 sa m\u00e8re, il a le penchant d'ausculter les \u00e2mes humaines. Lectures de textes d'\u00e9crivains.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Avichay, Iris", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Chaponni\u00e8re, Pernette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choix de textes", "name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "psychologue, \u00e9crivain", "name": "Baudouin, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 04.10.10 (1/2) - ESPACE JEAN PICCARD ET MADAME", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DF846E9-C62A-4AFC-80C6-0291D4CC2B4A", "durationSec": 18, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Jean"], "thematicThemes": ["espace", "vol a\u00e9rien", "ballon (a\u00e9rostat)", "ciel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Piccard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean Piccard", "name": "Piccard (Madame)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 14.02.12 - INVENTIONS - CINERAMA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3134F93C-F869-4E04-B044-2457D1DE6AE2", "durationSec": 0, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gance, Abel"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "film (oeuvre)", "technique audiovisuelle et sc\u00e9nique", "cin\u00e9ma", "technique de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, inventeur", "name": "Gance, Abel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les droits de l'Homme et la fraternit\u00e9 mondiale : Pour le 4e anniversaire de la d\u00e9claration universelle des droits de l'Homme", "genres": ["INT"], "id": "sound-98215A32-0AA6-4A73-AF16-01028294191F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1952-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "ONU", "Conseil de l'Europe"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "droits de l'homme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "femme", "race humaine", "libert\u00e9 religieuse", "organisation internationale", "cohabitation raciale", "droit international", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la d\u00e9claration universelle des droits de l'Homme. Gen\u00e8se de la d\u00e9claration des Nations Unies. Principales libert\u00e9s. Le contenu de la d\u00e9claration par rapport aux droits de la femme. Non discrimination en fonction de la religion ou de la race. Fraternit\u00e9 mondiale. Enum\u00e9ration des libert\u00e9s. Combat contre les pr\u00e9jug\u00e9s racistes. Evolution des droits de l'Homme en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-pr\u00e9sident de la section genevoise", "name": "Carbonato, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "[Hann]", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 IUHEI", "name": "Guggenheim, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "co-pr\u00e9sident de la section genevoise", "name": "Gampert, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Brunschwig, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}]}}