{"response": {"numFound": 2486, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.09.28", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258716", "durationSec": 989, "publicationDate": "1980-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-109614", "durationSec": 1210, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : ARRET PERROUD ENFIN APPLIQUE ? - 80.09.28", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-09-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Bussigny: F\u00eate Populaire de Bussigny", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-AE571CF4-3A61-4747-84FC-2D57EBC3664C", "thematicGeographicals": ["Flamatt", "Bussigny-pr\u00e8s-Lausanne", "Singine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "1980-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de La Bande \u00e0 Gaston de Daillens, du Choeur mixte \"La Mutine\" de Daillens, de la Fanfare \"La Lyre\" de Daillens, Les Faux-Gilles de Daillens, de la Kapelle Sensegruss de Flamatt, de la Fanfare \"La Lyre\" de Bussigny,", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emile Peynaud : A propos de son ouvrage \"Le Go\u00fbt du vin\" (Ed. Dunod)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BC4074C-C49D-41F3-86E9-C370D414A87F", "durationSec": 467, "publicationDate": "1980-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Peynaud, Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Amicale des patoisants de Sierre", "id": "sound-6B199B77-B30C-48DE-823B-75891EED60E9", "thematicGeographicals": ["Grimentz", "Chermignon", "Chandolin"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1980-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Fifres et tambours de Grimentz, par Fifres et tambours de Grimentz - 3. L'automne dernier, par Jean Loy, de Grimentz (VS) - 4. Voyage de noces en avion, par R\u00e9my Th\u00e9taz, de Chermignon (VS) - 5. La berg\u00e8re d'autrefois, par Marguerite Walpen, de Chandolin (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fifres et Tambours de Grimentz", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Walpen, Marguerite", "type": "Participant"}, {"name": "Loy, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9taz, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie qui va", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTENAIRE (\u00c2GE)", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "\u00c9TANG", "R\u00c9SERVE NATURELLE"], "id": "asset-127040", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "PLATEAU"], "durationSec": 1886, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19800900, portrait d'un centenaire BOESCH Fritz qui vit avec ses deux filles, des dames \u00e2g\u00e9es, une vieillesse paisible\n* Jura (Canton) : 19800900, pr\u00e9sentation de la r\u00e9gion des \u00e9tangs de Gru\u00e8re, des Rois et de Seignes, une r\u00e9serve naturelle propices aux randonn\u00e9es\n* Plateau : 19800927, ACKERMANN Guy re\u00e7oit un invit\u00e9, le Dr ROUBEIX Andr\u00e9, pour parler de son livre \"L'anti-\u00e2ge\", rassemblant des conseils pour \u00e9viter le vieillissement apr\u00e8s 40 ans.", "title": "UN CENTENAIRE // BALLADE DES 4 ETANGS - 80.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.09.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257422", "durationSec": 325, "publicationDate": "1980-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAN MORRISON - 80.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-133261", "durationSec": 1355, "publicationDate": "1980-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Cravanzola and Co", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473250.image", "id": "ece-3473252", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1980-09-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un nouveau proph\u00e8te en Suisse romande dans les ann\u00e9es 70.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473252", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473252"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Huster, com\u00e9dien : A propos de la pi\u00e8ce \"Jacques le Fataliste\" adapt\u00e9e de Diderot ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ABAB982-B961-4DFF-B111-2E3CC8A31413", "durationSec": 2004, "publicationDate": "1980-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huster, Francis", "Diderot, Denis"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "\u00e9criture", "art dramatique", "com\u00e9dien", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Huster, Francis", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Malignon, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Malignon, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Karl Jaspers [4/9] (98/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E942B9C1-3720-45FC-AFEA-29DD394D35C6", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 655, "publicationDate": "1980-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaspers, Karl", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Chronique de Louis-Albert Zbinden, \u00e0 propos de la publication de \"Voyages de jeunesse\" de F\u00e9lix Mendelssohn. - 2. Interview de Jacques Salom\u00e9 \u00e0 propos de son livre \"Je m'appelle toi\" (Ed. Le Regard fertile, 1980). - 3. Interview de Ren\u00e9 de La Croix de Castries [dit Duc de Castries], \u00e0 propos de son livre \"La Vieille dame du quai Conti\" (Ed. Librairie acad\u00e9mique Perrin, 1978)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A90E7DD5-25A2-43CF-B0DB-65A41E4792DC", "durationSec": 1520, "publicationDate": "1980-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Yourcenar, Marguerite", "Mendelssohn, Felix"], "thematicThemes": ["femme", "homme", "histoire", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "La Croix de Castries, Ren\u00e9 de", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, romancier", "name": "Salom\u00e9, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.09.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191152", "publicationDate": "1980-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE", "PEINTURE", "GALERIE D'ART", "TAPISSERIE", "PEINTURE", "ABBAYE", "CHANT GR\u00c9GORIEN", "MISE EN SC\u00c8NE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["KLOPFENSTEIN, RENE"], "id": "asset-127750", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2088, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800926, pour parler de l'actualit\u00e9 culturelle, GISLING Pierre re\u00e7oit PONCET Gabriel, architecte responsable de la restauration de l'abbaye de Bonmont, GOUVERNEUR Denise, metteur en sc\u00e8ne, et KLOPFENSTEIN Ren\u00e9, chef d'orchestre.", "title": "80.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PORRENTRUY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "BONMONT", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-09-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE"], "visualPersons": ["PILET, JACQUES", "CRAVANZOLA, JEAN-MICHEL", "PILET, JACQUES", "CRAVANZOLA, JEAN-MICHEL", "CRAVANZOLA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-91777", "thematicGeographicals": ["VAUD", "TOULOUSE"], "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Toulouse : 19800926, enqu\u00eate sur CRAVANZOLA Jean-Michel, gourou de secte condamn\u00e9 le 19791016 par la justice suisse ayant fui en France, laissant une dette de 3,5 millions de francs et 400 cr\u00e9anciers.", "title": "LES NOUVEAUX MIRACLES DE JEAN-MICHEL - 80.09.26", "visualGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "TOULOUSE", "GENEVE", "VAUD", "LAUSANNE", "TOULOUSE", "VAUD", "PLATEAU", "TOULOUSE", "VAUD", "MOUDON", "TOULOUSE", "VAUD", "TOULOUSE", "VAUD", "MOUDON", "TOULOUSE", "VAUD", "TOULOUSE", "VAUD", "LAUSANNE", "TOULOUSE", "VAUD", "TOULOUSE", "VAUD", "TOULOUSE", "VAUD", "LAUSANNE", "TOULOUSE", "VAUD", "PLATEAU", "TOULOUSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-09-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" CRAVANZOLA, Jean-Michel sur la foi \"la foi fait de l'argent\"", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070422"], "thematicThemes": ["SECTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Pierre-Jean R\u00e9my, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Salue pour moi le monde\". - 2. Interview de Jacqueline Demornex, journaliste, auteur de \"Belle et bien, \u00eatre en super forme\". - 3. Interview de Michael Voslensky, historien, professeur de sciences politiques : A propos de son livre \"La Nomenklatura, les privil\u00e9gi\u00e9s en URSS\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAEE9750-8187-4CCB-B17A-6C50BCE42795", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3308, "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demornex, Jacqueline", "R\u00e9my, Pierre-Jean", "Voslensky, Michael"], "thematicThemes": ["journaliste", "histoire", "\u00e9crivain", "professeur universitaire", "sciences politiques", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Demornex, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "R\u00e9my, Pierre-Jean", "type": "Participant"}, {"role": "historien, professeur de sciences politiques", "name": "Voslensky, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Georges Haldas : Le temps de la d\u00e9tresse. - 2. Interview de Jean-Marie Fonteneau, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Pour le portrait d'un roi\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-AD93DC60-4E4F-46CB-8667-7D6B64D8A3A5", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidegger, Martin"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fonteneau, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : IRAK-IRAN : LES PIECES DU DOSSIER - 80.09.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174866", "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL FRIBOURG - 80.09.25", "visualThemes": ["CLOCHE", "VACHE", "ARMAILLI"], "visualGeographicals": ["BULLE", "PLATEAU", "BULLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BULLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-91596", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["JO-JOHNNY"], "id": "asset-238759", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 779, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800925, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, soeur MOSER Edith et l'humoriste JO-JOHNNY.", "title": "SOEUR EDITH MOSER ET JO-JOHNNY - 80.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JO-JOHNNY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "OUGANDA : LA DETRESSE ET LA DEBACLE - 80.09.25", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-238365", "durationSec": 3172, "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pri\u00e8re d'ins\u00e9rer", "source": "gico", "title": "80.09.25", "id": "asset-261630", "durationSec": 325, "publicationDate": "1980-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Lausanne 81", "imageURL": "http://www.rts.ch/7755523.image", "id": "ece-7755524", "durationSec": 273, "publicationDate": "1980-09-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Guido Anklin prim\u00e9 pour \"Lausanne 81\", la marche officielle de la 27e F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de musique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7755524", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7755524"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Lire et \u00e9crire en Suisse : Interview d'Anne Fontaine, po\u00e9tesse : A propos de son ouvrage \"La petite seconde\" (Ed. de l'Aire, 1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48F43471-E576-44ED-8FA0-52ED1FBCF040", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1525, "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontaine, Anne"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fontaine, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Andr\u00e9 Rouveix, chirurgien esth\u00e9tique, auteur de \"L'Anti-\u00e2ge, comment ne pas vieillir apr\u00e8s 40 ans\" (Ed. Olivier Orban, 1980). - 2. Interview d'Herv\u00e9 Vilard, chanteur. - 3. Interview d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Un temps de col\u00e8re et d'amour\" (Ed. de l'Aire, 1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-887EAB5D-E789-4BED-AEC0-185A69CDF4F9", "durationSec": 3324, "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vilard, Herv\u00e9", "Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "chanteur", "vieillesse", "litt\u00e9rature", "chirurgie esth\u00e9tique", "peau"], "excerpt": "3. (D\u00e8s 35'00'') : Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es sans publication, sortie d'un livre autobiographique compos\u00e9 de deux parties de journal. L'id\u00e9e de d\u00e9part de ce livre lui venue en voyant sa fille tr\u00e8s rebelle ou opposante. Cela lui a donn\u00e9 envie de tordre le cou \u00e0 la petite fille trop ob\u00e9issante qu'elle a \u00e9t\u00e9. Sentiment d'une enfance avec des ombres, rapports parfois difficiles avec son p\u00e8re. Besoin d'ind\u00e9pendance tr\u00e8s jeune. Sa fille est au centre de livre. L'importance de la guerre, p\u00e9riode qui l'a beaucoup marqu\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien esth\u00e9tique", "name": "Rouveix, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Vilard, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurr RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Andr\u00e9 Rouveix, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en chirurgie du vieillissement : A propos de son livre \"L'anti-\u00e2ge, comment ne pas vieillir apr\u00e8s 40 ans\". - 2. Interview d'Herv\u00e9 Vilard, chanteur, auteur, compositeur. - 3. Interview d'Yvette Z'Graggen, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Un temps de col\u00e8re et d'amour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-246AD0D7-41DD-4892-AD0E-39B988C16B53", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3310, "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouveix, Andr\u00e9", "Z'Graggen, Yvette", "Vilard, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["vieillesse", "chanteur", "\u00e9crivaine", "m\u00e9decine", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur, compositeur", "name": "Vilard, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin sp\u00e9cialiste en chirurgie du vieillissement", "name": "Rouveix, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : L'HONNEUR DE LA FAMILLE - 80.09.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194776", "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "80.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91924", "durationSec": 1850, "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHILD, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHILD, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Agriculture au banc d'essai", "source": "gico", "title": "POUR QUE LA POMME SOIT BELLE ... - 80.09.24", "genres": ["Science"], "id": "asset-251811", "durationSec": 1655, "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande roue", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LAFORET, MARIE", "VILARD, HERVE", "FERRY, JACQUES", "MORISOD, ALAIN", "LAFORET, MARIE", "VILARD, HERVE"], "id": "asset-224255", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3301, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19800924, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MORIN Christian avec plusieurs invit\u00e9s accompagn\u00e9 de l'Orchestre de MORISOD Alain.", "title": "PREMIERE EMISSION - 80.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIERE EMISSION DE LA GRANDE ROUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["GAYE, MARVIN", "GAYE, MARVIN"], "id": "asset-112929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3263, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800924, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et consacr\u00e9eau jazz de Detroit sur la base d'extraits de concerts du Montreux Jazz Festival du 19800707.", "title": "TAMLA MOTOWN - 80.09.24", "visualGeographicals": ["DETROIT", "MONTREUX", "MONTREUX", "DETROIT", "DETROIT", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "id": "asset-236671", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 833, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800924, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, LUISIER Marie-Jos\u00e8phe, journaliste et CLAVIEN Germain, \u00e9crivain.", "title": "MARIE-JOSEPHE LUISIER ET GERMAIN CLAVIEN - 80.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.09.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "BULLE", "BIENNE", "PORRENTRUY", "BRIGUE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194530", "durationSec": 969, "publicationDate": "1980-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "80.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91852", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1980-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Le bouclier. De M\u00e9nandre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FDAC6ED6-E733-41BD-B902-34B826755E4E", "durationSec": 3989, "publicationDate": "1980-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Menander", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une servante", "name": "Mattana, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Ch\u00e9reas", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Cuisinier", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00eetre-d'h\u00f4tel", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "La fortune", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Smicrines", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Cherestraste", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Daos", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9ostrate", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Le faux-m\u00e9decin", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "GENEVE CHRETIENNE DEPUIS 16 SIECLES - 80.09.23", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-133262", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1980-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BABEL, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : IRAN - IRAK, LA GUERRE - 80.09.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251317", "publicationDate": "1980-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Peytremann, physicien : A propos de l'encombrement possible de l'orbite g\u00e9ostationnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA2B3694-C816-43DB-8243-32515EB33886", "durationSec": 808, "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9chet", "satellite artificiel", "satellite de t\u00e9l\u00e9communication", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Peytremann, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Bauer, metteur en sc\u00e8ne, de Franck Jotterand, \u00e9crivain, et d'Arpad Gerecz, chef d'orchestre : A propos de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"La musique adoucit les moeurs\" de Tom Stoppard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D487E593-0EC2-4C7E-8907-3C6DEBC95016", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stoppard, Tom"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "orchestre", "mise en sc\u00e8ne", "sc\u00e9nographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gerecz, Arpad", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bauer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Franck Jotterand", "name": "Jotterand, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Beno\u00eet Charlemagne, pr\u00eatre capucin : A propos de son livre \"Un chameau dans le trou d'une aiguille\". - 2. Interview de Paul Vincent, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le bonheur sur terre\". - 3. Interview de Georges Herbert, directeur des Galas Karsenty-Herbert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C77192E4-8923-4F1B-8B99-F2CEB3EB971F", "durationSec": 3225, "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herbert, Georges", "Charlemagne, Beno\u00eet", "Vincent, Paul"], "thematicThemes": ["journaliste", "christianisme", "\u00e9crivain", "journalisme", "pr\u00eatre", "art dramatique", "religion et croyances", "litt\u00e9rature", "capucin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Galas Karsenty-Herbert", "name": "Herbert, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre capucin", "name": "Charlemagne, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Vincent, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Jullien, m\u00e9decin : A propos des accidents cardiaques qui surviennent \u00e0 l'\u00e9quinoxe d'automne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5CACC3D-DD65-46AE-AF68-F3EE4AA167A0", "durationSec": 536, "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie cardio-vasculaire", "cardiologie", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "D'apr\u00e8s le Docteur Jullien, la fr\u00e9quence des accidents cardio-vasculaire est d\u00e9pendante de la p\u00e9riode de l'ann\u00e9e. Ils seraient notamment rares en \u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Jullien, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "id": "asset-91956", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 835, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800922, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, LUISIER Marie-Jos\u00e8phe, journaliste et CLAVIEN Germain, \u00e9crivain.", "title": "MARIE-JOSEPHE LUISIER ET GERMAIN CLAVIEN - 80.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "id": "asset-238758", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800923, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, LUISIER Marie-Jos\u00e8phe, journaliste et CLAVIEN Germain, \u00e9crivain.", "title": "MARIE-JOSEPHE LUISIER ET GERMAIN CLAVIEN - 80.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : UN CHAT, DES CHATS - 80.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-240882", "durationSec": 144, "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GRABER, PIERRE"], "id": "asset-102720", "thematicGeographicals": ["SAVIGNY"], "durationSec": 2454, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savigny : 19800922, les journalistes DUMUR Jean et NICOLE Gaston s'entretiennent avec l'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois socialiste GRABER Pierre qui \u00e9voque son adh\u00e9sion au socialisme et son parcours au sein d'un Parti socialiste suisse en pleine \u00e9volution.", "title": "LA SUISSE DE PIERRE GRABER : UN SOCIALISME RAISONNABLE - 80.09.22", "visualGeographicals": ["SAVIGNY"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRABER, PIERRE"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "WINIGER, Edouard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.09.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194034", "publicationDate": "1980-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Bedel Bokassa, Empereur d\u00e9chu de Centrafrique : A propos de l'Affaire des diamants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-786A0471-1D19-45CD-B18E-5A4CA16EE9B0", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique Centrafricaine", "France"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giscard d'Estaing, Val\u00e9ry"], "thematicThemes": ["chasse", "diamant", "corruption"], "excerpt": "Bokassa onfirme avoir remis \u00e0 trois reprises des diamants au pr\u00e9sident Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, \u00e0 sa femme et \u00e0 ses cousins mais aussi \u00e0 des personalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises. Les chasses que pratiquait Val\u00e9ry Giscard d'Estaing sur les terres de Bokassa \"o\u00f9 \u00e0 chaque fois qu'il venait, il tuait un minimum de six \u00e9l\u00e9phants\". Les documents qu'il a remis sur ses relations avec le chef d'Etat fran\u00e7ais et ses cousins, la situation dans laquelle il se trouve aujourd'hui.", "alternativeExcerpt": ["Bokassa confirme avoir remis des diamants au pr\u00e9sident Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, \u00e0 sa femme et \u00e0 ses cousins mais aussi \u00e0 des personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises"], "alternativeTitle": ["Interview de Jean-Bedel Bokassa, Empereur d\u00e9chu de Centrafrique : A propos de l'Affaire des diamants / SIR_1980-09-21_journal-du-soir_786A0471-1D19-45CD-B18E-5A4CA16EE9B0 / Interview de Jean-Bedel Bokassa, Empereur d\u00e9chu de Centrafrique : A propos de l'Affaire des diamants", "Journal du soir - 21.09.1980"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8918719", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "empereur d\u00e9chu de Centrafrique", "name": "Bokassa, Jean-Bedel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Canard encha\u00een\u00e9\"", "name": "Angeli, Claude", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8918715"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "ETOY - QUI SUIS-JE ?", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217351", "durationSec": 638, "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE", "DASSIN, JOE"], "id": "asset-98522", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800921, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "SPECIAL JOE DASSIN - 80.09.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DASSIN, JOE"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Vivre comme on pense : Entretien avec Roland Miserez [et al.]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AB1C4CC-A3DB-4413-90D9-F1FE6933F26E", "durationSec": 3122, "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Paroz, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Miserez, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "80.09.21", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258724", "durationSec": 242, "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE A LA CHIESAZ - 80.09.21", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-127797", "durationSec": 3614, "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-108432", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "title": "CYCLISME PROFESSIONNEL : UN MALADE EN SURSIS - 80.09.21", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Interview de Jean-Bedel Bokassa, Empereur d\u00e9chu de Centrafrique : A propos de l'Affaire des diamants", "id": "ece-8918715", "durationSec": 262, "publicationDate": "1980-09-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bokassa confirme avoir remis des diamants au pr\u00e9sident Val\u00e9ry Giscard d'Estaing, \u00e0 sa femme et \u00e0 ses cousins mais aussi \u00e0 des personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8918715", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8918715"}, {"source": "escenic", "program": "Course autour du Monde", "title": "Les \u00e9liminatoires ", "imageURL": "http://www.rts.ch/8314226.image", "id": "ece-8314232", "durationSec": 310, "publicationDate": "1980-09-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9liminatoires de la Course autour du Monde 1980-1981", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8314232", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8314232"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Danielle Ben Yahmed : A propos de son ouvrage \"Les Merveilles de la cuisine africaine\" (Ed. Jeune Afrique)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3226E82B-92D5-48F1-9B12-33E07DEA93CC", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 513, "publicationDate": "1980-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ben Yahmed, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne: 61e Comptoir Suisse", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-61BA6A0C-AAED-45E3-BF0E-52853229AA4A", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3448, "publicationDate": "1980-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"Echo du Rawyl\" d'Ayent, duChoeur mixte \"Le Coeur qui chante\" d'Orzens-Oppens, de l'Appenzellermusik Alpengruess de Gonten pr\u00e8s d'Appenzell, du chanteur L\u00e9o Devant\u00e9ry, du Choeur mixte \"L'Aurore\" de Sullens, de la Fanfare du Grand-Saconnex.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec E. Sch\u00fcl\u00e9 (3/3)", "id": "sound-32D6E5E5-9070-443A-8BDC-F0B4ADD3F72F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 517, "publicationDate": "1980-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Th\u00e9odule (Daniel Perret), par Th\u00e9odule (Daniel Perret) - 2. Entretien avec le Professeur Ernest Sch\u00fcl\u00e9 (III), de Ernest Sch\u00fcl\u00e9 et  Th\u00e9odule (Daniel Perret), par Ernest Sch\u00fcl\u00e9 et  Th\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Sch\u00fcl\u00e9, Ernest", "type": "Participant"}, {"name": "Sch\u00fcl\u00e9, Ernest", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Charivari", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-211074", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800920, \u00e9mission de variet\u00e9s et de divertissement avec la participation du comique PREVOST Daniel, de la chanteuse BERNARD Mich\u00e8le et du groupe RHESUS.", "title": "DANIEL PREVOST / MICHELE BERNARD /  GROUPE RHESUS - 80.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SPECIAL JORGE BEN - 80.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-230713", "durationSec": 1617, "publicationDate": "1980-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A l'affiche", "title": "Solange et Marguerite", "imageURL": "http://www.rts.ch/6114482.image", "id": "ece-6090607", "durationSec": 520, "publicationDate": "1980-09-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De l'humour grin\u00e7ant pour le jeune Th\u00e9\u00e2tre des Osses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6090607", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6090607"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Karl Jaspers [3/9] (97/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF30951B-8E56-4435-A180-53421129153F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1346, "publicationDate": "1980-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Jaspers, Karl"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Maud de Belleroche, \u00e9crivain, auteur de \"L'ordinatrice\". - 2. Interview d'Alain Morisod, musicien, compositeur, producteur de t\u00e9l\u00e9vision. - 3. Interview d'Yves Laurent, \u00e9crivain : A propos de son livre \"M\u00e9decins sans fronti\u00e8res : l\u00e0 o\u00f9 les autres ne vont pas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14B00CFA-1841-4A68-A140-BFB30DB0073B", "durationSec": 3321, "publicationDate": "1980-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belleroche, Maud de", "Morisod, Alain", "Laurent, Yves", "TSR", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["organisation humanitaire", "organisation non gouvernementale", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "m\u00e9decin", "compositeur", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laurent, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Belleroche, Maud de", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, compositeur, producteur de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME"], "visualPersons": ["AUBRY, GENEVIEVE"], "id": "asset-88132", "thematicGeographicals": ["JURA BERNOIS"], "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura bernois : 19800919, alors que les enseignants sont soumis \u00e0 une re\u00e9lection tous les 6 ans par la commission scolaire communale, certains d'entre eux n'ont pas \u00e9t\u00e9 reconduits, probablement pour des motifs politiques, car les instituteurs licenci\u00e9s sont pour la plupart des autonomistes.", "title": "LES ENSEIGNANTS RECALES DU JURA BERNOIS - 80.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SORNETAN", "LOVERESSE", "RECONVILIER", "PLATEAU", "JURA BERNOIS", "CORG\u00c9MONT", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "AUTONOMISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["VILLAGE", "PEINTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "GALERIE D'ART", "ORGUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE", "BAUER, PIERRE", "GERECZ, ARPAD", "MALO, JEAN-PIERRE", "CODEREY, CORINNE"], "id": "asset-127078", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2066, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800919, en direct pour l'actualit\u00e9 culturelle, GISLING Pierre re\u00e7oit SALLIN Gis\u00e8le, metteur en sc\u00e8ne, HIPPENMEYER Jean-Roland, \u00e9crivain et LUTER Claude, musicien de jazz.", "title": "80.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-BRAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL - 80.09.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251316", "publicationDate": "1980-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pri\u00e8re d'ins\u00e9rer", "source": "gico", "title": "80.09.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-261354", "durationSec": 285, "publicationDate": "1980-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les vertiges du chaos", "imageURL": "http://www.rts.ch/8432927.image", "id": "ece-8432850", "durationSec": 4320, "publicationDate": "1980-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Turquie qui a fait voeu de d\u00e9mocratie voit d'un bon oeil les militaires prendre le pouvoir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8432850", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8432850"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'arm\u00e9e au pouvoir en Turquie", "imageURL": "http://www.rts.ch/8432926.image", "id": "ece-8433256", "durationSec": 1028, "publicationDate": "1980-09-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pour mettre fin au chaos, les militaires ont choisi de mettre la d\u00e9mocratie entre parenth\u00e8ses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8433256", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8433256"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Nivat, \u00e9crivain et biographe : A propos d'Alexandre Soljenitsyne (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C804AAB-057B-4E4C-9966-A580B6497A57", "durationSec": 1377, "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nivat, Georges", "Soljenitsyne, Alexandre"], "thematicThemes": ["biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, biographe, auteur du livre \"A. Soljenitsyne\" (Ed. Seuil, 1980)", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "La Tour-de-Peilz (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4FB9A954-D806-4DAB-A242-40642EFFBACD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 6889, "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne et Pierre Rouanet, journalistes : A propos de leur livre \"Les trois derniers chagrins du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18C753F5-1363-494D-BD37-447708C3E461", "durationSec": 1283, "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["politique", "pouvoir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rouanet, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Rouanet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9o Lapara, com\u00e9dien : A propos de son livre \"10 ans avec Louis Jouvet\" (Ed France Empire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FACB241-C478-483B-93CC-82E6E614A876", "durationSec": 687, "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lapara, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TURQUIE: LES VERTIGES DU CHAOS - 80.09.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-113343", "durationSec": 4390, "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["ALBA, ISABELLE"], "id": "asset-235938", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800918, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, ALBA Isabelle et ALAIN Pierre, chanteurs.", "title": "ISABELLE ALBA ET PIERRE ALAIN - 80.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : SOMOZA : DERRIERE L'ATTENTAT - 80.09.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251315", "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL JURA BERNOIS - 80.09.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113454", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1980-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TERRIER, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Andr\u00e9 Gillois, auteur dramatique, cin\u00e9aste, homme de radio. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Pedron, journaliste : A propos de son livre  \"Ambroise Par\u00e9, conseiller et premier chirurgien du roi\". - 3. Interview de Claude Jannel, conf\u00e9rencier, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Paradis myst\u00e8re de Sumatra\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-884BE5A9-8FB6-4ADE-93AF-C9A2F1A95873", "thematicGeographicals": ["Sumatra", "France"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "1980-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gillois, Andr\u00e9", "Jannel, Claude", "Par\u00e9, Ambroise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "journaliste", "journalisme", "radio", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conf\u00e9rencier, cin\u00e9aste", "name": "Jannel, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "P\u00e9dron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique, cin\u00e9aste, homme de radio", "name": "Gillois, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORTRAIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT", "GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "DE GAULLE, CHARLES", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "DE GAULLE, CHARLES", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "DUMAS, ROLAND", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS", "JEANSON, FRANCIS"], "id": "asset-222227", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 5977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800917, portrait de JEANSON Francis. Philosophe, ami de l'\u00e9crivain SARTRE Jean-Paul, chef d'un r\u00e9seau d'aide au FLN alg\u00e9rien (r\u00e9seau Jeanson) et recherch\u00e9, \u00e0 ce titre, par toutes les polices de France, directeur d'une Maison de la culture.", "title": "FRANCIS JEANSON - 80.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALGERIE", "FRANCE", "BORDEAUX", "BORDEAUX", "PARIS", "ALGERIE", "PARIS", "ALGERIE", "FRANCE", "ALGERIE", "SUISSE", "FRANCE", "ALGER", "FRANCE", "GENEVE", "FRANCE", "ALGERIE", "PLATEAU", "BORDEAUX", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-09-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JEANSON, FRANCIS"], "backgrounds": [" Portrait de JEANSON Francis"], "thematicThemes": ["GUERRE D'ALG\u00c9RIE", "R\u00c9SISTANCE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["ARAIGN\u00c9E", "ESCARGOT", "ESCARGOT", "AUTOMOBILISME", "AUTOMOBILISME", "AUTOMOBILISME", "PLANEUR", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)", "PLANEUR", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-113596", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "BELGIQUE", "PLATEAU", "SUISSE", "RHODE ISLAND"], "durationSec": 2068, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Angleterre, Rhode Island, BELGIQUE : 19800917, les animatrices SCHILD Dani\u00e8le et SCHILD Nicole pr\u00e9sentent le calendrier de septembre, consacr\u00e9 aux araign\u00e9es et aux escargots, l'agenda des jeunes des activit\u00e9s culturelles de la semaine, ainsi que 2 reportages, l'un sur les courses de stock-car et le montage d'une voiture de stock-car, l'autre sur une comp\u00e9tition de planeurs dans les Ardennes belges.", "title": "80.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "ANGLETERRE", "RHODE ISLAND", "ANGLETERRE", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1980-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHILD, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHILD, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.09.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251307", "publicationDate": "1980-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["ALBA, ISABELLE"], "id": "asset-235937", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 794, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800917, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, ALBA Isabelle et ALAIN Pierre, chanteurs.", "title": "ISABELLE ALBA ET PIERRE ALAIN - 80.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "Repas et danses", "imageURL": "http://www.rts.ch/5293413.image", "id": "ece-5291805", "durationSec": 152, "publicationDate": "1980-09-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La f\u00eate populaire de la B\u00e9nichon marque la fin des travaux agricoles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5291805", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5291805"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Pologne le gouvernement polonais a accord\u00e9 l'autorisation de diffuser la messe en direct \u00e0 la radio : Correspondance d'un journaliste de Radio France \u00e0 Varsovie, interview d'Albert Longchamp, j\u00e9suite, directeur de la revue \"Choisir\" et correspondance d'Henri Fogler, correspondant RSR Moscou", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E2008E7B-D749-4F8E-A358-15F364C85061", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "catholicisme romain", "communisme"], "excerpt": "La signification de ce geste. L'effondrement d'un tabou, les trois pouvoirs en Pologne : Etat, Eglise et les ouvriers. La r\u00e9action \u00e0 Mosocu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, directeur de la revue \"Choisir\"", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant Radio France \u00e0 Varsovie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Fogler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jimmy Carter, pr\u00e9sident des Etats-Unis propose la reprise des n\u00e9gociations avec l'URSS sur la limitation des armes strat\u00e9giques (SALT) : Correspondance de Ren\u00e9 Dabernat, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC464C53-7CB1-4CDD-B8AC-E4F58D184662", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 130, "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salt"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "guerre froide", "arme atomique", "relations internationales"], "excerpt": "Les rapports sovi\u00e9to-am\u00e9ricains. L'ing\u00e9rence des deux super-puissances dans les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dabernat, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.09.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-176974", "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["ALBA, ISABELLE"], "id": "asset-113428", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 821, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800916, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, ALBA Isabelle et ALAIN Pierre, chanteurs.", "title": "ISABELLE ALBA ET PIERRE ALAIN - 80.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.09.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SIVIRIEZ", "FRIBOURG", "ISLE, L'"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248555", "durationSec": 706, "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "80.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241292", "durationSec": 1475, "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHARDY, Huguette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["GIROD, FRANCIS", "BIDEAU, JEAN-LUC", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "LUCAS, GEORGE", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS"], "id": "asset-222783", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4748, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800916, invit\u00e9s principaux de l'\u00e9mission GIROD Francis, r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et CHATELET Noelle pour la sortie de \"La Banqui\u00e8re\". Le club du cin\u00e9ma est repr\u00e9sent\u00e9 par DUMONT Etienne, VOUILLAMOZ Raymond, BUACHE Freddy, JACCARD Roland et COLLIARD Thierry", "title": "FRANCIS GIROD / NOELLE CHATELET / GEORGE LUCAS / ROBERT ENRICO - 80.09.16", "visualGeographicals": ["VALAIS", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-09-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIROD, FRANCIS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gus, \u00e9crivain et dessinateur : A propos de son livre \"Le Corbillard des anges\" (Ed. Deno\u00ebl). - 2. Interview de Paul-Loup Sulitzer, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Monnaie\" (Ed. Deno\u00ebl). - 3. Interview de Nicole-Lise Bernheim, \u00e0 propos de son livre \"L'homme-spirale\" (Ed. Ramsay)", "id": "sound-107F2870-E94B-4226-A483-AB8D4C4D4FD2", "durationSec": 1513, "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "humour", "litt\u00e9rature", "dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Bernheim, Nicole-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur de presse, \u00e9crivain", "name": "Gus", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Sulitzer, Paul-Loup", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Initiative pour la naturalisation des enfants de m\u00e8res suisses et de p\u00e8res \u00e9trangers. D\u00e9bat avec la participation de Amelia Christinat et Paul Zbinden, conseillers nationaux, Roland Sch\u00e4rer, avocat, Etienne Grisel, juriste et le t\u00e9moignage d'un couple franco-suisse", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-849F8910-3090-4AA8-997F-459678336B26", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "constitution", "droit", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "nationalit\u00e9", "droit de filiation", "naturalisation", "droit constitutionnel"], "excerpt": "1. Annonce des prochaines R\u00e9alit\u00e9s de la semaine. - 2. (\u00e0 05.50) En 1848, la nationalit\u00e9 du p\u00e8re est d\u00e9cisive pour la nationalit\u00e9 de l'enfant. En 1928, une modification de la Constitution autorise les m\u00e8res suisses mari\u00e9es \u00e0 des \u00e9trangers \u00e0 donner le droit de cit\u00e9 \u00e0 leurs enfants sous 2 conditions : elles doivent \u00eatre suisses par filiation et les parents doivent \u00eatre domicili\u00e9s en Suisse au moment de la naissance de l'enfant. Mise en application de cette exception en 1978, dans le cadre de la r\u00e9vision du droit sur la filiation. Actuellement, une commission parlementaire pr\u00e9pare une initiative pour qu'une m\u00e8re suisse puisse accorder le droit de cit\u00e9 \u00e0 son enfant.  Le d\u00e9bat est d\u00e9sormais anim\u00e9 entre les partisans d'une r\u00e9vision constitutionnelle qui respecterait les coutumes cantonales et les partisans d'une r\u00e9vision l\u00e9gislative qui permettrait d'acc\u00e9ler les proc\u00e9dures face aux injustices et aux in\u00e9galit\u00e9s entre hommes et femmes. Un couple franco-suisse, dont la m\u00e8re est suisse, explique leur situation: ils ne peuvent donner \u00e0 leur fils la nationalit\u00e9 suisse si ce n'est par une proc\u00e9dure de naturalisation ordinaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossier", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "juriste, professeur de droit constitutionnel", "name": "Grisel, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "parents d'enfants \u00e0 naturaliser", "name": "Guicharnaud-Morier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national, pr\u00e9sident de la Commission parlementaire", "name": "Zbinden, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "avocat aupr\u00e8s de l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Police", "name": "Sch\u00e4rer, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale", "name": "Christinat, Am\u00e9lia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Intreview de Charles Hahn, m\u00e9decin cardiologue et de Jean Leray, m\u00e9decin : A propos des organes artificiels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E635089-E24D-463D-8207-A6A7B7A84F15", "durationSec": 628, "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coeur", "organe artificiel", "cardiologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, cardiologue", "name": "Hahn, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Leray, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DES MERS", "POLLUTION DES MERS", "POLLUTION DES MERS"], "id": "asset-99549", "thematicGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "PLATEAU"], "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, M\u00e9diterran\u00e9e : 19800915, pr\u00e9sentation d'un documentaire du Programme des Nations Unies pour l'environnement (PNUE) sur le plan d'action pour sauver la mer M\u00e9diterrann\u00e9e de la pollution, plan initi\u00e9 par le PNUE et soutenu par les pays m\u00e9dit\u00e9rran\u00e9ens.", "title": "TELACTUALITE : MARE NOSTRUM MER MEDITERRANNEE - 80.09.15", "visualGeographicals": ["MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "PLATEAU", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLLUTION DES MERS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "PNUE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["GOUGAUD, HENRI", "BENOZIGLIO, JEAN-LUC", "CLAVEL, BERNARD"], "id": "asset-222928", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800915, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec une discussion avec les auteurs invit\u00e9s avec WHITE, Kenneth, BENOZIGLIO, Jean-Luc, GOUGAUD, Henri, BRUMAGNE, Marie-Madeleine, CLAVEL, Bernard.", "title": "80.09.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOUGAUD, HENRI", "BENOZIGLIO, JEAN-LUC", "CLAVEL, BERNARD"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["SOCIALISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GRABER, PIERRE"], "id": "asset-102719", "thematicGeographicals": ["SAVIGNY"], "durationSec": 2435, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savigny : 19800915, les journalistes DUMUR Jean et NICOLE Gaston s'entretiennent avec l'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois socialiste GRABER Pierre qui \u00e9voque son parcours politique depuis la fin de ses \u00e9tudes de droit jusqu'\u00e0 sa nomination au Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "title": "LA SUISSE DE PIERRE GRABER : JUSQU'AU CONSEIL FEDERAL - 80.09.15", "visualGeographicals": ["SAVIGNY"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRABER, PIERRE"], "thematicThemes": ["SOCIALISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : IRLANDE, MOURIR SUR LA FRONTIERE - 80.09.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251218", "publicationDate": "1980-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "33\u00e8me F\u00eate du Peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont : Interview de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien, \u00e0 propos de la r\u00e9unification", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53E8FEEB-14EB-4CBD-8E32-9D87D879AA51", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 243, "publicationDate": "1980-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "Propose que la question de la r\u00e9unification du Jura ou celle de la cr\u00e9ation de deux-demis cantons soit discut\u00e9e lors de conf\u00e9rence et de d\u00e9bats d'id\u00e9es. Pourquoi il a d\u00e9clar\u00e9 que le canton de Berne \u00e9tait devenu un Etat totalitaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois", "name": "Terrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKA", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FANFARE"], "visualPersons": ["ROUSSOS, DEMIS", "RENAUD", "NOUGARO, CLAUDE", "BELLE, MARIE-PAULE", "DUFRESNE, DIANE"], "id": "asset-98508", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2431, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800914, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.09.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BUGGLES", "MADNESS"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.09.14", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258750", "durationSec": 378, "publicationDate": "1980-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}]}}