{"response": {"numFound": 2486, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249228", "publicationDate": "1980-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face au sport", "source": "gico", "title": "PATINAGE ARTISTIQUE : REVE ET REALITE - 80.01.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-220451", "durationSec": 3232, "publicationDate": "1980-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "title": "MINGUS DINASTY - 80.01.14", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-113357", "durationSec": 3260, "publicationDate": "1980-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Actualit\u00e9-magazine", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Charles Terrasier, psychologue : A propos des enfants surdou\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E5F427-0064-4771-A178-525C7B94195D", "durationSec": 590, "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique", "psychologie", "surdou\u00e9", "enfant (\u00e2ge)", "lecture"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Terrassier, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de Melbourne : Entretien avec Jacques Matthey", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-C1D99B72-98DF-4C0A-8B00-41B113FBAE2E", "thematicGeographicals": ["Melbourne", "Melbourne"], "durationSec": 613, "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Matthey, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "La M\u00e9ditation d'H\u00e9lo\u00efse. De Pierre Frachet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5A87AD86-D73B-4706-A83B-817E77AA06FE", "durationSec": 3292, "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frachet, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Philippe Jauvion", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Simon de Carignan", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Berthe Plessis", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ois Massouat", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Jonathan Gordon Kandall", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des yeux pour entendre", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "visualPersons": ["DATYNER, HARRY"], "id": "asset-223145", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2424, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800113, BAUER Eric re\u00e7oit le pianiste DATYNER Harry.", "title": "HARRY DATYNER - 80.01.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DATYNER, HARRY"], "backgrounds": [" DATYNER Harry joue des morceaux de musique de son choix au piano et les commentent"], "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["JAIRO", "DASSIN, JOE", "DE VAAL, JACQUES"], "id": "asset-228296", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800113, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.01.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "OECUMENISME : QUE RESTE-T-IL DE NOS ESPOIRS - 80.01.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-131124", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-109686", "durationSec": 1133, "mediaType": "video", "title": "QUI A PEUR DE LA STREIF ? - 80.01.13", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRES VALDOTAINS : DES CLOCHERS - 80.01.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256959", "durationSec": 646, "publicationDate": "1980-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans K\u00fcng, pr\u00eatre, th\u00e9ologien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de T\u00fcbingen, qui s'est vu retirer par la Congr\u00e9gation pour la doctrine de la foi l'autorisation d'enseigner la th\u00e9ologie en d\u00e9cembre 1979", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D3539A-E2CB-4072-89CC-A1909E0B5F05", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 659, "publicationDate": "1980-01-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcng, Hans"], "thematicThemes": ["pr\u00eatre", "discipline (r\u00e8gle)", "th\u00e9ologie", "pape", "catholicisme", "doctrine religieuse"], "excerpt": "Les critiques d'Hans K\u00fcng sur le magist\u00e8re de l'\u00c9glise et l'infaillibilit\u00e9 pontificale sont mal accept\u00e9es. Il a souvent d\u00e9nonc\u00e9 les m\u00e9thodes contraires aux droits humains de la Congr\u00e9gation pour la doctrine pour la foi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, th\u00e9ologien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de T\u00fcbingen", "name": "K\u00fcng, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Portrait du district de Laufon. Divergences et affinit\u00e9s avec le canton de Berne et les cantons voisins auxquels ce district devra choisir de se rattacher : Interviews d'Alban Gerster, architecte \u00e0 Laufon, de Giuseppe Gerster, architecte \u00e0 Laufon, de Rainer Weibel, ancien conseiller national bernois conservateur, directeur de C\u00e9ramique Laufon SA et d'Heinz Buser, pr\u00e9sident de la commission de district, charg\u00e9e de faire l'inventaire de ce qui dans les trois cantons pourrait int\u00e9resser le district de Laufon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0E8F7C7-2122-4679-BC68-31A961F86872", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Ville (canton)", "Laufon (district)", "Soleure (canton)", "Berne (canton)", "B\u00e2le-Campagne (canton)"], "durationSec": 787, "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "canton", "question jurassienne"], "excerpt": "Ce district subit les retomb\u00e9es de la cr\u00e9ation du canton du Jura. Il devra voter pour choisir son appartenance cantonale (Berne, B\u00e2le-Ville, B\u00e2le-Campagne, Soleure). Alban et Giuseppe Gerster montrent que le district de Laufon est plus proche de B\u00e2le que de Berne (langue, mentalit\u00e9, histoire). Giuseppe Gerster explique les diff\u00e9rences entre Laufon et Berne, et les affinit\u00e9s avec les cantons de B\u00e2le-Ville, B\u00e2le-Campagne et Soleure, auxquels le district choisira de se rattacher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission de district, charg\u00e9e de faire l'inventaire de ce qui dans les trois cantons pourrait int\u00e9resser le district de Laufon", "name": "Buser, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national bernois conservateur, directeur de C\u00e9ramique Laufon SA", "name": "Weibel, Rainer", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de Laufon", "name": "Gerster, Alban", "type": "Participant"}, {"role": "architecte de Laufon", "name": "Gerster, Giuseppe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Constitution d'un syndicat des communes des Franches-Montagnes pour l'utilisation des anciens terrains de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Nicolas Crevoisier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94BD7D70-ABC4-4701-8D0E-1C07E9DBAD5B", "thematicGeographicals": ["Franches-Montagnes"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ferme"], "excerpt": "[La Conf\u00e9d\u00e9ration avait achet\u00e9 ces terrains pour faire une place d'armes qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e et contre laquelle les habitants s'\u00e9taient mobilis\u00e9s.]", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "membre du syndicat de communes des Franches-Montagnes", "name": "Crevoisier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Soustelle, ancien ministre du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, d\u00e9put\u00e9, exil\u00e9 pour d\u00e9lit d'opinion de 1961 \u00e0 1968. Il est actuellement professeur \u00e0 l'\u00c9cole des Hautes \u00c9tudes en Sciences Sociales (EHESS) o\u00f9 il d\u00e9tient la chaire de Civilisations autochtones de l'Am\u00e9rique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFD4074F-10DD-4BE7-ACEB-060860F3EDE2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soustelle, Jacques", "EHESS"], "thematicThemes": ["sociologie", "politique", "guerre d'Alg\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, ancien ministre fran\u00e7ais", "name": "Soustelle, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "En direct chez Fr\u00e9d\u00e9ric Dard. Entretien \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Y a-t-il un Fran\u00e7ais dans la salle?\" (version revue et remani\u00e9e de l'enregistrement diffus\u00e9 le 11.01.1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DB7E564-B20A-4863-ACF1-C42900A4AC5C", "thematicGeographicals": ["Paris", "Fribourg (canton)", "France", "Bonnefontaine"], "durationSec": 3506, "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aznavour, Charles", "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "Gu\u00e9tary, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9criture", "art du spectacle", "journalisme", "politique", "op\u00e9rette", "art dramatique"], "excerpt": "Fr\u00e9d\u00e9ric Dard \u00e9voque son arriv\u00e9e \u00e0 Bonnefontaine, les contacts avec la municipalit\u00e9. Souvenirs de son grand-p\u00e8re maternel, de son travail de paysan et de la terre. S\u00e9dentaire dans l'\u00e2me, Fr\u00e9d\u00e9ric Dard cherchait un \"endroit o\u00f9 s'amarrer\". Carri\u00e8re d'\u00e9crivain un peu marginale. A propos de son livre \"Y a-t-il un Fran\u00e7ais dans la salle?\" et de sa r\u00e9volte \u00e0 l'encontre des politiciens fran\u00e7ais qui ne cherchent que le pouvoir. Succ\u00e8s des livres San Antonio. L'amour est une blessure \u00e0 vif, l'\u00e9criture une blessure lancinante, quotidienne. Fr\u00e9d\u00e9ric Dard se compare \u00e0 un acrobate, ressentant le vertige devant son clavier. Pour lui \"un bouquin en cours, c'est un bouquin \u00e0 piloter\". Patrick Ferla demande ensuite \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Dard de d\u00e9crire son \"pays int\u00e9rieur\", entre amertume et utopie. \"L'homme a deux ennemis, le moustique et l'homme\". Vue depuis sa fen\u00eatre. A propos du livret d'op\u00e9rette \"Monsieur Carnaval\", musique de Charles Aznavour. Querelle autour de \"La boh\u00e8me\". Ses d\u00e9buts en tant que journaliste. Regard sur le monde du spectacle. Albert Cohen l'avait d\u00e9crit comme un enfant sous une peau de crocodile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gallop, Christiane", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Kierkegaard et Nietzsche (81/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-081B7720-3207-453D-B445-614FB5727B21", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1050, "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nietzsche, Friedrich", "Hersch, Jeanne", "Kierkegaard, S\u00f8ren", "Jaspers, Karl"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ratamiaou", "source": "gico", "title": "80.01.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-216698", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BENJAMIN, Samy", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNET, Martine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249224", "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON D'AUTEUR", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EXPOSITION D'ART", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["SOLLEVILLE, FRANCESCA", "HUSER, JEAN-PIERRE", "GUYE, FRANCOIS", "SIMON, JEAN-CHARLES", "LAPP, PATRICK"], "id": "asset-156149", "durationSec": 3590, "mediaType": "video", "excerpt": "Jacques-Andr\u00e9 Widmer et Pierre Gisling pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 culturelle de la semaine avec leurs invit\u00e9s.", "title": "SOLLEVILLE FRANCESCA - 80.01.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-01-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet d'Yves Velan. - 2. Interview de Jacques Lanzmann \u00e0 propos de son livre \"Tous les chemins m\u00e8nent \u00e0 soi\" (Ed. Robert Laffont, 1979). - 3. Interview d'Henri Guillemin, essayiste : A propos de son livre \"Regards sur Bernanos\" (Ed. Gallimard, 1976) (1/2)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2F5962D8-CE82-4555-BFB3-734E8FE8DD28", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernanos, Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lanzmann, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "historien, critique litt\u00e9raire, essayiste", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Outers, ministre belge du commerce ext\u00e9rieur et de la politique scientifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-517B49F9-1871-49F2-B7EA-F66F2F0F5A37", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Outers, Lucien"], "thematicThemes": ["commerce ext\u00e9rieur", "politique", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre belge du commerce ext\u00e9rieur et de la politique scientifique", "name": "Outers, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "FEMME", "CHEF D'ORCHESTRE"], "id": "asset-216727", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 2974, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800110, ACKERMANN Guy re\u00e7oit DEVANTERY l\u00e9o, chanteur, ROCHAT Jean, dans le cadre d'une rubrique consacr\u00e9e aux explications de l'Assurance Vieillesse et Survivants (AVS) et HEINNIGER, Marcelle, responsable des chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve : 19800110, un groupe de chauffeurs b\u00e9n\u00e9voles, mis en place par le Centre Social Protestant (CSP) et constitu\u00e9 principalement de femmes, v\u00e9hicule et accompagne les enfants et les personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es\n* Paris : 19800110, portrait et itw de EVRARD Jane, octog\u00e9naire, sur sa carri\u00e8re de femme chef d'orchestre.", "title": "AVS / CHAUFFEURS BENEVOLES / JANE EVRARD / LEO DEVANTERY - 80.01.10", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PARIS", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-230512", "thematicGeographicals": ["TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE"], "durationSec": 3592, "mediaType": "video", "excerpt": "* TCHECOSLOVAQUIE, Vienne : 19800110, suite \u00e0 la signature de la Charte 77 par 242 opposants au gouvernement tch\u00e9coslovaque communiste en place, ce dernier a lanc\u00e9 une offensive de grande envergure contre ses dissidents. Cette campagne de d\u00e9nigrement, d'intimidation et de d\u00e9pression a \u00e9t\u00e9 la plus dure depuis l'invasion sovi\u00e9tique. Le plus c\u00e9l\u00e8bre de ces dissidents est l'auteur dramatique Havel Vaclav.", "title": "LES PROSCRITS DE PRAGUE - 80.01.10", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "PRAGUE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TCHECOSLOVAQUIE", "VIENNE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}, {"name": "PALACH PRESS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Grock, Adrien Wettach, le grand clown suisse : Microtrottoir \u00e0 Loveresse et \u00e0 Reconvilier, interviews d'Ars\u00e8ne R\u00e9my, historien, d'Henri Bessire et de Jean-Jacques Bessire, neveux de Grock", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4D22E35-BE23-4BF6-97AE-764E19F2A2E6", "thematicGeographicals": ["Loveresse", "Jura bernois"], "durationSec": 993, "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grock"], "thematicThemes": ["clown", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "neveu de Grock", "name": "Bessire, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Loveresse et Reconvilier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien \u00e0 Reconvilier", "name": "R\u00e9my, Ars\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "neveu de Grock", "name": "Bessire, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 80.01.10", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHEXBRES", "PLATEAU", "CHEXBRES", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-224583", "durationSec": 1656, "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249223", "publicationDate": "1980-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vos lettres", "title": "A vos lettres (4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460909.image", "id": "ece-3460911", "durationSec": 1133, "publicationDate": "1980-01-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deux candidats chevronn\u00e9s pour une partie tr\u00e8s disput\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460911", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460911"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de V\u00e9ronique Sanson, auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE61DF8F-6CD9-4F1D-B875-E5D82D3F3A7B", "durationSec": 3487, "publicationDate": "1980-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sanson, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Sanson, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : EN VIDANT UNE BOITE DE PETITS POIS - 80.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149354", "durationSec": 405, "publicationDate": "1980-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "D'OU VIENS-TU ? COMMENT TU T'APPELLES ? / MOLECULES : EN VIDANT UNE BOITE DE PETITS POIS / IL ETAIT UNE FOIS L'HOMME", "id": "asset-140154", "durationSec": 2405, "publicationDate": "1980-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "MASSENET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}], "Monteuse": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "PICCARD PERE ET FILS - 80.01.09", "genres": ["Science"], "id": "asset-217769", "durationSec": 2820, "publicationDate": "1980-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249204", "publicationDate": "1980-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "title": "PICCARD PERE ET FILS - 84.01.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-109556", "durationSec": 68, "publicationDate": "1980-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "80.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-216886", "durationSec": 2113, "publicationDate": "1980-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel de Gr\u00e8ce, petit-fils, neveu, cousin et oncle de rois, \u00e9crivain et historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA577120-0527-4A22-A2DA-59450EA5D613", "durationSec": 3501, "publicationDate": "1980-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e8ce, Michel de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "monarchie", "histoire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils, neveu, cousin et oncle de rois, \u00e9crivain et historien", "name": "Gr\u00e8ce, Michel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE DE MONTAGNE", "VACHER", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "VACHER"], "id": "asset-127146", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800108, le mythe de Heidi, pr\u00e9sent\u00e9 par divers extraits de films et par le tournage de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, ne correspond pas \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la vie des paysans d'alpage, comme celle de Hans, paysan aux Grisons.", "title": "TVSCOPIE : HEIDI - 80.01.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRISONS", "GRISONS", "PLATEAU", "GRISONS", "GRISONS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246979", "publicationDate": "1980-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.01.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248272", "durationSec": 724, "publicationDate": "1980-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Sonkin, m\u00e9decin, gyn\u00e9cologue, Prix F\u00e9mina 1978", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50C196E7-659D-40EB-81FA-A3FE8542E8E3", "durationSec": 3530, "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix F\u00e9mina"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "gyn\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, gyn\u00e9cologue, Prix F\u00e9mina 1978", "name": "Sonkin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jacques Chancel, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision : A propos de son livre \"Tant qu'il y aura des \u00eeles\". - 2. Interview de Henri Labourit, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-921E5D35-0B8C-4CCB-94E4-1B458D3A4907", "durationSec": 3735, "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labourit, Henri", "Chancel, Jacques"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "litt\u00e9rature", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Labourit, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Chancel, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Dufilho acteur et \u00e9crivain, en tourn\u00e9e avec les Galas Karsenty [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-050B9C6B-8615-44CD-858C-CCD0A958265D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galas Karsenty-Herbert", "Dullin, Charles"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "campagne"], "excerpt": "Jacques Dufilho joue \u00e0 Lausanne dans la pi\u00e8ce \"Les Aiguilleurs\". Sa rencontre avec Charles Dullin. Madeleine Robinson et son livre \"Les canards majuscules (R.Laffont, 1978). La relation p\u00e8re-fils. La p\u00e9riode de la guerre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Dufilho, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "SUCRE", "CONSOMMATION", "SUCRE", "CONSOMMATION", "SUCRE", "CULTURE DE LA BETTERAVE", "SUCRE", "BETTERAVE", "SUCRE", "BETTERAVE", "SUCRE", "BETTERAVE", "SUCRE", "BETTERAVE", "CONSOMMATION", "SUCRE"], "id": "asset-223680", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1395, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800107, enqu\u00eate sur le sucre, sa production par la culture de betteraves sucri\u00e8res, la consommation par habitant, la fixation du prix au kilo et les dangers d'une surconsommation de produits sucr\u00e9s.", "title": "AVEC OU SANS SUCRE - 80.01.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VAUD", "AARBERG", "PLATEAU", "AARBERG", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUCRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLOWN"], "visualPersons": ["GROCK"], "id": "asset-157844", "durationSec": 2640, "mediaType": "video", "title": "GROCK", "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GROCK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CIRQUE", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLOWN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-101648", "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "SALEES A LA VAUDOISE ET TARTE AU FROMAGE A LA NEUCHATELOISE - 80.01.07", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-241123", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1980-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTANDON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Passeport pour un dimanche", "source": "siranau", "title": "Alice Rivaz, \u00e9crivaine", "genres": ["INT"], "id": "sound-94E1D0FC-E80C-4FC9-B98D-0BBB7DC02A8E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7127, "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanza del Vasto, Giueseppe Giovanni", "Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique d'art", "name": "Ferrier, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Traduction de la Bible en Nouvelle Cal\u00e9donie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE6D88D5-4A0E-4E54-A3A9-FDD2DE0FE9C8", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traduction", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lacheret, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Passeport pour un dimanche", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9e du jour: l'\u00e9crivaine Alice Rivaz", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5852E021-CDD2-47FE-808B-10889ADDCD13", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Bourgogne", "France"], "durationSec": 7126, "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanza del Vasto, Giueseppe Giovanni", "Britten, Benjamin", "Queneau, Raymond", "Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "musique classique", "pacifisme", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "non-violence"], "excerpt": "Commentaire de Laure Adler sur le roman \"VXZ 375\" (Ed. Hallier, 1979). Interview d'Alice Rivaz : l'apprentissage a \u00e9t\u00e9 sa seule formation professionnelle. L'origine de son amour pour la musique. Son livre \"Jette ton pain\" est impr\u00e9gn\u00e9 de l'atmosph\u00e8re de son enfance. Si elle \u00e9crit c'est parce qu'elle ne sait pas parler. Lors de sa premi\u00e8re interview, elle n'a pas pu ouvrir la bouche. Les attentes de ses parents : pour son p\u00e8re des \u00e9tudes, pour sa m\u00e8re une profession sociale. Elle n'avait pas beaucoup l'intention de se marier.  Albert Cohen et elle ont tous les deux parl\u00e9 des grandes institutions internationales. Elle a travaill\u00e9 une p\u00e9riode dans le m\u00eame endroit que lui, mais ses t\u00e2ches ne lui laissaient aucun temps libre contrairement \u00e0 Albert Cohen.  Son p\u00e8re avait quitt\u00e9 l'enseignement pour militer \u00e0 l'extr\u00eame gauche, ce qui la g\u00eanait par rapport \u00e0 ses camarades d'\u00e9cole issues des milieux bourgeois. A cette \u00e9poque le communisme n'\u00e9tait pas encore au pouvoir dans certains pays, il n'y avait que le socialisme. Son p\u00e8re lui fait \"La M\u00e8re\" de Gorki et cette lecture lui a donn\u00e9 envie d'\u00e9crire pour t\u00e9moigner de la situation ouvri\u00e8re et d\u00e9noncer les injustices sociales. Son premier roman parlait du 9 novembre. Elle a gard\u00e9 cette sensibilit\u00e9, ses personnages sont des gens de gauche. Elle renonce \u00e0 militer apr\u00e8s 3 ans par manque de temps. En tant que fonctionnaire internationale, elle n'avait pas le droit de faire de la politique. Elle a juste particip\u00e9 sur une br\u00e8ve p\u00e9riode \u00e0 un groupe de femmes. Elle se consid\u00e8re naturellement comme f\u00e9ministe. Au premier contact, les femmes lui sont plus agr\u00e9ables que les hommes. Elle a commenc\u00e9 \u00e0 publier au moment de la guerre parce qu'elle avait perdu son travail. Ensuite son activit\u00e9 professionnelle la prenait trop pour qu'elle puisse \u00e9crire. Apr\u00e8s guerre, elle devait r\u00e9diger des rapports dans des d\u00e9lais beaucoup trop courts. L'ambiance de travail \u00e9tait excellente mais le travail \u00e9puisant. Libres propos de Jean-Louis Ferrier sur les options philosophiques et la vie de Lanza del Vasto. Le fonctionnement de sa communaut\u00e9 r\u00e9gi par des r\u00e8gles \u00e9thiques strictes et une conscience \u00e9cologique. Chronique de Jean-Luc Benoziglio sur les chiffres et le passage du temps. Interview de Claude Langel depuis Ryad qui raconte une histoire de neige et de confiture de rose en G\u00e9orgie sovi\u00e9tique. Chronique de Jacques Bens \u00e0 propos de Raymond Queneau et de l'influence qu'il a eue sur lui, \u00e0 l'occasion de la republication des \"Exercices de style\" dans une \u00e9dition illustr\u00e9e. Extrait d'un enregistrement de quelques exercices. Un po\u00e8me pour un dimanche : Francis Cham (orthographe ?) \"Le Vieux village\" dit par Jane Rosier. Notes sur des notes : la musique en Bourgogne. Op\u00e9ra de Britten pour enfants. Interview d'Alice Rivaz : l'importance de l'amiti\u00e9 et la place de la solitude dans sa vie. Malgr\u00e9 la tristesse de la situation, la guerre a \u00e9t\u00e9 une chance pour elle, elle lui a permis d'\u00e9crire.  Elle a longuement h\u00e9sit\u00e9 avant de publier son dernier roman. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'op\u00e9ra de Lyon", "name": "Erlo, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Bauer, Milan", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe d'orchestre", "name": "Gibaud, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Langel, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Aster, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Bens, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "critique d'art", "name": "Ferrier, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne ", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Adler, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRES VALDOTAINS : LE CLOITRE - 80.01.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256955", "durationSec": 531, "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.01.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258158", "durationSec": 283, "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "CERTITUDE ET REGARD - 80.01.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-255565", "durationSec": 1369, "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSLE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-221689", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3493, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800106, \u00e9mission litteraire pr\u00e9sent\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation des chroniqueurs MOULIN Jean-Pierre, GUILLEMIN Henri, BORY Jean-Ren\u00e9 ainsi que du Grand Invit\u00e9, l'historien MANCERON Claude \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"La r\u00e9volution qui l\u00e8ve 1785-1787\".", "title": "CLAUDE MANCERON - 80.01.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-01-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GROSS, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "Elle deux ou Le peintre du L\u00e9man. De Jean-Pierre Enard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-260D81C5-0725-4BBC-BB32-513EAAC62643", "durationSec": 4321, "publicationDate": "1980-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Enard, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Temps d'apprendre", "source": "siranau", "title": "Etre enfant hier, aujourd'hui, demain : Leur enfance. Entretien avec l'abb\u00e9 Andr\u00e9 Babel, directeur du Centre Catholique de Radio et T\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAED6A62-CA57-4E3C-B3ED-067B49C0F445", "thematicGeographicals": ["Petit-Lancy", "Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 2990, "publicationDate": "1980-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Babel, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "c\u00e9libat", "ordination", "agriculture", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enfance", "pr\u00eatre", "parent", "famille", "catholicisme"], "excerpt": "Souvenir le plus ancien remonte \u00e0 son grand-p\u00e8re. Enfance dans la campagne genevoise. Pr\u00e9sentation de ses parents. Son p\u00e8re occupait le poste de g\u00e9rant d'un domaine mar\u00e9cher. Repas familial pris avec les ouvriers. Cadet d'une famille de 6 enfants. L'autorit\u00e9 venait principalement de sa m\u00e8re. Les gar\u00e7ons partaient \u00e0 la chasse aux rats. Ses parents \u00e9taient croyants, souvenir de la pri\u00e8re du soir. Passage d'avions sur Gen\u00e8ve durant la Seconde Guerre Mondiale. Ses parents ont soutenu les enfants qui voulaient suivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures. Son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 est devenu conseiller d'Etat genevois. D\u00e9c\u00e8s de son p\u00e8re \u00e0 l'\u00e2ge de 54 ans. Envie \u00e0 12 ans de devenir pr\u00eatre, comme son oncle. Formation au coll\u00e8ge Saint-Louis, puis au grand s\u00e9minaire \u00e0 Fribourg. Jour de son ordination. Face aux in\u00e9galit\u00e9s des conditions de vie, Andr\u00e9 Babel d\u00e9fend l'id\u00e9e de l'\u00e9galit\u00e9 d'intention, du don. La question du c\u00e9libat et de la non paternit\u00e9 des pr\u00eatres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tchizz", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH"], "visualPersons": ["HOLER, FRANZ"], "id": "asset-227014", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800104, l'humour \u00e0 travers les sketchs de HOLER Franz, humoriste et chanteur.", "title": "FRANZ HOLER - 80.01.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1980-01-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HOLER, FRANZ"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["REYMOND, PIERRE", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-217373", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19791222, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e cette fois-\u00e7i par le dessinateur REYMOND Pierre qui accueille en tant que candidats les deux animateurs et pr\u00e9sentateurs de la TSR HARDY Georges et SIMON Jean-Charles.", "title": "GEORGES HARDY ET JEAN-CHARLES SIMON - 80.01.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-01-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" HARDY GEORGES ET SIMON JEAN-CHARLES PARTICIPANT AU JEU TELEVISE \"FETES VOS MOTS\""], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249061", "publicationDate": "1980-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE DE SC\u00c8NE"], "visualPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "id": "asset-159416", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de SAWALLISH Wolfgang interpr\u00e9tant Pell\u00e9as et M\u00e9lisande, musique de sc\u00e8ne opus 46 de SIBELIUS Jan.", "title": "SAWALLISCH : SIBELIUS - PELLEAS ET MELISANDE - 80.01.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1980-01-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "thematicThemes": ["MUSIQUE DE SC\u00c8NE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Francesca Solleville, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C7CAF3B-1EA3-4465-A10F-BBB37DD1146B", "durationSec": 3516, "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solleville, Francesca"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Solleville, Francesca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Temps d'apprendre", "source": "siranau", "title": "Etre enfant hier, aujourd'hui, demain : Leur enfance. Entretien avec Pierre Arnold, PDG de Migros", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0930D95D-A609-4DB9-BD03-25A5DA3C0051", "thematicGeographicals": ["Ballaigues", "Vaud"], "durationSec": 3038, "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arnold, Pierre"], "thematicThemes": ["enfance", "vie familiale", "famille"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Ballaigues le 22 novembre 1921 d'une m\u00e8re fran\u00e7aise, son p\u00e8re \u00e9tait \u00e9picier \u00e0 Ballaigues. Part s'installer avec ses parents \u00e0 B\u00e9ziers, dans le sud de la France, o\u00f9 il passe son certificat d'\u00e9tude. Son fr\u00e8re et sa soeur sont rest\u00e9s en Suisse chez une tante. Son p\u00e8re fait faillite, retour en Suisse. Ecole de viticulture et d'agriculture \u00e0 Caracassonne. Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es dans l'agriculture et dans des fromageries, service militaire comme \"tringlot\", il reprend ses \u00e9tudes et suit les cours de l'Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Z\u00fcrich. Situation \u00e9conomique difficile. En 1947, il obtient un dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur agronome. Il poursuit sa carri\u00e8re professionnelle \u00e0 l'Union laiti\u00e8re vaudoise, \u00e0 l'Union des coop\u00e9ratives agricoles romandes et \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des soci\u00e9t\u00e9s d'agriculture de Suisse romande dont il devient le pr\u00e9sident. Signature de la \"paix du vin\" sur les prix. Lecture de quelques-unes des lettres de recommandation de ses anciens patrons. Sa m\u00e8re, \u00e0 qui il portait un amour inconditionnel, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e avec la satisfaction de voir que son fils a r\u00e9ussi sa vie professionnelle. Souvenir douloureux d'une s\u00e9paration dans un caf\u00e9, lorsque sa m\u00e8re travaillait comme infimi\u00e8re \u00e0 la M\u00e9tairie et lui aux Rives de Prangins, l'absence de foyer commun. Reconnaissance aux personnes qui lui ont permis d'avancer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Migros", "name": "Arnold, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "Proc\u00e8s d'un viol - 80.01.03", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266718", "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-217261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 878, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800103, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, le coureur automobile DE GRAFFENRIED Tulo et le cuisinier MONTANDON Jacques.", "title": "TULO DE GRAFFENRIED ET JACQUES MONTANDON - 80.01.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tchizz", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR", "MIME", "HUMOUR", "HUMOUR"], "visualPersons": ["BOSSARD, ANDRES", "HALLER, BERNARD", "ZOUC", "BOSSARD, ANDRES", "HALLER, BERNARD", "ZOUC", "BOSSARD, ANDRES", "HALLER, BERNARD", "ZOUC", "BOSSARD, ANDRES", "HALLER, BERNARD", "ZOUC", "BOSSARD, ANDRES", "HALLER, BERNARD", "ZOUC"], "id": "asset-227015", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 501, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800000, les humoristes suisses, repr\u00e9sent\u00e9s notamment par ZOUC, les Mummenschanz et HALLER Bernard, connaissent un grand succ\u00e8s \u00e0 l'\u00e9tranger. L'humour suisse devient ainsi un produit d'exportation qui modifie un peu l'image traditionnelle de la Suisse.", "title": "L'HUMOUR PRODUIT D'EXPORTATION - 80.01.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOSSARD, ANDRES", "HALLER, BERNARD", "ZOUC"], "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Et vous rire de plaisir", "source": "gico", "title": "80.01.03", "id": "asset-225741", "durationSec": 1630, "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.01.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249216", "publicationDate": "1980-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Temps d'apprendre", "source": "siranau", "title": "Etre enfant hier, aujourd'hui, demain : Leur enfance. Entretien avec Jeanne Hersch, philosophe et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8FF76B6-E4A9-4007-93EE-49A629746772", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "parent", "enseignement obligatoire", "philosophie", "enfance"], "excerpt": "Souvenirs de vacances dans la vall\u00e9e de Salvan, les Mar\u00e9cottes. Ses parents, d'origine polonaise et lituanienne, sont venus \u00e9tudier les sciences \u00e9conomiques et sociales \u00e0 Gen\u00e8ve. Sa m\u00e8re a ensuite fait des \u00e9tudes de m\u00e9decine, alors qu'elle avait trois enfants. Durant la guerre de 1914-18, leur appartement \u00e9tait plein d'\u00e9tudiants, tous plus ou moins r\u00e9volutionnaires, parlant polonais ou russes. Ecole Montessori d\u00e8s l'\u00e2ge de 3 ans. Jeanne Hersch \u00e9tait l'a\u00een\u00e9e et allait faire les commissions. Souvenir de son premier livre de lecture et d'une chanson que lui chantait son p\u00e8re. Sa m\u00e8re a travaill\u00e9 pendant 18 ans \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des Nations, \u00e0 d\u00e9faut de pouvoir exercer la m\u00e9decine. Joie et jalousie affective \u00e0 l'arriv\u00e9e de sa petite soeur. Conversation avec son p\u00e8re, \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans, sur la r\u00e9alit\u00e9 du monde ext\u00e9rieur. Famille pleine de mouvement, de gaiet\u00e9 mais \u00e9galement de difficult\u00e9s. Enfance et adolescence tr\u00e8s distraite, plong\u00e9e dans le moment pr\u00e9sent. Licence en Lettres, semestre acad\u00e9mique \u00e0 Heidelberg, m\u00e9moire sur les images dans l'oeuvre de Bergson, suivi d'un doctorat. S\u00e9jour d'une ann\u00e9e au Chili \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans. R\u00e9flexion sur l'enfant, un \u00eatre en devenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe et \u00e9crivain", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chantons avec Henri D\u00e8s", "source": "gico", "title": "80.01.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-224701", "durationSec": 518, "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SANSON, VERONIQUE"], "id": "asset-242257", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19791212, \u00e9mission sp\u00e9ciale en public avec la chanteuse SANSON V\u00e9ronique, accompagn\u00e9e par ses musiciens.", "title": "SPECIAL VERONIQUE SANSON (2EME PARTIE) - 80.01.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SANSON, VERONIQUE"], "thematicThemes": ["CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["BORY, JEAN-RENE", "GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-217195", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 949, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800102, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, l'historien BORY Jean-Ren\u00e9 et GROSS Fran\u00e7ois, r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"La Libert\u00e9\".", "title": "FRANCOIS GROSS ET JEAN-RENE BORY - 80.01.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BORY, JEAN-RENE", "GROSS, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "BULLES DE DEMAIN AVEC FRANQUIN - 80.01.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-269872", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CABOCHE, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "LA MERE CIGOGNE - CONTES DE FEES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122217", "durationSec": 194, "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "UN ANNEAU UN MORCEAU DE CORDE - MORGANE ET L'ENCHANTEUR", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123140", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 671, "publicationDate": "1980-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : \u00e9mission de magie pour la jeunesse \u00e9crite et anim\u00e9e par le magicien DELORD Jacques.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Terre", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-F57DCAC5-C460-4D0E-B5F4-33F8CB151A07", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 202, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Superparade", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Superparade\" : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-DF333B2F-5DAC-45D3-AAA0-825305490F4A", "durationSec": 202, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif Radio Canada : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-63C70DC5-18AA-431A-8D61-825E2741E88F", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 7, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Canada"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix de femme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Zouc [\u00e9l\u00e9ments bruts]", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-722BF055-8659-45AD-9538-383A6140E4A8", "thematicGeographicals": ["Saint-Imier", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 1514, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zouc"], "thematicThemes": ["fantasme", "m\u00e9decin", "amour", "poup\u00e9e", "humour"], "excerpt": "Extraits de son \"R'Alboum'. Zouc petite dans les rues de St-Imier. Zouc gar\u00e7on manqu\u00e9. Le m\u00e9decin. Le fantasme de Zouc: marcher main dans la main sous les \u00e9toiles .. mais lorsque cela arrive, elle en a vite marre! Le film qu'elle a tourn\u00e9 avec William Klein \"Le couple t\u00e9moin\". (23:26) Zouc donne un mouchoir \u00e0 Madeleine et elles se mouchent en choeur en riant.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "artiste, humoriste", "name": "Zouc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif Radio France. France Culture : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-F80A92BE-61B6-469D-89C0-38BD07CDE360", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["France Culture", "Radio France"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix de femme", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif RTBF Bruxelles. Radio 3 : Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D0D2A801-6706-4955-8F4B-3A9680E972F6", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 12, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTBF"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix d'homme", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance Parc Mon-Repos - circulation tr\u00e8s en fond, oiseaux, enfants jouent, ambiance continue", "id": "sound-B4D833F7-CF58-4808-9E98-3091B930AA81", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 440, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "ville", "loisir", "lieu public", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Meute de chiens - aboiements", "id": "sound-F6D3A521-782A-469C-8A74-C0ABD3D4B141", "durationSec": 63, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal", "mammif\u00e8re"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A63D56E4-0C0C-41C8-B26C-A22E1FD0E17E", "durationSec": 7, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fermaud, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanille-Citron", "source": "siranau", "title": "Vanille-Citron [extrait], avec interview de Brigitte Bardot ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A685FB50-D143-43AD-8862-A798078CC141", "durationSec": 2086, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bardot, Brigitte", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E9AC4994-B611-4861-9B03-A813757321B6", "durationSec": 213, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance Parc du Denantou - \u00e0 l'\u00e9cart, haut du parc, circulation en fond, tondeuse \u00e0 gazon au loin par moment, oiseaux, pi\u00e9tons, paisible, quelques voix d'enfants (2'50'')", "id": "sound-7A6A8CE3-43F1-46BF-8A8B-B38706811129", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 370, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "loisir", "ville", "lieu public", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Aimer est une chose essentiellement bonne...\". Interview de Maurice Chappaz par Alphonse Layaz. La pr\u00e9sence du bien et du mal (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB140564-BBD0-450D-B658-B387BB0985C1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Yeux ouverts", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-7804EC64-D790-4B36-B897-9F4D79DA2995", "durationSec": 14, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas par G\u00e9rard Valbert, avec Jean Vuilleumier et Jean Pache : Question football. Tout un comportement humain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-271E0BEF-DB2A-48D7-B985-A6B2B329B535", "durationSec": 187, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": " Table ronde \u00e0 propos de son livre \"Echo d'une vie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain et penseur", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Ca a commenc\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t...\". Interview de Maurice Chappaz par Alphonse Layaz. La qu\u00eate d'identit\u00e9 (2) (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DFE53B4-3319-4D8F-8C75-BA8CC56C70A0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (270/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-25717A75-6B12-488E-B529-1758557159D3", "durationSec": 1253, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (108/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1FA0BEE4-1C9B-44C6-B329-1C5F41EB87FD", "durationSec": 1324, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (231/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8BBE06A4-91E7-406D-BC46-1BB44C1535DA", "durationSec": 1209, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance petit caf\u00e9 (tea-room), \"Le Fiacre\", Gen\u00e8ve - assez bruyant, petit local, conversations pr\u00e9sentes, musique en fond, caisse enregistreuse, bruit de tasses, cuill\u00e8res, machine \u00e0 caf\u00e9, d\u00e9part de clients (6'20''), porte ouverte, circulation, ambiance plus calme, conversation femmes, circulation tr\u00e8s en fond, rires (13'05''), chansons fran\u00e7aises en fond", "id": "sound-92F78448-C722-4B88-A47A-B680DB11AF89", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1189, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lieu public", "\u00eatre humain", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Corod", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Dimanche litt\u00e9raire\" de G\u00e9rard Valbert : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-06CCC66C-0770-4933-A0DC-C4FC14E09FD9", "durationSec": 7, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les pseudo-valeurs de notre soci\u00e9t\u00e9. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB0F3BE1-89A7-424A-8A6E-C50F60AA48E4", "durationSec": 68, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cris de chiens - 1. Aboiements gros chien lourd, tr\u00e8s au fond, autre chien lui r\u00e9pond. - 2. Aboiements d'un chien-loup, r\u00e9sonance, moins grave, autre chien lui r\u00e9pond", "id": "sound-5529567F-0953-4063-99FA-C801D6F77C3E", "durationSec": 95, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "mammif\u00e8re", "nature"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Port de Vidy", "id": "sound-2324FF29-707B-4EC6-A5B1-6A8AEEA9C084", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 973, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "ville", "\u00eatre humain", "navigation", "lieu public"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Divertimento", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Divertimento\"", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BF8F0BFE-7140-4CFC-8061-6AD851FB5873", "durationSec": 33, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des moments et des lieux", "source": "siranau", "title": "Promenade au Ch\u00e2teau de la Sarraz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-928D1AD7-FC1A-4C66-AEFE-C5D0E5AAAEDA", "thematicGeographicals": ["La Sarraz", "Vaud"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eisenstein, Sergei M."], "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "histoire", "gravure", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "A propos du Congr\u00e8s du cin\u00e9ma ind\u00e9pendant de 1929 \u00e0 La Sarraz. la pr\u00e9sence d'Eisenstein (anecdotes). L'histoire du ch\u00e2teau, ses occupants. La gravure de Pietro Sarto.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur", "name": "Sarto, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Ch\u00e2teau de la Sarraz", "name": "Badan, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "dir. de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain, par G\u00e9rard Valbert (1.44). Parcours d'une vie : Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9500BE2-3A3C-4F17-A7BC-B07375D38C57", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "\u00e9migration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme"], "excerpt": "D\u00e9part pour les Etats-Unis pour y faire des conf\u00e9rences, qu'il juge inutiles. Ecrit un ouvrage sur la Suisse dont un extrait est publi\u00e9 par le Reader's Digest (article sur l'arm\u00e9e de milice).  Influence de cet article sur la loi de conscription am\u00e9ricaine A la suite de Pearl Harbour, impossibilit\u00e9 de rentrer en Suisse. Il entre \u00e0 l'Office d'information de guerre (service de radio pour les pays occup\u00e9s). Pendant deux ans, il r\u00e9dige deux \u00e9missions par jour que lisent des annonceurs, parmi lesquels Andr\u00e9 Breton, Sacha Pito\u00ebff, Claude L\u00e9vi-Strauss. Il devient l'ami de Breton et des surr\u00e9alistes. Bellles ann\u00e9es au contact de cette \u00e9migration intellectuelle consid\u00e9rable \u00e0 New York. Son amour pour cette ville, dure mais passionnante", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}]}}