{"response": {"numFound": 2486, "start": 2400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanille-Citron", "source": "siranau", "title": "Vanille-Citron [extrait], avec interview de Brigitte Bardot ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A685FB50-D143-43AD-8862-A798078CC141", "durationSec": 2086, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bardot, Brigitte", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E9AC4994-B611-4861-9B03-A813757321B6", "durationSec": 213, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance petit caf\u00e9 (tea-room), \"Le Fiacre\", Gen\u00e8ve - assez bruyant, petit local, conversations pr\u00e9sentes, musique en fond, caisse enregistreuse, bruit de tasses, cuill\u00e8res, machine \u00e0 caf\u00e9, d\u00e9part de clients (6'20''), porte ouverte, circulation, ambiance plus calme, conversation femmes, circulation tr\u00e8s en fond, rires (13'05''), chansons fran\u00e7aises en fond", "id": "sound-92F78448-C722-4B88-A47A-B680DB11AF89", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1189, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lieu public", "\u00eatre humain", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Corod", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (286/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1DF925EB-1C8A-47D0-A1E6-197161A13862", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (298/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-966657EC-2456-4300-86E2-198F35B27070", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (108/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1FA0BEE4-1C9B-44C6-B329-1C5F41EB87FD", "durationSec": 1324, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (270/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-25717A75-6B12-488E-B529-1758557159D3", "durationSec": 1253, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif RSR Espace 2 : Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-96A14C7A-9B6E-413C-8C47-0E20B7825BE6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 9, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[Divers]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"C'est la cr\u00e9ation, la gen\u00e8se qui est primordiale...\" Interview de Maurice Chappaz par Alphonse Layaz. La rencontre avec Corinna Bille (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-572629DE-DE11-4388-856F-20378DC42439", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 457, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Corinna", "Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "couple (relation)", "\u00e9criture", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Charles-Albert Cingria et Paul Budry : Entretien avec Jacques Chessex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10BF106A-AE01-41BC-8217-21F5B6A8F15A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1423, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert", "Budry, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pages vives", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-603D391D-2CFA-4E49-AAA0-1166B4080F17", "durationSec": 140, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-6FF0C2B6-1695-49F6-9C4E-0A6349CE0057", "durationSec": 205, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (119/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08BFA1F4-DC90-47B3-873D-0BCB88224F6A", "durationSec": 1146, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les danses des anicennes peuplades. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E5417B9-8D56-4617-96F1-15B3A33E2C1A", "durationSec": 71, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "danse (forme musicale)", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Berger, chanteur (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-323BA34A-18B2-4639-B624-0FB3511E030D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 477, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Michel", "Gall, France", "Sanson, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "1. Michel Berger, pygmalion de France Gall. Propos sur le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9risoire du succ\u00e8s des gens qui chantent. Propos sur France Gall et sa mani\u00e8re de chanter. - 2. Pygmalion de V\u00e9ronique Sanson. Lui et elle, une mani\u00e8re de chanter tr\u00e8s proche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Berger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Astronomie", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-8797EDC2-F6FE-4C86-9B0F-8640203AD31E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif RSR Espace 2 : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-3D0EC2A3-468A-43C0-B6A5-8BD25D46B454", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 12, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dimanche litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Dimanche litt\u00e9raire\" de G\u00e9rard Valbert : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-06CCC66C-0770-4933-A0DC-C4FC14E09FD9", "durationSec": 7, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les pseudo-valeurs de notre soci\u00e9t\u00e9. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EB0F3BE1-89A7-424A-8A6E-C50F60AA48E4", "durationSec": 68, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cris de chiens - 1. Aboiements gros chien lourd, tr\u00e8s au fond, autre chien lui r\u00e9pond. - 2. Aboiements d'un chien-loup, r\u00e9sonance, moins grave, autre chien lui r\u00e9pond", "id": "sound-5529567F-0953-4063-99FA-C801D6F77C3E", "durationSec": 95, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "mammif\u00e8re", "nature"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Port, chantier naval - go\u00e9lands, vagues", "id": "sound-A96E7985-8C31-4EB6-8DB7-CC925B167839", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1231, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "navigation", "lieu public", "transport", "\u00eatre humain"], "excerpt": "amorces 4.55 / 8.34", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tzaud", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Yeux ouverts", "source": "siranau", "title": "Sans annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-06E3E6C1-BAE9-44F2-A3BB-CCFD0BF8099E", "durationSec": 139, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port de Vidy", "id": "sound-2324FF29-707B-4EC6-A5B1-6A8AEEA9C084", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 973, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "ville", "\u00eatre humain", "navigation", "lieu public"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Divertimento", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Divertimento\"", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BF8F0BFE-7140-4CFC-8061-6AD851FB5873", "durationSec": 33, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatifs de chroniques d'\u00e9missions d'Espace 2", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-784FAE11-CB2E-4E84-9B29-5FC124B480EE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 604, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Id\u00e9es et rencontres", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Id\u00e9es et rencontres\" de V\u00e9ra Florence : Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FB31AD65-E1C4-4C8E-A602-D1BA4CEB5C21", "durationSec": 37, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique petite nuit", "source": "siranau", "title": "Musique petite nuit. Annonce de fin en fran\u00e7ais, italien et allemand", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D70F9085-807D-4C1B-A2C7-6BE6FD5CB6FE", "durationSec": 37, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Buis, militaire et \u00e9crivain fran\u00e7ais, \u00e0 propos de la premi\u00e8re et seconde guerres mondiales : 1. La premi\u00e8re guerre mondiale, 1914-1918. - 2. La deuxi\u00e8me guerre mondiale, 1939-1945 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7009B5BD-9D96-433D-BADC-BB063E3F01FF", "durationSec": 4534, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "[Attention, ne pas diffuser sans \u00e9coute pr\u00e9alable. Document non diffus\u00e9 sous cette forme. A servi pour les trois premiers \u00e9pisodes de l'\u00e9mission les \"Ann\u00e9es du si\u00e8cle\" intitul\u00e9e \"La Grande Guerre (1914-1918) en 9 \u00e9pisodes, r\u00e9alis\u00e9e en 1980 par Benjamin Romieux.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militaire et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Buis, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Meute de chiens - aboiements", "id": "sound-F6D3A521-782A-469C-8A74-C0ABD3D4B141", "durationSec": 63, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature", "animal", "mammif\u00e8re"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Yeux ouverts", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-7804EC64-D790-4B36-B897-9F4D79DA2995", "durationSec": 14, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas par G\u00e9rard Valbert, avec Jean Vuilleumier et Jean Pache : Question football. Tout un comportement humain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-271E0BEF-DB2A-48D7-B985-A6B2B329B535", "durationSec": 187, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": " Table ronde \u00e0 propos de son livre \"Echo d'une vie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain et penseur", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambiance Parc du Denantou - \u00e0 l'\u00e9cart, haut du parc, circulation en fond, tondeuse \u00e0 gazon au loin par moment, oiseaux, pi\u00e9tons, paisible, quelques voix d'enfants (2'50'')", "id": "sound-7A6A8CE3-43F1-46BF-8A8B-B38706811129", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 370, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "loisir", "ville", "lieu public", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Aimer est une chose essentiellement bonne...\". Interview de Maurice Chappaz par Alphonse Layaz. La pr\u00e9sence du bien et du mal (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB140564-BBD0-450D-B658-B387BB0985C1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Ca a commenc\u00e9 tr\u00e8s t\u00f4t...\". Interview de Maurice Chappaz par Alphonse Layaz. La qu\u00eate d'identit\u00e9 (2) (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DFE53B4-3319-4D8F-8C75-BA8CC56C70A0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Lac, port - mouettes, vagues, bateaux \u00e0 moteur", "id": "sound-CD97DF7C-03D1-4D8E-BC51-D69E51CFE081", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lac L\u00e9man"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne physique", "navigation", "\u00eatre humain", "nature"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Id\u00e9es et rencontres", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Id\u00e9es et rencontres\" de V\u00e9ra Florence : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-1F6F6190-B42F-4624-B5FC-D88085EF7D6E", "durationSec": 41, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-12ABE46D-EE6B-4ADB-9644-D8B731D06A81", "durationSec": 5, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fermaud, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Indicatif RSR Espace 2 : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-B42CDB68-16C0-449C-9DFF-4EDBE879BA9A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 10, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain, par G\u00e9rard Valbert. L'amour et l'occident : Du particulier \u00e0 l'universel...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-668AED5F-0F7B-472F-BB4B-3E2A5B910ACE", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["passion", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Coup de p\u00e9riscope", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F1DE40FE-6CA4-4EAA-AEBA-E16B2BCC0014", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Aux rendez-vous de l'Histoire", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Aux rendez-vous de l'histoire\" : Sans annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0A37B398-D1EA-4002-ACE1-EACD81DBA2E8", "durationSec": 167, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Port d'Ouchy", "id": "sound-9CF61D3D-F2B0-4780-ACC6-F2B7DC96F1A5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lieu public", "transport", "navigation", "ville", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Paul Budry, Charles-Cingria et la peinture : Entretien avec Georges Duplain \u00e0 l'occasion d'une exposition consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9crivain Paul Budry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D2B0780-4731-487B-A263-E06E6503A441", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 2002, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert", "Budry, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Duplain, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Id\u00e9es et rencontres", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Id\u00e9es et rencontres\" de V\u00e9ra Florence : Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5B07F212-7994-4E41-A60A-FB7881319488", "durationSec": 5, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Id\u00e9es et rencontres", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Id\u00e9es et rencontres\" de V\u00e9ra Florence : Avec annonce", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-06345DC8-0EDC-45ED-88E6-EC3BC986DFC7", "durationSec": 37, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Interview", "source": "siranau", "title": "Interview TV (Cin\u00e9star) de Jean Rochefort, com\u00e9dien. Avec des extraits de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-161EA1E3-46E8-4F3C-9E47-9C4011C80B2C", "durationSec": 3338, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Yves", "Rochefort, Jean", "Rossi, Tino", "Bunuel, Luis", "Leconte, Patrice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "tournage de film"], "excerpt": "Jean Rochefort est interview\u00e9 sur les films qu'il a aim\u00e9 dans diff\u00e9rentes cat\u00e9gories. Evocation du \" Le grand blond avec une chaussure noire\" de Yves Robert  et de \" What's New Pussycat\" de Woody Allen, film qui l'a beaucoup fait rire. Les femmes qui ont partag\u00e9es sa vie. Sa passion pour l'\u00e9quitation, sa famille, ses enfants. Le film le plus \u00e9rotique selon lui : \"Le gardian\" de Marguenat avec Tino Rossi, explications. Puis les r\u00e9compenses qu'il a remport\u00e9, sa carri\u00e8re. \"Le fat\u00f4me de la libert\u00e9\" de Bunuel, tr\u00e8s dr\u00f4le. On enchaine avec \"Un \u00e9l\u00e9phant \u00e7a trompe \u00e9norm\u00e9ment\", transition sur des anecdotes \u00e9questres (nouvelles m\u00e9thodes des saillies). J-R r\u00e9alisateur de court-m\u00e9trages \" T'es fou Marcel\" avec Dalio et Belmondo. Anecdote sur des feuilletons que Jean Rochefort faisait sur Europe 1 en direct. \r\nPuis \"Tandem\" avec G. Jugnot et \"Le mari de la coiffeuse\" de Leconte, ragots concernants les coiffeuses. Fin sur le th\u00e9\u00e2tre. \r\nBrut", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rochefort, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Historique de Couleur 3 : D\u00e9bats sur les moyens techniques pour une 3\u00e8me cha\u00eene", "id": "ece-3672481", "durationSec": 146, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Moyens techniques et frais pour la cr\u00e9ation d'une 3\u00e8me chaine radio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672481", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672481"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Yeux ouverts", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1822B648-CB36-466E-A713-8ECD741A16F3", "durationSec": 142, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Historique de Couleur 3 : Vers la cr\u00e9ation d'une 3\u00e8me cha\u00eene radio RSR ?", "id": "ece-3672411", "durationSec": 85, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Bernard B\u00e9guin, \u00e0 propos du paysage radiophonique suisse romand.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672411", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672411"}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Historique de Couleur 3 : D\u00e9bat sur la d\u00e9r\u00e9glementation du paysage radiophonique", "id": "ece-3672390", "durationSec": 118, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A propos du monopole SSR: ARTED, association pour unr radio t\u00e9l\u00e9vision d\u00e9mocratique, inconnu;", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672390", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672390"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Ren\u00e9 Bory, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E6CD6E5-3501-4823-8AAB-FDCD984E553A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3086, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bory, Jean-Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Pl.1: Comment devient-on historien? Curiosit\u00e9 des gens: conna\u00eetre ses racines. Pl.2: enseignement de l'histoire \u00e0 l'\u00e9cole. Pl.3: La \"nouvelle\" et l'\"ancienne histoire\"; L'ancienne histoire: L'histoire des gouvernants; La nouvelle histoire: L'histoire des gouvern\u00e9s. Pl.4: Le travail de l'historien moderne; parall\u00e8le entre l'historien et le journaliste. Pl.5: De l'int\u00e9r\u00eat des Suisses pour leur histoire; les personnages qui ont \"fait\" la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (118/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F2CFD844-720F-4215-A3E1-20E370932550", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (210/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-90A1F2F8-A2FC-4197-BC40-1BC09DA47480", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (101/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-55C2F48F-E862-4148-89F9-21A8A7BA94FD", "durationSec": 1478, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Berger, chanteur (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BB3014F-CC0B-4F87-B781-7E1584300757", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 414, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annegarn, Dick", "Berger, Michel"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "f\u00e9minisme", "chanteur", "litt\u00e9rature", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Propos sur Dick Annegarn, chanteur. Propos sur la chanson fabriqu\u00e9e pour plaire et la chanson qui essaie d'exprimer quelque chose. Les \u00e9crivains sont pris au s\u00e9rieux, les faiseurs de chansons, pour des guignols. Propos sur le f\u00e9minisme et sur la difficult\u00e9 d'\u00eatre un homme dans la soci\u00e9t\u00e9 actuelle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Berger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (116/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-361B8D32-9AD3-48CF-87D3-0034880F73C8", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (310/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1EEC9B8F-1DF7-4967-BB01-17B559D6F790", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (139/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2D963177-8C7A-48BE-89C8-2B499C1B51DD", "durationSec": 807, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Historique de Couleur 3 : D\u00e9bats sur les moyens techniques pour une 3\u00e8me cha\u00eene", "id": "sound-F23C3597-353B-40B6-B08A-FCA3ADC984D8", "durationSec": 146, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Moyens techniques et frais pour la cr\u00e9ation d'une 3\u00e8me chaine radio", "alternativeExcerpt": ["Moyens techniques et frais pour la cr\u00e9ation d'une 3\u00e8me chaine radio"], "alternativeTitle": ["Historique de Couleur 3 : D\u00e9bats sur les moyens techniques pour une 3\u00e8me cha\u00eene / SIR_1980-01-01_emission-sans-nom_F23C3597-353B-40B6-B08A-FCA3ADC984D8 / Historique de Couleur 3 : D\u00e9bats sur les moyens techniques pour une 3\u00e8me cha\u00eene", "Emission sans nom - 01.01.1980"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672392", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672481"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (167/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0D93BB5C-C6DF-4B05-8A64-2A575C4DE30F", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (274/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-15BF4438-6B84-46DE-A06E-23C93987CEE4", "durationSec": 1122, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Berger, chanteur (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C7466CC-7B5C-4E6F-B731-1E53A36E558D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibeault, Fabienne", "Berger, Michel"], "thematicThemes": ["spectacle chant\u00e9", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "1. Se faire conna\u00eetre d'abord par les chansons que l'on \u00e9crit pour les autres. La mani\u00e8re de s'exprimer est plus importante que l'image que l'on donne de soi.- 2. Starmania est un spectacle musical, pas une com\u00e9die musicale. Quelques mots sur Fabienne Thibeault, une des interpr\u00e8tes de Starmania", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Berger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les justiciers. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD5C5EF0-0E29-4EC9-A11A-E9D9848E0626", "durationSec": 69, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "justice", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "P\u00e9riode \u00e9lectorale. Chronique de et par Pierre Pascal, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F8AE7E7-AABD-47A2-B8A2-1B3071DB4678", "durationSec": 75, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Pascal, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (176/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6BD45A3C-D480-4763-B631-24BC48EE2146", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Berger, chanteur (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16A8A527-317C-4FCA-A819-84378AEF88F5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 672, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Paris, donc tr\u00e8s citadin. Un disque us\u00e9: une chanson des Soeurs McGarrigle, tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e et tr\u00e8s style Michel Berger; influence? Propos sur la chanson \"La groupie du pianiste\": deuxi\u00e8me degr\u00e9, prise au premier degr\u00e9 surtout. Le \"ph\u00e9nom\u00e8ne de cour\". Les groupies", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Berger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (260/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BDA263F9-A8CF-4943-A0C4-204F85EDC838", "durationSec": 1071, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (229/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3C83E9C9-B88C-407C-8F18-27F7183AC6C5", "durationSec": 1057, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des moments et des lieux", "source": "siranau", "title": "La balade de Ropraz. Jacques Chessex converse avec Christian Sulser (5 parties)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-052DA2FA-03EF-4DEF-8547-0CDB7BA53E8E", "thematicGeographicals": ["Ropraz", "Vaud"], "durationSec": 4707, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "oiseau", "courant artistique (20e)", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "village", "peinture", "for\u00eat"], "excerpt": "1. La peinture, la po\u00e9sie. - 2. La for\u00eat, les oiseaux. - 3. La colline, le blason. - 4. Le Caf\u00e9 de la Poste. - 5. La forme et l'oubli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["MONTANGERO, BERNARD", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-203305", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1016, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800101, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, le chanteur MONTANGERO Bernard et le musicien MORISOD Alain.", "title": "BERNARD MONTANGERO ET ALAIN MORISOD - 80.01.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MONTANGERO, BERNARD", "MORISOD, ALAIN"], "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CIN\u00c9MA", "HUMOUR", "CIN\u00c9MA", "HUMOUR", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BOVET, GUY", "BUACHE, FREDDY", "ROCHAIX, FRANCOIS", "MALO, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-99535", "durationSec": 6696, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : \"Le Grand saut\", \u00e9mission con\u00e7ue par BARDE Pierre, GODEL Armen, MARET Jean-Claude, ROCHAIX Fran\u00e7ois et THEUBET Bertrand sur le passage du cin\u00e9ma muet au cin\u00e9ma parlant, interm\u00e8des entre com\u00e9die musicale et extraits films.", "title": "COMEDIE MUSICALE - LE GRAND SAUT", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tchizz", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "DES, HENRI", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-99175", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : cabaret th\u00e9\u00e2tre des Faux-nez, 19800101, l'humour dans la chanson romande \u00e0 travers les chansons de DES Henri, de BUEHLER Michel et de AUBERSON Pascal.", "title": "EN CHANSONS - 80.01.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "DES, HENRI", "BUEHLER, MICHEL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "title": "LA BONNE FEMME EN PAIN D'EPICES - CONTES DE FEES", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122218", "durationSec": 174, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jeunesse", "source": "gico", "title": "LE REVE DU MAGICIEN - MORGANE ET L'ENCHANTEUR", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-123139", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 584, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : \u00e9mission de magie pour la jeunesse \u00e9crite et anim\u00e9e par le magicien DELORD Jacques.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La curiosit\u00e9. De et par Philippe Zeissig, pasteur [Archive t\u00e9moin, brute]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3273B946-D222-4217-8F0E-778B18B5CB97", "durationSec": 137, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Historique de Couleur 3 : D\u00e9bat sur la d\u00e9r\u00e9glementation du paysage radiophonique", "id": "sound-FB7BF312-F37B-4B09-8CCF-6548907E7179", "durationSec": 118, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "A propos du monopole SSR: ARTED, association pour unr radio t\u00e9l\u00e9vision d\u00e9mocratique, inconnu; ", "alternativeExcerpt": ["A propos du monopole SSR: ARTED, association pour unr radio t\u00e9l\u00e9vision d\u00e9mocratique, inconnu;"], "alternativeTitle": ["Historique de Couleur 3 : D\u00e9bat sur la d\u00e9r\u00e9glementation du paysage radiophonique / SIR_1980-01-01_emission-sans-nom_FB7BF312-F37B-4B09-8CCF-6548907E7179 / Historique de Couleur 3 : D\u00e9bat sur la d\u00e9r\u00e9glementation du paysage radiophonique", "Emission sans nom - 01.01.1980"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672392", "isOnline": true, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "De Montmollin, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672390"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (238/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3A555ACE-B2E8-4817-9B5D-284A18DF59BE", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (122/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-70DECAD7-9EB9-4B96-9500-24E2ED8B87D2", "durationSec": 1117, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (206/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-98A12680-0F31-4AA5-BC88-2885C5573F8A", "durationSec": 962, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (311/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D122699F-772A-4653-8C16-1F95FAE6ACA9", "durationSec": 1508, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Souvenirs du bout des ondes", "source": "siranau", "title": "Souvenirs du bout des ondes (228/312)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B9D8BCE6-D882-4CD0-9CDB-24522CFAA4AB", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "homme de radio", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Berger, chanteur (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAAD023B-4A5B-4EEE-9615-87AE0EC5DDA5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 424, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hardy, Fran\u00e7oise", "Berger, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Propos sur Fran\u00e7oise Hardy. Pas \u00e0 l'aise avec le vedettariat artificiel des ann\u00e9es Y\u00e9-Y\u00e9. Chacun choisit sa carri\u00e8re", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Berger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-47513527-0710-463B-A01C-861FF748A307", "durationSec": 106, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fermaud, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Historique de Couleur 3 : La cr\u00e9ation de Radio Mont-Blanc", "id": "sound-D7787DDC-FA26-4356-B435-8165C7C2FCC4", "durationSec": 80, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Interview de Roland Dhordain, directeur de Radio Mont-Blanc \u00e0 propos de la cr\u00e9ation de cette station qui emmettait, entre autres, en Suisse romande d\u00e8s 1980", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dhordain, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"J'entre dans l'\u00e9criture avec cette r\u00e9v\u00e9lation...\". Interview de Maurice Chappaz par Alphonse Layaz. La qu\u00eate d'identit\u00e9 (1) (extrait)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7D4EE95-7D4A-45B9-BBAC-7CD2906FCDB4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Johnny Hallyday : les ann\u00e9es y\u00e9-y\u00e9 ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9622970B-0C7E-48A9-8F2E-53EE5321BD83", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 756, "publicationDate": "1980-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, Johnny"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives)", "name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}