{"response": {"numFound": 2486, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "id": "asset-222211", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 6324, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, SUISSE : 19800602, portrait de l'ancien patron de Investors Overseas Services (IOS) CORNFELD Bernard.", "title": "BERNARD CORNFELD - 80.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEW YORK", "PARIS", "GENEVE", "LONDRES", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "FERNEY-VOLTAIRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LOS ANGELES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOS ANGELES"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLE, Albert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "id": "asset-113279", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800602, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et d\u00e9di\u00e9e aux formations de jazz suisses CM5 et Jazz Community et au musicien de blues am\u00e9ricain TAJ MAHAL sur la base d'extraits de concerts du Montreux Jazz Festival.", "title": "SURPRISE GUEST - 80.06.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1980-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGGI, Gianni", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.06.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250886", "publicationDate": "1980-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Joseph Albach, repr\u00e9sentant du comit\u00e9 intergouvernemental pour les migrations europ\u00e9ennes : A propos du transport de 3000 r\u00e9fugi\u00e9s vietnamiens accueillis par la Suisse. - 2. Interview d'une traductrice vietnamienne : A propos du camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Poulo-Bidong (Malaisie). - 3. Interview de Monica Schmidt, infirmi\u00e8re : A propos des attaques des pirates \u00e0 l'encontre des r\u00e9fugi\u00e9s vietnamiens. - 4. Interview d'un m\u00e9decin vietnamien : A propos des attaques des pirates. - 5. Interview d'un ancien cadre de l'industrie sucri\u00e8re du Vietnam : A propos du statut social des r\u00e9fugi\u00e9s. - 6. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-698ED4C7-92A2-4EAA-B719-8836CDCA6813", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Vietnam"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conne, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["piraterie", "r\u00e9fugi\u00e9", "boat people", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin vietnamien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ancien cadre d'une industrie sucri\u00e8re vietnamienne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Schmidt, Monica", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du comit\u00e9 intergouvernemental pour les migrations europ\u00e9ennes", "name": "Albach, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice vietnamienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Conne, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Conne, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Trahison. De Charles Ma\u00eetre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9653AB7C-8A43-4F8D-8370-595C4BBE64DF", "durationSec": 3251, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ma\u00eetre, Charles", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Directeur de la Police", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "Moreno", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Florence Gu\u00e9rin", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Frank Jordan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Paul Delbar", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ferniot", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "voix", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Dupertuis, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "voix ", "name": "Feuz, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "GOSPEL", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["NOUGARO, CLAUDE", "CHAMFORT, ALAIN", "ADAMO, SALVATORE", "DAVE"], "id": "asset-98497", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800601, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.06.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LA VIE L'EMPORTE... - 80.06.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257031", "durationSec": 788, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.06.01", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258494", "durationSec": 717, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "visualPersons": ["JEAN-PAUL II"], "id": "asset-133174", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 5377, "mediaType": "video", "excerpt": "* France : 19800530, messe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par le pape JEAN-PAUL II, en plein air.", "title": "VISITE DU PAPE JEAN-PAUL II EN FRANCE - 80.06.01", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JEAN-PAUL II"], "thematicThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUR", "type": "Organisation"}, {"name": "A2", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "HENRY'S SA VIE NE TIENT QU'A UN FIL - 80.06.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-109647", "durationSec": 921, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE A L'EGLISE PROTESTANTE DE LEYSIN - 80.06.01", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-92252", "durationSec": 3142, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous folklorique de Villars", "source": "gico", "title": "RENDEZ-VOUS FOLKLORIQUE DE VILLARS - 80.06.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-191942", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1980-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Bercher (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-A5112BC4-B77D-4EA1-A12A-9927900859C9", "thematicGeographicals": ["Bercher", "Vaud"], "durationSec": 5263, "publicationDate": "1980-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Onex: F\u00eate au village 1980", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-77953464-D12E-4A10-8BF6-8BBFDDA3ACB3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Onex"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "1980-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte \"L'Echo d'Onex\", de L'Ondine genevoise, de l'Orchestre champ\u00eatre \"L'On\u00e9sienne\", de L'Union Accord\u00e9oniste mixte de Gen\u00e8ve, de l'Amicale des Bretons de Gen\u00e8ve, du Choeur mixte \"Le Mol\u00e9son\" d'Onex, de la Fanfare municipale d'Onex", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Courtine, critique gastronomique : En marge de la parution de son ouvrage \"Le Grand jeu de la cuisine\" (Ed. Larousse)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4247E154-226B-4DF6-B881-09C8F2903363", "durationSec": 2682, "publicationDate": "1980-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courtine, Robert"], "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique", "name": "Courtine, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Temps de cr\u00e9er", "source": "siranau", "title": "Table ronde organis\u00e9e \u00e0 l'occasion de l'exposition \"Dada in Z\u00fcrich\" au Kunsthaus de Z\u00fcrich. Avec la participation de Felix Baumann, directeur du Kunsthaus et des \u00e9crivains Jean Roudaut et Yves Velan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83C1B74B-80CD-498C-A0D0-A9DD6E1EC540", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds", "Zurich (ville)"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dada\u00efsme", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "peinture", "photographie", "litt\u00e9rature", "avant-gardisme", "exposition d'art", "musique"], "excerpt": "La cr\u00e9ation du mouvement dada en 1916 \u00e0 Z\u00fcrich par des artistes \u00e9migrants. Courant avant-gardiste et son influence jusqu'\u00e0 nos jours. Fin du dada\u00efsme avec la publication en 1924 du \"Manifeste du surr\u00e9alisme\" d'Andr\u00e9 Breton. D\u00e9finition du dada\u00efsme. Mouvement contestataire en deux temps: la n\u00e9gation et la manifestation de cette n\u00e9gation. Sur les diff\u00e9rents modes d'expression et la volont\u00e9 de briser l'institution des Beaux Arts. Le mouvement expressioniste et les h\u00e9ritiers du dada\u00efsme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain \u00e0 la Chaux-de-Fonds", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Kunsthaus de Z\u00fcrich", "name": "Baumann, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Heidegger [5/7] (92/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11F0E940-AA50-439E-AD19-91874BC8AEFC", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1906, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Heidegger, Martin"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Carr\u00e9, derni\u00e8re compagne de Michel Simon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C095B418-9386-46E4-B384-DC2D6FA67C08", "durationSec": 3473, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carr\u00e9, Jeanne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "derni\u00e8re compagne de Michel Simon", "name": "Carr\u00e9, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Cabinet de lecture", "source": "siranau", "title": "Le miracle de vivre. De Charles Baudouin (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B7C6C135-E196-4FCA-BD04-16DFF13F557E", "durationSec": 828, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudouin, Charles"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, psychanalyste", "name": "Baudouin, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "L'Identit\u00e9 romanche (1/2) : Avec Tista Murk, po\u00e8te et pionnier de la radio rh\u00e9to-romanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85086419-DB2E-40C3-B162-FA82B4FD5E47", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "langue romanche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, pionner de la radio rh\u00e9to-romanche", "name": "Murk, Tista", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Tripet, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Gil Pidoux, com\u00e9dien-metteur en sc\u00e8ne, et de Pascal Besson, d\u00e9corateur : A propos de la pi\u00e8ce \"Le Silence de la Terre\" de Samuel Chevalier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3386744-D24D-412A-8431-007BC32755E5", "durationSec": 753, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9die", "d\u00e9cor", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9corateur", "name": "Besson, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "VISITE DU PAPE JEAN-PAUL II EN FRANCE PARIS - 80.05.30", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-228689", "durationSec": 9152, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "EUR", "type": "Organisation"}, {"name": "A2", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.05.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "THONEX", "PERROY", "LAUSANNE", "NYON", "MEZIERES", "SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94599", "durationSec": 1038, "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.30", "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250884", "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-235131", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1246, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800530, le journaliste PILET Jacques s'entretient avec les journalistes de politique \u00e9trang\u00e8re au quotidien fran\u00e7ais Le monde BUHRER Jean-Claude et LEVENSON Claude B. \u00e0 l'occasion de la parution de leur livre intitul\u00e9 \"Le Guatemala et ses populations\". Ils \u00e9voquent leur int\u00e9r\u00eat pour ce pays.", "title": "JEAN-CLAUDE BUHRER - 80.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-05-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Passebecq, naturopathe, ost\u00e9opathe, physioth\u00e9rapeute, qui a publi\u00e9 de nombreux ouvrages sur la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0710D705-896F-4761-AEA2-1E2BAF3199AB", "durationSec": 3475, "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Passebecq, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine naturelle", "sant\u00e9", "ost\u00e9opathie", "physioth\u00e9rapie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "naturopthe, ost\u00e9opathe, physioth\u00e9rapeute", "name": "Passebecq, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Courthion, \u00e9crivain, critique d'art et t\u00e9moin de notre si\u00e8cle (7/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB106D5B-4218-4044-9B56-5D7B0D381ACE", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Suisse romande"], "durationSec": 948, "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courthion, Pierre"], "thematicThemes": ["histoire", "critique d'art", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art", "name": "Courthion, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "PROPHYLAXIE", "DROIT DE FILIATION"], "visualPersons": ["BARONI, CHRISTOPHE"], "id": "asset-92940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2898, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800529, ACKERMANN Guy re\u00e7oit des invit\u00e9s, VILLAMONT Viviane, \u00e9crivain pour son livre \"Le Gu\u00eapiot\", ROLLIER Samuel, pr\u00e9sident du mouvement de la condition paternelle genevois et LUTHI Jean-Claude, secr\u00e9taire du mouvement ainsi que BARONI Christophe pour traiter du probl\u00e8me des enfants de divorc\u00e9s, du partage de l'autorit\u00e9 parentale, du droit de garde et du droit de visite.", "title": "ENFANTS DE DIVORCES - 80.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250882", "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LA REGLE DU JEU - 80.05.29", "genres": ["Science"], "id": "asset-245855", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES DESESPERES DE CHICAGO - 80.05.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-150777", "durationSec": 3019, "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL GENEVE - 80.05.29", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "ROSE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-216914", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1980-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9thodes d'alimentation des enfants dans les pays en voie de d\u00e9veloppement", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2F06BB52-5E26-4CC0-9E22-0E7D47717E6F", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 978, "publicationDate": "1980-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nestl\u00e9", "OMS"], "thematicThemes": ["b\u00e9b\u00e9", "malnutrition", "allaitement maternel", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "alimentation des enfants", "lait en poudre"], "excerpt": "Face \u00e0 face avec M. de Meyer, charg\u00e9 \u00e0 l'OMS des probl\u00e8mes de recherche en nutrition, et Edouard Baer, repr\u00e9sentant l'organisation International Baby Food Action Network (IBFAN). Edouard Baer et R. de Meyer d\u00e9batent des diff\u00e9rentes mani\u00e8res de nourrir les enfants, et en particulier dans les pays en voie de d\u00e9veloppement, o\u00f9 le lait en poudre est souvent m\u00e9lang\u00e9 \u00e0 de l'eau pollu\u00e9e. Si l'allaitement maternel est la m\u00e9thode la plus s\u00fbre dans la plupart des cas, cette alimentation doit \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e au bout d'un certain temps, et il est important de choisir les bons aliments pour cela: lait en poudre, aliments locaux, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de l'IBFAN", "name": "Baer, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "Dr. De Meyer (pr\u00e9nom inconnu), expert en nutrition \u00e0 l'OMS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lemaresquier, Mireille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Zermatten, \u00e9crivain valaisan : A propos de son livre \"L'Homme aux herbes\" (Ed. Deno\u00ebl)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E45C78FE-0E11-48EC-9251-6A7C0E033EF3", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "1980-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ulla, leader de la r\u00e9volte des prostitu\u00e9es \u00e0 Lyon en 1975 : A propos de son livre \"l'Amour amer\" (Ed. Garnier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBEE2C6D-1E7D-4A73-89A0-81348CB23684", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1980-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ulla"], "thematicThemes": ["prostitu\u00e9e", "prostitution"], "alternativeTitle": ["Ulla, prostitu\u00e9e  / SIR_1980-05-28_en-questions_FBEE2C6D-1E7D-4A73-89A0-81348CB23684 / Interview d'Ulla, leader de la r\u00e9volte des prostitu\u00e9es \u00e0 Lyon en 1975 : A propos de son livre \"l'Amour amer\" (Ed. Garnier)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader de la r\u00e9volte des prostitu\u00e9es \u00e0 Lyon en 1975", "name": "Ulla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309311"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250898", "publicationDate": "1980-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Par del\u00e0 les marroniers. De Jean-Michel Ribes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0DA870F2-FBC0-4751-AD8A-29590BBB1F88", "durationSec": 4518, "publicationDate": "1980-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ribes, Jean-Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Nina", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "La journaliste", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques Rigart", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Arthur Craven", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Jean Vache", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le valet, le reporter", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Le bourgeois", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "La mort", "name": "Dupertuis, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "le sergent, le soldat", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "L'actrice", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "La guerre, la femme, la majorette", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIQUE", "SPORT", "PHYSIQUE", "SPORT", "PHYSIQUE", "SPORT", "PHYSIQUE", "SPORT"], "visualPersons": ["RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-126673", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1975, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800527, explication de lois physiques, telles la loi d'action r\u00e9action,l'a\u00e9rodynamisme et l'hydrodynamisme au travers de discipline sportives et des mouvements propres \u00e0 ces sports.", "title": "TELACTUALITE : LE SPORT PRETEXTE A D'AUTRES CONNAISSANCES - 80.05.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHYSIQUE", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.05.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "DELEMONT", "FRIBOURG", "BALE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248352", "durationSec": 806, "publicationDate": "1980-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250880", "publicationDate": "1980-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-211043", "durationSec": 419, "mediaType": "video", "title": "QUICHES LORRAINES - LA MAIN A LA PATE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1980-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-contacts", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS - 80.05.27", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-131254", "durationSec": 1559, "publicationDate": "1980-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jeanne Bourin, \u00e9crivaine : A propos de ses ouvrages \"La Chambre des dames\" et \"Tr\u00e8s sage H\u00e9lo\u00efse\" (Ed. de la Table Ronde). - 2. Interview de Patrick Th\u00e9venon, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son ouvrage \"L'adonisant\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy, 1980", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B97EE8BD-35D2-481C-8A9F-C81D57719F23", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1340, "publicationDate": "1980-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9lo\u00efse", "Bourin, Jeanne", "Th\u00e9venon, Patrick"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "beau", "\u00e9crivaine", "roman historique", "Moyen Age", "\u00e9crivain", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bourin, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Th\u00e9venon, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vos lettres", "title": "A vos lettres (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/5861169.image", "id": "ece-3461166", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1980-05-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "90 secondes pour trouver le mot le plus long. Top chrono.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461166", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461166"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Evangile et po\u00e9sie, avec le pasteur Henri Capieu", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-0DB9A09E-B85C-4260-BBB1-415F5F488E70", "durationSec": 629, "publicationDate": "1980-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Capieu, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "PESEUX - LOIN DES CITES DE SABLE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217350", "durationSec": 748, "publicationDate": "1980-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FOOTBALL : FC SION STOP A L'EXPORTATION - 80.05.25", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-121608", "durationSec": 978, "publicationDate": "1980-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "HUMOUR", "SKETCH", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MAGDANE, ROLAND", "BRICE, ALAIN", "GUICHARD, DANIEL", "AZNAVOUR, CHARLES", "AMONT, MARCEL", "CLEMENCEAU, MARTINE"], "id": "asset-113272", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2884, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800525, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.05.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "UN HOPITAL EVANGELIQUE A NAPLES - 80.05.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254984", "durationSec": 1277, "publicationDate": "1980-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vos lettres", "source": "gico", "title": "80.05.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-184063", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1980-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Julien Marquis", "id": "sound-FE6FE691-FE03-4DA7-8DAA-BAB4A503F8F8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1980-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Les patoisants Vadais, de Julien Marquis, par Choeur, de Del\u00e9mont (JU) - 2. Hommage \u00e0 Julien Marquis, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 3. Veyes m\u00f4des de tchie nos : &#34;Ancienne coutumes de chez nous&#34;, de Julien Marquis, par Julien Marquis, de Del\u00e9mont (JU) - 4. Cio\u00e9rattes : &#34;Fleurettes&#34;, de Emile Sanglard et Lucien Li\u00e8vre, par Choeur, de Courtema\u00eeche (JU)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Marquis, Julien", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur", "type": "Participant"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Marquis, Julien", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Vionnaz: 50\u00e8me Festival des musiques du Bas-Valais", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-7A0630B8-3B00-4C0A-9901-642B475810E2", "thematicGeographicals": ["Vionnaz", "Valais"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "1980-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "Avec la participation de L'Orchestre champ\u00eatre \"Les Rhodos\" de Troistorrents, du Choeur mixte de Revereulaz de Torgon, de l'Ensemble de cuivre \"arp\u00e8ge\", musiciens du Chablais, de l'Orchestre L\u00e9o et Jack de Vionnaz, de la Chorale Sainte-C\u00e9cile de Vionnaz, de la Fanfare \"L'Esp\u00e9rance\" de Vionnaz", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BECAUD, GILBERT"], "id": "asset-206143", "durationSec": 3078, "mediaType": "video", "title": "GALA GILBERT BECAUD - 1980", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-05-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BECAUD, GILBERT"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A t\u00e9moin", "title": "Ziegler et l'URSS", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470358.image", "id": "ece-3443281", "durationSec": 1075, "publicationDate": "1980-05-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Ziegler ne condamne pas l'intervention de l'URSS en Afghanistan.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443281", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443281"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Heidegger [4/7] (91/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-573AB263-FAC3-4F86-88D2-26AF9A096B5C", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 606, "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Heidegger, Martin"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Pache, po\u00e8te et \u00e9crivain : A propos de son livre \"La parodie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11F3DF63-4DE5-41DD-A284-47BE1ACAFAC3", "durationSec": 3323, "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pache, Jean"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te et \u00e9crivain", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "SOCIOLOGIE"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-104485", "thematicGeographicals": ["CHOULEX"], "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "excerpt": "* Choulex : 19800523, le journaliste VON BURG Dominique s'entretient avec le sociologue et \u00e9crivain ZIEGLER Jean \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"Retournez les fusils\". Il \u00e9voque les buts de son livre, sa position vis-\u00e0-vis de l'Afghanistan, le Cambodge, l'Irlande et la religion, l'URSS et la contestation, les droits de l'homme et le Tiers-monde.", "title": "JEAN ZIEGLER - 80.05.23", "visualGeographicals": ["CHOULEX"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "SOCIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.05.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257649", "durationSec": 284, "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-131140", "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.05.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94598", "durationSec": 762, "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA MEMOIRE INUTILE", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "visualPersons": ["AUFAIR, MAURICE", "JEAN, COLETTE"], "id": "asset-99851", "durationSec": 3399, "publicationDate": "1980-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Revenus modestes", "imageURL": "http://www.rts.ch/8154545.image", "id": "ece-8153939", "durationSec": 782, "publicationDate": "1980-05-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le quotidien d'une famille genevoise vivant avec peu de moyens.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8153939", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8153939"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Courthion, \u00e9crivain, critique d'art et t\u00e9moin de notre si\u00e8cle (6/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-984B295B-5F4C-4679-8FE0-51E17557ADA1", "thematicGeographicals": ["France", "Paris", "Suisse romande"], "durationSec": 983, "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courthion, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture", "culture", "histoire", "critique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art", "name": "Courthion, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Georges Haldas : Autour du texte de Jean-Jacques Rousseau  \"Le persifleur\". - 2. Interview de Pierre Boulle, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Coulisses du ciel\" (Ed. Julliard, 1979)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5988B356-CB40-403D-B450-CF2939D515AB", "durationSec": 1446, "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boulle, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum qu\u00e9b\u00e9cois du 20 mai 1980. 59 % des voix exprim\u00e9es ont refus\u00e9 d'entamer un processus d'ind\u00e9pendance : Interview de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien, qui compare cette situation \u00e0 celle du Jura en 1959", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C726AEE-BC00-4EF2-B34D-C0CB5D426E9C", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "r\u00e9f\u00e9rendum", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MODESTEMENT SUISSE - 80.05.22", "visualThemes": ["QUART-MONDE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-224709", "durationSec": 3222, "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["QUART-MONDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL FRIBOURG - 80.05.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-91592", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Dubois, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des affaires culturelles, po\u00e8te et auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DA61AD5-AB8A-421D-839B-8389C83B88CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office f\u00e9d\u00e9ral des affaires culturelles", "Dubois, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "art dramatique", "culture", "administration f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des affaires culturelles, po\u00e8te et auteur dramatique", "name": "Dubois, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9NOR", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "T\u00c9NOR", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "T\u00c9NOR"], "id": "asset-92932", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3035, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800522, ACKERMANN Guy re\u00e7oit les invit\u00e9s VIQUERAT Roger, handicap\u00e9 employ\u00e9 TSR, MONTANDON Denys, pr\u00e9sident de l'Association d'entraide aux mutil\u00e9s du visage, PITTET Fernand et RENEVIER Michel, membres de l'association des mutil\u00e9s du visage et NICOLET Jean-Guy de l'office r\u00e9gional de r\u00e9adaptation professionnelle AI de Gen\u00e8ve pour parler de la r\u00e9insertion professionnelle des handicap\u00e9s et de l'association d'entraide pour les personnes d\u00e9figur\u00e9es. Le t\u00e9nor DI PIETRO Giuseppe assure l'animation musicale.", "title": "READAPTATION PROFESSIONNELLE DES HANDICAPES / MUTILES DU VISAGE - 80.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250745", "publicationDate": "1980-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice M\u00e9tral, \u00e9crivain : A propos de ses ouvrages \"Pour une m\u00e8re\" et \"Le Temps des regrets\" (Ed. de la Matze, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-395771DD-A596-43C3-B1CB-B54A2D6AFA97", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1477, "publicationDate": "1980-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Des Cars, Guy", "M\u00e9tral, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Seul \u00e9crivain de Suisse romande \u00e0 vivre de sa plume, Maurice M\u00e9tral est d\u00e9crit comme un repr\u00e9sentant de la litt\u00e9rature populaire pr\u00f4nant des valeurs r\u00e9actionnaires par les trois critiques litt\u00e9raires. D\u00e9crit plus comme un ph\u00e9nom\u00e8ne sociologique que comme un cr\u00e9ateur, l'auteur d'insurge contre la comparaison de son oeuvre avec celle de Guy des Cars faite par G\u00e9rard Valbert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "M\u00e9tral, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Denise Grey, com\u00e9dienne : A propos de son livre \"D'une loge \u00e0 l'autre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4856F5CE-C9F6-49ED-BD99-94141A0604A5", "durationSec": 3486, "publicationDate": "1980-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "com\u00e9die", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Grey, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean-Luc Bideau et de Nathalie Baye, acteurs : A propos du film \"Sauve qui peut (la vie)\" de Jean-Luc Godard s\u00e9lectionn\u00e9 pour le festival de Cannes. - 2. Interview de Maurice Achard, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Vous avez dit Godard?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6556A2FE-6FF8-44E8-A3B8-ECD63D5CE6C3", "durationSec": 1513, "publicationDate": "1980-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Achard, Marcel", "Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "film (oeuvre)", "litt\u00e9rature", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "sc\u00e9nario", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "critique cin\u00e9matographique"], "alternativeTitle": ["Bideau et Baye / SIR_1980-05-21_spectacle-premiere_6556A2FE-6FF8-44E8-A3B8-ECD63D5CE6C3 / 1. Interview de Jean-Luc Bideau et de Nathalie Baye, acteurs : A propos du film \"Sauve qui peut (la vie)\" de Jean-Luc Godard s\u00e9lectionn\u00e9 pour le festival de Cannes. -"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Achard, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Baye, Nathalie", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367205"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250865", "publicationDate": "1980-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "80.05.21", "id": "asset-225806", "durationSec": 2228, "publicationDate": "1980-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Lemarque, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-558E51C7-B3BF-49B7-B719-D771D06E59B0", "durationSec": 3467, "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lemarque, Francis"], "thematicThemes": ["musique", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Lemarque, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthod, Madeleine (technicienne du son)", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Le r\u00e9f\u00e9rendum du 20 mai 1980 sur l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec : Reportage d'Urs Gfeller, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Qu\u00e9bec, durant la campagne \u00e9lectorale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-849D2901-00B2-4DB9-BE03-B1F20622AFB6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Qu\u00e9bec", "Jura bernois"], "durationSec": 1092, "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "question jurassienne", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Ren\u00e9 L\u00e9vesque, qui explique la diff\u00e9rence entre le probl\u00e8me du Jura et celui du Qu\u00e9bec. F\u00e9lix Leclerc a enregistr\u00e9 un po\u00e8me \u00e0 l'occasion du r\u00e9f\u00e9rendum.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre de province, favorable \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Lallier, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9put\u00e9, oppos\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Shoe, William", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois, favorable \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Vigneault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, favorable \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Leclerc, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre lib\u00e9ral, favorable \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "L\u00e9vesque, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien journaliste, oppos\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Rayan, Claude", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur, favorable \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Qu\u00e9bec", "name": "Douillot, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique qu\u00e9b\u00e9cois, oppos\u00e9 \u00e0 l'ind\u00e9pendance", "name": "Trudeau, Pierre-Elliot", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Qu\u00e9bec", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["NICOLE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-211087", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3068, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 198005, l'offre des programmes de t\u00e9l\u00e9vision va augmenter gr\u00e2ce aux satellites de diffusion directe. Le Tessin est d\u00e9j\u00e0 fourni en programmes priv\u00e9s italiens diffus\u00e9s par l'interm\u00e9diaire de r\u00e9\u00e9metteurs terrestres. La SSR et la soci\u00e9t\u00e9 Telsat sont en concurrence pour l'octroi, par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, de la concession pour les 5 canaux du futur satellite suisse.", "title": "UNE TV SUISSE DANS L'ESPACE - 80.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MENDRISIO", "SUISSE", "LUGANO", "SUISSE", "ITALIE", "SUISSE", "BELLINZONE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-126817", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2010, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19960513, \u00e0 travers des montages r\u00e9alis\u00e9s par des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de Payerne, d\u00e9bat anim\u00e9 par BRODARD Gilbert sur les th\u00e8mes de la bande dessin\u00e9e \"Buddy Longway\" de DERIB Claude, avec la participation du dessinateur DERIB Claude et deux enseignants du coll\u00e8ge de Payerne, DESIMONI Claude et MERCIER Andr\u00e9.", "title": "TELACTUALITE : LA BANDE DESSINEE - 80.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DERIB, CLAUDE"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Henri Laborit, professeur de m\u00e9decine, et de Jean Gruault, sc\u00e9nariste : A propos du film \"Mon oncle d'Am\u00e9rique\" \u00e9crit par Henri Laborit et Jean Gruault et r\u00e9alis\u00e9 par Alain Resnais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B903DA6E-7D1D-47A4-A95A-4A95EEDFB6B8", "durationSec": 962, "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resnais, Alain", "Laborit, Henri"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "relation sociale", "comportement social", "groupe social", "classe sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Laborit, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.05.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VERNIER", "SINGINE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SION", "SERVION"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248366", "durationSec": 927, "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250864", "publicationDate": "1980-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Kerma", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464359.image", "id": "ece-3464104", "durationSec": 3261, "publicationDate": "1980-05-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Kerma, l'antique capitale du royaume de Koush, au Soudan.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464104", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464104"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Xavier Emmanuelli, m\u00e9decin-anesth\u00e9siste, fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACC8472C-AA3B-4381-BE01-32D8AA1CAA13", "durationSec": 3522, "publicationDate": "1980-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emmanuelli, Xavier", "M\u00e9decins Sans Fronti\u00e8res"], "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-anesth\u00e9siste, fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "name": "Emmanuelli, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "SAUTE DE FILET DE BOEUF AU SABAYON DE POIVRE VERT, PAR H. BRAENDLE, AUBERGE DE\n\nVOUVRY (VALAIS) - 80.05.19", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-203525", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1980-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "THE PLANK - 1980", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-241506", "durationSec": 1787, "publicationDate": "1980-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "THAMES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250791", "publicationDate": "1980-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Au-del\u00e0 de l'histoire", "source": "gico", "visualPersons": ["BONNET, CHARLES"], "id": "asset-218322", "thematicGeographicals": ["SOUDAN"], "durationSec": 3276, "mediaType": "video", "title": "KERMA, CAPITALE DE KOUSH - 80.05.19", "visualGeographicals": ["SOUDAN", "SOUDAN"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1980-05-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TF1", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}, {"name": "RTBF", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Bonne f\u00eate maman. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7330FCF3-3363-4605-A47F-D5350C26FA0C", "durationSec": 2571, "publicationDate": "1980-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine, sc\u00e9nariste", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Janick", "name": "Bos, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "Yves Cheval", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Mme Galabert", "name": "Mattana, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Patrice", "name": "Abriel, Stan", "type": "Participant"}, {"role": "Inspecteur Trouvaille", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Huguette Plantin", "name": "Ammon, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "une voisine", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Jasmin Plantin", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vos lettres", "source": "gico", "title": "80.05.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-184062", "durationSec": 1118, "publicationDate": "1980-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HARDY, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "CYCLISME : HINAULT, MERCKX LE GIRO ET LE TOUR - 80.05.18", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-216612", "durationSec": 988, "publicationDate": "1980-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "SERVITEURS DE L'UNITE II - 80.05.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-130876", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1980-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "PESEUX - SILENCE ET SOLEIL POUR LE MONDE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-98202", "durationSec": 850, "publicationDate": "1980-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PIANO", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DISTEL, SACHA", "MOUSTAKI, GEORGES", "MACIAS, ENRICO", "TACHAN, HENRI"], "id": "asset-98496", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2829, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800518, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.05.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-05-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Pal\u00e9zieux: 30e anniversaire du choeur de dames \"Les Ma\u00efentzett\u00e8\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-1A8A9746-0098-4CFA-BFF6-0ABF1EC4D6F2", "thematicGeographicals": ["Pal\u00e9zieux", "Vaud"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1980-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur d'enfants de Pal\u00e9zieux-Village, du Club d'accord\u00e9onistes \"Les Sittelles\" d'Oron-la-Ville, du Choeur mixte \"Union Chorale\" d'Oron-la-Ville, du Choeur de dames \"Les Ma\u00efentzett\u00e8\" de Pal\u00e9zieux, de l'orchestre champ\u00eatre \"Trio F\u00e9lix\" de Crissier, du Groupe de cuivres \"La Floronette\" d'Oron", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Natalia Ginzburg et Giuseppe Bonaviri, auteurs italiens : Interview de Georges Pirou\u00e9, \u00e9crivain, \u00e9diteur et traducteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72605244-63A9-4E30-872F-34C2F89D392E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1431, "publicationDate": "1980-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ginzburg, Natalia", "Bonaviri, Giuseppe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur, traducteur", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Heidegger [3/7] (90/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D199F6D2-62B6-4ECE-8CB6-FD0FBCA3C6F4", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 908, "publicationDate": "1980-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Heidegger, Martin"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.05.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104512", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1980-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.05.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255305", "durationSec": 207, "publicationDate": "1980-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250777", "publicationDate": "1980-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}