{"response": {"numFound": 2486, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "GENERIQUE ET INTRODUCTION EXCOFFIER - ANGELO BRANDUARDI - ZONE BLEUE 1980", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-140302", "durationSec": 137, "publicationDate": "1980-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Contestation d\u00e9crypt\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3419790.image", "id": "ece-3419635", "durationSec": 2715, "publicationDate": "1980-10-05T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le sociologue Alfred Willener analyse les comportements de la jeunesse.", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "La t\u00eate et les jambes", "imageURL": "http://www.rts.ch/7191037.image", "id": "ece-7186762", "durationSec": 1177, "publicationDate": "1980-10-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1980, Gen\u00e8ve se lance dans un projet encore in\u00e9dit en Suisse de classe de sport-\u00e9tudes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7186762", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7186762"}, {"source": "siranau", "title": "A toi la gloire : 18 cantiques par chorale de jeunes", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ABE318DF-3A13-4388-9A1B-A4C2971FA032", "durationSec": 1509, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "cantique"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Hommage au pasteur Robert Stahler", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3FD7E53-D607-4888-9850-C7A6B03ADA83", "durationSec": 510, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stahler, Robert"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "EGLISE D'HEREMENCE - COMMENT NE PAS CHANTER : PETITS CHANTEURS NOTRE-DAME DE SION", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217354", "durationSec": 630, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "FANFARE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["BERGER, MICHEL", "GALL, FRANCE", "BERTRAND, PLASTIC", "DAVE", "CABREL, FRANCIS"], "id": "asset-98511", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19801005, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.10.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hommage \u00e0", "source": "gico", "title": "PASTEUR ROBERT STAHLER - 80.10.05", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-91833", "durationSec": 152, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHAPPUIS, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.10.05", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258737", "durationSec": 670, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "450 ANS DE LA REFORMATION DANS LE PAYS DE NEUCHATEL - 80.10.05", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-234079", "durationSec": 3594, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "LA TETE ET LES JAMBES - 80.10.05", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-108118", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1980-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vie qui va", "title": "La formation moto", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463914.image", "id": "ece-3463916", "durationSec": 770, "publicationDate": "1980-10-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une bonne formation avec un moniteur peut sauver des vies.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463916", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463916"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Reflets de la rencontre sur le patois franco-proven\u00e7al et occitan \u00e0 Ronco-Canavese", "id": "sound-046D0188-A6AD-416E-9AEA-1F63C19E299C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 611, "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, par Daniel Perret - 2. Pr\u00e9sentation du  dictionnaire patois vaudois-fran\u00e7ais, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Daniel Perret, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Daniel Perret, de Savigny (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "CREPES SOUFFLEES A L'ANANAS - 80.10.04", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-203378", "durationSec": 1423, "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BB KING - 80.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-90083", "durationSec": 3178, "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Martigny: Comptoir de Martigny", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E0BEB6E1-652A-4330-8AEA-8802F1F2AEA6", "thematicGeographicals": ["Martigny", "Valais"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Groupe folklorique \"Les Bou\u00ebtsedons\" d'Orsi\u00e8res, le quartette \"The Birrer Family\" de Saxon, la Fanfare \"Helvetia\" d'Is\u00e9rables, les Tambours d'Octodure de Martigny, du Jodlerclub Flawil, du Groupe folklorique \"La Comberintze\" de Martigny-Combe, de la Metallharmonie Saint-Otmar de Saint-Gallen", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.10.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-248719", "durationSec": 264, "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie qui va", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "MOTO", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "MOTO", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "CYCLISME (LOISIR)"], "id": "asset-99383", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801000, ACKERMANN Guy pr\u00e9sente en compagnie de WIPF Franco, directeur du circuit de pilotage de Ligni\u00e8res et de VANZO Maurice, coureur moto, des conseils pour rouler \u00e0 moto sans danger et une d\u00e9monstration de l'apprentissage de la conduite moto avant d'aborder les cons\u00e9quences juridiques de la majorit\u00e9 civique et civile avec l'avocat PONCET Charles et avant de pr\u00e9senter un circuit de cyclotourisme pr\u00e8s de Yens.", "title": "VAS-Y MOTARD, MAIS NE FAIS PAS DE BETISES // CYCLOTOURISME - 80.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIGNIERES", "SION", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "YENS", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" mise en sc\u00e8ne sur plateau du pr\u00e9sentateur et invit\u00e9 sur des motos"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SPECIAL PASSPORT - 1 - 80.07.10", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-230710", "durationSec": 1334, "publicationDate": "1980-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Karl Jaspers [5/9] (99/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1A8ED71-D1CF-40EA-B6B3-A9D26CE6EF03", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1044, "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaspers, Karl", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Kast, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste : A l'occasion du festival du cin\u00e9ma de Thonon, \u00e0 propos de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAAC66A1-B77B-44C6-AC94-AECA6FD660E0", "durationSec": 512, "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kast, Pierre"], "thematicThemes": ["tournage de film", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "festival de cin\u00e9ma", "critique cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "name": "Kast, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Lionel Rocheman, chanteur, auteur, compositeur, \u00e9crivain et humoriste juif. - 2. Interview de Marc Blancpain, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance fran\u00e7aise et \u00e9crivain. - 3. Interview de Jean-Claude Vannier, auteur, compositeur, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-842D9F00-6868-4424-BA7F-769D871B8D23", "durationSec": 3311, "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blancpain, Marc", "Alliance Fran\u00e7aise", "Rocheman, Lionel", "Vannier, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["francophonie", "juda\u00efsme", "chanson fran\u00e7aise", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance fran\u00e7aise et \u00e9crivain", "name": "Blancpain, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, chanteur", "name": "Vannier, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, auteur, compositeur, \u00e9crivain et humoriste juif", "name": "Rocheman, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Bourgois, \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30DAC3EB-510A-488D-A148-6241D9C7D096", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgois, Christian"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Bourgois, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Wi\u00e9ner, pianiste et compositeur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F59B773-259D-4E1F-A0DB-7CA4605F6C55", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wiener, Jean", "Groupe des Six", "Faur\u00e9, Gabriel", "Cocteau, Jean", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["jazz", "musique de film", "improvisation", "composition musicale", "piano", "concert", "ann\u00e9es 1920", "cin\u00e9ma parlant", "compositeur"], "excerpt": "Le cabaret du Boeuf sur le toit qui s'ouvre en 1922 a un succ\u00e8s imm\u00e9diat. La vie reprend apr\u00e8s la premi\u00e8re guerre mondiale. Les concerts-salades. Le Groupe des Six. L'improvisation. Les d\u00e9buts du piano. Musiques de film. Les activit\u00e9s musicales du centre Pompidou. Par J-P Amann", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LA METHADONE, CETTE DROGUE LEGALE - 80.10.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126552", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL - 80.10.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174845", "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["SKETCH", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ART DRAMATIQUE", "SKETCH", "JAZZ"], "visualPersons": ["LAUTNER, GEORGES", "LONDON, ARTUR", "SCHALLER, CHRISTINE"], "id": "asset-224817", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "PLATEAU"], "durationSec": 2139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801003, GISLING Pierre re\u00e7oit ROCHEMAN Lionel, humoriste sp\u00e9cialiste de l'humour juif pour parler de l'actualit\u00e9 culturelle\n* Les Diablerets : 19801001, itw de 3 membres du jury du festival du film alpin.", "title": "80.10.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DIABLERETS, LES", "PLATEAU", "CAROUGE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-10-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Divorce \u00e0 la belge", "imageURL": "http://www.rts.ch/5890881.image", "id": "ece-3437455", "durationSec": 3419, "publicationDate": "1980-10-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En automne, le pays est bloqu\u00e9 et para\u00eet au bord de la partition.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437455", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437455"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Morlon. Avec la participation de Pierre Overney, du choeur mixte, du choeur des enfants et de nombreuses personnalit\u00e9s locales", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Interview"], "id": "sound-E0F818CB-120A-449D-B14D-281204848243", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Morlon"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["exc\u00e8s de vitesse", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "c\u00e9libat", "alpinisme", "facteur", "b\u00fbcheron", "\u00e9levage porcin", "poste", "agriculture", "clocher", "fabrication du fromage", "cloche"], "excerpt": "Acceuil par le choeur des enfants qui chantent \"les cloches de Morlon\". Br\u00e8ve pr\u00e9sentation de la commune et de ses habitants (les Esprits) par le syndic. Historique du village. Le cur\u00e9 alpiniste et la vie de Saint-Auxence et de Saint Grat. La kermesse de Morlon pour la restauration du clocher de l'\u00e9glise. Le jeune prodige cycliste de Morlon. La soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de Morlon et ses activit\u00e9s (visite des malades, soupers, course annuelle). Les loisirs des pompiers. Le Foyer Saint-Joseph pour les a\u00een\u00e9s du village. Salutations et rogations en patois. Jeu \"Les colles communales\" (Marinette Savary, Jean-Claude Ecoffey). Interview d'une habitante du village par Mike Th\u00e9venoz (Louisa Ecoffey). L'agriculture \u00e0 Morlon et le c\u00e9libat des paysans. Le b\u00fbcheron conduit trop vite. Le gruy\u00e8re, le vacherin et l'\u00e9levage de porcs. Les v\u00eapres de Morlon. Le menu de B\u00e9nichon. La Gruy\u00e8re avant le lac artificiel. Les souvenirs de l'ancien facteur: 45 ans de service.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission du Foyer Saint-Joseph", "name": "Scyboz, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "habitant", "name": "Grandjean, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "habitante", "name": "Savary, Marinette", "type": "Participant"}, {"role": "fromager", "name": "Tornare, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "commandant des sapeurs-pompiers", "name": "Scyboz, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier sur bois, conseiller communal (communs, domaines et p\u00e2turages)", "name": "Grandjean, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission scolaire", "name": "Ecoffey, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Grandjean, Auxence", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil de paroisse", "name": "Yerly, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur", "name": "Yerly, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9, conteur et chanteur (patois)", "name": "Scyboz, Aim\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "coureur cycliste", "name": "Scyboz, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "agriculture", "name": "Grandjean, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00fbcheron", "name": "Bailly, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9", "name": "Beaud, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "habitante", "name": "Ecoffey, Louisa", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de Morlon", "name": "Chappuis, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse (patois)", "name": "Grandjean, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "facteur retrait\u00e9", "name": "Grandjean, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur et directeur de choeur", "name": "Overney, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal", "name": "Grandjean, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "syndic", "name": "Barras, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9e", "name": "Yerly, Marie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "accord\u00e9on", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "voix d'homme (baryton)", "name": "Overney, Pierre", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur mixte", "name": "Choeur Mixte, Morlon", "type": "Participant"}, {"role": "choeur d'enfants", "name": "Choeur des Enfants, Morlon", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Direction": [{"role": "directeur du choeur des enfants", "name": "Overney, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "directeur du choeur mixte de Morlon", "name": "Overney, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Pierre Daix, \u00e9crivain, a publi\u00e9 de nombreux ouvrages sur le communisme. - 2. Interview de Ren\u00e9 Desmaison, alpiniste, cin\u00e9aste, conf\u00e9rencier. - 3. Interview de Lorenzo Alvary, chanteur d'op\u00e9ra au M\u00e9tropolitan \u00e0 New-York", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58A3E11C-F2C9-4C8E-9606-6817011B76E9", "durationSec": 3282, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alvary, Lorenzo", "Desmaison, Ren\u00e9", "Daix, Pierre"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "communisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "alpinisme", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste, cin\u00e9aste, conf\u00e9rencier", "name": "Desmaison, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Daix, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur d'op\u00e9ra ", "name": "Alvary, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Buri, pharmacien : A propos des nouvelles formes de m\u00e9dicaments (polym\u00e8res)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1948880-7DAC-4D79-A282-4AB630C4736C", "durationSec": 495, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "pharmacologie", "ophtalmologie", "contraception"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pharmacien", "name": "Buri, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "80.10.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207195", "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL GENEVE AU COMPTOIR SUISSE - 80.10.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY"], "id": "asset-91600", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Dry, m\u00e9decin : A propos des aliments et des maux de t\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA3F5520-248D-43C6-928F-D04082C9BB16", "durationSec": 494, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage", "nutrition", "vin", "chocolat", "c\u00e9phal\u00e9e", "migraine", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Dry, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CEVEY, JEAN-JACQUES", "DENERIAZ, MICHEL"], "id": "asset-235930", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 821, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801002, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, CEVEY Jean-Jacques, syndic de Montreux et DENERIAZ Michel, animateur radio-t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "JEAN-JACQUES CEVEY ET MICHEL DENERIAZ - 80.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CEVEY, JEAN-JACQUES", "DENERIAZ, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "DIVORCE A LA BELGE - 80.10.02", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-124556", "durationSec": 3573, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pri\u00e8re d'ins\u00e9rer", "source": "gico", "title": "80.10.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-261347", "durationSec": 293, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : L'AFFAIRE RAMBERT - 80.10.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207193", "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "F\u00eates vos mots", "source": "gico", "title": "JEAN-JACQUES CEVEY ET MICHEL DENERIAZ - 80.10.02", "id": "asset-234609", "durationSec": 837, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tchizz", "source": "gico", "title": "THEATRE BOULIMIE - 80.01.02", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-227019", "durationSec": 1486, "publicationDate": "1980-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, avec sir\u00e8ne - ouverture porti\u00e8re, bip, fermeture, cl\u00e9s, d\u00e9part avec sir\u00e8ne, ultra rapide, quelques bruits parasites, trajet continu, ralentit (1'53''), repart de plus en plus vite, arr\u00eat, arr\u00eat sir\u00e8ne", "id": "sound-A9818FFC-6A54-4E19-8050-7BF7242EB343", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sir\u00e8ne d'alarme", "travail (activit\u00e9)", "transport par route", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, ext\u00e9rieur - sir\u00e8ne au loin, approche, passage \u00e0 140 km/h, \u00e9loignement (2 versions)", "id": "sound-198CF35C-17D9-440C-8EE6-4B638883523F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "signal acoustique", "transport", "sir\u00e8ne d'alarme", "transport par route"], "excerpt": "0.25 amorce", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, int\u00e9rieur garage - ouverture hayon arri\u00e8re, sortie civi\u00e8re, roulettes d\u00e9ploy\u00e9es, fermeture hayon", "id": "sound-F948A886-2848-47CF-92B7-520DEFC68928", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "transport", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, int\u00e9rieur - ouverture porti\u00e8re, fermeture, mise en marche, d\u00e9part tr\u00e8s rapide, trajet en ville, tachygraphe continu, vitesse lente, arr\u00eats aux feux, appel radio (1'30''), beaucoup de chocs, bruits m\u00e9talliques, bip-bip appel radio (2'53'')", "id": "sound-38D4147A-CE58-455F-BC17-FE6D37E6C7CF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo - int\u00e9rieur, mise en marche, tachygraphe courte manoeuvre, d\u00e9part rapide, trajet, vitesse tr\u00e8s rapide, ralentit (0'58''), repart, vitesse rapide, ralentit, arr\u00eat (1'40''), arr\u00eat tachygraphe", "id": "sound-4E417696-60B3-49FB-9625-551833EFCBD1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport par route", "travail (activit\u00e9)", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, ext\u00e9rieur - 1. Mise en marche, d\u00e9part avec sir\u00e8ne, vitesse tr\u00e8s rapide, \u00e9loignement. - 2. Porti\u00e8res ferm\u00e9es, mise en marche, d\u00e9part avec sir\u00e8ne, \u00e9loignement rapide", "id": "sound-D8A22B88-C21F-45DC-A745-6B2A51BED3C1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "transport", "sir\u00e8ne d'alarme", "\u00eatre humain", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "F\u00e9d\u00e9ration des Choeurs protestants No 124 : Cantiques chant\u00e9s", "id": "sound-CF13EE04-C181-4343-B90B-99DBD0AF8B2C", "durationSec": 310, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "cantique", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "Anonyme", "name": "Choeur", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Goldberg, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'\u00e9corch\u00e9 juif\" (Ed. Hachette)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E0EE1EB-3AEE-4C67-B996-C6306DA6AC31", "durationSec": 1316, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "Juifs", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Goldberg, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "F\u00e9d\u00e9ration des Choeurs protestants No 124 : Cantiques chant\u00e9s", "id": "sound-1725EB3E-729F-4DBA-8BD5-D0ECC60199EC", "durationSec": 379, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "religion et croyances", "cantique"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "Anonyme", "name": "Choeur", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance avec sir\u00e8ne, int\u00e9rieur - fermeture 2 porti\u00e8res, mise en marche, d\u00e9part rapide, bruits m\u00e9talliques, arr\u00eat (0'45''), sir\u00e8ne, moteur, tachygraphe, tournoiement feu bleu, ouverture / fermeture 2 porti\u00e8res, quelques pas, ouverture hayon, sortie civi\u00e8re, r\u00e9installation civi\u00e8re (1'25''), fermeture hayon, fermeture 2 porti\u00e8res, d\u00e9part rapide avec sir\u00e8ne, arr\u00eat sir\u00e8ne (2'10'')", "id": "sound-0E2844C6-95EF-4693-8094-DA6B59BD1CD1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)", "signal acoustique", "transport", "sir\u00e8ne d'alarme", "transport par route", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, avec sir\u00e8ne - int\u00e9rieur, mise en marche, d\u00e9part, tr\u00e8s rapide, r\u00e9trograde, acc\u00e9l\u00e8re, 140 km/h, trajet continu, ralentit (2'10''), repart avec crissement de pneus (tourn\u00e9 sur route), ralentit, virage, arr\u00eat, arr\u00eat sir\u00e8ne", "id": "sound-C324FBAC-DDA7-46CB-B74D-B8D0075D3789", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "transport", "transport par route", "sir\u00e8ne d'alarme"], "alternativeExcerpt": ["En route pour un trajet \u00e0 grande vitesse au son de la sir\u00e8ne."], "alternativeTitle": ["Voiture de police Volvo / SIR_1980-10-01_emission-sans-nom_C324FBAC-DDA7-46CB-B74D-B8D0075D3789 / Voiture de police Volvo, avec sir\u00e8ne - int\u00e9rieur, mise en marche, d\u00e9part, tr\u00e8s rapide, r\u00e9trograde, acc\u00e9l\u00e8re, 140 km/h, trajet continu, ralentit (2'10''), repart avec", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/2127715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4574371", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-4574369"]}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, int\u00e9rieur - trajet, tachygraphe, en ville, doucement, plusieurs arr\u00eats aux feux, bruits m\u00e9talliques, arriv\u00e9e dans garage souterrain (5'45''), doucement, arr\u00eat, fermeture porti\u00e8re", "id": "sound-955B2BC2-03F5-42CA-84D2-C7B11D4F7702", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 394, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo - int\u00e9rieur, cl\u00e9s, mise en marche, tachygraphe en fonctionnement, d\u00e9part assez rapide, ralentit (0'40''), arr\u00eat, arr\u00eat tachygraphe", "id": "sound-1BA2B71A-82D0-4254-9EF2-B467F44F4FFB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "transport par route", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, int\u00e9rieur - ouverture porti\u00e8re, bip, installation chauffeur, fermeture porti\u00e8re, mise en marche, d\u00e9part avec sir\u00e8ne, vitesse rapide, ralentir, repartir, trajet continu, arr\u00eat (2'00'')", "id": "sound-A44FC8BD-E86D-42B3-8E0D-AA4DB2A7F04E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "transport par route", "travail (activit\u00e9)", "signal acoustique", "sir\u00e8ne d'alarme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, ext\u00e9rieur - calme, arriv\u00e9e avec sir\u00e8ne, arr\u00eat (3 versions)", "id": "sound-E2767E7E-49C1-4E37-B7C0-0DC72954C646", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "sir\u00e8ne d'alarme", "signal acoustique", "transport par route", "transport"], "excerpt": "0.33/1.04 amorces", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo - 1. Bip-bip du syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 ceinture, installation chauffeur, fermeture porti\u00e8re (int\u00e9rieur). - 2. Bip-bip du syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 ceinture, installation chauffeur, fermeture porti\u00e8re (int\u00e9rieur). - 3. Ouverture porti\u00e8re, bip-bip, installation chauffeur, fermeture porti\u00e8re", "id": "sound-27FC8AD4-EFAC-4B5B-B5B4-D91717BF33B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "transport par route", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Jean Vuilleumier : Le romancier et ses personnages. - 2. Interview de Marie-Madeleine Brumagne, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage qui reprend le t\u00e9moignage de Marie M\u00e9trailler  \"La Poudre de sourire\". - 3. Interview de Paul Andr\u00e9, \u00e0 propos de \"La Plume et l'oiseau dans la banqueroute culturelle\" (Ed. Messeiller, 1980)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-42B60452-D190-4DE9-A171-CCA7BE857681", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1535, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9trailler, Marie"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Brumagne, Marie-Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste", "name": "Andr\u00e9, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, ext\u00e9rieur - lisi\u00e8re de for\u00eat, enfants, sir\u00e8ne depuis tr\u00e8s loin, se rapproche, arriv\u00e9e (0'38''), virage, arr\u00eat, moteur au ralenti, ouverture / fermeture 2 porti\u00e8res, bruit de pas, ouverture hayon arri\u00e8re, sortie civi\u00e8re, bless\u00e9 d\u00e9pos\u00e9, tournoiement du feu bleu en fond, r\u00e9installation civi\u00e8re (1'30''), fermeture hayon, porti\u00e8res, d\u00e9part en trombe avec sir\u00e8ne (2'15''), \u00e9loignement", "id": "sound-300DB37F-7045-4902-93CC-65D5D5B26E74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "transport par route", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, porti\u00e8re - 1. Ouverture, fermeture. - 2. Hayon arri\u00e8re, ouverture, fermeture. - 3. Hayon arri\u00e8re, ouverture, fermeture. - 4. Hayon ferm\u00e9", "id": "sound-3BB2F369-C7DA-4014-9AA6-B7006A4068B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport", "transport par route", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, ext\u00e9rieur - calme, lisi\u00e8re for\u00eat, voix discr\u00e8tes, sir\u00e8ne au loin (0'35''), se rapproche, arriv\u00e9e tr\u00e8s rapide, virage, arr\u00eat (1'09''), feu bleu tourne toujours, 2 porti\u00e8res, ouverture hayon, sortie civi\u00e8re, r\u00e9installation, fermeture hayon, 2 porti\u00e8res, d\u00e9part avec sir\u00e8ne, \u00e9loignement rapide", "id": "sound-3F1D443C-4F40-4BF7-B64A-B7865C5888A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "\u00eatre humain", "travail (activit\u00e9)", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance avec sir\u00e8ne, int\u00e9rieur - fermeture 2 porti\u00e8res, mise en marche rachygraphe, d\u00e9part, appel radio (0'37''), voix, acc\u00e9l\u00e9ration, sir\u00e8ne, vitesse rapide, beaucoup de grincements, bruits m\u00e9talliques, arr\u00eat voiture (1'53''), arr\u00eat sir\u00e8ne, moteur au ralenti, tournoiement feu bleu en fond, ouverture / fermeture 2 porti\u00e8res, trois pas, ouverture hayon, sortie civi\u00e8re, installation bless\u00e9, r\u00e9installation civi\u00e8re, fermeture hayon, fermeture 2 porti\u00e8res, d\u00e9part avec sir\u00e8ne, trajet rapide court, arr\u00eat sir\u00e8ne", "id": "sound-6BB9DAFD-D38C-4C46-9D2D-65069B066290", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "transport par route", "transport", "ville", "travail (activit\u00e9)", "signal acoustique", "sir\u00e8ne d'alarme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise fran\u00e7aise de B\u00e2le (Coll\u00e9giale Saint-L\u00e9onard)", "id": "sound-79EFF3A3-FC11-4D82-A675-B3A7162E5A2B", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de De Villard, m\u00e9decin : A propos de l'enfant gaucher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-815D7E19-98A7-4261-9385-AD3A19D1C107", "durationSec": 608, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gaucher", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "De Villard, pr\u00e9nom inconnu, m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise de B\u00e9vilard (BE)", "id": "sound-59071016-CF3C-46A9-B113-BF190EB2A951", "thematicGeographicals": ["B\u00e9vilard"], "durationSec": 213, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Champel (GE)", "id": "sound-5191C0B9-FF4B-49D0-BD00-3C13642E0F70", "thematicGeographicals": ["Champel"], "durationSec": 201, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Lire et \u00e9crire en Suisse : \"Le Rapt\" (L'Age d'Homme) d'Etienne Barilier : Une table ronde anim\u00e9e par G\u00e9rard Valbert avec la participation de l'auteur, de Georges Anex, de Richard Garzarolli et d'Alphonse Layaz", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-41D51709-48E0-4473-9457-510CCB50663E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1495, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barilier, Etienne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Garzarolli, Richard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "F\u00e9d\u00e9ration des Choeurs protestants No 124 : Cantiques chant\u00e9s", "id": "sound-11E666D3-9B7E-42AB-9201-DE0744C52F06", "durationSec": 20, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "cantique", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "Anonyme", "name": "Choeur", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ambulance Mercedes, d\u00e9part-arriv\u00e9e, ext\u00e9rieur - 1. Ambiance calme, 2 porti\u00e8res ferm\u00e9es, essai de mise en marche nul, essai de mise en marche bon, d\u00e9part, \u00e9loignement, voix. - 2. Ambiance plus anim\u00e9e, voiture passage, arriv\u00e9e, arr\u00eat moteur, 2 porti\u00e8res ferm\u00e9es", "id": "sound-B8349A55-4120-4136-B4E6-EC1A6FE7F8E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain", "transport par route"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 0'25''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Voiture de police Volvo", "imageURL": "http://www.rts.ch/2127715.image", "id": "ece-4574369", "durationSec": 196, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En route pour un trajet \u00e0 grande vitesse au son de la sir\u00e8ne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4574369", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4574369"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Saint-Jacques \u00e0 Lausanne (VD)", "id": "sound-0CA1AEFD-2D3D-4DB6-8E3E-8ED29D588919", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 449, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, sir\u00e8ne - int\u00e9rieur, en continu", "id": "sound-5486D7B8-1E53-447F-9741-931AC6DCE130", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "\u00eatre humain", "transport", "transport par route", "sir\u00e8ne d'alarme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Cloarec, m\u00e9decin : A propos des aliments et de l'ath\u00e9roscl\u00e9rose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5AE50ED-F72E-4B85-9A0D-8CCC2B6B5EA6", "durationSec": 451, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "graisse alimentaire", "nutrition", "maladie cardio-vasculaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Cloarec, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Schaison, m\u00e9decin : A propos de la leuc\u00e9mie de l'enfant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F04E05-AF3E-493A-9A47-D7D1BA3FFB2F", "durationSec": 428, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "soin m\u00e9dical", "oncologie", "leuc\u00e9mie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Schaison, pr\u00e9nom inconnu, m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "80.10.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-207194", "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voiture de police Volvo, sir\u00e8ne - ext\u00e9rieur, en continu", "id": "sound-D3B8BEC7-FE20-48AD-AB11-882CA13687B7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "sir\u00e8ne d'alarme", "signal acoustique", "transport", "transport par route"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "F\u00e9d\u00e9ration des Choeurs protestants No 124 : Cantiques chant\u00e9s", "id": "sound-0CA4F3CD-0AD4-4201-841F-980009BB4FB5", "durationSec": 14, "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cantique", "musique religieuse", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "Anonyme", "name": "Choeur", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL - 80.10.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-127089", "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9RINDIENS", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "id": "asset-88150", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "QUEBEC"], "durationSec": 1987, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Qu\u00e9bec : SCHILD Dani\u00e8le et SCHILD Nicole pr\u00e9sentent la fiction \"Wapistan et les oiseaux de l'\u00e9t\u00e9\", r\u00e9alis\u00e9 par la r\u00e9alisatrice BERTOLINO Dani\u00e8le, qui raconte la l\u00e9gende de la naissance de l'\u00e9t\u00e9 des Indiens montagnais, cont\u00e9e par un vieil am\u00e9rindien qu\u00e9b\u00e9cois. NETZ Robert pr\u00e9sente sa s\u00e9lection de bandes dessin\u00e9es, la s\u00e9rie B\u00e9cassine et la s\u00e9rie Isabelle.", "title": "80.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "QUEBEC", "QUEBEC", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NETZ, Robert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHILD, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHILD, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CEVEY, JEAN-JACQUES", "DENERIAZ, MICHEL"], "id": "asset-235929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 913, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801001, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, CEVEY Jean-Jacques, syndic de Montreux et DENERIAZ Michel, animateur radio-t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "JEAN-JACQUES CEVEY ET MICHEL DENERIAZ - 80.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-10-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CEVEY, JEAN-JACQUES", "DENERIAZ, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Jeunesse turbulente", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444801.image", "id": "ece-3444803", "durationSec": 420, "publicationDate": "1980-09-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment expliquer le malaise de la jeunesse suisse?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444803", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444803"}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Catherine Deneuve", "imageURL": "http://www.rts.ch/5283823.image", "id": "ece-5283824", "durationSec": 1276, "publicationDate": "1980-09-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un entretien intimiste avec l'actrice fran\u00e7aise \u00e9panouie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5283824", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5283824"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-203656", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 787, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800930, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, MOISSON Serge et POPOVIC Stanislas, laur\u00e9at de la \"Course autour du monde\" 1979-1980. Troisi\u00e8me manche.", "title": "SERGE MOISSON ET STANISLAS POPOVIC - 80.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.09.30", "visualGeographicals": ["LANDERON, LE", "RUSSIN", "PORRENTRUY", "SION", "NEUCHATEL", "BROC", "PAYERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248597", "durationSec": 1114, "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.09.30", "visualGeographicals": ["LENS (VS)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251157", "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "VILLE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "CRUCHAUD, JEAN-DANIEL", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-223500", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3545, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800930 Le malaise exprim\u00e9 par les \u00e9v\u00e8nements de Z\u00fcrich de cet \u00e9t\u00e9 avec ses d\u00e9bordements de violence, est-il \u00e9galement une r\u00e9alit\u00e9 en Suisse romande ? Pourquoi les jeunes ne se sentent-ils pas bien dans les villes ?", "title": "LES JEUNES DANS LA VILLE - 80.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "CRUCHAUD, JEAN-DANIEL", "MATTHEY, FRANCIS"], "backgrounds": [" Emission pr\u00e9sent\u00e9e sans la participation des t\u00e9l\u00e9phonistes"], "thematicThemes": ["JEUNESSE", "VILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE", "TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE"], "id": "asset-222732", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5205, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800930, en premi\u00e8re partie entretien accord\u00e9 par DEFAYE Catherine \u00e0 DENEUVE Catherine. En deuxi\u00e8me partie itw du responsable des effets speciaux pour le dernier film des studios Disney \"Le trou noir\".", "title": "CATHERINE DENEUVE / FRANCOIS TRUFFAUT / EFFETS SPECIAUX DANS LE \"TROU NOIR\" - 80.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["WALT DISNEY"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TRUFFAUT, FRANCOIS", "DENEUVE, CATHERINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "80.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91808", "durationSec": 1466, "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOUTTER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["JO-JOHNNY"], "id": "asset-235928", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1082, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800930, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, soeur MOSER Edith et l'humoriste JO-JOHNNY.", "title": "SOEUR EDITH MOSER ET JO-JOHNNY - 80.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JO-JOHNNY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interviews de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, et d'Arthur London, \u00e9crivain : A l'occasion de la premi\u00e8re mondiale de la pi\u00e8ce \"Merle Siffleur\" d'Arthur London mise en sc\u00e8ne par Fran\u00e7ois Rochaix, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36D75545-781F-458D-89BE-15F44220E4E1", "durationSec": 2269, "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["London, Arthur"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "London, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.09.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-174544", "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-91493", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 692, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800929, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, MOISSON Serge et POPOVIC Stanislas, laur\u00e9at de la \"Course autour du monde\" 1979-1980. Deuxi\u00e8me manche.", "title": "SERGE MOISSON ET STANISLAS POPOVIC - 80.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["JO-JOHNNY"], "id": "asset-92080", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 908, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800929, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, soeur MOSER Edith et l'humoriste JO-JOHNNY.", "title": "SOEUR EDITH MOSER ET JO-JOHNNY - 80.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JO-JOHNNY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alexandre Minkowski, professeur de n\u00e9o-natalit\u00e9 \u00e0 Port-Royal, auteur de \"Le mandarin aux pieds nus\" et de \"Un juif pas tr\u00e8s catholique\". - 2. Interview de Jean-Claude Choffen, historien, journaliste : A propos de son livre sur les derni\u00e8res ex\u00e9cutions capitales en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF01C421-B822-4537-A9FE-7E55B7DC0BEA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minkowski, Alexandre", "Choffen, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature", "journaliste", "natalit\u00e9", "naissance", "m\u00e9decin", "peine de mort", "journalisme", "accouchement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, journaliste", "name": "Choffen, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de n\u00e9o-natalit\u00e9 \u00e0 Port-Royal", "name": "Minkowski, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT", "ANN\u00c9ES 1970", "FEMME ENCEINTE", "TRANSPORT", "TRANSPORT", "TRANSPORT", "FEMME", "TRANSPORT", "\u00c2NE", "TRANSPORT", "ANIMAL DE TRAVAIL", "TRANSPORT", "MOUTON", "NOMADISME", "TRANSPORT", "ANIMAL DE TRAVAIL", "CHAMEAU", "PUITS", "TRANSPORT", "ANIMAL DE TRAVAIL", "CHAMEAU", "TRANSPORT"], "id": "asset-127744", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE", "ASIE"], "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "excerpt": "* AFRIQUE, ASIE : 19800930, 1 volet du film du cin\u00e9aste fribourgeois THEVOZ Francis, \"Des transports peu communs\", montrant un aper\u00e7u des moyens de transport les plus rudimentaires et de leurs fonctions sociales dans les soci\u00e9t\u00e9s traditionnelles, notamment en Inde, en Afghanistan et au Proche-Orient, du portage \u00e0 dos d'homme (et surtout de femme) \u00e0 la domestication d'animaux, en passant par la vie des caravanes d'\u00e2nes et de chameaux des populations nomades.", "title": "TELACTUALITE : DES TRANSPORTS PEU COMMUNS (DE L'HOMME-FOURMI A L'HOMME-OISEAU) - 80.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AFRIQUE", "ASIE", "SUISSE", "AFRIQUE", "ASIE", "AFRIQUE", "ETHIOPIE", "ASIE", "AFGHANISTAN", "AFRIQUE", "ASIE", "AFRIQUE", "INDE", "ASIE", "AFGHANISTAN", "AFRIQUE", "ASIE", "AFRIQUE", "VALAIS", "ASIE", "AFRIQUE", "ASIE", "TUNISIE", "AFRIQUE", "ASIE", "PLATEAU", "AFRIQUE", "ASIE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRANSPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POUVOIR", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GRABER, PIERRE"], "id": "asset-102721", "thematicGeographicals": ["SAVIGNY", "SATIGNY"], "durationSec": 2289, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savigny : 19800929, les journalistes DUMUR Jean et NICOLE Gaston s'entretiennent avec l'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral neuch\u00e2telois socialiste GRABER Pierre qui \u00e9voque sa relation avec le pouvoir, qui constitue selon lui un talent inn\u00e9 \u00e0 diriger les hommes, et comment il peut v\u00e9ritablement s'exercer dans le syst\u00e8me politique suisse.", "title": "LA SUISSE DE PIERRE GRABER : LE GOUT DU POUVOIR - 80.09.29", "visualGeographicals": ["SAVIGNY", "SATIGNY"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-09-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRABER, PIERRE"], "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POUVOIR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Ce fleuve qui nous charrie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446609.image", "id": "ece-3442654", "durationSec": 5295, "publicationDate": "1980-09-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La course Morat-Fribourg confronte Simon \u00e0 son pass\u00e9 douloureux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442654", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442654"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9film", "title": "Ce fleuve qui nous charrie", "imageURL": "http://www.rts.ch/9064353.image", "id": "ece-9064314", "durationSec": 212, "publicationDate": "1980-09-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9064314", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9064314"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Vivre comme on pense : Entretien avec Alexandre Safran, grand rabbin de Gen\u00e8ve, \u00e0 l'occasion de son 70\u00e8me anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5D18685-BA37-44B1-86E8-0B1C3F499E4C", "durationSec": 3548, "publicationDate": "1980-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Safran, Alexandre"], "thematicThemes": ["rabbin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 central de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Halp\u00e9rin, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "grand rabbin de Gen\u00e8ve", "name": "Safran, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "fille d'Alexandre Safran", "name": "Starobinski, Esther", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "EGLISE D'HEREMENCE - UNE BEAUTE RUDE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217353", "durationSec": 608, "publicationDate": "1980-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FANFARE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["HARDY, FRANCOISE", "BUEHLER, MICHEL", "LE LURON, THIERRY", "SIMON, YVES", "LOGAN, JOHNNY"], "id": "asset-98518", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2329, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800928, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.09.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}]}}