{"response": {"numFound": 2486, "start": 1000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Hermann Hauser, directeur des \u00e9ditions de La Baconni\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8873371F-5FE0-4014-A583-607DC6F7228A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1228, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauser, Hermann", "Budry, Paul"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur (Archives RSR)", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Pologne, signature des accords de Gdansk : Extrait de la d\u00e9claration de Lech Walesa, leader des gr\u00e9vistes polonais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-83DD0CCA-11B5-4DA4-9274-A5169B572F91", "thematicGeographicals": ["Gdansk", "Pologne"], "durationSec": 16, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["syndicalisme", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef des gr\u00e9vistes des accords de Gdansk", "name": "Walesa, Lech", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le grand reflux entretien avec Roger Gaillard et Roland Jay", "id": "sound-7AE9701B-FBCF-416B-A541-0577E6626146", "durationSec": 2630, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Jay, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A propos de la \"nouvelle\" Pologne issue des accords de Gdansk : Interview de Krzysztof Pomian, philosophe, historien et essayiste polonais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97BFC353-41A9-487D-ADCB-DDA5746CFA35", "thematicGeographicals": ["Gdansk", "Pologne"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["histoire", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, historien et essayiste polonais ", "name": "Pomian, Krysztof", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pologne. Signature des 21 revendications du comit\u00e9 de gr\u00e8ve r\u00e9gional de Gdansk : Interview de Jean Ofredo,  journaliste du journal catholique \"La Vie\", sur la libert\u00e9 de manoeuvre qu'auront les ouvriers polonais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE2F351D-B02C-4781-9680-7D47A5F2C691", "thematicGeographicals": ["Gdansk", "Pologne"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "signature", "syndicat ouvrier"], "excerpt": "Compromis et cons\u00e9quences au lendemain de cet accord historique, qui correspond \u00e0 la naissance de Solidanosc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste du journal catholique \"La Vie\"", "name": "Ofredo, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Ballif, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence \u00e0 l'ONU sur le Droit de la mer : Interview de Jean-Pierre L\u00e9vy, secr\u00e9taire des Nations Unies ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF0111F4-F3C8-44D4-B4C9-5E246FA2CD02", "thematicGeographicals": ["Oc\u00e9ans"], "durationSec": 683, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "p\u00eache professionnelle", "r\u00e9union internationale", "\u00e9cologie"], "excerpt": "L'ensemble des r\u00e8gles relatives \u00e0 l'usage des espaces maritimes, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique et l'exploitation des ressources maritimes, les int\u00e9r\u00eats en jeu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire des Nations Unies", "name": "Levy, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sprecher, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Nous sommes 180 millions de francophones. S\u00e9rie sur les particularismes et caract\u00e8res du parler romand : les cantons de Gen\u00e8ve, Vaud et Fribourg", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7F117C8B-D953-43B6-A6BF-CFB5EBC7C628", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Payerne", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Tafers", "Gen\u00e8ve (canton)", "Singine (district, FR)"], "durationSec": 2949, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte", "canton", "langage", "bilinguisme", "langue fran\u00e7aise", "fran\u00e7ais r\u00e9nov\u00e9", "histoire", "r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "1. Le canton de Gen\u00e8ve par Jean-Pierre Pastori (dif. 01.09.1980), avec Jean-Claude Mayor et Eug\u00e8ne-Louis Dumont : le langage et le caract\u00e8re genevois (avec des extraits d'archives de radioth\u00e9\u00e2tre). - 2.  Le canton de Gen\u00e8ve par Jean-Pierre Pastori  (02.09.1980), avec Jean-Claude Mayor et Eug\u00e8ne-Louis Dumont : la g\u00e9ographie de l'accent et les expressions genevoises. - 3. Chez les Vaudois par Aline Blaser-Viredaz (03.09.1980) avec Maurice Bossard et Gilbert Junod : les expressions et mots issus du patois. - 4. Chez les Vaudois par Aline Blaser-Viredaz (04.09.1980) avec Maurice Bossard, la terminaison en [az], puis reportage sur l'enseignement du fran\u00e7ais renouvel\u00e9 dans une classe de 1e ann\u00e9e primaire de Payerne. - 5. Le canton de Fribourg par Sylvie Cohen (05.09.1980), reportage sur le bilinguisme \u00e0 Tafers. - 6. Le canton de Fribourg par Sylvie Cohen (06.09.1980), le parler et la culture \"bolze\" en vieille ville de Fribourg, avec Jean Humbert, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et Christine Barras, sp\u00e9cialiste du fran\u00e7ais r\u00e9gional.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sophie, \u00e9l\u00e8ve de 1e ann\u00e9e primaire de Payerne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "une maman francophone de Tafers", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chef de gare de Baulmes", "name": "Junod, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "institutrice de 1e ann\u00e9e primaire \u00e0 Payerne", "name": "B\u00e9raneck, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9alogiste et historien genevois", "name": "Dumont, Eug\u00e8ne-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Humbert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "historien genevois", "name": "Mayor, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en ancien fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "philologue", "name": "Barras, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens avec des accents romands", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Pologne, signature des accords de Gdansk : Interview de Francis Blanchard, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OIT (Organisation internationale du travail) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AA77908-9AAB-4438-8915-684CCBEFF5DC", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc", "OIT"], "thematicThemes": ["syndicat", "n\u00e9gociation", "droit du travail"], "excerpt": "Le dialogue avec les autorit\u00e9s polonaises et le syndicat Solidarnosc pour faire appliquer les accords. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OIT ", "name": "Blanchard, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Extrait d'une d\u00e9claration d'Edward Gierek, premier secr\u00e9taire du Parti ouvrier unifi\u00e9 polonais [en polonais-non traduit] ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-763A0E71-59B4-482A-85F0-444C0093DE06", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 233, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du Parti ouvrier unifi\u00e9 polonais", "name": "Gierek, Edward", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.09.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY"], "id": "asset-251110", "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui en huit", "source": "gico", "title": "80.09.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-137142", "durationSec": 1258, "publicationDate": "1980-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 17.09.10 (2/2) MYSTERE - CREATION DU SYNDICAT SOLIDARNOSC EN POLOGNE", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-592A50B6-9B5F-4579-B9A3-1FF830417FF3", "thematicGeographicals": ["Gdansk", "Pologne"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1980-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["prisonnier politique", "syndicat ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Margueritte, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 17.09.10 (1/2) MYSTERE - CREATION DU SYNDICAT SOLIDARNOSC EN POLOGNE", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7F817A3-5707-4739-BB42-21B397C7F795", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Gdansk"], "durationSec": 21, "publicationDate": "1980-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["syndicat ouvrier", "prisonnier politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Margueritte, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La situation en Pologne au lendemain des accords de Gdansk : Commentaire de Bernard Margueritte, correspondant RSR Varsovie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55A5D373-A178-4E29-A1E8-FE69634B1C0E", "thematicGeographicals": ["Gdansk", "Pologne"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1980-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solidarnosc"], "thematicThemes": ["prisonnier politique", "syndicat ouvrier"], "excerpt": "La question de la lib\u00e9ration des prisonniers politiques, le pouvoir veut montrer qu'il garde le contr\u00f4le de la situation en Pologne. [Le 31 ao\u00fbt 1980 est la date de cr\u00e9ation du syndicat Solidarnosc].", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Varsovie", "name": "Margueritte, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9ficit de la Chine et les mesures de restructuration prises par ses dirigeants : Commentaire de Marcel Giuglaris, correspondant RSR P\u00e9kin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31673431-34F8-4603-BEA3-75333F93DF9C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1980-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "ST GOTHARD : DIX ANS DE PERCEMENT - 80.08.31", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-256002", "durationSec": 2532, "publicationDate": "1980-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.08.31", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258660", "durationSec": 261, "publicationDate": "1980-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'Alex Lavanchy, par Catherine Vittoz", "id": "sound-FCD4B01C-4A30-44CD-8BDC-08AB9F916119", "durationSec": 438, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Lavanchy, Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "40e Anniversaire de Taiz\u00e9 avec Fr\u00e8re Max, par Philippe Gilli\u00e9ron", "id": "sound-597FC697-9FF2-4CEC-AF48-1C646CE6EB8D", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9"], "durationSec": 482, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine de Taiz\u00e9", "name": "Fr\u00e8re Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Fribourg: 6e Rencontres folkloriques internationales", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1AB2A070-7D69-4972-802A-4FD5D4963634", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres folkloriques internationales, Fribourg"], "excerpt": "Avec la participation de la fanfare de Cigliano (Italie), de l'orchestre du Groupe folklorique \"Citt\u00e0 di Borgosesia\" (Italie), de l'orchestre de l'Ensemble folklorique \"Urpin\" (Slovaquie), de la Chanson populaire de Slovaquie centrale, de l'orchestre du Groupe proven\u00e7al \"Roudelet\" (France), de l'orchestre et chant \"Cuadro de Jota del Centro Aragones de Valencia\" (Espagne), d'un ensemble bernois de onze cors des Alpes, de l'ensemble champ\u00eatre bernois \"Heinz Zumbrunn\", de l'ensemble \"Leyte Kalipayan Dance Compagny de Tacloban City (Philippines), du \"Grupo folklorico Universidad de Guadalajara\" (Mexique), du groupe \"Pukawara\" de Cordoba (Argentine)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Participation exceptionnelle des journalistes \u00e9trangers \u00e0 l'Assembl\u00e9e populaire de P\u00e9kin : Commentaire de Marcel Giuglaris, correspondant RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-844FE2E9-B840-4137-825A-461918DAE1C0", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 234, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "politique \u00e9conomique", "journaliste", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"], "excerpt": "La r\u00e9forme du syst\u00e8me \u00e9conomique chinois.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Giuglaris, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec M. Marzys (3/3)", "id": "sound-7A2FA521-533D-4E89-A12A-EF02A2294AD1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 507, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Th\u00e9odule (Daniel Perret), par Th\u00e9odule (Daniel Perret) - 2. Entretien avec Zygmunt Marzys, r\u00e9dacteur en chef du Glossaire des patois romands (III), par Zygmunt Marzys et  Th\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Marzys, Zygmunt", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE 1974 - 1980 DE LA COURSE A PIED SIERRE-ZINAL - 80.08.30", "visualThemes": ["SIERRE ZINAL"], "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258742", "durationSec": 2079, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["SIERRE ZINAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.08.30", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258662", "durationSec": 491, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.08.30", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257417", "durationSec": 300, "publicationDate": "1980-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Janine Buenzod, \u00e9crivaine : A propos de la correspondance de Rainer Maria Rilke et Lou Andreas-Salom\u00e9 publi\u00e9e aux \u00e9ditions Gallimard. - 2. Interview de Vladimir Dimitrijevic, \u00e9diteur : A propos de l'ouvrage de Borisav Stankovic \"Le sang impur\" (Ed. de l'\u00c2ge d'Homme, 1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8173CD14-7703-4A21-97C1-79DD5A067411", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 1439, "publicationDate": "1980-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreas-Salom\u00e9, Lou", "Rilke, Rainer Maria", "Stankovic, Borisav"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "correspondance litt\u00e9raire", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, critique litt\u00e9raire", "name": "Buenzod, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A propos de la sauvegrade du site de Chillon : Interview d'Henri Deblu\u00eb, \u00e9crivain et pr\u00e9sident de l'association pour la sauvegarde du site et des rives de Chillon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E86E3FF-93C6-4410-9086-AA7FFB157B43", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2teau de Chillon"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1980-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "protection de l'environnement"], "alternativeTitle": ["Sauvegarde de Chillon  / SIR_1980-08-29_journal-de-midi_0E86E3FF-93C6-4410-9086-AA7FFB157B43 / A propos de la sauvegrade du site de Chillon : Interview d'Henri Deblu\u00eb, \u00e9crivain et pr\u00e9sident de l'association pour la sauvegarde du site et des rives de Chillon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et \u00e9crivain suisse", "name": "Deblu\u00eb, Henri", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kellenberger, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366004"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251109", "publicationDate": "1980-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui en huit", "source": "gico", "title": "80.08.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-137143", "durationSec": 1133, "publicationDate": "1980-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons en mouvement", "source": "gico", "visualThemes": ["COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE", "GETZ, STAN", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-216953", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19800829, VILLERS Claude pr\u00e9sente ses jeunes invit\u00e9s, tous musiciens amateurs du CESSEV avec la participation de NOBS Claude, directeur du festival de jazz de Montreux. Des s\u00e9quences du festival de jazz de Montreux et du festival de Nyon animent \u00e9galement l'\u00e9mission.", "title": "VIVRE SA VILLE : VEVEY - 80.08.29", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "MONTREUX", "VEVEY", "VEVEY", "MONTREUX", "VEVEY", "VEVEY", "NYON", "VEVEY", "VEVEY", "NYON", "VEVEY", "VEVEY", "NYON", "VEVEY"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1980-08-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUNTRY AND WESTERN", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VILLERS, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Stop \u00e0 l'\u00e9cole sexiste", "imageURL": "http://www.rts.ch/5074279.image", "id": "ece-5074280", "durationSec": 312, "publicationDate": "1980-08-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des \u00e9tudiantes demandent l'abolition de l'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5074280", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5074280"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251081", "publicationDate": "1980-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui en huit", "source": "gico", "title": "80.08.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-224702", "durationSec": 1323, "publicationDate": "1980-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "title": "DE GAULLE OU LE CHANT DES DEPARTS - MON GENERAL", "genres": ["Histoire"], "visualPersons": ["DE GAULLE, CHARLES", "DE GAULLE, CHARLES", "DE GAULLE, CHARLES", "DE GAULLE, CHARLES"], "id": "asset-110626", "durationSec": 4162, "publicationDate": "1980-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DE GAULLE, CHARLES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TF1", "type": "Organisation"}, {"name": "T\u00c9L\u00c9PRODUCTIONS GAUMONT", "type": "Organisation"}, {"name": "INA", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67A9A242-F262-49F7-8D85-0ADC9E776F67", "durationSec": 2336, "publicationDate": "1980-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "corps de ballet", "chor\u00e9graphie", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Les cr\u00e9ations de B\u00e9jart. Le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve. Mozart. La chor\u00e9graphie de B\u00e9jart pour \"Don Juan\". Venise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes des temps", "source": "gico", "title": "L'HISTOIRE A L'ECOLE - 80.08.27", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-223977", "durationSec": 3880, "publicationDate": "1980-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui en huit", "source": "gico", "title": "80.08.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-137140", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1980-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251079", "publicationDate": "1980-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chansons en mouvement", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-132959", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19800827, pr\u00e9sentation des activit\u00e9s artistiques du Centre d'enseignement sup\u00e9rieur de l'est vaudois (CESSEV), entrecoup\u00e9e d'une discussion anim\u00e9e par VILLERS Claude avec la participation d'\u00e9l\u00e8ves et d'enseignants du CESSEV, dont la chor\u00e9graphe OTT Marie-Jeanne, le com\u00e9dien DIVORNE Gilbert et le musicien de jazz FRANCIOLI L\u00e9on.", "title": "VIVRE SA VILLE : VEVEY LE CESSEV - 80.08.27", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VILLERS, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "LE CESSEV DE VEVEY - VIVRE SA VILLE", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-225454", "durationSec": 20, "publicationDate": "1980-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Le rubik's cube", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453015.image", "id": "ece-3453017", "durationSec": 145, "publicationDate": "1980-08-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un cube multicolore comme nouveau casse-t\u00eate \u00e0 la mode.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3453017", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3453017"}, {"source": "siranau", "title": "Za\u00efre. Interviews d'un gu\u00e9risseur traditionnel et d'un m\u00e9decin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E11DB87-3109-4561-AD3B-1A438CD1BCD2", "durationSec": 806, "publicationDate": "1980-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gu\u00e9risseur traditionnel za\u00efrois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTOIRE"], "visualPersons": ["LASSERRE, ANDRE"], "id": "asset-221908", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3589, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800826, entretien entre PILET Jacques et LASSERRE Andr\u00e9, historien, sur la classe ouvri\u00e8re dans la soci\u00e9t\u00e9 vaudoise et plus g\u00e9n\u00e9ralement sur l'histoire et la nouvelle histoire.", "title": "ANDRE LASSERE : LES OUVRIERS D'IL Y A CENT ANS - 80.08.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-08-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LASSERRE, ANDRE"], "thematicThemes": ["HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui en huit", "source": "gico", "title": "80.08.26", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-137139", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1980-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251063", "publicationDate": "1980-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Aujourd'hui en huit", "source": "gico", "title": "80.08.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-127852", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1980-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251057", "publicationDate": "1980-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.08.24", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258663", "durationSec": 557, "publicationDate": "1980-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "F. Colliard pr\u00e9sent\u00e9 par A. Borle", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-65A131F4-253B-4714-BD04-088D32B36333", "durationSec": 887, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colliard, F."], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"name": "Borle, A.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Dr Vissert^'hooft a 80 ans, t\u00e9moignage de Paul Eberhardt, pasteur", "id": "sound-B29CAEF3-2B66-4D11-92E3-0DBE90477691", "durationSec": 354, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Eberhardt, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de J. Maury : Solidarit\u00e9 avec les Jeunes", "id": "sound-A74E7759-4C4E-4F8D-9ACC-C196B8B6CF63", "durationSec": 466, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Maury, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Aaron Tolen : Solidarit\u00e9 avec les pauvres", "id": "sound-356AC8CA-6E02-4B24-8C72-50EAF0E60834", "durationSec": 140, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pasteur", "name": "Tolen, Aaron", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "Jeu de sable. De Michel Viala", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C6459684-F0D6-4E9F-827B-FDC3929F1839", "durationSec": 3292, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Viala, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Michel", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Erika", "name": "Denzler, Erika", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec M. Marzys (2/2)", "id": "sound-2A4FC45B-5ED4-4E93-BE58-96454A372C9E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 589, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, par Th\u00e9odule (Daniel Perret) - 2. Entretien avec Zygmunt Marzys, r\u00e9dacteur en chef du Glossaire des patois romands (II), de Zygmunt Marzys et  Th\u00e9odule (Daniel Perret), par Zygmunt Marzys et  Th\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Marzys, Zygmunt", "type": "Participant"}, {"name": "Marzys, Zygmunt", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Montreux: Braderie de Montreux", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4A44A8DD-725E-42CF-A553-88FEDAA88753", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "1980-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation d'\"I Bambini Ticinesi\" de Lausanne, de l'Ensemble de cuivres \"Les Holzhacker\" de Clarens, des Yodleurs de Vevey, des Accord\u00e9onistes \"Riviera\" de Montreux, du Choeur \"Le Valais Chante\" de Lausanne, du Trio de cors \"Echo des Pl\u00e9iades\" de Baugy et Blonay, de La Chanson de Montreux, des Fifres et Tambours de Montreux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Zermatten \u00e0 livre ouvert (5/5) : Les essais et le th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10C69870-C180-4A85-B5BB-66F02FF23785", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1458, "publicationDate": "1980-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rilke, Rainer Maria", "Zermatten, Maurice", "Reynold, Gonzague de", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "Ses essais litt\u00e9raires publi\u00e9s sur Ramuz, Rilke et Reynold : portrait du rapport qu'il entretient avec ces personnages. Il est ex\u00e9cuteur testamentaire de G. de Reynold et va publier sa biographie. Ses pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Enfant, il se racontait des histoires sous forme de dialogues inspir\u00e9s par l'histoire du Valais. Le th\u00e9\u00e2tre lui permet d'atteindre un public plus large, gr\u00e2ce \u00e0 la voix des acteurs. Le retour du th\u00e9\u00e2tre populaire montre le besoin de retrouver des racines. La f\u00eate devrait \u00eatre la r\u00e9jouissance commune d'un peuple autour d'un th\u00e8me et de valeurs, le th\u00e9\u00e2tre peut y participer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251075", "publicationDate": "1980-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Zermatten \u00e0 livre ouvert (4/5) : La religion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0133EDD9-B478-4636-9CCD-456E4EDC919C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "1980-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "religion et croyances", "pr\u00eatre", "litt\u00e9rature", "catholicisme"], "excerpt": "Enfance baign\u00e9e par la religion catholique : les peuples primitifs ne peuvent pas ne pas \u00eatre religieux, une vie pr\u00e9caire rend l'\u00e9lan vers Dieu n\u00e9cessaire. Le Valais a \u00e9t\u00e9 habit\u00e9 par les Celtes pendant 700 ans. La religion est inscrite dans l'histoire du Valais. Des traces de pratiques druidiques sont encore trouvables. Souvenirs d'enfance li\u00e9s \u00e0 la religion. Les images avaient une grande importance et enveloppaient les gens dans un climat de religion catholique. Apprentissage du cat\u00e9chisme et de la bible \u00e0 l'\u00e9cole. La place du bien et du mal. La figure du pr\u00eatre. Son livre \"Une soutane aux orties\" parle d'un cur\u00e9 qui se d\u00e9froque. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251051", "publicationDate": "1980-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Zermatten \u00e0 livre ouvert (3/5) : La m\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EEDB79C-0983-4789-BBB7-579A62A0DAB1", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "1980-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "litt\u00e9rature", "m\u00e8re", "\u00e9crivain", "accouchement"], "excerpt": "\"La Servante du seigneur\" est un essai \u00e0 propos des m\u00e8res. Tr\u00e8s t\u00f4t les filles \u00e9taient \u00e9duqu\u00e9es pour remplacer leur m\u00e8re occup\u00e9e et faire les t\u00e2ches du m\u00e9nage. Durant toute leur vie, elles \u00e9taient occup\u00e9es \u00e0 se d\u00e9vouer pour le bien de la famille. Ces temps \u00e9taient durs pour tout le monde, mais les femmes en souffraient particuli\u00e8rement. Elles reproduisent ce qu'elles avaient vu faire par leurs m\u00e8res et acceptaient leur destin,  influenc\u00e9es aussi par la religion. L'accouchement se passait de mani\u00e8re tr\u00e8s naturelle, les femmes avaient une grande r\u00e9sistance \u00e0 la souffrance. Chaque village avait sa sage-femme. Malgr\u00e9 tout leur travail, les m\u00e8res \u00e9taient tr\u00e8s affectueuses avec leurs enfants. Son roman \"Christine\" raconte l'histoire d'une jeune femme qui s'occupe avec amour et d\u00e9vouement d'un enfant qui n'est pas le sien. La vie de la femme a \u00e9volu\u00e9 dans le bon sens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250908", "publicationDate": "1980-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "GENERIQUE ET PRESENTATIONS DEFAYE - YVES MONTAND - SPECIAL CINEMA 1980", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-183482", "durationSec": 219, "publicationDate": "1980-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Zermatten \u00e0 livre ouvert (2/5) : Le Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4592F14-4C81-4F97-B24F-B8DF914660DE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1980-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le Valais de son enfance qui vivait encore au Moyen-\u00e2ge : communaut\u00e9 ferm\u00e9e en autarcie, tr\u00e8s religieuse, avec des traditions tr\u00e8s ancr\u00e9es. Par contre, on ne conna\u00eet pas le reste du monde. Le patois \u00e9tait la premi\u00e8re langue des enfants. Cette langue permettait d'exprimer les nuances les plus subtiles pour tout ce qui concernait la nature, mais \u00e9tait tr\u00e8s pauvre pour la vie intellectuelle. Aujourd'hui les patois ne sont plus enseign\u00e9s aux enfants et sont en voie de disparition. Les routes ont profond\u00e9ment chang\u00e9 l'\u00e9conomie et les habitudes des valaisans. La seconde guerre mondiale a creus\u00e9 un foss\u00e9 entre le Valais m\u00e9di\u00e9val et le Valais moderne. Plus aucun paysan de la r\u00e9gion ne vit exclusivement des produits de sa terre, un membre de la famille au moins travaille \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Ces changements de soci\u00e9t\u00e9 ont profond\u00e9ment chang\u00e9 les individus. Les conditions mat\u00e9rielles ont incroyablement \u00e9volu\u00e9 : l'hygi\u00e8ne \u00e9tait rudimentaire, l'alimentation tr\u00e8s pauvre, l'habillement des plus simple. Son derni\u00e8re livre paru \"L'Homme aux herbes\" parle de cette \u00e9volution de la vie de la population. Le h\u00e9ros de son livre vit tr\u00e8s mal ce passage \u00e0 la modernit\u00e9, mais lui ne se sent pas pass\u00e9iste. La vie traditionnelle \u00e9tait tr\u00e8s dure, les personnes \u00e2g\u00e9es avaient une vieillesse tr\u00e8s pr\u00e9caire et l'AVS a \u00e9t\u00e9 un immense progr\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251050", "publicationDate": "1980-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "HISTOIRE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "SOCIALISME"], "id": "asset-221759", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800819, MANCERON Jacques, historien, s'explique sur son approche biographique de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, ainsi que sur son propre engagement politique en faveur du socialisme et du pacifisme.", "title": "L'HISTOIRE : CLAUDE MANCERON - 80.08.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-08-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "HISTOIRE", "R\u00c9VOLUTION FRAN\u00c7AISE", "SOCIALISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Zermatten \u00e0 livre ouvert (1/5) : Une vie, une oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F08D6253-DBCC-4B26-AF19-929934454ADB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1427, "publicationDate": "1980-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zermatten, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Br\u00e8ve pr\u00e9sentation de Maurice Zermatten par Y. Z'Graggen. Les rapports de son pays avec son oeuvre. N\u00e9 en 1910 dans la vall\u00e9e de St Martin et s'y sent profond\u00e9ment enracin\u00e9. R\u00e9cit sur son enfance \"S\u00e8ve d'enfance\". Fils de l'instituteur, ce qui ne l'a pas s\u00e9par\u00e9 de ses camarades. A cette \u00e9poque, les instituteurs \u00e9taient aussi paysans \u00e0 mi-temps. Son p\u00e8re avait v\u00e9cu \u00e0 Paris, \u00e9tait actif en politique et avait l'amour de la lecture, qu'il lui a transmis. Sa m\u00e8re fut l'exemple de la femme paysanne tr\u00e8s active et tr\u00e8s pr\u00e9sente pour ses 9 enfants. Globalement il a eu une enfance heureuse, dans un m\u00e9nage uni et harmonieux malgr\u00e9 les diff\u00e9rences. Toute la population vivait en accord profond avec la nature, mais elle \u00e9tait tr\u00e8s pauvre. Le sentiment d'appartenance et le besoin d'\u00e9crire ou de raconter son pays. Etudes \u00e0 Fribourg, il devient professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise et d'histoire et enseigne durant 40 ans. Son aspiration \u00e0 l'\u00e9criture, son int\u00e9r\u00eat pour les livres et les librairies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zermatten, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251049", "publicationDate": "1980-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "title": "DECATHLON PLONGEONS - 80.08.17", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258656", "durationSec": 448, "publicationDate": "1980-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec M. Marzys (1/3)", "id": "sound-BCD50785-E0B2-4CBA-B26A-E88738261891", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1980-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Th\u00e9odule (Daniel Perret), par Th\u00e9odule (Daniel Perret) - 2. Entretien avec Zygmunt Marzys, r\u00e9dacteur en chef du Glossaire des patois romands (I), de Zygmunt Marzys et  Th\u00e9odule (Daniel Perret), par Zygmunt Marzys et  Th\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)\r\nTh\u00e9odule (Daniel Perret)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Marzys, Zygmunt", "type": "Participant"}, {"name": "Marzys, Zygmunt", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Tous nos voeux, Albert Cohen : A l'occasion des 85 ans de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF260626-708A-4750-838F-C1BA431F8CBA", "durationSec": 1479, "publicationDate": "1980-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohen, Albert"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "m\u00e8re", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Archive avec Marcel Pagnol qui parle de l'amiti\u00e9 et de ses souvenirs d'Albert Cohen. Interview Radio-France avec Albert Cohen dans laquelle il parle de sa m\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Pagnol, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Temps de cr\u00e9er", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Terrapon, conservateur du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg, \u00e0 propos d'une exposition  consacr\u00e9e \u00e0 Marcello (Ad\u00e8le d'Affry), sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-052C388A-C214-4D48-A7A9-ADA0C4360BCD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "1980-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Affry, Ad\u00e8le d'"], "thematicThemes": ["sculpture", "vie culturelle", "courant artistique (17-19e)", "exposition d'art"], "excerpt": "Ad\u00e8le d'Affry, duchesse de Castiglione Colonna, de son nom de sculpteur MARCELLO, appartenait \u00e0 l'une des grandes familles de l'aristocratie fribourgeoise. Michel Terrapon pr\u00e9sente Marcello sous ses multiples facettes : les raisons de l'emploi d'un pseudonyme masculin, le contexte culturel de l'\u00e9poque, sa double identit\u00e9 entre vie mondaine et vie d'atelier, ses oeuvres et les techniques utilis\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Fribourg", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gisling, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251048", "publicationDate": "1980-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251047", "publicationDate": "1980-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Georges Haldas : Rousseau toujours. - 2. Interview de Pierre Gripari, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Conte de Paris\" (Ed. de l'Age d'Homme, 1980). - 3. Interview de Jean-Bernard Vuill\u00e8me, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Tour int\u00e9rieure\" (Ed. du Sauvage, 1980)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3052D161-E053-48D7-B766-C26FB8591CCE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1412, "publicationDate": "1980-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "Rousseau, Jean-Jacques", "Gripari, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gripari, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250906", "publicationDate": "1980-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire \u00e0 propos des positions d'Alexandre Soljenitsyne, qui vient de publier \"L'erreur de l'Occident\". - 2.  Interview de R\u00e9gine Pernoud, historienne : A propos de son ouvrage \"Les Gaulois\" (Ed. du Seuil, premi\u00e8re \u00e9dition 1957)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3208EB74-ADFA-430F-B0B5-76499A06110F", "thematicGeographicals": ["URSS", "France", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1416, "publicationDate": "1980-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soljenitsyne, Alexandre"], "thematicThemes": ["histoire", "Moyen Age", "arch\u00e9ologie", "civilisation celte", "politique"], "excerpt": "2. A 7'40'' Explique notamment l'importance du site arch\u00e9ologiqu de La T\u00e8ne pour une meilleure compr\u00e9hension de l'\u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Pernoud, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250337", "publicationDate": "1980-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["EPOQUE CONTEMPORAINE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "ALPHAB\u00c9TISATION", "ANALPHAB\u00c9TISME"], "id": "asset-222123", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3715, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800704, entretien de KLEINMANN Georges avec FURET Fran\u00e7ois, historien et auteur d'\u00e9tudes sur l'acquisition de la culture, au sujet de l'alphab\u00e9tisation et de l'apprentissage de la lecture et de l'\u00e9criture dans la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne et fran\u00e7aise avant le 19\u00e8 si\u00e8cle.", "title": "L'HISTOIRE : FRANCOIS FURET - 80.08.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-08-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EPOQUE CONTEMPORAINE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "ALPHAB\u00c9TISATION", "ANALPHAB\u00c9TISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250913", "publicationDate": "1980-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "L'ordre des sal\u00e9siens de Don Bosco", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3F58797C-0179-4269-8441-1C9BA6DC3841", "durationSec": 999, "publicationDate": "1980-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosco, Don"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "PALMARES - FESTIVAL DU FILM DE LOCARNO 1980", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-143474", "durationSec": 870, "publicationDate": "1980-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "FETES DE GENEVE 1980", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-222090", "durationSec": 4223, "publicationDate": "1980-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: F\u00eates de Gen\u00e8ve", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-09F8075E-A898-4567-B470-9F3965621503", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1980-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Union genevoise des musiques, de la Musique des Chasseurs Alpins de Grenoble, de la Fanfare \"Echo des Bois\" de Montana, du Groupe national folklorique de Turquie, de la F\u00e9d\u00e9ration genevoise des Musiques de Campagne, du \"Cambrai Staff Band of the Royal Regiment\" (Grande Bretagne), de la \"Musique Pasveerkorps\" (Pays-Bas), de l'Ensemble folklorique \"Wroclaw\" de Pologne, du \"Glendorra High School Band\"", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate conjugale. De James G. Harris", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-96613433-9E3E-4E04-99E2-4BD24BD21728", "durationSec": 1746, "publicationDate": "1980-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Harris, James G.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Fred", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Bunny", "name": "Ramu, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "Madge", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Clavel (3/3) : Quelques aspects de son oeuvre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE8CDC78-9878-413B-9A19-8C028E8A0E1C", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1980-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250873", "publicationDate": "1980-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Clavel (2/3) : Le m\u00e9tier d'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05F79D2D-C449-4A13-9C61-6E4075ED33F4", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1980-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250737", "publicationDate": "1980-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Clavel (1/3) : L'antimilitarisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2044C298-3A6C-4588-A6FB-3FDB4F5ECEA8", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1980-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La Seconde guerre mondiale et la guerre d'Alg\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251046", "publicationDate": "1980-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Jimmy Carter, pr\u00e9sident des Etats-Unis : A propos de son fr\u00e8re et du scandale du Billygate", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F60A28C3-227D-4165-A8E3-40FEF03C754F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1980-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carter, Jimmy"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR New-York", "name": "Buffle, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["16E SI\u00c8CLE", "HISTOIRE", "MOYEN AGE", "PEUR"], "id": "asset-222022", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19950805, entretien avec DELUMEAU Jean, historien et professeur au Coll\u00e8ge de France, sur le th\u00e8me de la peur en Occident entre le 14e et le 18e si\u00e8cle, d'apr\u00e8s le titre du livre de DELUMEAU, Jean \"La peur en Occident\".", "title": "L'HISTOIRE : JEAN DELUMEAU - 80.08.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-08-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["16E SI\u00c8CLE", "HISTOIRE", "MOYEN AGE", "PEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250750", "publicationDate": "1980-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions en Italie apr\u00e8s l'attentat terroriste de la gare de Bologne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0FE852D-AB15-4CEB-A8D5-D508E77084EC", "thematicGeographicals": ["Bologne", "Italie"], "durationSec": 182, "publicationDate": "1980-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enqu\u00eate criminelle", "terrorisme", "attentat"], "excerpt": "Les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate et le choc de la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correpsondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Pozzi, Gian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Dill-Bundi, cycliste suisse : A propos de sa victoire olympique en poursuite cycliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D117B2B0-A1E2-4429-8A49-B4150AA1367C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Moscou"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1980-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dill-Bundi, Robert"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Il dit vouloir rester simple sans que sa victoire lui monte \u00e0 la t\u00eate. Fait un clin d'oeil aux critiques d'outre-sarine et affirme vouloir \"garder sa t\u00eate de valaisan\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste suisse", "name": "Dill-Bundi, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Portrait de L\u00e9on Trotski par Henri Guillemin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-14AA068B-8372-44A9-9505-3E44C763F5C2", "durationSec": 1470, "publicationDate": "1980-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trotski, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 80.08.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251011", "publicationDate": "1980-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9t\u00e9rioration des relations entre l'Irak et les pays arabes voisins menace la stabilit\u00e9 du Proche-Orient", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4580AAB3-6E92-4EDC-B575-4B96C957E14C", "thematicGeographicals": ["Irak", "Proche-Orient", "Syrie"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1980-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Hichem, Mansour", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'explosion meurtri\u00e8re de la gare de Bologne et la confirmation d'un acte terroriste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D1FFF3C-AD81-4BC1-9926-D96E12308459", "thematicGeographicals": ["Bologne", "Italie"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1980-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "enqu\u00eate criminelle", "attentat"], "excerpt": "Les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate et les multiples renvendications.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Conne, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Alexandre Vinet pr\u00e9sent\u00e9 par Jean-Jacques Maison", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-138CBB55-2D5D-4CAA-85A7-81E22321CAA7", "durationSec": 977, "publicationDate": "1980-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vinet, Alexandre"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'un documentaire": [{"role": "pasteur", "name": "Maison, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}