{"response": {"numFound": 2486, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250470", "publicationDate": "1980-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-156330", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "MARACAS - ATELIER DE GABBY MARCHAND", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1980-03-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCHAND, Gabby", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Nick : A propos de la migraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B91B8721-A0D3-44AF-AC25-366E103C686F", "durationSec": 780, "publicationDate": "1980-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migraine", "soin m\u00e9dical", "analg\u00e9sique", "c\u00e9phal\u00e9e", "douleur (physiologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Nick, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Tribune des critiques : Le Roman fran\u00e7ais aujourd'hui. Avec Fran\u00e7oise Xenakis, Jean-Jacques Brochier et Christian Giudicelli, \u00e9crivains et critiques litt\u00e9raires", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-321DEB25-26F1-4A5A-91AD-F2BA949682EE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1272, "publicationDate": "1980-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire", "name": "Giudicelli, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Brochier, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Xenakis, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250469", "publicationDate": "1980-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits de r\u00e9volutionnaires", "source": "gico", "visualPersons": ["LENINE", "STALINE, JOSEPH"], "id": "asset-131992", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800317, l'historien GUILLEMIN Henri dresse le portrait illustr\u00e9 de photos du leader r\u00e9volutionnaire et homme d'Etat communiste russe TROTSKI, du d\u00e9but de son exclusion graduelle du parti communiste vers 1923 \u00e0 sa mort en exil, assassin\u00e9 en 1940 au Mexique.", "title": "TROTSKI - 80.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1980-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LENINE", "STALINE, JOSEPH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "FABRICATION DU FROMAGE", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "CONSOMMATION", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CONSOMMATION", "D\u00c9GUSTATION", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "CONSOMMATION", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "SUBVENTION"], "id": "asset-219989", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800317, fabrication du gruy\u00e8re \u00e0 l'alpage et dans une fromagerie. WAHLI Catherine pr\u00e9sente des tests comparatifs sur qualit\u00e9 du gruy\u00e8re.", "title": "UNE BONNE PATE - 80.03.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "VAUD", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "BULLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-03-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRUY\u00c8RE (FROMAGE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Le SFC s'entra\u00eene", "imageURL": "http://www.rts.ch/4115303.image", "id": "ece-4114279", "durationSec": 1071, "publicationDate": "1980-03-16T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une semaine d'entra\u00eenement avec les joueurs du Servette FC.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4114279", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4114279"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Editorial de Raynald Martin \u00e0 l'occasion du 25e anniversaire du CSP de Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-E1831B7B-4A50-426A-96CD-AC0F36F1ED1D", "durationSec": 228, "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre social protestante Gen\u00e8ve (CSP)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Martin, Raynald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Actualit\u00e9-magazine", "source": "siranau", "title": "Gruezi mitenand. L\u00e0-bas, c'est comme \u00e7a qu'ils vous disent bonjour (?/29) : Les Suisses-allemands gagnent-ils du terrain? Avec la participation de Pierre Kuenlin, syndic de Marly et d'Eric Thilo, r\u00e9dacteur de la Charte des langues de l'Institut fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7319ED73-1B93-4CC6-8674-8899E48E81D8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Marly (14.3.1970 -&gt;)", "Cheyres"], "durationSec": 1341, "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "Suisses romands", "minorit\u00e9 linguistique", "bien \u00e9conomique", "langue suisse allemande", "Suisses al\u00e9maniques", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Un reportage en Suisse al\u00e9manique, r\u00e9alis\u00e9 avec le concours de la fondation Oertli. Les estivants suisses-allemands propri\u00e9taires de parcelles au bord du lac de Neuch\u00e2tel. Marly et Cheyres, deux exemples d'une p\u00e9n\u00e9tration manifeste de la population suisse-allemande. La Charte des langues de l'Institut Fribourgeois inspire les d\u00e9cisions du Conseil d'Etat fribourgeois en mati\u00e8re de bilinguisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Cheyres", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Thilo, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Marly", "name": "Kuenlin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Marly", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Clavien, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "CHOEUR", "MUSIQUE VOCALE", "CHOEUR"], "visualPersons": ["CHARLET, ANDRE"], "id": "asset-88104", "durationSec": 3338, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19800316, retransmission en direct du concert du Choeur de la Radio Suisse Romande sous la direction de CHARLET Andr\u00e9, interpr\u00e9tant des oeuvres de BRAHMS Johannes, SCHUBERT Franz et SCHUMANN Robert.", "title": "BRAHMS - SCHUBERT - SCHUMANN - CHOEUR DE LA RADIO SUISSE ROMANDE - ANDRE CHARLET", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "CHOEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRE BROYARD : DE CHAVANNE A LUCENS, DE VIEILLES EGLISES - 80.03.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256999", "durationSec": 557, "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.03.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258244", "durationSec": 802, "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "LA PRIERE CHANTEE - 80.03.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254540", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-109599", "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : LES CHAMPIONS SUISSES FC SERVETTE A L'ENTRAINEMENT - 80.03.16", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ZARAI, RIKA", "AMONT, MARCEL", "BECAUD, GILBERT", "PERRET, PIERRE", "DALIDA"], "id": "asset-98495", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2925, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800316, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.03.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "JEAN LACOUTURE - 80.03.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-220773", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3456, "publicationDate": "1980-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890316, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine avec la participation de GUILLEMIN Henri, MOULIN Jean-Pierre, LAPOUGE, Gilles. Le \"Grand Invit\u00e9\" de l'\u00e9mission \u00e9tant LACOUTURE Jean \u00e0 l'occasion de la sortie de sa biographie de MAURIAC Fran\u00e7ois.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Les corbeaux de Monsieur Walser. De Wolfgang Hildesheimer", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-03BB1510-3997-46D6-9BAA-DE2D12DDF179", "durationSec": 3865, "publicationDate": "1980-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur allemand", "name": "Hildesheimer, Wolfgang", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Adrian Walser", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Tante Cosima", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Borgward, la gouvernante", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Tavannes (BE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-298A6671-82D6-44D5-9B0A-E5AFC7CB206B", "thematicGeographicals": ["Tavannes", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 5291, "publicationDate": "1980-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "DOCTEUR PIERRE GACHOUD : NOTRE MEDECINE DANS LES ANDES - 80.03.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91810", "durationSec": 3228, "publicationDate": "1980-03-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "La Girafe dans les \u00e9pinards. De Fran\u00e7ois Tallat", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AAAD629C-24F5-4AE5-AB89-B14ED6758FA3", "durationSec": 1553, "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Tallat, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la m\u00e8re", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Caroline", "name": "Ramu, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9dric", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "le p\u00e8re", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Sabatier, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BAC6826-E27A-424B-930A-7726F043086D", "durationSec": 3418, "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie Goncourt", "Sabatier, Robert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Sabatier, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250434", "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Temps de cr\u00e9er", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yoki, peintre, \u00e0 l'occasion d'une exposition qui lui est consacr\u00e9e \u00e0 la Galerie Paul Vallotton \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-772E4A30-A56A-4253-A748-00FC7527841D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yoki"], "thematicThemes": ["vitrail", "peinture", "paysage", "lumi\u00e8re", "art abstrait"], "excerpt": "Yoki Aebischer, peintre de chevalet depuis sa jeunesse. Influence de l'art du vitrail sur la composition et la cr\u00e9ation des tableaux. Libert\u00e9 de la peinture par rapport aux contraintes du vitrail. Rencontre des oeuvres de Yoki avec des milieux sociaux diff\u00e9rents. De l'art figuratif \u00e0 l'art abstrait. La po\u00e9sie de l'aquarelle et les oeuvres sur toile. Le rayonnement artistique de Romont entre 1925 et le d\u00e9but de la guerre. La qualit\u00e9 de la lumi\u00e8re et la subjectivit\u00e9 de la peinture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, ma\u00eetre-verrier", "name": "Yoki", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.03.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256826", "durationSec": 248, "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9R\u00c9NADE", "SYMPHONIE", "S\u00c9R\u00c9NADE", "SYMPHONIE"], "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE", "JACQUES, WILLIAM", "AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-216911", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6997, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19800314, concert en direct de l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL) sous la direction de AUBERSON Jean-Marie interpr\u00e9tant la Symphonie no 28 KV 200 en ut majeur de MOZART Wolfgang Amadeus, la S\u00e9r\u00e9nade pour cordes opus 48 en ut majeur de TCHAIKOVSKI Piotr, les Danses concertantes de STRAVINSKI Igor et le Carnaval des Animaux de SAINT-SAENS Camille avec JACQUES William, r\u00e9citant et les pianistes AEGERTER Pierre et PERRET Michel.", "title": "MOZART SYMPHONIE 28 - TCHAIKOVSKI SERENADE - STRAVINSKY DANSES CONCERTANTES -\n\nSAINT-SAENS CARNAVAL - JEAN-MARIE AUBERSON", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicThemes": ["S\u00c9R\u00c9NADE", "SYMPHONIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.03.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181902", "durationSec": 846, "publicationDate": "1980-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le district de Laufon avant la votation du 16 mars 1980, qui doit choisir entre son rattachement entre le canton de B\u00e2le-campagne et le canton de Soleure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4B0920A-FA1E-47BE-8D58-B11F4F41ABDF", "thematicGeographicals": ["Laufon (district)", "Berne (canton)", "B\u00e2le-Campagne (canton)", "Soleure (canton)"], "durationSec": 422, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 par le canton de Soleure de le repr\u00e9senter aupr\u00e8s du district de Laufon", "name": "Lanz, Heinz", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du canton de B\u00e2le-campagne (Paul Nyffener, conseiller d'Etat de B\u00e2le campagne?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Annie Girardot, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3255191-4752-432B-8EEB-D3E4A637D064", "durationSec": 3474, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girardot, Annie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "alternativeTitle": ["Annie Girardot / SIR_1980-03-13_en-questions_E3255191-4752-432B-8EEB-D3E4A637D064 / Interview d'Annie Girardot, com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Girardot, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3365911"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Portrait d'Heinrich Sutermeister, compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90F57D0C-CAD7-481E-9859-A9E96BB04D72", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1954, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sutermeister, Heinrich"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Sutermeister, Heinrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9union du Rassemblement jurassien pr\u00e9vue pour le 16 mars 1980, \u00e0 Cort\u00e9bert, provoque d'importants remous : Commentaire d'Yvan Graf, collaborateur RSR sur la position du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Edmond Grossenbacher, maire de Cort\u00e9bert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56CDC319-0D53-42BE-9B42-D131EC7A88E5", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Cort\u00e9bert"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "Edmond Grossenbacher affirme que la question jurassienne est vivante, elle ne s'arr\u00eatera pas. C'est une question actuelle qu'on ne pourra \u00e9viter. Tout le monde le sait que ce probl\u00e8me n'est pas r\u00e9gl\u00e9. Si on ne parle pas ensemble ce probl\u00e8me se sera pas r\u00e9gl\u00e9. A son avis il faut avoir des contacts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Cort\u00e9bert", "name": "Grossenbacher, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Graf, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "id": "sound-D444D614-3B48-4670-AC47-A77D12A6E11B", "durationSec": 69, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "SOCIETE AUXILIAIRE DES ARCHIVES D'ETAT DE GENEVE - 80.03.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-223820", "durationSec": 968, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "HYMNE NATIONAL", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "SPOT PUBLICITAIRE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "FRONTI\u00c8RE", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CHOEUR", "PORTRAIT", "DISCOURS", "SPOT PUBLICITAIRE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "QUARTIER", "OUVRIER", "PORTRAIT", "HIVERNAL", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE", "\u00c9LECTION", "USINE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "ENNEIG\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "PAYSAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "VISITE OFFICIELLE", "PORTRAIT", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "PINOCHET, AUGUSTO", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "ZHOU ENLAI", "STRAUSS, FRANZ JOSEF", "STRAUSS, FRANZ JOSEF"], "id": "asset-206706", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE"], "durationSec": 3071, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALLEMAGNE.REP.FED., ALLEMAGNE : 19800313 et archives, portrait du ministre pr\u00e9sident bavarois STRAUSS Franz Josef, candidat de la CDU CSU \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle allemande.", "title": "L'ALLEMAGNE DE FRANZ JOSEF STRAUSS - 80.03.13", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "TCHECOSLOVAQUIE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BONN", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "MUNICH", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BAVIERE", "CHILI", "CHINE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ESSEN", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "BONN", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "KIEL"], "visualCorporations": ["CSU", "CSU", "CSU", "CSU", "CSU", "CSU", "SIEMENS", "CSU", "SPD", "CDU", "CDU", "CDU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" Allemagne, portrait du ministre-pr\u00e9sident bavarois Franz Josef Strauss, candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle allemande"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Rassemblement jurassien a d\u00e9cid\u00e9 de tenir une assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Cort\u00e9bert dans le Jura bernois provoquant de vives r\u00e9actions dans le Jura bernois et dans le canton de Berne : Interviews de Werner Martignoni, conseiller d'Etat bernois, de Jean-Pierre Beuret, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien et de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7B4DEEF-05B8-467F-8B4B-881D37CB0B08", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 616, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "question jurassienne"], "excerpt": "Werner Martignoni s'insurge contre cette assembl\u00e9e qui est pour lui une violation de l'article 5 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale qui garantit la souverainet\u00e9 territoriale des cantons. Pour le gouvernement jurassien, le RJ est une association de droit priv\u00e9 de laquelle il est ind\u00e9pendant. Pour Roland B\u00e9guelin les pressions du gouvernement bernois sont une atteinte \u00e0 la libert\u00e9 de r\u00e9union", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Martignoni, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "ministre jurassien, pr\u00e9sident  du gouvernement jurassien", "name": "Beuret, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burdet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250194", "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.03.13", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246112", "durationSec": 1240, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TERRIER, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE MUSICALE", "PATERNIT\u00c9", "\u00c9PILEPSIE"], "id": "asset-92915", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3298, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800313, SALBERG Edith re\u00e7oit NICOLET Jean-Guy, directeur de l'Office r\u00e9gional de r\u00e9adaptation professionnelle de l'Assurance-Invalidit\u00e9 (AI) et BENGUEREL France, infirmi\u00e8re-chef \u00e0 l'Institut de Lavigny, sur l'\u00e9pilepsie, avec extrait du film \"Le poids de l'\u00e9tiquette\" de MOREAU Michel\n* Plateau : 19800313, une animation graphique explique la reconnaissance volontaire de paternit\u00e9 selon le nouveau droit de filiation entr\u00e9 en vigueur le 19780101\n* Plateau : 19800313, interm\u00e8des musicaux avec HERMENJAT Jean-Claude, fl\u00fbtiste et FELGENHAUER Fr\u00e9dy, pianiste.", "title": "EPILEPSIE / DROIT DE FILIATION - 80.03.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE MUSICALE", "PATERNIT\u00c9", "\u00c9PILEPSIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "80.03.13", "id": "asset-225932", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1980-03-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dumont,  chanteur-compositeur : A propos de sa vocation de musicien et de sa rencontre avec Edith Piaf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF0BF856-161B-481A-8B1F-33DB23AE262D", "durationSec": 906, "publicationDate": "1980-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumont, Charles", "Piaf, Edith"], "thematicThemes": ["musique", "chanteur", "composition musicale", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chanteur", "name": "Dumont, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "SOCIETE SUISSE DES TROUPES SANITAIRES - 80.03.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-91861", "durationSec": 987, "publicationDate": "1980-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250197", "publicationDate": "1980-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : OU SOMMES-NOUS ? - 80.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149340", "durationSec": 473, "publicationDate": "1980-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.03.11", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "PETIT-LANCY", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["PIAT, JEAN", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-247370", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1980-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249322", "publicationDate": "1980-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INDEXATION DES SALAIRES", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "HORLOGERIE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "CHALET", "PAYSAN", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "CHALET", "EXODE RURAL", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "INVESTISSEMENT", "CIMETI\u00c8RE", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE", "INVESTISSEMENT", "R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "BONNY, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-211054", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Locle : 19800311, frapp\u00e9es par la crise horlog\u00e8re, des entreprises se diversifient afin d'emp\u00eacher le d\u00e9part de la main d'oeuvre qualifi\u00e9e\n* SUISSE : 19800311, le d\u00e9veloppement \u00e9conomique des r\u00e9gions de montagne s'accro\u00eet gr\u00e2ce \u00e0 la Loi sur les investissements en zone de montagne (LIM), cr\u00e9\u00e9e pour pallier \u00e0 la disparit\u00e9 \u00e9conomique entre la plaine et la montagne\n* Plateau : itw, au cours de l'\u00e9mission, de BONNY, Jean-Pierre, directeur de l'OFIAMT, sur l'aide \u00e9conomique aux r\u00e9gions d\u00e9favoris\u00e9es.", "title": "DES MILLIONS POUR LA MONTAGNE / UN RISQUE A PRENDRE / SALAIRES : LA BAISSE ? - 80.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LOCLE, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "LOCLE, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "LOCLE, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "DIXI"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BONNY, JEAN-PIERRE"], "thematicThemes": ["R\u00c9PARTITION \u00c9CONOMIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Piat, com\u00e9dien : A propos de son livre \"Les plumes des paons\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48D1DDCD-715A-429C-BC1E-1B2B1046C5B9", "durationSec": 3485, "publicationDate": "1980-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Jean"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250435", "publicationDate": "1980-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "JAZZ"], "id": "asset-113296", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3340, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800310, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et d\u00e9di\u00e9e au pianiste de jazz am\u00e9ricain McSHANN Jay sur la base d'extraits des concerts du 19790713 au Montreux Jazz Festival.", "title": "PIANO ENCORE - 80.03.10", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1980-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits de r\u00e9volutionnaires", "source": "gico", "title": "TROTSKI - 80.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-127139", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1980-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800310, l'historien GUILLEMIN Henri dresse le portrait illustr\u00e9 de photos du leader r\u00e9volutionnaire et homme d'Etat communiste russe TROTSKI, de sa jeunesse \u00e0 son conflit avec STALINE au d\u00e9but des ann\u00e9es 1920.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Boycotter les JO?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470518.image", "id": "ece-3470520", "durationSec": 403, "publicationDate": "1980-03-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Suisse doit-elle boycotter les Jeux Olympiques de Moscou?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470520", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470520"}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Gott\u00e9ron, l'histoire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3886878.image", "id": "ece-3873886", "durationSec": 1046, "publicationDate": "1980-03-09T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s 43 ans d'existence, le HC Fribourg Gott\u00e9ron acc\u00e8de \u00e0 la LNA.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3873886", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3873886"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dom Helder Camara", "genres": ["Interview"], "id": "sound-836CC485-5B1E-437A-A27D-2B5B26FA0CF5", "durationSec": 3815, "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camara, Dom Helder"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Camara, Helder dom", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborasteur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-109089", "durationSec": 1069, "mediaType": "video", "title": "HOCKEY SUR GLACE : FRIBOURG GOTTERON : DE BAS ... EN HAUT - 80.03.09", "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.03.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258218", "durationSec": 240, "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ITINERAIRE BROYARD : DE CHATILLENS A RESSUDENS, DE VIEILLES EGLISES - 80.03.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256998", "durationSec": 519, "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "DES FORETS ET DES HOMMES - 80.03.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-91936", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["CHAUDET, FRANCOIS", "DAFFLON, ROGER", "GRABER, PIERRE", "FAVEZ, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-205911", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4512, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800309 La Suisse doit-elle participer aux Jeux olympiques qui se d\u00e9rouleront cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Moscou ?", "title": "LA SUISSE A MOSCOU ? - 80.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAUDET, FRANCOIS", "DAFFLON, ROGER", "GRABER, PIERRE", "FAVEZ, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski de fond", "source": "gico", "title": "MARATHON DE L'ENGADINE 1980", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131131", "durationSec": 1637, "publicationDate": "1980-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Montricher (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-6DAA85A7-53B3-4664-A090-9B4F3538EF79", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montricher"], "durationSec": 5348, "publicationDate": "1980-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1980-03-08_fete-comme-chez-vous_6DAA85A7-53B3-4664-A090-9B4F3538EF79 / Montricher (VD)", "F\u00eate comme chez vous - 08.03.1980"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253397", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253392"]}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate comme chez vous", "title": "Montricher (VD)", "id": "ece-3253392", "durationSec": 5348, "publicationDate": "1980-03-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253392", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253392"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Mallet-Joris, \u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt, auteur de nombreuses chansons : A propos de son livre \"Dickie roi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B61236C-49F5-4115-862B-08825CB10736", "durationSec": 3479, "publicationDate": "1980-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie Goncourt", "Mallet-Joris, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "chanson", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt", "name": "Mallet-Joris, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Fugain, compositeur et chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D8E533E-DB20-4E4E-9C36-890C96B34764", "durationSec": 3508, "publicationDate": "1980-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fugain, Michel"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, chanteur", "name": "Fugain, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250456", "publicationDate": "1980-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.03.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257698", "durationSec": 337, "publicationDate": "1980-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "200 EME EMISSION - 80.03.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-160520", "durationSec": 3236, "publicationDate": "1980-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Au revoir Ma\u00eetre!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5021013.image", "id": "ece-5021014", "durationSec": 569, "publicationDate": "1980-03-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Wolfgang Sawallisch quitte l'OSR apr\u00e8s 10 ans de direction.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5021014", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5021014"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Brassens, po\u00e8te et chanteur", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-958A5988-8921-4599-A639-3A5261DAB786", "durationSec": 592, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Amont, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te, chanteur", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet d'Yves Velan : Partialit\u00e9 de la presse. - 2. Interview de Paul Poupard, archev\u00eaque de Paris : A propos de son livre \"Le Pape, pourquoi faire ?\" (Ed. Mazarine)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E591E63C-8E7C-4E41-9212-4B270FAA1F74", "durationSec": 1398, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pape", "catholicisme", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archev\u00eaque de Paris", "name": "Poupard, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Clair - Obscur ou le temps de l'\u00e9pouvantail. De Gilbert Jolliet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8B319790-365C-4147-AF85-19959264837E", "durationSec": 964, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le paysan", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "le fermier", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "l'\u00e9pouvantail", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Haroun Tazieff, volcanologue : A propos de son livre \"Ouvrez donc les yeux\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-109EF29C-FAF0-46A1-BC28-92053009D164", "durationSec": 3510, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcanologie", "volcan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "volcanologue", "name": "Tazieff, Haroun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "ETUDE DE LA NEIGE ET DES AVALANCHES AU WEISSFLUHJOCH - 80.03.06", "genres": ["Science"], "id": "asset-215620", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 80.03.06", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU"], "visualGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "LAC LEMAN", "PLATEAU", "GENEVE", "LAC LEMAN", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113016", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "UHLER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "AFGHANISTAN: L'ISLAM FACE A MOSCOU - 80.03.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-91554", "durationSec": 3572, "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TV FINLANDAISE", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["SONATE", "DROIT DE FILIATION", "AIDE HUMANITAIRE", "BRODERIE", "HARPE", "AIDE HUMANITAIRE", "BRODERIE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "BRODERIE", "HARPE"], "id": "asset-92913", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3123, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800306, SALBERG Edith re\u00e7oit la harpiste LASKINE Lily accompagn\u00e9e de la fl\u00fbtiste BUXTORF Brigitte, le professeur d'Universit\u00e9 LENOIR-DEGOUMOIS Valy, pour discuter du nouveau droit de filiation entr\u00e9 en vigueur le 19780101, et MARTI Pierre, organisateur d'une exposition de broderies indiennes \u00e0 but humanitaire.", "title": "LILY LASKINE / DROIT DE FILIATION / BRODERIE INDIENNE - 80.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "INDE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.06", "visualThemes": ["AFFICHE PUBLICITAIRE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ANTENNE PARABOLIQUE", "ANTENNE PARABOLIQUE", "PRESSE GRATUITE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "\u00c9COLE H\u00d4TELI\u00c8RE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "R\u00c9P\u00c9TITION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "MEYRIN", "MEYRIN", "LAUSANNE", "VALAIS", "SIERRE", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG"], "id": "asset-140556", "publicationDate": "1980-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alphonse Layaz \u00e0 propos de son roman \"Sevenoire\". Avec Yvette Z'Graggen, Monique Laederach et Jacques-Dominique Rouiller", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8347644-BC8A-41F7-B08A-5D7FE3C56459", "durationSec": 1402, "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Layaz, Alphonse"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laederach, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Jacques-Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Quetel, historien : A propos de son livre \"Les fous et leurs m\u00e9decins de la Renaissance au 20\u00e8me si\u00e8cle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4EE2369-C246-44C7-BAF6-3B23DA5C2657", "durationSec": 3503, "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "histoire", "psychanalyse", "m\u00e9decine", "Renaissance", "psychose"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Qu\u00e9tel, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "LA VIE : UN MYSTERE A DECODER - 80.03.05", "genres": ["Science"], "id": "asset-198746", "durationSec": 3054, "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "C'EST SUPER ! / MOLECULES : MEGATONNES / IL ETAIT UNE FOIS L'HOMME", "id": "asset-225490", "durationSec": 2378, "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["WOD, GEORGES"], "excerpt": "Film \"C'est super\" sur la cam\u00e9ra Super 8 avec sketches de l'acteur Georges Wod.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Productrice": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "SULAK, Pauline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266979", "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DONA, ALICE", "DONA, ALICE", "ZARAI, RIKA", "DONA, ALICE", "ZARAI, RIKA", "DONA, ALICE", "ZARAI, RIKA", "DONA, ALICE"], "id": "asset-221411", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3043, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19800305, vari\u00e9t\u00e9s en public avec comme invit\u00e9e principale DONA Alice.", "title": "ALICE DONA - 80.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : MEGATONNES - 80.03.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-225465", "durationSec": 458, "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "La Passion d'Anna Kar\u00e9nine. De Gabriel Arout. D'apr\u00e8s L\u00e9on Tolsto\u00ef", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-69D36305-371F-4536-AA40-9024985E1E86", "durationSec": 9928, "publicationDate": "1980-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "Kolly, Anne-Marie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Arout, Gabriel", "type": "Auteur"}, {"name": "Tolstoy, Alexey Konstantinovich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Yachvine", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dolly", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Alexei Karenine", "name": "Walker, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "un danseur", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Stiva Oblosky", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "princesse Betsy Tverska\u00efa", "name": "Sylvestre, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "princesse Stcherbatska\u00efa", "name": "Auvray, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Kitty", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Annouchka", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "une danseuse", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "le ma\u00eetre de bal", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Alexei Vronsky", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "comtesse Vronska\u00efa", "name": "Stara, Yvonne", "type": "Participant"}, {"role": "un danseur", "name": "Duffard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Micha, le domestique", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "une danseuse", "name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Anna Karenine", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Arout, Gabriel", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Hockey sur glace", "title": "Gott\u00e9ron en LNA!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3874519.image", "id": "ece-3886884", "durationSec": 201, "publicationDate": "1980-03-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le match qui propulse Gott\u00e9ron en LNA de hockey sur glace.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3886884", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3886884"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Belanger, parapsychologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, sp\u00e9cialiste des ph\u00e9nom\u00e8nes paranormaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3919E55C-95BE-4CD7-BEF2-6CFF9385305A", "durationSec": 3484, "publicationDate": "1980-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belanger, Louis"], "thematicThemes": ["parapsychologie", "ph\u00e9nom\u00e8ne surnaturel"], "alternativeExcerpt": ["Quelle diff\u00e9rence existe-t-il entre un spirite et un parapsychologue?"], "alternativeTitle": ["Spirit versus parapsychologue / SIR_1980-03-04_en-questions_3919E55C-95BE-4CD7-BEF2-6CFF9385305A / Interview de Louis Belanger, parapsychologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, sp\u00e9cialiste des ph\u00e9nom\u00e8nes paranormaux", "En questions - 04.03.1980"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4827862", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al", "name": "Belanger, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4827860"]}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Parapsychologue", "id": "ece-4827860", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1980-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quelle diff\u00e9rence existe-t-il entre un spirite et un parapsychologue?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4827860", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4827860"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "SCIENCE-FICTION"], "id": "asset-126659", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800304, tour d'horizon des bandes dessin\u00e9es de science-fiction les plus c\u00e9l\u00e8bres, \u00e0 travers certains th\u00e8mes r\u00e9currents \u00e0 ce genre de BD, tels les moyens de transports, les villes futuristes et les monstres.", "title": "TVSCOPIE : BANDE DESSINEE ET SCIENCE-FICTION - 80.03.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-03-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "SCIENCE-FICTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.03.04", "visualThemes": ["P\u00c9TANQUE (COMP\u00c9TITION)", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualGeographicals": ["CHARMEY", "GRYON", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LUTHY, JACQUES"], "id": "asset-248275", "durationSec": 988, "publicationDate": "1980-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250447", "publicationDate": "1980-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["GIRARDOT, ANNIE", "GIRARDOT, ANNIE", "DE BROCA, PHILIPPE", "GIRARDOT, ANNIE", "NOIRET, PHILIPPE"], "id": "asset-222215", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3331, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800304, \"Gros plan\" consacr\u00e9 \u00e0 la com\u00e9dienne fran\u00e7aise GIRARDOT Annie, \u00e0 l'occasion de la sortie de \"On a vol\u00e9 la cuisse de Jupiter\". En deuxi\u00e8me partie la rejoignent les autres interepretes du film NOIRET Philippe et ALRIC Catherine, ainsi que par le realisateur DE BROCA Philippe", "title": "ANNIE GIRARDOT / PHILIPPE NOIRET / PHILIPPE DE BROCA - 80.03.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Gros nomm\u00e9 consul honoraire fran\u00e7ais dans le canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2221DB8F-1D5F-408E-A265-8015CC625C2B", "thematicGeographicals": ["France", "Jura (canton)"], "durationSec": 388, "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consulat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul honoraire fran\u00e7ais dans le canton du Jura", "name": "Gros, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Actualit\u00e9 \u00e9ditoriale - 2. Interview de Dominique Fernandez, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Une fleur de jasmin \u00e0 l'oreille\" (Ed. Grasset, 1980)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4E5CD63B-9BCE-4B7F-BB55-AFA4C35B2D52", "durationSec": 1431, "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Dominique"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "homosexualit\u00e9", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "1. Le Seuil cr\u00e9e une collection de poche litt\u00e9raire. R\u00e9\u00e9dition en Folio du \"Prince\" de Machiavel et d'un ouvrage de Lawrence Durrell. Les \u00e9ditions de l'Aire annoncent 50 nouveaut\u00e9s pour l'ann\u00e9e. Commentaire sur un ouvrage de Michel de Saint-Pierre \"Laurent\". - 2. [A 11'48'']", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fernandez, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Retour au bercail de Jacques L\u00fcthy, skieur charmeysan m\u00e9daill\u00e9 de bronze aux Jeux olympiques de Lake Placid : Reportage \u00e0 Bulle lors de la r\u00e9ception officielle (extraits) et interview du champion olympique", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A30DC2B4-62FE-4915-B3E2-EA266621F201", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Bulle", "Etats-Unis", "Charmey", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 323, "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luthy, Jacques"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "jeux olympiques d'hiver", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "champions olympiques", "discours", "r\u00e9ception (f\u00eate)", "cort\u00e8ge"], "excerpt": "(\u00e0 19:50) La foule est venue accueillir Jacques L\u00fcthy \u00e0 Bulle. Cort\u00e8ge grandiose avec le Corps de musique de la ville de Bulle. R\u00e9ception officielle \u00e0 l'H\u00f4tel-de-ville avec allocution du syndic de Bulle, Gaston Dupasquier. Interview de Jacques L\u00fcthy, qui se dit \u00e9mu par un tel accueil. La f\u00eate se poursuivra \u00e0 Charmey avec cort\u00e8ge et partie officielle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur alpin suisse", "name": "Luthy, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "syndic de la ville de Bulle (en diff\u00e9r\u00e9)", "name": "Dupasquier, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cheseaux, Monique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Lapierre, \u00e9crivain, auteur avec Larry Collins de nombreux best-sellers parmi lesquels \"Paris br\u00fble-t-il?\", \"O J\u00e9rusalem\" et \"Cette nuit la libert\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B62A814F-DECC-4052-A633-9592B43F4E4A", "durationSec": 3505, "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lapierre, Dominique", "Collins, Larry"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lapierre, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "MOD\u00c9LISME", "ROCK", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "id": "asset-216704", "durationSec": 2556, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800303, \u00e9mission de musique rock pr\u00e9par\u00e9e et anim\u00e9e par ALLENBACH Patrick avec la suite de l'interview du groupe rock ACDC, la s\u00e9quence sur les groupes amateurs avec le coll\u00e8ge de Saussure et une s\u00e9quence de mod\u00e9lisme avec quelques jeunes passionn\u00e9s.", "title": "80.03.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "SAUCISSON EN BRIOCHE - 80.03.03", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-244349", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTANDON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU \u00c9DUCATIF", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "JEU \u00c9DUCATIF", "JEU \u00c9DUCATIF", "FEMME", "TISSERAND", "TISSAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEU \u00c9DUCATIF", "POTERIE", "ARGILE", "PL\u00c2TRE", "JEU \u00c9DUCATIF", "POTIER", "POTERIE", "JEU \u00c9DUCATIF"], "id": "asset-223679", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800303, \u00e9valuation de jeux \u00e9ducatifs de tissage et de poterie vendus dans le commerce par une tisserande et un potier.", "title": "HORS-JEU - 80.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU \u00c9DUCATIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portraits de r\u00e9volutionnaires", "source": "gico", "visualPersons": ["CHURCHILL, WINSTON", "DE GAULLE, CHARLES", "ROOSEVELT, FRANKLIN", "STALINE, JOSEPH"], "id": "asset-97308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800310, l'historien GUILLEMIN Henri dresse le portrait illustr\u00e9 de photos de l'homme d'Etat communiste russe STALINE Joseph, \u00e0 partir de la deuxi\u00e8me guerre mondiale jusqu'\u00e0 sa mort en 1953 en pleine guerre froide.", "title": "STALINE - 80.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHURCHILL, WINSTON", "DE GAULLE, CHARLES", "ROOSEVELT, FRANKLIN", "STALINE, JOSEPH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.03.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250398", "publicationDate": "1980-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}