{"response": {"numFound": 2486, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250621", "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "La mode du roller", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462085.image", "id": "ece-3462087", "durationSec": 355, "publicationDate": "1980-04-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Toutes les ann\u00e9es 80 dans une paire de baskets \u00e0 roulettes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462087"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (4/5). Premi\u00e8re partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8DB74589-978E-4366-A8D2-44E04B8EA714", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1571, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec un extrait de l'oeuvre \"L'histoire du soldat\", de Stravinsky", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Compositeur": [{"name": "Stravinsky, Igor", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Gainsbourg, com\u00e9dien, r\u00e9alisateur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te : A propos de son livre \"Evguenie Sokolov\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-063C30C1-1F91-4728-BE24-BF8CAD7ED499", "durationSec": 3509, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, r\u00e9alisateur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Agap\u00e9 : A propos de son ouvrage \"Tu crois que demain\" (Ed. d'En bas, 1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7012616-D5CC-4052-9673-0AD2BD21B3F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1433, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agap\u00e9"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Agap\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (4/5). Deuxi\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B4FACE73-4079-42E5-80F4-596DB9CBC91F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2228, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stravinsky, Igor", "Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec un extrait de l'oeuvre \"Le sacre du printemps\", de Stravinsky", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Compositeur": [{"name": "Stravinsky, Igor", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Courthion, \u00e9crivain, critique d'art et t\u00e9moin de notre si\u00e8cle (1/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-614AE507-E263-43B9-A4BC-4E83192E01D2", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 1882, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courthion, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture", "critique d'art", "histoire"], "excerpt": "L'enfance en Valais et \u00e0 Gen\u00e8ve. Sa rencontre avec Alberto Giacometti durant les \u00e9tudes. Anecdotes \u00e0 propos de Ferdinand Hodler. Quelques consid\u00e9rations sur l'histoire de l'art.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art", "name": "Courthion, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "GU\u00c9RILLA", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENTERREMENT", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GU\u00c9RILLA", "CADAVRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "TORTURE", "GUERRE CIVILE", "GU\u00c9RILLA", "COMM\u00c9MORATION", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE CIVILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MASSACRE", "HOMICIDE", "ENTERREMENT", "HOMICIDE", "CATHOLICISME", "GUERRE CIVILE", "BIDONVILLE", "TORTURE", "GUERRE CIVILE", "GU\u00c9RILLA", "MASSACRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CATHOLICISME", "GUERRE CIVILE"], "id": "asset-206698", "thematicGeographicals": ["SALVADOR"], "durationSec": 4240, "mediaType": "video", "excerpt": "* SALVADOR : 19800417, la guerre civile oppose l'extr\u00eame-droite du pays repr\u00e9sent\u00e9e par l'Alliance r\u00e9publicaine nationale (ARENA) et la gu\u00e9rilla marxiste du Front Farabundo Marti de Liberation Nationale (FMLN). Ce conflit arm\u00e9 a d\u00e9but\u00e9 le jour de l'assassinat Monseigneur ROMERO, Oscar, engag\u00e9 au c\u00f4t\u00e9 des paysans dans la lutte politique. Depuis, de tr\u00e8s nombreux civils, souvent des pauvres, ont \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 et massacr\u00e9.", "title": "LE SALVADOR - 80.04.17", "visualGeographicals": ["SALVADOR", "SALVADOR", "SAN SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SAN SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR", "SAN SALVADOR", "SALVADOR", "SAN SALVADOR", "SALVADOR", "SALVADOR"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TELEHACHETTE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "UHLER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI"], "id": "asset-228487", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3052, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800417, ROUILLER Jacques re\u00e7oit SEGAPELLI G\u00e9rard de la formation professionnelle de Gen\u00e8ve pour parler de l'apprentissage professionnel et des probl\u00e8mes du choix d'un m\u00e9tier chez les adolescents.", "title": "L'APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL / LE DROIT DE FILIATION - 80.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Marti, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR de retour du Tchad (N'Djamena). Par Philippe Grandjean", "id": "sound-03FFCFF6-C4D9-4698-8474-B18E04B47449", "durationSec": 201, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "alternativeExcerpt": ["Interview de Laurent Marti, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR."], "alternativeTitle": ["Interview de Laurent Marti / SIR_1980-04-17_journal-du-soir_03FFCFF6-C4D9-4698-8474-B18E04B47449 / Interview de Laurent Marti, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR de retour du Tchad. Par Philippe Grandjean", "Journal du soir - 17.04.1980"], "imageURL": "//www.rts.ch/4382545.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379874", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Marti, Laurent", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Grandjean, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4379873"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.17", "visualThemes": ["PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "ADOLESCENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250112", "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VALAIS - 80.04.17", "visualThemes": ["STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZERMATT", "ST-LUC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-143358", "durationSec": 1510, "publicationDate": "1980-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "OBRIST, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DAYER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GUIGOZ, Edouard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Retour du Tchad", "imageURL": "http://www.rts.ch/4382545.image", "id": "ece-4379873", "durationSec": 201, "publicationDate": "1980-04-16T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interview de Laurent Marti, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4379873", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4379873"}, {"source": "escenic", "program": "Objectif 59", "title": "Un passe-temps cr\u00e9atif", "imageURL": "http://www.rts.ch/8588235.image", "id": "ece-8588236", "durationSec": 220, "publicationDate": "1980-04-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une boucle \u00e0 gauche, une boucle \u00e0 droite et puis l'imagination au galop...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8588236", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8588236"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57F9EBF8-61F0-4139-9997-3AD31D2E76D5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec des extraits des oeuvres de Debussy (Pr\u00e9lude \u00e0 l'apr\u00e8s-midi d'un faune), Bach (Toccata et Fugue en ut mineur, pour orgue), Stravinsky (Le sacre du printemps), Schoenberg (Ode \u00e0 Napol\u00e9on, Pierrot lunaire) et Faur\u00e9 (Requiem)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Li\u00e8gme, fondateur du Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand, auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F115830-98B9-4ACE-BA19-6CD3C6AA4BCE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 3481, "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand, auteur dramatique", "name": "Li\u00e8gme, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (3/5). Annonce de la fin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-19557ACB-F22B-4091-92DE-3EAE08582E7C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 23, "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Folklore, rondes et comptines", "source": "siranau", "title": "Contraste ville-campagne (2/2). Avec Gabby Marchand, chanteur fribourgeois, sur des textes d'\u00e9l\u00e8ves de Suisse Romande", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0DE76FC1-9037-42E1-8D7A-0A0091484127", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couleur", "pommier", "ville", "consommation", "campagne", "\u00eele", "enfant (\u00e2ge)", "animal"], "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission, Gabby Marchand met en musique et interpr\u00e8te des textes de diff\u00e9rents \u00e9l\u00e8ves : 1. Sur le chemin, de Josiane Duc au coll\u00e8ge Derborence \u00e0 Conthey. - 2. Chanson de Cyril Froidevaux \u00e0 Cormoret. - 3. La campagne est calme, de Martine Jeanneret \u00e0 Montenal. - 4. Dialogue ville-campagne, de la classe de Mme Hertig du coll\u00e8ge Daniel-Jean-Richard au Locle. - 5. Ville sur une \u00eele, de Marc Chezeau \u00e0 Vufflens-la-Ville. - 6. Comptine de Karine \u00e0 Marchissy. - 7. Je n'aime pas la ville, de Laurence Grand aux Avents-sur-Montreux. - 8. La campagne joue \u00e0 cache-cache, de Val\u00e9rie Bovard au coll\u00e8ge Courbet \u00e0 La Tour-de-Peilz. - 9. Qu'il est beau le pommier, de Christian Pinard \u00e0 Vufflens-la-Ville. - 10. En ville, de Nicolas et Bernard de la classe de Mme Droux \u00e0 Bi\u00e8re. - 11. Les enfants, de Natacha \u00e0 Bi\u00e8re. - 12. Le petit tram, de St\u00e9phane et Christophe \u00e0 Bi\u00e8re. - 13. Les couleurs, de Nathalie M\u00fcrith \u00e0 Bi\u00e8re. - 14. A la campagne il y ades animaux, de Patricia au Centre p\u00e9dagogique pour handicap\u00e9s de la vue. - 15. C'est un petit chemin o\u00f9 se prom\u00e8ne le lapin, de la classe de Marie-Jeanne du coll\u00e8ge Derborence \u00e0 Conthey. - 16. Que le temps s'arr\u00eate, de C\u00e9dric au coll\u00e8ge Prazqueron \u00e0 Romanel. - 17. La campagne endormie, de Tania \u00e0 Bi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetta, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : CROIRE C'EST SI FACILE - 80.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149344", "durationSec": 469, "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Galeries imaginaires", "source": "gico", "title": "YVES GIRAUD / MARIE-THERESE COULLERY - 80.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-241520", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800416, emission consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9dition du livre d'art anim\u00e9e par MOULIN Jean-Pierre, avec la participation de GIRAUD Yves, professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg auteur de l'album \"Suisse galante, l'art d'aimer en Romandie\" et de COULLERY Marie-Th\u00e9r\u00e8se, conservateur au Mus\u00e9e de l'Ariana, auteur de l'album \"Tr\u00e9sors de l'Artisanat en Suisse Romande\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANCRENAZ, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250620", "publicationDate": "1980-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Signoret intime", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473927.image", "id": "ece-3473929", "durationSec": 727, "publicationDate": "1980-04-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Confidences de Simone Signoret dans un caf\u00e9 parisien.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473929", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473929"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E479D4C-F58F-4D11-9268-C4C68D64BF44", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec des extraits des oeuvres de Palestrina (Motet: Dum Complerentur), Mozart (Requiem), Saint-Sa\u00ebns (Symphonie en ut mineur), Stravinsky (Les noces) et Honegger (Psaume)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire de J\u00e9r\u00f4me Deshusses \u00e0 propos de Michel Serres. - 2. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Revel, \u00e9crivain,\u00e0 propos de son livre \"Un Festin en paroles\" (Ed. J.-J. Pauvert)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-70C0CC8F-A2CB-4566-A0E0-28A3A208D029", "durationSec": 1366, "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revel, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Revel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.04.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE", "SIERRE", "VAULRUZ", "ST-IMIER", "ST-URSANNE", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245769", "durationSec": 802, "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : ENQUETE SUR L'AUTO - 80.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-230786", "durationSec": 1432, "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Calaferte, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le chemin de Sion\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C95CB98-F680-4479-801D-7DA5BAAE6B4B", "durationSec": 3525, "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calaferte, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["SIGNORET, SIMONE"], "id": "asset-97506", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3256, "mediaType": "video", "excerpt": "FRANCE: 19800415, itw portrait de la com\u00e9dienne SIGNORET Simone.", "title": "SIMONE SIGNORET - 80.04.15", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SIGNORET, SIMONE"], "backgrounds": ["Simone Signoret : \"L'altruisme \u00e7a n'existe pas\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250646", "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-183735", "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "title": "WASHBOARD - ATELIER DE GABBY MARCHAND", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1980-04-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCHAND, Gabby", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Wod, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne : A propos de sa nomination \u00e0 la direction du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge et de ses origines polonaises aristocrates", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D17F516C-3CD8-4E83-A71F-96AA18E328B4", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 4164, "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wod, Georges", "Th\u00e9\u00e2tre de Carouge"], "thematicThemes": ["art dramatique", "aristocratie", "com\u00e9dien", "gestion administrative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (1/5). Annonces de fin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E03AD42E-13BC-4080-A0BE-647FDA36BA84", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "Annonces de fin et remerciements", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Table ronde autour du livre de Fritz Zorn \"Mars\" (Ed. Gallimard, 1979)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-82C1489C-B5F7-47DC-AC10-0ED2A4AC83B6", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1466, "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zorn, Fritz"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'oeuvre et des participants au d\u00e9bat. G. L\u00fcdi : F. Zorn savait de ce livre \u00e9tait important pour lui, mais il ne savait pas si il serait bien accueilli par le public. G. Anex : vaste succ\u00e8s de bouche \u00e0 oreille dans le public. L'auteur \u00e9tait conscient que son histoire rejoignait l'universel. I. Lichtenstein : la force de ce t\u00e9moignage tient aussi \u00e0 ses grandes qualit\u00e9s litt\u00e9raires. G. L. : ce livre est li\u00e9 \u00e0 sa psychanalyse et \u00e0 sa recherche de trouver un rem\u00e8de litt\u00e9raire \u00e0 sa maladie psychique et physique. G. A. : Importance de la n\u00e9cessit\u00e9 de t\u00e9moigner et de se r\u00e9volter. G. L : Il ne faut n\u00e9gliger le c\u00f4t\u00e9 th\u00e9\u00e2tral du personnage. F. Zorn a longtemps cru qu'il survivrait. Ce livre n'est pas un r\u00e9cit totalement autobiographique, le narrateur prend libert\u00e9. Ses difficult\u00e9s \u00e0 communiquer. F. Zorn a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans un milieu bien particulier de la haute soci\u00e9t\u00e9 zurichoise et pourtant sa probl\u00e9matique est parfaitement comprise \u00e0 Paris. Il est fortement symbolique de la modernit\u00e9 et de l'inconscient collectif. Sa maladie a d\u00e9clench\u00e9 sa prise de conscience et sa r\u00e9volte.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique litt\u00e9raire, professeur", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "L\u00fcdi, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE", "POMME DE TERRE", "EAU POTABLE", "SERVEUR DE RESTAURANT", "EAU MIN\u00c9RALE", "FONTAINE", "EAU POTABLE", "BOUTEILLE", "EAU MIN\u00c9RALE"], "id": "asset-222348", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1165, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19800414, tests comparatifs de d\u00e9gustation entre l'eau plate vendue en bouteille et l'eau du robinet.", "title": "HISTOIRE D'EAUX - 80.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EAU POTABLE", "EAU MIN\u00c9RALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8FB57EB3-B3D9-48D9-A27C-7D93D3B4F983", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3629, "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec des extraits des oeuvres de Beethoven (Egmont), Schumann (Concerto en la mineur), Debussy (Pelleas et Melisande, La mer), Palestrina (Madrigal: O che spendor), Ravel (Bol\u00e9ro), Chopin (Nocturne en ut di\u00e8se mineur), Wagner (Murmures de la for\u00eat), Bruch (Kol Nidrei), Berg (Lulu), Bach (Toccata et Fugue en ut mineur, pour orgue et pour orchestre) et Bartok (Concerto pour violon, no 2, pour violon et orchestre)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "visualThemes": ["MINORIT\u00c9", "ART PRIMITIF", "PEINTURE MURALE", "ART RELIGIEUX", "TRIBU", "MINORIT\u00c9", "ART PRIMITIF", "PEINTURE MURALE", "TRIBU", "MINORIT\u00c9", "ART PRIMITIF", "PEINTURE MURALE", "TRIBU", "RITE", "PEINTURE MURALE", "MARIAGE", "TRIBU", "MINORIT\u00c9", "ART PRIMITIF", "PEINTURE MURALE", "MARIAGE", "TRIBU", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "RITE", "PEINTURE MURALE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-224707", "thematicGeographicals": ["MAHARASHTRA"], "durationSec": 2485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Maharashtra : 198004, portrait du mode de vie et de la culture du peuple warli, qui perp\u00e9tue les traditions de l'art mural peint \u00e0 la poudre de riz et des masques de boue peints, dans la campagne \u00e0 200 kilom\u00e8tres de la cohue de Bombay. Cette minorit\u00e9 ethnique pastorale, au rythme de vie id\u00e9alis\u00e9, n'est encore que tr\u00e8s peu touch\u00e9e par la culture des villes ou par l'industrialisation.", "title": "LES INDIENS WARLI: PEINDRE SUR LA BOUE - 80.04.14", "visualGeographicals": ["MAHARASHTRA", "MAHARASHTRA", "MAHARASHTRA", "MAHARASHTRA", "MAHARASHTRA", "MAHARASHTRA", "BOMBAY", "MAHARASHTRA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la cohue \u00e0 Bombay et de campagne indienne."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face au sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["STEWART, JACKIE", "REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-107192", "durationSec": 2567, "mediaType": "video", "title": "INDY'S FOLIES - 80.04.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STEWART, JACKIE", "REGAZZONI, CLAY"], "thematicThemes": ["ACCIDENT", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249278", "publicationDate": "1980-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-109617", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL ANGLAIS (M. MARQUIS) - 80.04.13", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-04-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.04.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258224", "durationSec": 345, "publicationDate": "1980-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "AVEC OSWALD RUSSELL, PIANISTE ET COMPOSITEUR : SOLITUDE ET JOIE DU CREATEUR - 80.04.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257349", "durationSec": 520, "publicationDate": "1980-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "ENERGIE EGLISE ET SOCIETE - 80.04.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-144297", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1980-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DALIDA", "LAFORET, MARIE", "BERTRAND, PLASTIC", "CHAMFORT, ALAIN", "DASSIN, JOE", "IGLESIAS, JULIO", "SANSON, VERONIQUE", "SARDOU, MICHEL"], "id": "asset-113734", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2897, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800413, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.04.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["BUGGLES"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Salins (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-36C77FA2-1EE0-4C4F-A26E-459042A28974", "thematicGeographicals": ["Salins", "Valais"], "durationSec": 5259, "publicationDate": "1980-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "DOUCHAN GERSI : CHEZ LES COUPEURS DE TETES DE L'ILE DE BORNEO - 80.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-142675", "durationSec": 3168, "publicationDate": "1980-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Yannis Kokkos, d\u00e9corateur-sc\u00e9nographe : A propos de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Les larmes am\u00e8res\" de Petra von Kant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22499058-DDFB-46AE-B6D0-822D284C9CCA", "durationSec": 717, "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fassbinder, Rainer Werner", "Kokkos, Yannis"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "art dramatique", "sc\u00e9nographie", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9corateur-sc\u00e9nographe", "name": "Kokkos, Yannis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Bourgois, \u00e9diteur, administrateur des Presses de la Cit\u00e9 et directeur de la collection 10/18", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5EB0B3C-C96B-4970-B9B3-9E7D65841F25", "durationSec": 3502, "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgeois, Christian"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, administrateur des Presses de la Cit\u00e9 et directeur de la collection 10/18", "name": "Bourgois, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le canton du Jura, sept classes dont les effectifs sont assez nombreux seront ferm\u00e9es : Interview de Roger Jardin, minitre jurassien, chef du d\u00e9partement de l'\u00e9ducation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6ADCEB93-E841-4001-A41D-5FA5030E5D42", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe", "\u00e9cole primaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien: chef du D\u00e9partement de l'Education", "name": "Jardin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La municipalit\u00e9 de Court retire ses mandats au bureau de g\u00e9nie civile de Bernard Mertenat, pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien, apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements de Cort\u00e9bert du 16 mars 1980 : Interview de Roger Kobel, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AAA012B-BB89-4B64-B6BA-678F50523254", "thematicGeographicals": ["Court", "Jura bernois"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "Mertenat, Bernard"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Court", "name": "Kobel, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois", "name": "Terrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250647", "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.04.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256487", "durationSec": 261, "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.04.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181919", "durationSec": 894, "publicationDate": "1980-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "A Champ-Dollon", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470566.image", "id": "ece-3470568", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1980-04-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils sont d\u00e9tenus et d\u00e9noncent les conditions de vie dans la prison.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470568", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470568"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Bourin, historienne, \u00e9crivain, auteur du best-seller \"La chambre des dames\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17C2691F-76FD-437D-9697-B43D88300251", "durationSec": 3495, "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourin, Jeanne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "Moyen Age", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, \u00e9crivain", "name": "Bourin, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Le carnet de Yves Velan : La culture et les m\u00e9dias. - 2.  Interview Claude Richard, professeur de litt\u00e9rature anglo saxone \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier : A propos de son ouvrage \"Edgar Allan Poe, journaliste et critique\" (Ed. Klincksieck, 1978). - 3. Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain : A propos de la femme", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FC1637D0-4F88-4D7C-A55A-B10905F841B8", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Etats-Unis"], "durationSec": 1461, "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Poe, Edgar Allan"], "thematicThemes": ["journaliste", "mass m\u00e9dia", "femme", "\u00e9crivain", "presse", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature anglo saxone \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier", "name": "Richard, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cartigny, Hector", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "80.04.10", "id": "asset-183588", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL JURA - 80.04.10", "visualThemes": ["ARTISANAT", "INDUSTRIE DU BOIS", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-91590", "durationSec": 1513, "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE SOCIALE", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "POLITIQUE SOCIALE", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "POLITIQUE SOCIALE", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DE FILIATION", "POLITIQUE SOCIALE", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT"], "id": "asset-113065", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3000, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800410, ROUILLER, Jacques re\u00e7oit le psychologue BARONI Christophe pour parler des enfants caract\u00e9riels et de la psychologie de l'enfant, reportage canadien achet\u00e9 sur les enfants caract\u00e9riels \"Les enfants de l'\u00e9motion\". Rubrique sur le nouveau droit de filiation, avec aujourd'hui, le nom et le droit de citer de l'enfant, et rubrique \"Lectures\" sur le livre \"L'\u00e2me enfantine et la psychanalyse\" de BAUDOIN Charles. Musique avec le Groupe instrumental romand\" (GIR).", "title": "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT, LES ENFANTS CARACTERIELS / DROIT DE FILIATION - 80.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANADA", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "SUICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "NOCTURNE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "SUICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "TOXICOMANIE", "SUICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "TOXICOMANIE", "SUICIDE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON", "TOXICOMANIE"], "id": "asset-242343", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4788, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19800410 et archives, la prison de Champ-Dollon est la cible de nombreuses critiques depuis son ouverture en 19770000. Alors que les d\u00e9tenus la jugent froide et d\u00e9primante, certains se plaignent du trop grand confort accord\u00e9 \u00e0 ces premiers.", "title": "CHAMP-DOLLON : UNE PRISON EN QUESTION - 80.04.10", "visualGeographicals": ["THONEX", "GENEVE", "THONEX", "THONEX", "THONEX", "THONEX", "THONEX"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9TENU", "PRISON", "SURVEILLANT DE PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250631", "publicationDate": "1980-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Serizier, chanteur et com\u00e9dien : A propos du monde du show business et de ses chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65BF1241-EBA5-49B7-8632-1AE783BDCF14", "durationSec": 548, "publicationDate": "1980-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serizier, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "musique", "vedettariat", "show business", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur et com\u00e9dien", "name": "Serizier, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "A propos d'Edmond-Henri Crisinel, po\u00e8te et \u00e9crivain : Entretien avec Gilbert Vincent, pr\u00eatre, \u00e9crivain, auteur de \"Edmond-Henri Crisinel, pouvoir d'une pr\u00e9sence\" (Ed. E. Vernay, 1978) et Jean-Pierre Monnier, \u00e9crivain, auteur de \"Ecrire en Suisse romande entre le ciel et la nuit\" (Ed. Bertil Galland, 1979)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE86AEAB-CEC2-4F92-BBF5-B2498E46DAE1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1400, "publicationDate": "1980-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crisinel, Edmond-Henri"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, , auteur de \"Ecrire en Suisse romande entre le ciel et la nuit\" (Ed. Bertil Galland, 1979)", "name": "Monnier, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre, \u00e9crivain, auteur de \"Edmond-Henri Crisinel, pouvoir d'une pr\u00e9sence\" (Ed. E. Vernay, 1978)", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Grimault, r\u00e9alisateur de films d'animation : A propos de son film \"Le roi et l'oiseau\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F0A793C-B6A7-4847-AEE8-8D8DBFC0434A", "durationSec": 1174, "publicationDate": "1980-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grimault, Paul"], "thematicThemes": ["dessin anim\u00e9", "fable", "cin\u00e9ma d'animation"], "alternativeTitle": ["Paul Grimault / SIR_1980-04-09_spectacle-premiere_8F0A793C-B6A7-4847-AEE8-8D8DBFC0434A / Interview de Paul Grimault, r\u00e9alisateur de films d'animation : A propos de son film \"Le roi et l'oiseau\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de films d'animation", "name": "Grimault, Paul", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367124"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.09", "visualThemes": ["COMPOSTAGE", "STATION D'\u00c9PURATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIN\u00c9MA", "POUVOIR D'ACHAT", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "PUBLICIT\u00c9", "MARINE DE GUERRE", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "USA", "IRAN", "USA", "IRAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CARTER, JIMMY"], "id": "asset-93396", "publicationDate": "1980-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : FLAMME - 80.04.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149343", "durationSec": 447, "publicationDate": "1980-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Une vie de forains", "imageURL": "http://www.rts.ch/6021530.image", "id": "ece-6021531", "durationSec": 1129, "publicationDate": "1980-04-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les enfants de forains alternent entre \u00e9cole et travail sur les man\u00e8ges.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6021531", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6021531"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Critique du livre de Wilhelm Reich \"La r\u00e9volution sexuelle\" par J\u00e9r\u00f4me Deshusses (Ed. Payot, 1979). - 2. Entretien avec Pierre-Olivier Walzer, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, \u00e0 propos de son ouvrage \" La vie des Saints du Jura\" (chez l'auteur, 1979, Ed. L'Age d'Homme, 1990)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6721A853-7B9F-4F1E-AE2D-A6E51B61B2A2", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 1357, "publicationDate": "1980-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reich, Wilhelm", "Walzer, Pierre-Olivier"], "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "r\u00e9volution", "sociologie", "saint"], "excerpt": "1. Les rapports entre sexualit\u00e9 et politique. Famille et sexualit\u00e9. Famille et soci\u00e9t\u00e9. La r\u00e9pression sexuelle. Jalousie. Impuissance et frigidit\u00e9. L'amour et l'an\u00e9antissement de l'objet aim\u00e9. Le crime passionnel. - 2. Saints du Jura: par exemple Saint-Imier qui v\u00e9cut au 7e si\u00e8cle et a donn\u00e9 son nom \u00e0 la localit\u00e9. Son voyage \u00e0 J\u00e9rusalem d'o\u00f9 il rapporta l'ongle d'un griffon qu'il avait dompt\u00e9. L\u00e9gende autour de chaque saint. Moines d\u00e9fricheurs qui s'installent partout en Europe. La civilisation rena\u00eet apr\u00e8s les Barbares: grand \u00e9lan de monarchisme. Un saint, protecteur d'animaux. Ex-votos. Propension de ces saints \u00e0 rechercher le martyr. Saint Germain tu\u00e9 par des soldats venus d'Alsace. Un \u00e9crit historique sur lui, quelques ann\u00e9es apr\u00e8s sa mort. Martyr de l'\u00e9v\u00eaque Rodolphe III, tu\u00e9 par les Huns.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Univserit\u00e9 de Berne, \u00e9crivain", "name": "Walzer, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERF\u00c9RON", "INTERF\u00c9RON", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "ONCOLOGIE", "CANCER", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "INTERF\u00c9RON", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ATTRACTION FORAINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "POPULATION D'\u00c2GE SCOLAIRE", "FORAIN", "ENFANT (\u00c2GE)", "FORAIN", "TRAVAIL DES ENFANTS"], "id": "asset-211068", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "durationSec": 3007, "mediaType": "video", "excerpt": "* Z\u00fcrich-Ville, Gen\u00e8ve-Ville : 198004, d\u00e9couvert en 1957 par le chercheur suisse LINDENMANN Jean, l'interf\u00e9ron est une substance produite par les globules blancs et qui a des propri\u00e9t\u00e9s antivirales et peut-\u00eatre anticanc\u00e9reuses. Le chercheur suisse WEISSMANN Charles a d\u00e9couvert en 198002 comment faire produire de l'interferon par une bact\u00e9rie. La multinationale Biogen SA finance les tests effectu\u00e9s dans le but de favoriser l'application th\u00e9rapeutique de la d\u00e9couverte\n* Gen\u00e8ve : 198004 les enfants des forains ne vont \u00e0 l'\u00e9cole que de mani\u00e8re temporaire. Leur int\u00e9gration sociale est bonne mais leur mode de vie pose le probl\u00e8me du travail des enfants. Ils n'envisagent leur avenir que dans le monde forain.", "title": "INTERFERON / LES ENFANTS DES FORAINS - 80.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE", "VERSOIX", "VERSOIX", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL - 80.04.08", "visualGeographicals": ["NENDAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-245612", "publicationDate": "1980-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHANTEUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHANSON ENFANTINE", "SUISSES ROMANDS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "PO\u00c9SIE SONORE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["SCHEDER, DOMINIQUE", "AUBERSON, PASCAL", "LAGGER, JACKY", "DES, HENRI", "SIMON, JEAN-CHARLES", "MONTANGERO, BERNARD", "CUNEO, ROGER", "THERAULAZ, YVETTE", "LAGGER, JACKY", "MARCHAND, GABBY", "DES, HENRI", "SIMON, JEAN-CHARLES", "SCHEDER, DOMINIQUE", "CUNEO, ROGER", "LAGGER, JACKY", "MARCHAND, GABBY", "MONTANGERO, BERNARD", "BUEHLER, MICHEL", "DES, HENRI", "GILLES", "BUEHLER, MICHEL", "THERAULAZ, YVETTE", "AUBERSON, PASCAL", "DES, HENRI", "MONNEY, ALAIN", "GILLES", "HUSER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-97042", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Vidy, 19790901, le chapiteau de Bellerive a accueilli F\u00eate \u00e0 la chanson romande, festival de musique consacr\u00e9 aux chanteurs suisses romands, qui sont interview\u00e9s hors sc\u00e8ne par SIMON Jean-Charles sous forme d'interrogatoire de police. Des chanteurs pour enfants ont chant\u00e9 en 1\u00e8re partie du festival qui s'est termin\u00e9 par un hommage au po\u00e8te et chansonnier GILLES.", "title": "LA GRANDE FETE DE LA CHANSON A VIDY - 80.04.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ARISTIDE PADYGROS", "ARISTIDE PADYGROS"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" F\u00eate \u00e0 la chanson romande consacr\u00e9e aux chanteurs romands, avec un hommage au po\u00e8te et chansonnier Gilles"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "SUISSES ROMANDS", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Crime imparfait. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C7A8A433-3823-44A2-AE1E-BE4237101536", "durationSec": 3249, "publicationDate": "1980-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine, sc\u00e9nariste", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dr Deville", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Juliette", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Gen\u00eat", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Anselme", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Brigadier Normand", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "David Bady", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "bruiteur", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-Rose", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "PAQUES AVEC DON HELDER CAMARA - 80.04.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253590", "durationSec": 1181, "publicationDate": "1980-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "AVEC LES SOEURS DE LA FRATERNITE OECUMENIQUE DE ROMAINMOTIER - OFFICE DE PAQUES", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217292", "durationSec": 739, "publicationDate": "1980-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "DISCO", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["CHERYL, KAREN", "CROISILLE, NICOLE", "FUGAIN, MICHEL", "DISTEL, SACHA", "MANSON, JEANE"], "id": "asset-228210", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3054, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800406, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.04.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE PAQUES A L'EGLISE SAINT-NICOLAS D'HEREMENCE - 80.04.06", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-92192", "durationSec": 3598, "publicationDate": "1980-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["CAMARA, HELDER", "KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-224162", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 3381, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 19800309, Pavillon des sports, cr\u00e9ation mondiale de la \"Symphonie des deux mondes\" du compositeur suisse KAELIN Pierre, sur des textes de l'archev\u00eaque d'Olinda et Recife Dom CAMARA Helder. Avec le Collegium Academicum de Gen\u00e8ve, le choeur symphonique de la cath\u00e9drale de Fribourg, les petits chanteurs de Fribourg sous la direction de KAELIN Pierre, avec CAMARA Helder, r\u00e9citant, et la chanteuse MANNIK et le chanteur LITTLETON John.", "title": "PIERRE KAELIN - SYMPHONIE DES DEUX MONDES - PIERRE KAELIN  - COLLEGIUM ACADEMICUM", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["COLLEGIUM ACADEMICUM"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1980-04-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["COLLEGIUM ACADEMICUM"], "thematicPersons": ["CAMARA, HELDER", "KAELIN, PIERRE"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Chevroux (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E88B8058-4D4B-40C2-B53A-E49FF3A439B2", "thematicGeographicals": ["Chevroux", "Vaud"], "durationSec": 5290, "publicationDate": "1980-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CLAVECIN", "PHOTOGRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["THIBEAULT, FABIENNE", "PICHON, BERNARD", "PIAT, JEAN"], "id": "asset-223094", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800405, PICHON Bernard re\u00e7oit en direct le com\u00e9dien PIAT Jean, la chanteuse THIBEAULT Fabienne, le photographe italien ROITER Fulvio, le musicien LIARDET Jean-Paul et le chanteur DOLL Jean-Fran\u00e7ois.", "title": "JEAN PIAT / FABIENNE THIBEAULT - 80.04.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-04-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["THIBEAULT, FABIENNE", "PICHON, BERNARD", "PIAT, JEAN"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091108"], "thematicThemes": ["CLAVECIN", "PHOTOGRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "CHARLES COULOURIOTIS : LES DERNIERS SCAPHANDRIERS PECHEURS D'EPONGES - 80.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241936", "durationSec": 3016, "publicationDate": "1980-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.04.04", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256517", "durationSec": 237, "publicationDate": "1980-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Passer la fronti\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/6596779.image", "id": "ece-6596780", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1980-04-03T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1980, des milliers de Mexicains cherchent chaque jour \u00e0 entrer aux USA.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6596780", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6596780"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Gainsbourg, chanteur et compositeur : A propos de ses d\u00e9buts dans la peinture, de son livre \"Evgu\u00e9nie Sokolov\" et de ses diverses activit\u00e9s artistiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-857DCC2D-974F-43FC-8E97-7266A6418373", "durationSec": 2058, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris", "Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["esth\u00e9tique (art)", "artiste", "personnage de fiction", "musique", "peinture", "litt\u00e9rature", "art plastique"], "excerpt": "[r\u00e9cit provocateur d'un jeune peintre p\u00e9tomane]", "alternativeTitle": ["Serge Gainsbourg / SIR_1980-04-03_spectacle-premiere_857DCC2D-974F-43FC-8E97-7266A6418373 / Interview de Serge Gainsbourg, chanteur et compositeur : A propos de ses d\u00e9buts dans la peinture, de son livre \"Evgu\u00e9nie Sokolov\" et de ses diverses activit\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367212"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Jean Vuilleumier : La peur. - 2. Commentaire de Mousse Boulanger : A propos de son l'ouvrage de Jean Gaudon \"D comme Descartes\" (Ed. de la Baconni\u00e8re, coll. La mandragore qui chante\", 1979). - 3. Interview de  Jacques Chessex, \u00e9crivain : Ses livres du scandale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBE5A235-72EB-45CA-A12A-A5D79CDD7451", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1476, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaudon, Jean", "Sperber, Man\u00e8s", "Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["peur", "litt\u00e9rature", "milice", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "1. Consid\u00e9rations autour de l'ouvrage Man\u00e8s Sperber \"Qu'une larme dans l'oc\u00e9an\" et du film \"Un justice dans la ville\"\r\nd comme Descartes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Maria Casar\u00e8s, com\u00e9dienne : A propos de son livre \"R\u00e9sidente privil\u00e9gi\u00e9e\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-840839DF-A1F3-4536-A455-F2F54AEE9333", "durationSec": 3458, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casar\u00e8s, Maria"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Casar\u00e8s, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 24.03.10 - Alice Sapritch", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B6D3908-BB52-4DAB-B063-ECA8EADE11D1", "durationSec": 106, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapritch, Alice"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sapritch, Alice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Autoportrait d'Alice Sapritch, com\u00e9dienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B998F56B-1C6B-43A5-9A9F-89F379C9E815", "durationSec": 1838, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapritch, Alice"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Sa personnalit\u00e9 de com\u00e9dienne. Son indiff\u00e9rence aux articles publi\u00e9s sur elle. Son physique particulier. Son caract\u00e8re r\u00eaveur et contemplatif. Son enfance difficile. L'\u00e9chec de sa vie priv\u00e9e et son inaptitude au bonheur. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sapritch, Alice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.04.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181916", "durationSec": 534, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "A LA RECHERCHE D'UN NOUVEL ELDORADO - 80.04.03", "visualThemes": ["ARRESTATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BIDONVILLE", "FRONTI\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ARRESTATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "VILLE", "ARRESTATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "QUARTIER", "SC\u00c8NE DE RUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "SUPERMARCH\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGR\u00c9", "IMMIGRATION", "X\u00c9NOPHOBIE", "CATHOLICISME", "GRAFFITI", "QUARTIER", "PEINTURE MURALE", "IMMIGR\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "DISCRIMINATION SOCIALE", "IMMIGR\u00c9", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "D\u00c9PUT\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["USA", "USA", "MEXIQUE", "USA", "MEXIQUE", "TIJUANA", "CALIFORNIE", "TIJUANA", "SAN DIEGO", "SAN DIEGO", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "MEXIQUE", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "SAN DIEGO", "MEXIQUE", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-206780", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 4003, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 19800403, l'immigration clandestine des Mexicains aux USA est importante. Ils vivent dans des conditions pr\u00e9caires, et une fois naturalis\u00e9s, les chicanos sont consid\u00e9r\u00e9s comme des citoyens de 2e classe.", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CAVUSSIN, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Serres, philosophe, \u00e9crivain, professeur d'histoire des sciences \u00e0 la Sorbonne : A propos de son livre \"Le parasite\" (Ed. B. Grasset, 1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A5E139B-B2FE-4A9B-AD65-59F7C4B2178A", "durationSec": 3476, "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serres, Michel"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain, professeur", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Declou, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthod, Madeleine (technicienne du son)", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "ADOPTION"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY", "MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-228133", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3001, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800403, ROUILLER Jacques accueille ROCHAT Jean, directeur de la caisse cantonale vaudoise de compensation pour parler du calcul des rentes AVS, de l'adoption dans le nouveau droit de filiation et portrait de FAVRE Adeline, sage-femme valaisanne.", "title": "AVS / ADELINE FAVRE / L'ADOPTION - 80.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SIERRE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250031", "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ALPINISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "id": "asset-144112", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 1980403, KRAMER Pierre re\u00e7oit le guide de montagne et m\u00e9decin JAEGER Nicolas, qui parle de son exp\u00e9rience de 9 semaines en solitaire au sommet du Huascaran, montagne de la Cordill\u00e8re des Andes p\u00e9ruvienne, \u00e0 6750 m\u00e8tres. Son livre \"Les carnets de solitude\", ainsi que les photos qu'il a ramen\u00e9es de cette exp\u00e9dition, illustrent la recherche m\u00e9dicale qu'il a men\u00e9e et le processus d'adaptation de l'organisme humain en haute altitude.", "title": "NICOLAS JAEGER UNE EXPERIENCE EN SOLITAIRE PAS COMME LES AUTRES - 80.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-04-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Lire et \u00e9crire en Suisse : Interview de Michel Goeldlin, \u00e0 propos de son livre \"A l'Ouest de Lake Placid\" (Ed. Bertil Galland)", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-AC1E8A07-9E33-4BE1-9AF5-28345187B71C", "durationSec": 1491, "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goeldlin, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Goeldlin, Michel", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Tabet, dialoguiste de nombreux films, ayant travaill\u00e9 avec Mistinguette, Maurice Chevallier et Jacques Pills : A propos de son livre \"Vivre deux fois\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DD9F542-2898-4217-BF87-E2ECA2B27F0B", "durationSec": 3501, "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabet, Georges"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dialoguiste de nombreux films", "name": "Tabet, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Marcel, \u00e9crivain et journaliste : A propos de ses ann\u00e9es valaisannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04BE07C3-1704-461C-9D37-12DA6808EC22", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 663, "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvelliste (Le)", "Marcel, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "journalisme"], "excerpt": "Andr\u00e9 Marcel raconte sa vie de journaliste, ses interactions avec diff\u00e9rentes personnes, notamment avec Andr\u00e9 Luisier, le r\u00e9dacteur en chef du Nouvelliste valaisan de l'\u00e9poque. Il revient \u00e9galement sur son engagement dans l'arm\u00e9e valaisane, o\u00f9 il \u00e9tait affect\u00e9 dans un service de presse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["INTOL\u00c9RANCE"], "id": "asset-100442", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1203, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19800402, le journaliste BURGY Nicolas s'entretient avec le professeur de l'Ecole des Hautes Etudes internationales MOLNAR Miklos qui a co-r\u00e9dig\u00e9 un ouvrage intitul\u00e9 Le Fanatisme, Histoire et psychanalyse qui tente de d\u00e9finir quels sont les r\u00e9gimes politiques fanatiques et ceux qui ne le sont pas.", "title": "LE FANATISME - 80.04.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTOL\u00c9RANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ZEN, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "LE TEMPS DES PASTILLES - 80.04.02", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-203737", "durationSec": 3093, "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "EDWARD GOLDWYN BBC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "SALUT GLACIERS SUBLIMES", "visualGeographicals": ["LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-107805", "thematicGeographicals": ["LAUTERBRUNNEN"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-249983", "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DRESSAGE", "PRESTIDIGITATION", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BELLE, MARIE-PAULE", "CORDY, ANNIE", "CORDY, ANNIE"], "id": "asset-221581", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19800402, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par l'invit\u00e9e principale CORDY Annie avec de nombreux artistes.", "title": "ANNIE CORDY - 80.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CORDY, ANNIE"], "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) et un extrait a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040508 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LION, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}]}}