{"response": {"numFound": 2486, "start": 1600, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Visite au Gr\u00fctli", "imageURL": "http://www.rts.ch/3763288.image", "id": "ece-3763228", "durationSec": 396, "publicationDate": "1980-05-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La reine Elizabeth II accomplit une visite officielle au Gr\u00fctli.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3763228", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3763228"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Rosette Poletti, directrice de l'Ecole genevoise d'infirmi\u00e8res : A l'occasion du 75\u00e8me anniversaire de l'Ecole du Bon Secours", "genres": ["Interview"], "id": "sound-483D2C99-4A3D-4451-B368-5F1619191998", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3518, "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poletti, Rosette"], "thematicThemes": ["infirmier", "formation professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Ecole genevoise d'infirmi\u00e8res", "name": "Poletti, Rosette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ziegler, sociologue: A propos de son livre \"Retournez les fusils\" (Ed. Seuil). Avec Laurent Rebeaud et Jacques Legeret, journalistes", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-66FECFF0-B961-4C57-8ECA-27DC557DAD58", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1553, "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["sociologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Legrand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, \u00e9crivain", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VIETNAM : UN TEMOIN - 80.05.01", "visualThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["VIETNAM"], "id": "asset-181200", "thematicGeographicals": ["VIETNAM"], "durationSec": 3245, "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 80.05.01", "visualThemes": ["RECONSTITUTION", "CH\u00c2TEAU", "ARME"], "visualGeographicals": ["GRANDSON", "PLATEAU", "GRANDSON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-91994", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VALLOTTON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "CHOEUR", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "MUSIQUE VOCALE", "CHOEUR", "CHOEUR", "CHOEUR", "AVS", "RETRAITE (PENSION)", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RETRAITE (\u00c9TAT)"], "id": "asset-99295", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800501, ROUILLER Jacques re\u00e7oit les invit\u00e9s GUELDRY Juliette et J\u00e9r\u00f4me pour leur livre \"Badauds de grands chemins\", YVOIRE Claude et DE VRIES Santa du choeur \"Gen\u00e8ve chante\", ROCHAT Jean, directeur caisse cantonale vaudoise de compensation AVS, QUENON Ren\u00e9 de Pro Senectute Lausanne et le professeur de psychologie ROLLER Samuel pour traiter de divers aspects de la vieillesse, de l'AVS et de la pr\u00e9paration \u00e0 la retraite.", "title": "GUELDRY JEROME ET JULIETTE / AVS / PREPARATION A LA RETRAITE / GENEVE CHANTE - 80.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.05.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-267048", "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "title": "LANCEMENT POUR EMISSION - 80.05.03", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-183477", "durationSec": 55, "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LES MONTAGNES DU VAL BREGAGLIA - 80.05.01", "visualGeographicals": ["GRISONS"], "genres": ["Science"], "id": "asset-245857", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1980-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "80.04.30", "id": "asset-225907", "durationSec": 2096, "publicationDate": "1980-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104444", "publicationDate": "1980-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hommage \u00e0", "source": "gico", "title": "ALFRED HITCHCOCK - 80.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-127292", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 790, "publicationDate": "1980-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800430, hommage rendu au cin\u00e9aste HITCHCOCK Alfred suite \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s par BUACHE Fredy et DEFAYE Christian.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Elizabeth II \u00e0 Berne", "imageURL": "http://www.rts.ch/5906153.image", "id": "ece-3452968", "durationSec": 164, "publicationDate": "1980-04-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elizabeth II est en voyage en Suisse. Garde-\u00e0-vous!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452968", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452968"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sence sovi\u00e9tique \u00e0 la fronti\u00e8re irano-afghane (2/2) : Information sur la pr\u00e9sence de 20'000 soldats sovi\u00e9tiques sur la fronti\u00e8re irano-afghane", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57FD5488-4B31-45FF-B22C-30917866C2DD", "thematicGeographicals": ["Iran", "Afghanistan", "URSS"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit afghan", "occupation militaire"], "excerpt": "Le commentateur pourrait \u00eatre Joseph Blandeau ou Jean-Jacques Cazaux", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierrette Sartin, sociologue du travail, \u00e0 propos des conditions de travail en Suisse (1/3) : Une am\u00e9lioration avec l'arriv\u00e9e des machines ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00C5453C-1922-4832-B895-8B9AFCF051FF", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["condition de travail", "statut de la femme"], "excerpt": "Les nuisances rep\u00e9r\u00e9es dans le monde du travail. Les lois biologiques bafou\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du monde du travail", "name": "Sartin, Pierrette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Honor\u00e9e par un petit monument. De Denise Bonal", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1DEC78C8-F4AB-4B5B-BA3F-A6E688E12BCF", "durationSec": 4759, "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bonal, Denise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'infirmi\u00e8re", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Robillard", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Antoine", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9l\u00e8ne", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e8re", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "une voix d'homme", "name": "Feuz, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "le vieux", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Spaak, auteur dramatique et \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le feuillage des mots\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83DE71FB-DBDA-44DD-9483-40CD18877D2D", "durationSec": 3547, "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spaak, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique et \u00e9crivain", "name": "Spaak, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)"], "visualPersons": ["ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "PHILIPPE D'EDIMBOURG", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "id": "asset-97300", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 3716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19800429, visite officielle de la reine ELISABETH II D'Angleterre en Suisse o\u00f9 elle a rencontr\u00e9 les membres du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, il s'agit de la premi\u00e8re visite d'un souverain britannique en Suisse.", "title": "S.M. REINE ELISABETH II AU CONSEIL FEDERAL - 80.04.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "KLOTEN", "KLOTEN", "KEHRSATZ", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "backgrounds": [" Premi\u00e8re visite officielle de la reine Elisabeth d'Angleterre en Suisse", " Premi\u00e8re visite officielle de la reine Elisabeth d'Angleterre en Suisse"], "thematicThemes": ["MONARCHIE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PERSONNEL DE L'AUDIOVISUEL ET DE SC\u00c8NE", "\u00c9CLAIRAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ROBERT, YVES", "FOSSEY, BRIGITTE", "ROBERT, YVES", "ROBERT, YVES", "ROBERT, YVES", "CLAVIER, CHRISTIAN"], "id": "asset-97505", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3482, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19800429, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de chef op\u00e9rateur de cin\u00e9ma (ou directeur de la photographie) avec le chef op\u00e9rateur BOFFETY Jean dans son travail sur le tournage du film \"Un mauvais fils\" du cin\u00e9aste SAUTET Claude.", "title": "LES METIERS DU CINEMA : LE METIER DE CHEF OPERATEUR JEAN BOFFETY - 80.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "R\u00e9cr\u00e9 du mardi", "title": "Meringues au chocolat", "imageURL": "http://www.rts.ch/3951207.image", "id": "ece-3951229", "durationSec": 355, "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Claude Evelyne et Poussinet cuisinent pour la f\u00eate des m\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3951229", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3951229"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250755", "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "id": "asset-183835", "durationSec": 357, "mediaType": "video", "title": "MERINGUES AU CHOCOLAT POUR LA FETE DES MERES - LA MAIN A LA PATE", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RECETTE CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualPersons": ["REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-126574", "thematicGeographicals": ["MONACO", "SICILE"], "durationSec": 2547, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sicile, MONACO : 1973, Diffusion de 2 reportages, l'un \"la derni\u00e8re Targa\" sur le rallye automobile de Sicile en 1973 et l'autre, le rallye automobile de Monte-Carlo 1973 dans la s\u00e9rie \"enqu\u00eates sur l'auto\".", "title": "TELACTUALITE : RALLYE AUTO - 80.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SICILE", "PLATEAU", "MONACO"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.04.29", "visualGeographicals": ["SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CAROUGE", "LAUSANNE", "EPESSES", "NEUCHATEL", "ONEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248298", "durationSec": 1013, "publicationDate": "1980-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "L'Homme apr\u00e8s le froid", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464274.image", "id": "ece-3464103", "durationSec": 3107, "publicationDate": "1980-04-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A l'aube de l'humanit\u00e9, l'homme s'implante en Europe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464103", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464103"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Dubos, p\u00e9diatre, qui a travaill\u00e9 pour M\u00e9decins sans fonti\u00e8res dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s en Tha\u00eflande : A propos de son livre \"La Rizi\u00e8re des barbares\" (Ed. Julliard, 1980)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD814CFB-B92E-4016-810A-E0AD17C0441D", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 3489, "publicationDate": "1980-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubos, Alain"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "m\u00e9decine", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre, membre de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res", "name": "Dubos, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthod, Madeleine (technicienne du son)", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La petite r\u00e9volution dans le secteur des explosions : Interview de Ren\u00e9 Pahud, directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des explosifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD742218-434E-410B-942A-F80B1A024E88", "durationSec": 660, "publicationDate": "1980-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["explosif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des explosifs", "name": "Pahud, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Au-del\u00e0 de l'histoire", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9HISTOIRE", "PR\u00c9HISTOIRE", "PR\u00c9HISTOIRE", "PR\u00c9HISTOIRE"], "id": "asset-147645", "thematicGeographicals": ["VIONNAZ", "SEMBRANCHER", "ST-LEONARD"], "durationSec": 3128, "mediaType": "video", "title": "L'HOMME APRES LE FROID - 80.04.28", "visualGeographicals": ["VIONNAZ", "SEMBRANCHER", "ST-LEONARD", "VIONNAZ", "SEMBRANCHER", "ST-LEONARD", "VIONNAZ", "SEMBRANCHER", "ST-LEONARD", "VIONNAZ", "SEMBRANCHER", "ST-LEONARD"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1980-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PR\u00c9HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250734", "publicationDate": "1980-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "CR\u00c8ME", "FRAISE", "PETIT CR\u00c9DIT", "M\u00c9THODE DE VENTE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ENTRETIEN (SERVICE)", "CONSOMMATION", "HYGI\u00c8NE DENTAIRE", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-219945", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1259, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19800428, les sachets de cr\u00e8me en poudre constituent un succ\u00e9dan\u00e9 aberrant de la cr\u00e8me fouett\u00e9e, car insipides et compliqu\u00e9s \u00e0 pr\u00e9parer\n* SUISSE : 19800428, le petit cr\u00e9dit par t\u00e9l\u00e9phone \"Cr\u00e9dit Phone\", propos\u00e9 par la banque Orca, filiale de l'Union de Banques Suisses UBS, en facilitant l'obtention d'un pr\u00eat bancaire, est un pi\u00e8ge potentiel pour le consommateur\n* SUISSE : 19800428, l'Office intercantonal de Contr\u00f4le des M\u00e9dicaments annonce qu'il va prendre des mesures contre les m\u00e9dicaments contenant de la ph\u00e9nac\u00e9tine, d\u00e9j\u00e0 soumis \u00e0 ordonnance, voire interdit dans d'autres pays\n* SUISSE : 19800428, rappel des principes de base d'hygi\u00e8ne dentaire par l'usage du fil dentaire et la fa\u00e7on judicieuse de se brosser les dents.", "title": "MONTREZ LES DENTS - 80.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Charly Hertig", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462168.image", "id": "ece-3462170", "durationSec": 1048, "publicationDate": "1980-04-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un nouvel entra\u00eeneur pour une nouvelle politique au LS.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462170", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462170"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ENSEMBLE FEMININ DE MUSIQUE VOCALE - MEDITATION DEVANT UNE FRESQUE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-98192", "durationSec": 703, "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "DISCO", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CORDY, ANNIE", "THIBEAULT, FABIENNE", "CABREL, FRANCIS", "PICKETT, WILSON"], "id": "asset-91380", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2629, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800427, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.04.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Vers les c\u00e9l\u00e9brations du 450\u00e8me de la R\u00e9formation de Neuch\u00e2tel : Entretien avec le pasteur Henri Bauer", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-C1BA2611-3040-4F09-B6DC-DD55F2C0B6C3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 692, "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "R\u00e9forme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Bauer, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LA FOI : UN ETAT SECOND ? - 80.04.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254857", "durationSec": 1158, "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.04.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-258285", "durationSec": 366, "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous folklorique de Villars", "source": "gico", "title": "RENDEZ-VOUS FOLKLORIQUE DE VILLARS - 80.04.27", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127283", "durationSec": 914, "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250732", "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous folklorique de Villars", "source": "gico", "title": "RENDEZ-VOUS FOLKLORIQUE DE VILLARS 1979 - 80.04.27", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-140343", "durationSec": 2491, "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, GABET", "KOK, ROBERT", "BURGENER, ERIC"], "id": "asset-107894", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1081, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19800427, rencontre avec HERTIG Charles, entra\u00eeneur du club de football Lausanne-Sports, qui \u00e9voque l'assainissement et la nouvelle politique du Lausanne-Sports en proie \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res et en manque de r\u00e9sultats sportifs et de soutien du public.", "title": "FOOTBALL LAUSANNE-SPORTS : NOUVELLE POLITIQUE AVEC CHARLY HERTIG - 80.04.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "LAUSANNE-SPORTS", "GRASSHOPPER"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Michel Berger", "imageURL": "http://www.rts.ch/8815898.image", "id": "ece-4173088", "durationSec": 270, "publicationDate": "1980-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur le plateau de la TSR, l'artiste chante <i>La groupie du pianiste</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4173088", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4173088"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Champagne", "imageURL": "http://www.rts.ch/7325116.image", "id": "ece-7324747", "durationSec": 156, "publicationDate": "1980-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Champagne", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7324747", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7324747"}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Michel Berger et France Gall", "imageURL": "http://www.rts.ch/7213852.image", "id": "ece-7213859", "durationSec": 101, "publicationDate": "1980-04-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le jeune couple de la chanson fran\u00e7aise fait sa premi\u00e8re apparition sur un plateau de t\u00e9l\u00e9vision.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7213859", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7213859"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 29.11.11 - GRISONS - VIANDE DES GRISONS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-137E161B-3E3E-44EB-AEE6-B8CA1C14E802", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9chage des aliments", "viande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Oberrauch, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Gorgier (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-54141D35-974A-424D-84DF-1F37689CE0ED", "thematicGeographicals": ["Gorgier", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5366, "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Comment fabrique-t-on la viande des Grisons?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32B3462A-5894-4BC9-8425-F1B2201EB595", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 714, "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9chage des aliments", "viande"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Oberrauch, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Hamlet ou Les Suites de la pi\u00e9t\u00e9 filiale. De Jules Laforgue", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E7B91DA8-6A07-4967-9EED-77BD82502E7B", "durationSec": 3249, "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maurer, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Laforgue, Jules", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Kate", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "William", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Hamlet", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "fossoyeur", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Laertes", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "fossoyeur", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le valet", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "la petite fille", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "le narrateur", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Charrat: Amicale des Fanfares 1980 \u00e0 Charrat", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-6F0215E4-6F88-45E1-BF98-87CD666E43BB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Charrat"], "durationSec": 3417, "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Ensemble de cuivres \"Le Groupe des Mordus\" de Charrat, du Choeur d'enfants \"\"L'Adonis\" de Charrat, de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"L'Ind\u00e9pendante\" de Charrat, de l'Orchestre du Groupe folklorique \"La Comberintze\" de Martigny-Combe, du Quatuor de Trombones de Charrat, du Choeur mixte \"La Voix des Champs\" de Charrat, de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"L'Esp\u00e9rance\" de Charrat", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : LE CORBEAU ET LE RENARD - 80.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256793", "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DISCO", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DISCO", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BERGER, MICHEL", "GALL, FRANCE", "BERGER, MICHEL", "GALL, FRANCE", "BERGER, MICHEL", "CHERYL, KAREN", "PERRET, PIERRE", "GALL, FRANCE", "PEYRAC, NICOLAS", "BERGER, MICHEL", "BERTRAND, PLASTIC", "PERRET, PIERRE", "CHERYL, KAREN", "BERTRAND, PLASTIC", "PEYRAC, NICOLAS", "GALL, FRANCE", "BERGER, MICHEL"], "id": "asset-221481", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3856, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19800426, vari\u00e9t\u00e9s en public, \u00e9mission anim\u00e9e par BERGER Michel, chanteur fran\u00e7ais.", "title": "DERNIERE EMISSION : MICHEL BERGER - FRANCE GALL - KAREN CHERYL - 80.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie Mosa\u00efque, un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081123", " Pierre PERRET casse le bouchon du champagne dans la bouteille en voulant essayer de l'ouvrir et l'ouvre avec un tire-bouchon"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "L'identit\u00e9 jurassienne. Le r\u00f4le de la culture dans la R\u00e9publique et Canton du Jura (1/2) : Interview d'Alexandre Voisard, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux affaires culturelles de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4998C5C8-E7F6-491B-B15E-2EDDCDF50829", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1447, "publicationDate": "1980-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique culturelle", "canton", "question jurassienne", "culture"], "excerpt": "Alexandre Voisard r\u00e9pond aux questions d'Yves Velan et d'Edgar Tripet \u00e0 propos de la dynamique culturelle dans la cr\u00e9ation et la mise en place de la R\u00e9publique et Canton du Jura (RCJU). Il fait remarquer que la mise en place des institutions cantonales fait d\u00e9j\u00e0 des d\u00e9\u00e7us et que le temps est court depuis l'entr\u00e9e en souverainet\u00e9 (01.01.1979) pour juger de l'action de l'Etat dans la culture. Le mouvement jurassien est n\u00e9 des \u00e9lites culturelles , s'est tr\u00e8s vite ancr\u00e9e dans le peuple qui a compris l'importance de la culture. La politique culturelle tient un r\u00f4le important dans la l\u00e9gislation de la RCJU. Comment une collectivit\u00e9 publique g\u00e8re une politique culturelle. Alexandre Voisard fait remarquer qu'il est dans le t\u00e2tonnement et que tout est \u00e0 inventer. La RCJU appara\u00eet comme un laboratoire pour la Suisse et les attentes sont grandes, alors que le canton du Jura est finalement confront\u00e9 \u00e0 d'autres r\u00e9alit\u00e9s plus pressantes et que les moyens \u00e9conomiques sont finalement limit\u00e9s. R\u00f4le des grandes associations [SJE, Pro Jura, ADIJ] dans le fa\u00e7onnement de l'identit\u00e9 jurassienne. Elles ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la mise en place des institutions cantonales et ont suppl\u00e9\u00e9 l'absence d'institutions cantonales sur une longue p\u00e9riode", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires culturelles de la R\u00e9publique et canton du Jura", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Tripet, Edgar", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Th\u00e9venon, journaliste et \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'adonisant\" (Ed. Calman-L\u00e9vy)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC03E4BE-CE6D-468C-B2DF-5E50C25D835F", "durationSec": 3475, "publicationDate": "1980-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9venon, Patrick"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, jounaliste", "name": "Th\u00e9venon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Heidegger [1/7] (88/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D347FC82-FCC4-4610-A7AB-B18C7A2EFEDD", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1050, "publicationDate": "1980-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heidegger, Martin", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["histoire", "20e si\u00e8cle", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.04.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257512", "durationSec": 153, "publicationDate": "1980-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250736", "publicationDate": "1980-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.04.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-94284", "durationSec": 784, "publicationDate": "1980-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Courthion, \u00e9crivain, critique d'art et t\u00e9moin de notre si\u00e8cle (2/11)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E150A390-89AD-45C8-AFF4-B0AC7117C770", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courthion, Pierre"], "thematicThemes": ["peinture", "culture", "histoire", "critique d'art", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art", "name": "Courthion, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "L'exportation d'armes en Suisse : L'exemple du Pilatus PC7", "genres": ["Interview"], "id": "sound-332541C4-AD32-4262-A283-9125ABC41929", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1016, "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exportation", "aviation", "arm\u00e9e de l'air", "commerce d'armes", "Pilatus PC7", "commerce international"], "excerpt": "Reportage \u00e0 l'usine de Stans. Interview d'Andreas Kanal. Test \u00e0 Emmen.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sous-directeur de l'usine Pilatus \u00e0 Stans", "name": "Kanal, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint diplomatique \u00e0 la direction du d\u00e9partement des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Salvi, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "pilote d'essai", "name": "Alder, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la division juridique de l'administration militaire", "name": "Virot, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Georges Haldas : Dans les coulisses du spectacle. - 2. Interview de de Roger Grenier, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son ouvrage \"La Follia\" (Ed. Gallimard, 1980). - 3.  Revue des livres de Catherine Vial : Henry Troyat \"Viou\" (Ed. Flammarion, 1980)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40241510-48CA-42DB-BAB9-00AB2A186C1A", "durationSec": 1381, "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troyat, Henri", "Grenier, Roger"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueuse, com\u00e9dienne", "name": "Vial, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Grenier, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE GRAND CIRQUE DES JO - 80.04.24", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-223812", "durationSec": 3853, "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Burette", "source": "gico", "visualThemes": ["MIME", "SURDIT\u00c9", "MIME", "SURDIT\u00c9", "ACOUSTIQUE", "MIME", "SURDIT\u00c9", "ACOUSTIQUE", "MIME", "SURDIT\u00c9", "GESTE", "MIME", "SURDIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SURDIT\u00c9", "MIME"], "id": "asset-99857", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2835, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19800424, ROUILLER Jacques re\u00e7oit CLERC Georgette, repr\u00e9sentante de la Soci\u00e9t\u00e9 romande de lutte contre les effets de la surdit\u00e9 et SCHWEIZER Willy, sourd profond, pour parler des appareils acoustiques, pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une s\u00e9quence montrant les applications pratiques de ces appareils dans la vie quotidienne et entrecoup\u00e9 de mimes de QUELLET Ren\u00e9.", "title": "APPAREILS ACCOUSTIQUES / MIME RENE QUELLET - 80.04.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MIME", "SURDIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL NEUCHATEL - 80.04.24", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE INSTRUMENTALE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VAUMARCUS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-144096", "durationSec": 1559, "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ne perdez pas la boule", "source": "gico", "title": "80.04.24", "id": "asset-225921", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.24", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PROTECTION CIVILE", "INAUGURATION", "SECOURISME", "CHAMOIS", "AGRICULTURE", "COUP D'ETAT", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "COUP D'ETAT", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)"], "visualGeographicals": ["AMINONA", "GOLLION", "SUISSE", "PAYS-D'ENHAUT", "ARGENTINE", "BUENOS AIRES", "ARGENTINE", "BUENOS AIRES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VIDELA, JORGE RAFAEL"], "id": "asset-102839", "publicationDate": "1980-04-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Table ronde \u00e0 propos du livre de Jacques Chessex \"O\u00f9 vont mourir les oiseaux\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F020B37A-0336-43B2-8999-DB1D6B0D9A2B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1520, "publicationDate": "1980-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "critique litt\u00e9raire, professeur", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Martin, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Ducreux, auteur dramatique, com\u00e9dien, fondateur de la compagnie th\u00e9\u00e2trale \"Le Rideau Gris\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA858228-727B-40C5-9DBA-F41000D3546D", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1980-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ducreux, Louis"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, com\u00e9dien, fondateur de la compagnie th\u00e9\u00e2trale \"Le Rideau Gris\"", "name": "Ducreux, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "VILLE", "ENTRETIEN", "AUTOMOBILE", "CHEF D'ETAT", "ENSEIGNE", "VILLE", "NOIRS", "POLICE", "VILLE", "ADOLESCENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR"], "id": "asset-104387", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1445, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800423, le journaliste MASSELOT Thierry s'entretient avec l'\u00e9crivain LAPIERRE Dominique lors de la parution du livre \"Le cinqui\u00e8me cavalier\" qu'il a \u00e9crit avec l'\u00e9crivain et journaliste am\u00e9ricain COLLINS Larry.", "title": "LE CINQUIEME CAVALIER - 80.04.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "PLATEAU", "LIBYE", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["PEUGEOT"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250763", "publicationDate": "1980-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "MOLECULES : ENVISAGER - 80.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256791", "durationSec": 439, "publicationDate": "1980-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRERAS, Rafel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRANDT, Henry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "DES BULLES AVEC GODARD - 80.04.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224778", "durationSec": 4457, "publicationDate": "1980-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CABOCHE, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Faire son fromage", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435087.image", "id": "ece-3435089", "durationSec": 198, "publicationDate": "1980-04-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des paysans transforment eux-m\u00eames leur surplus en fromage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435089", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435089"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "La s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 G\u00f6sgen", "imageURL": "http://www.rts.ch/4805478.image", "id": "ece-3465131", "durationSec": 2461, "publicationDate": "1980-04-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9mission Tell Quel examine une centrale sous haute surveillance", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465131", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465131"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Panique \u00e0 Harrisburg", "imageURL": "http://www.rts.ch/4720953.image", "id": "ece-4720270", "durationSec": 504, "publicationDate": "1980-04-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reconstitution de l'accident nucl\u00e9aire de Three Mile Island.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4720270", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4720270"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olli Hauenstein, clown : A propos de son spectacle \"Illi et Olli\" en duo avec Illi [Ilona] Szekeres, clown hongroise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C084445-4B22-4E9F-BC7F-EC631D8F10AD", "durationSec": 704, "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hauenstein, Olli", "Szekeres, Ilona"], "thematicThemes": ["cirque", "clown", "mime", "maquillage de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Hauenstein, Olli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "1980", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-144744", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.04.22", "visualThemes": ["CANOE-KAYAK"], "visualGeographicals": ["BEVILARD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHANCY", "PORRENTRUY", "SION", "GENEVE", "FRIBOURG", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "SAILLON", "MORGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248297", "durationSec": 1150, "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "HARRISBURG UN AN APRES LE PEPIN - 80.04.22", "id": "asset-134534", "durationSec": 719, "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "PUBLICIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "PUBLICIT\u00c9", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900", "AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900"], "id": "asset-126674", "thematicGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE"], "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, ROYAUME-UNI, ALLEMAGNE, Reich (IIe) : de 1902 \u00e0 1914, archives NB, historique des premi\u00e8res courses automobiles disput\u00e9es en Europe, de la course Paris-Vienne de 1902 au Grand Prix de France de 1914, avec l'apparition des premiers panneaux publicitaires au bord des circuits.", "title": "TELACTUALITE : ENQUETES SUR L'AUTO : DES COURSES DES 1902 - 80.04.22", "visualGeographicals": ["ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "PLATEAU", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "IRLANDE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "SEINE-MARITIME", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "SEINE-MARITIME", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "USA", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "EUROPE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "SEINE-MARITIME", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "MANS, LE", "REICH (IIE)", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "LYON", "REICH (IIE)", "FRANCE"], "visualCorporations": ["MERCEDES", "FIAT", "RENAULT", "PEUGEOT", "MERCEDES"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1910", "AUTOMOBILISME", "ANN\u00c9ES 1900"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SHELL", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANCRENAZ, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250760", "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "R\u00c9ACTEUR NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "COMPTEUR GEIGER", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "id": "asset-238196", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 5539, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19800422, un an apr\u00e8s l'accident de la centrale nucl\u00e9aire de Three Mile Island \u00e0 Harrisburg, enqu\u00eate sur la s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires suisses et sur les mesures de protection envisag\u00e9es pour faire face \u00e0 une catastrophe nucl\u00e9aire. D\u00e9bat sur le risque des centrales nucl\u00e9aires suisses avec des sp\u00e9cialistes de la question et des professeurs et assistants de l'EPFL.", "title": "LE RISQUE DES CENTRALES NUCLEAIRES - 80.04.22", "visualGeographicals": ["GOESGEN", "ECUBLENS", "GOESGEN", "GOESGEN", "GOESGEN", "ECUBLENS", "GOESGEN", "MUEHLEBERG", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL", "EPFL"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-04-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Mick Micheyl, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93669C33-D405-4674-AFE9-9A61EDAE78B1", "durationSec": 3526, "publicationDate": "1980-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Micheyl, Mick"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Micheyl, Mick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "title": "MEDLEY - 80.04.21", "id": "asset-141931", "durationSec": 3485, "publicationDate": "1980-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.04.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250622", "publicationDate": "1980-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "GRATIN DE FRAMBOISES - 80.04.21", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-235112", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1980-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONTANDON, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRUSTLEIN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "GABIN, JEAN", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "BRASSENS, GEORGES", "MIREILLE", "TRENET, CHARLES", "BRASSENS, GEORGES", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "MIREILLE", "HARDY, FRANCOISE", "DONA, ALICE", "MIREILLE", "HARDY, FRANCOISE", "DONA, ALICE", "MIREILLE", "MIREILLE", "BERGER, MICHEL", "BRASSENS, GEORGES", "JOLY, SYLVIE", "MIREILLE", "BRASSENS, GEORGES", "MIREILLE", "MIREILLE"], "id": "asset-222942", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 6048, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19800421, portrait de la chanteuse MIREILLE.", "title": "MIREILLE - 80.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "LONDRES", "PARIS", "FRANCE", "HOLLYWOOD", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "CORREZE", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["WALT DISNEY"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-04-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MIREILLE"], "backgrounds": [" Portrait de la chanteuse MIREILLE"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s", "title": "Une reine \u00e0 Kloten", "imageURL": "http://www.rts.ch/7666203.image", "id": "ece-4027123", "durationSec": 461, "publicationDate": "1980-04-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite officielle de la reine Elizabeth II d'Angleterre en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4027123", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4027123"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.04.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232012", "durationSec": 392, "publicationDate": "1980-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "IL Y A 1500 ANS... SAINT BENOIT - 80.04.20", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-91938", "durationSec": 1235, "publicationDate": "1980-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "TROMPETTE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SARDOU, MICHEL", "VARTAN, SYLVIE", "ROUSSOS, DEMIS"], "id": "asset-90788", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3366, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19800420, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.04.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "EGLISE SAINT-GERVAIS A GENEVE - LE REVENANT", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-99496", "durationSec": 720, "publicationDate": "1980-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-109618", "durationSec": 1042, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL SUISSE : UNE QUESTION DE MENTAL - 80.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Chevenez (JU)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-61A66D4E-914B-415A-9BA5-8067BD65AE77", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Chevenez"], "durationSec": 5187, "publicationDate": "1980-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "C\u00e9line. De Michael Kittermaster", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EDBCB53E-2129-498A-BAA5-0A38A4073DDE", "durationSec": 3257, "publicationDate": "1980-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Monod, Antoinette", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Kittermaster, Michael", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Bibi", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9line", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e8re", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "le p\u00e8re", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Lucette", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "voix de l'accusation", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Robinson", "name": "Verselle, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Monod, Antoinette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Sankt-Antoni (Saint-Antoine): 5e Rencontres cantonales des Musiques champ\u00eatres fribourgeoises", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C828F515-53C5-41E0-BB9E-7797C043EA7C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Singine (district, FR)", "Sankt Antoni"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "1980-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Kapelle \"Heuberger-Geiger\" de Schmitten, du Jodlerklub \"Echo vo Maggeg\u00e4rg\" de Tafers, de la F\u00fcnfermusik Alterswil, du Schwyzer\u00f6rgeli-Duo Pellet-Neuhaus de Flamatt, du Jodelduo Alice und Sepp Poffet de Tafers, de Musikgesellschaft Saint-Antoni", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard No\u00ebl, \u00e9crivain, po\u00e8te, romancier et essayiste : A propos de son livre \"URSS aller et retour\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E1828D8-47F3-462B-8EB9-5EF4180DF06D", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3491, "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (5/5). Troisi\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E6A5CFD-733A-4462-93CF-D80A48D7367C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 569, "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec un extrait de la Symphonie de Webern et \"Le chien\", oeuvre \u00e9crit et lu par L\u00e9o Ferr\u00e9 sur de la musique de Tom\u00e1s Luis de Victoria (\"O vos omnes\")", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Victoria, Tom\u00e1s Luis de", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (5/5). Deuxi\u00e8me partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DCB3EFBB-72F4-41E9-91E2-066B62A24B07", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1215, "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec un extrait des la 9\u00e8me Symphonie de Beethoven", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Compositeur": [{"name": "Beethoven, Ludwig van", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Violon et le rossignol", "source": "siranau", "title": "Le violon et le rossignol. S\u00e9rie de 5 \u00e9missions avec L\u00e9o Ferr\u00e9 (5/5). Premi\u00e8re partie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71A9F798-797F-45EC-8A30-9D5DC12296D7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1825, "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["musique classique"], "excerpt": "En 1980, la Radio Suisse Romande invite L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 parler de musique classique sur son antenne. Ferr\u00e9 reprend certains des textes de Musique byzantine, \u00e9mission radiophonique concue et \u00e9mis sur Paris-Inter, en France, par le chanteur. Il donne \u00e0 cette s\u00e9rie de cinq \u00e9missions le titre \"De la musique encore et toujours\", en clin d'\u0153il au po\u00e8me \u00ab Art po\u00e9tique \u00bb de Paul Verlaine. Mais ce sera sous l'intitul\u00e9 \"Le Violon et le Rossignol\" que l'\u00e9mission sera finalement diffus\u00e9e. Emission avec des extraits des oeuvres de Boulez (Le marteau sans ma\u00eetre), Beethoven (Ouverture de Cariolan), Webern (Symphonie) et Satie (Gymnop\u00e9die no 2)", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "80.04.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-181920", "durationSec": 949, "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Lucarne ovale", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER", "PORTRAIT", "CHANSONNIER"], "visualPersons": ["BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "HALLER, BERNARD", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "SOUTTER, MICHEL", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "JULIEN, PAULINE", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "GILLES", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "NOUGARO, CLAUDE", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS", "BEAUCARNE, JULOS"], "id": "asset-238519", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 8188, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19800418, portrait en chansons et en images du chansonnier belge BEAUCARNE Julos entrecoup\u00e9 d'interventions d'amis, la famille CUENDET et d'artistes, de chanteurs comme HALLER Bernard, NOUGARO Claude et JULIEN Pauline.", "title": "JULOS BEAUCARNE - 80.04.18", "visualGeographicals": ["COSMOS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "BELGIQUE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEAUCARNE, JULOS"], "backgrounds": [" le chansonnier belge BEAUCARNE Julos"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "CHANSONNIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}]}}