{"response": {"numFound": 2486, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LES MARMOUSETS DE FRIBOURG - NOEL UN JOUR ORDINAIRE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-98207", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1980-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHORALE", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHORALE", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "DAETWYLER, JEAN", "SCHENKER, RENE"], "id": "asset-241231", "thematicGeographicals": ["PAYERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 2266, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Payerne : 19801221, s\u00e9lection du canton du Valais pour la finale de l'Etoile d'or 1980, concours de chants de No\u00ebl, pr\u00e9sent\u00e9e par KLEINMANN Georges. Le chant s\u00e9lectionn\u00e9 est \"No\u00ebl mon fr\u00e8re\", musique de LAGGER Oscar et paroles de LOVEY Jean-Fran\u00e7ois, interpr\u00e9t\u00e9 par l'Ensemble Polyphonia de Vernayaz, dirig\u00e9 par VEUTHEY Michel.", "title": "SELECTION VALAIS 1980", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1980-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "Je n'imagine pas ma vie demain. De Tennessee Williams", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-51B7C863-D6EC-4E99-83F2-CD7B10003793", "durationSec": 2577, "publicationDate": "1980-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Saint Simon, Eude de", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Williams, Tennessee", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Contes de No\u00ebl", "id": "sound-603B5B66-8A90-4E03-AB70-E082D0336D7A", "thematicGeographicals": ["Sierre"], "durationSec": 566, "publicationDate": "1980-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Conte de No\u00ebl, par Andr\u00e9 Emery, de Lens (VS) - 3. Gloria en patois, de Pierre Salamin, par Chorale de l'amicale des patoisants de Sierre [direction Andr\u00e9 Pont], de Sierre (VS)\r\nChorale de l'amicale des patoisants de Sierre [direction Andr\u00e9 Pont]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Emery, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Salamin, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portes de la nuit", "source": "gico", "title": "80.12.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-252845", "durationSec": 103, "publicationDate": "1980-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHOEUR", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHOEUR", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "HUWILER, PIERRE", "SCHENKER, RENE", "HUWILER, PIERRE"], "id": "asset-92209", "thematicGeographicals": ["PAYERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 2325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Payerne : 19801220, s\u00e9lection du canton de Neuch\u00e2tel pour la finale de l'Etoile d'or 1980, concours de chants de No\u00ebl, pr\u00e9sent\u00e9e par KLEINMANN Georges. Le chant s\u00e9lectionn\u00e9 est \"No\u00ebl c'est un enfant\", musique de HUWILER Pierre et paroles de DUCARROZ Bernard, interpr\u00e9t\u00e9 par le choeur \"La Chanson du Pays de Neuch\u00e2tel\", dirig\u00e9 par HUWILER Pierre.", "title": "SELECTION NEUCHATEL 1980", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1980-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les petits plats dans l'\u00e9cran", "source": "gico", "title": "PATE DE VOLAILLE EN CROUTE - 80.12.20", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-241124", "durationSec": 1697, "publicationDate": "1980-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONTANDON, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Ren\u00e9 Payot par Christian Sulser, avec extraits d'interviews de personnes \u00e0 l'\u00e9coute de la chronique de Ren\u00e9 Payot pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale ", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-10CCA770-1926-4847-8157-64F1BB9E1256", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "URSS", "Belgique", "Suisse romande", "Pays-Bas", "Europe", "France", "Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "1980-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorie, Marius", "Hitler, Adolf", "Payot, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "totalitarisme", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "D\u00e9barquement", "armistice"], "excerpt": "(02:13) Marius Dorie. (03:31) Ren\u00e9 Payot. (04:45) Mar\u00e9cal P\u00e9tain. (05:05) Ren\u00e9 Payot. (05:53) Lucien Renoux. (06:45) Ren\u00e9 Payot. (12:53) Ren\u00e9 Payot au QG du g\u00e9n\u00e9ral de Lattre. (13:52) Jean M\u00e9decin. (14:33) Jean Mazoz. (15:03) La chronique de Ren\u00e9 Payot, avec \"Ici Gen\u00e8ve\". (16:58) Discours de Charles de Gaulle \u00e0 la lib\u00e9ration de Paris. (17:30) Ren\u00e9 Payot parlant de la fin de la guerre. (18:27) Marius Dorie. (19:14) Remerciement de Ren\u00e9 Payot aux Belges qui l'\u00e9coutaient clandestinement. (20:54) L'arm\u00e9e rouge envahit la Tch\u00e9coslovaquie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Besan\u00e7on", "name": "Minjoz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "maire du Lavandou", "name": "Dorie, Marius", "type": "Participant"}, {"role": "ministre belge de l'\u00e9ducation publique", "name": "Buisseret", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Tr\u00e9tudans, sur le territoire de Belfort, \u00e0 l'\u00e9coute de Ren\u00e8 Payot", "name": "Renoux, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Nice", "name": "M\u00e9decin, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains de toutes latitudes : Litt\u00e9rature polonaise (2/2). Table ronde avec Vladimir Dimitrijevic, Jean-Louis Kuffer, Jil Silberstein, Antoine Baudin, et Zbigniew Kruszynski", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-167A997D-867C-46E2-9877-23E3AAD9D8D1", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 1380, "publicationDate": "1980-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Kruszynski, Zbigniew", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, traducteur", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature polonaise", "name": "Baudin, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de d\u00e9dicace du Studio 7 \"Ren\u00e9 Payot\" au studio de Gen\u00e8ve, le 19 d\u00e9cembre 1980 : Extraits d'enregistrements r\u00e9alis\u00e9s par ou avec Ren\u00e9 Payot", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-B6237370-D45B-4C80-8D23-F8CD2BC87543", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 535, "publicationDate": "1980-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Payot, Ren\u00e9", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Journal de Gen\u00e8ve, chroniqueur \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Payot, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Marcel Jullian, \u00e9crivain, \u00e9diteur, ex-PDG d'Antenne 2. - 2. Interview de Marius Bagnoud, ami et confident de Ren\u00e9 Payot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8959EB53-D19E-4D97-9953-E0ABFFA4D66F", "durationSec": 3293, "publicationDate": "1980-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Payot, Ren\u00e9", "Jullian, Marcel", "Bagnoud, Marius"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur, ex-PDG d'Antenne 2", "name": "Jullian, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "ami et confident de Ren\u00e9 Payot", "name": "Bagnoud, Marius", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.12.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194775", "publicationDate": "1980-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHOEUR", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["SCHENKER, RENE", "SCHENKER, RENE"], "id": "asset-241270", "thematicGeographicals": ["PAYERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 2216, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Payerne : 19801219, s\u00e9lection du canton de Gen\u00e8ve pour la finale de l'Etoile d'or 1980, concours de chants de No\u00ebl, pr\u00e9sent\u00e9e par KLEINMANN Georges. Le chant s\u00e9lectionn\u00e9 pour la finale est \"L'Enfant-Roi\", musique de PEICHEL, Bernard et paroles de REBUT, Jean-Louis, interpr\u00e9t\u00e9 par la Ma\u00eetrise du conservatoire populaire de musique.", "title": "SELECTION GENEVE 1980", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1980-12-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl aux quatre coins du monde. De Blaise Cendrars", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CECE9DF7-22DE-42E9-BF01-A2A6AD4D7A79", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "No\u00ebl avec ceux de la Terre promise. No\u00ebl \u00e0 New York. No\u00ebl \u00e0 Rotterdam.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Studio de Gen\u00e8ve (Portes ouvertes)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5EFDA2B3-F4D4-42A7-84E3-3E8A87082E40", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["studio de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Serge Gainsbourg, com\u00e9dien, auteur, compositeur, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne. - 2. Interview d'Emmanuel Le Roy Ladurie, historien : A propos de son livre \"Montaillou, village occitan\" et \"Le Carnaval des Romans\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF31359E-32AF-4984-B733-408D5A67FB84", "durationSec": 3357, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Roy Ladurie, Emmanuel", "Gainsbourg, Serge"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9crivain", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Le Roy, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, auteur, compositeur, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Gainsbourg, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "1. Carnet de Jean Vuilleumier \"Trois po\u00e8tes de la nuit\". - 2. Interview de Daniel Karlin, journaliste. - 3. Interview de Henri Meyer de Stadelhofen, journaliste", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C68D10D0-359F-4BF8-AA28-94451E217804", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karlin, Daniel", "Meyer de Stadelhofen, Henri", "Schlunegger, Jean-Pierre", "Giauque, Francis", "Crisinel, Edmond-Henri"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "journaliste"], "excerpt": "1. Edmond-Henri Crisinel, Jean-Pierre Schlunegger et Francis Giauque. - 2.  A propos de son livre \"Un Homme cass\u00e9\" (Ed. Ramsay). - 3. A propos de son livre \"L'Homme \u00e0 l'arbal\u00e8te\" (Ed. Presses de  la cit\u00e9)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur de documentaires", "name": "Karlin, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Etoile d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "CHOEUR D'ENFANTS", "CHORALE", "CHANT DE NO\u00cbL"], "id": "asset-91686", "thematicGeographicals": ["PAYERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1981, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Payerne : 19801218, s\u00e9lection du canton du Jura pour la finale de l'Etoile d'Or 1980. Le chant de No\u00ebl vainqueur est \"Premier No\u00ebl\" sur une musique de PETIGNAT Jean-Louis et des paroles de DEVAIN Henri et interpr\u00e9t\u00e9 par la chorale L'Echo des Sommetres dirig\u00e9e par BILAT Alphonse.", "title": "SELECTION JURA 1980", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de l'Etoile d'Or, concours de chants de No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL VAUD - 80.12.18", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "FERME"], "visualGeographicals": ["PUIDOUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-91631", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pri\u00e8re d'ins\u00e9rer", "source": "gico", "title": "80.12.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-261246", "durationSec": 297, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "JERUSALEM : REUNIFIEE OU DECHIREE - 80.12.18", "visualGeographicals": ["JERUSALEM"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-233851", "durationSec": 3715, "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : CHINE, LA FIN DE HUA ? - 80.12.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193951", "publicationDate": "1980-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Vallotton, \u00e0 propos de son livre \"Cher Grand Will ! Ou l'impromptu de Stratford\" (Ed. du Verseau, 1980) consacr\u00e9 \u00e0 William Shakespeare. Avec Benjamin Romieux et Pierre Ruegg, com\u00e9diens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E89B684-BF25-450D-80D8-F32C2B9B2665", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallotton, Paul", "Shakespeare, William"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, \u00e9crivain", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Loup Chr\u00e9tien et de Patrick Baudry, pilotes militaires fran\u00e7ais : A propos de leur entra\u00eenement \u00e0 la Cit\u00e9 des \u00e9toiles avec les cosmonautes sovi\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FC8C80C-8768-4619-88A9-8395CF24AAF3", "thematicGeographicals": ["URSS", "France"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conqu\u00eate spatiale", "astronautique", "formation", "langue russe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote militaire", "name": "Chr\u00e9tien, Jean-Loup", "type": "Participant"}, {"role": "pilote militaire", "name": "Baudry, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL - 80.12.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191518", "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "80.12.17", "id": "asset-225977", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "id": "asset-112930", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5444, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801217, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et consacr\u00e9e au musicien de jazz sud-africain ABDULLAH Ibrahim \"Dollar Brand\" sur la base d'extraits de concerts du Montreux Jazz Festival du 19800718.", "title": "DOLLAR BRAND - 80.12.17", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande roue", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DUTEIL, YVES", "FERRY, JACQUES", "MORISOD, ALAIN", "FERRY, JACQUES", "NICOLETTA", "DUTEIL, YVES"], "id": "asset-222645", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3445, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19801217, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par MORIN Christian avec comme invit\u00e9s principaux DUTEIL Yves et NICOLETTA accompagn\u00e9s de l'Orchestre de MORISOD Alain.", "title": "YVES DUTEIL / NICOLETTA - 80.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "title": "80.12.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235945", "durationSec": 827, "publicationDate": "1980-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Maryse Lapergue, journaliste : A propos son livre \" Dossier A\" consacr\u00e9 aux agences matrimoniales. - 2. Interview de Michel Bavarel, journaliste : A propos de son livre \"Chr\u00e9tiens du bout du monde\". - 3. Interview de Jean-Pierre Pastori, journaliste : A propos son livre \"L'homme et la danse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3E7272C-825B-49B0-8C40-29851747A8D9", "durationSec": 3292, "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bavarel, Michel", "Lapergue, Maryse", "Pastori, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["christianisme", "danse (art chor\u00e9graphique)", "mariage", "journalisme", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lapergue, Maryse", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Proca, directeur du service d'information en ligne de l'Agence spatiale europ\u00e9enne et G\u00e9rard Petitalot, directeur du marketing : A propos des banques de donn\u00e9es informatiques accessibles via le r\u00e9seau Euronet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D50BD2E0-39AE-433E-83AA-1203E538DB0B", "durationSec": 799, "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agence spatiale europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "banque de donn\u00e9es", "informatique", "information", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du marketing du service d'information en ligne de l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Petitalot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du service d'information en ligne de l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Proca, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "POURTANT LA JOIE - 80.12.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-91944", "durationSec": 1760, "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.12.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DAETWYLER, JEAN", "DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-248334", "durationSec": 806, "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "title": "80.12.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235944", "durationSec": 819, "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL - 80.12.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194522", "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["ROBERT, TED"], "id": "asset-97139", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4901, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801216, \u00e9mission consacr\u00e9e au rire dans le cin\u00e9ma, \u00e0 l'art des com\u00e9dies (films comiques). Avec la participation de OURY Jacques, metteur en sc\u00e8ne, ZIDI Claude, metteur en sc\u00e8ne, du trio des CHARLOTS, de ROBERT Ted, chanteur et cin\u00e9aste, et JACQUES, William, com\u00e9dien.", "title": "LE RIRE AU CINEMA - 80.12.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Zone bleue", "title": "Centres autonomes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462370.image", "id": "ece-3442464", "durationSec": 3123, "publicationDate": "1980-12-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tour de Suisse des centres autonomes durement acquis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442464", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442464"}, {"source": "escenic", "program": "Zone bleue", "title": "La Coupole", "imageURL": "http://www.rts.ch/7363539.image", "id": "ece-7363546", "durationSec": 1017, "publicationDate": "1980-12-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Coupole \u00e0 Bienne est le plus ancien centre culturel autog\u00e9r\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7363546", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7363546"}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Cadeau \u00e9lectronique", "imageURL": "http://www.rts.ch/7280518.image", "id": "ece-7280525", "durationSec": 377, "publicationDate": "1980-12-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Avec des piles, \u00e7a fait du bruit. Et c'est \u00e0 peu pr\u00e8s tout.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7280525", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7280525"}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "Martial Leiter", "imageURL": "http://www.rts.ch/5771718.image", "id": "ece-5771720", "durationSec": 1154, "publicationDate": "1980-12-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dessinateur de presse n'h\u00e9site pas \u00e0 s'attaquer aux tabous.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5771720", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5771720"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Monique Meylan-Guillemin, m\u00e9decin : A propos de l'iridologie. -2. Interview de Christine Osterwalder, arch\u00e9ologue. - 3. Interview d'Anna Prucnal, com\u00e9dienne, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEBBD359-7990-4DD3-8C80-52C39C5533B0", "durationSec": 3341, "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meylan-Guillemin, Monique", "Osterwalder, Christine", "Prucnal, Anna"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "chanteuse", "m\u00e9decine", "oeil", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Prucnal, Anna", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Osterwalder, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Meylan-Guillemin, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : LA COURSE AUTOUR DE CHEZ SOI - 80.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GRANDGOURT", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-127164", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1783, "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19801215, films en super-8 r\u00e9alis\u00e9s par des enfants et des adolescents d'\u00e9coles de Suisse romande pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un concours organis\u00e9 par la TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["LEITER, MARTIAL"], "id": "asset-100418", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 1155, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 19801215, entretien avec le dessinateur de presse et artiste peintre suisse LEITER Martial qui \u00e9voque son parcours dans les m\u00e9dias et son r\u00f4le de contestataire.", "title": "MARTIAL LEITER - 80.12.15", "visualGeographicals": ["YVERDON"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEITER, MARTIAL"], "thematicThemes": ["ARTISTE PEINTRE", "ENTRETIEN", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "title": "80.12.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90225", "durationSec": 711, "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Zone bleue", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1970", "JEUNESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRE AUTONOME", "SUBVENTION", "ANN\u00c9ES 1980", "JEUNESSE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "BAGARRE", "CENTRE AUTONOME", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1970", "JEUNESSE", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1980", "JEUNESSE", "CENTRE AUTONOME", "CENTRE AUTONOME", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1980", "CENTRE AUTONOME", "JEUNESSE", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1980", "CENTRE AUTONOME", "JEUNESSE", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1980", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1980", "AUTOGESTION", "CENTRE AUTONOME", "ANN\u00c9ES 1980", "CENTRE AUTONOME"], "id": "asset-238534", "thematicGeographicals": ["SOLEURE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3231, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Bienne : 196807, 1971, 1980, et 1971, historique \u00e0 base d'archives des mouvements de jeunes en Suisse, \u00e0 travers leur revendication aupr\u00e8s des autorit\u00e9s pour obtenir des centres autonomes\n* Bienne, Soleure, La Chaux-de-Fonds : 19801215, pr\u00e9sentation des activit\u00e9s et du fonctionnement des centres autonomes de jeunesse en particulier celui de la La Chaux-de-Fonds Coupole de Bienne et le Kreuz de Soleure par des vid\u00e9os et des mises en sc\u00e8ne d'expression corporelle r\u00e9alis\u00e9es par leurs membres responsables ou animateurs. Itw des membres du comit\u00e9 de la Coupole par NICOD Jean-Fran\u00e7ois et extrait du concert du musicien suisse allemand HEINIGER Martin \u00e0 La Coupole.", "title": "LES CENTRES AUTONOMES - 80.12.15", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "SOLEURE", "SOLEURE", "SOLEURE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["GLOBUS", "L'ILLUSTR\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRE AUTONOME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.12.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186814", "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "DISQUE VINYLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DISQUE VINYLE", "JOUET", "JOUET", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-221172", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 880, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19801215, \u00e9tude comparative du prix des disques microsillons selon le lieu d'achat\n* Plateau : 19801215, d\u00e9monstration de jouets \u00e9lectroniques \u00e0 prix \u00e9lev\u00e9 et de l'utilisation limit\u00e9e que l'enfant peut en faire.", "title": "PRIX DES DISQUES / JOUETS ELECTRONIQUES - 80.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-12-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au fil du temps", "title": "A\u00e9rophones (3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464039.image", "id": "ece-3439954", "durationSec": 4879, "publicationDate": "1980-12-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les instruments \u00e0 vent d\u00e9voilent la richesse folklorique de la Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439954", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439954"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Le proph\u00e8te J\u00e9r\u00e9mie : Entretien avec Georges Vadna\u00ef, grand rabbin de Lausanne", "genres": ["INT"], "id": "sound-6E5DB2A6-8132-4CB1-A02C-05F43D4DF4C1", "durationSec": 3366, "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9r\u00e9mie", "Vadna\u00ef, Georges"], "thematicThemes": ["personnage biblique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand rabbin de Lausanne", "name": "Vadna\u00ef, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Suisse au fil du temps", "source": "gico", "title": "BALADE A TRAVERS LA MUSIQUE POPULAIRE : LES AEROPHONES (INSTRUMENTS A VENTS) - 80.12.14", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "MUSIQUE POPULAIRE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-209092", "durationSec": 4880, "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "WYSS, Denis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "80.12.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112757", "durationSec": 1027, "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBITRAGE SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-107587", "durationSec": 1287, "mediaType": "video", "title": "HOCKEY : L'ARBITRE, CE PELE, CE GALEUX - 80.12.14", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARBITRAGE SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "ETOY - APPEL", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217352", "durationSec": 822, "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tierc\u00e9 m\u00e9lodies", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCORD\u00c9ON", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["LIO", "CHAMFORT, ALAIN", "ADAMO, SALVATORE", "DUTEIL, YVES", "LARA, CATHERINE"], "id": "asset-98526", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2482, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19801214, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s proposant un encha\u00eenement de chansons, d'extraits de concerts et de clips musicaux de divers artistes et groupes suisses, fran\u00e7ais ou \u00e9trangers.", "title": "80.12.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "id": "asset-88199", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801214, MOLO Stelio, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR, pendant huit ann\u00e9es, r\u00e9pond aux questions de 4 journalistes.", "title": "AU REVOIR MONSIEUR MOLO - 80.12.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["SSR"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1980-12-14T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Un produit de chez nous \u00e0 d\u00e9couvrir : La f\u00e9ra fum\u00e9e artisanalement par des p\u00eacheurs du L\u00e9man", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6280F49C-085E-4957-8AC9-EC5BA033211F", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 633, "publicationDate": "1980-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poisson (aliment)", "f\u00e9ra"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Charivari", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH"], "visualPersons": ["MULLER, NONO", "BUEHLER, MICHEL", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-203659", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801213, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public avec les chanteurs BUEHLER Michel, THERAULAZ Yvette, SARCLON et BAERYSWIL Majo ainsi que les humoristes du Cabaret Chaud 7 et l'accord\u00e9oniste MULLER Nono. Le producteur LAPIERRE Jean et le com\u00e9dien AUFAIR Michel interpr\u00e8tent des sketches de liaison.", "title": "MICHEL BUEHLER / YVETTE THERAULAZ / CABARET CHAUD 7 / SARCLON / NONO MULLER /\n\nMAJO BAERYSWIL - 80.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1980-12-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MULLER, NONO", "BUEHLER, MICHEL", "THERAULAZ, YVETTE"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Pierre Knecht (3/3)", "id": "sound-FB0291B9-1B17-4A07-8B21-267CFF87D397", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 603, "publicationDate": "1980-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de Pierre Knecht, r\u00e9dacteur au Glossaire des patois de la Suisse romande \u00e0 Neuch\u00e2tel, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Comparaison entre le patois romand et les dialectes de Suisse al\u00e9manique: la nouvelle vague de succ\u00e8s du Schwyzert\u00fctsch depuis les ann\u00e9es 1950 jusqu'\u00e0 l'\u00e9cole secondaire et l'universit\u00e9 ainsi que dans les m\u00e9dias et l'\u00e9crit, par Pierre Knecht, de Neuchatel", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Knecht, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SPECIAL JIMMY CLIFF - 80", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-113058", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1980-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "80.12.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257655", "durationSec": 273, "publicationDate": "1980-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vie qui va", "source": "gico", "visualThemes": ["NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN", "NAIN"], "id": "asset-119762", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1906, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801213, NOYER Catherine pr\u00e9sente des rencontres avec plusieurs personnes de petite taille qui parlent des difficult\u00e9s de leur vie de nain, des discriminations qu'ils subissent et du regard des gens de taille normale.", "title": "LES GENS DE PETITE TAILLE - 80.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1980-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Le choix du clochard", "imageURL": "http://www.rts.ch/7407506.image", "id": "ece-7407513", "durationSec": 469, "publicationDate": "1980-12-12T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La situation des sans-abri \u00e0 Gen\u00e8ve en 1980: entre assistanat et choix de vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7407513", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7407513"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Paul Belaiche, m\u00e9decin, pr\u00e9sident de l'Institut de phytoth\u00e9rapie. - 2. Interview de Christine Schaller, musicienne, compositrice, chanteuse. - 3. Interview d'Alain Zerbini, peintre, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-081E75FF-0C40-4097-B217-BE223ED75F9F", "durationSec": 3354, "publicationDate": "1980-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belaiche, Paul", "Zerbini, Alain", "Schaller, Christine"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "compositeur", "musicien", "sculpture", "chanson", "peinture", "phytoth\u00e9rapie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, pr\u00e9sident de l'Institut de phytoth\u00e9rapie", "name": "Belaiche, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne, compositrice, chanteuse", "name": "Schaller, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, sculpteur", "name": "Zerbini, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Ecrivains de toutes latitudes : Litt\u00e9rature polonaise (1/2). Table ronde avec Vladimir Dimitrijevic, Jean-Louis Kuffer, Jill Silberstein, Antoine Baudin, et Zbigniew Kruszynski", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-0FA3AF64-9CD7-45BF-A7A1-8B3603AFFB4F", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "1980-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature polonaise", "name": "Baudin, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Kruszynski, Zbigniew", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, traducteur", "name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A l'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "ART DRAMATIQUE", "ARTISTE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-127437", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2101, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19801212, GISLING Pierre re\u00e7oit LAREDO Teresa, pianiste bolivienne, APOTHELOZ Charles, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne, auteur d'une initiative pour la culture et CRISPINI Patrick, compositeur et chef d'orchestre. Le reste de l'actualit\u00e9 artistique et culturelle est compos\u00e9e d'une exposition de bijoux de COOK Catherine, des cr\u00e9ations du peintre ZERBINI, Alain, des photographies de FAUCON Bernard et de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Strat\u00e9gie pour deux jambons\" de COUSSE Raymond.", "title": "80.12.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-12-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "QUE SONT LES CLOCHARDS DEVENUS - 80.12.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-96340", "durationSec": 1487, "publicationDate": "1980-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.12.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-250837", "publicationDate": "1980-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean Ferrat, auteur, compositeur, interpr\u00e8te. - 2. Interview de Jean-Pierre Chabrol, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Vladimir et Jacques\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4015BDA3-96EC-4E4F-99BE-CD6A7C02CA09", "durationSec": 3653, "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean", "Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["compositeur", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "auteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Pluie et le beau temps", "source": "siranau", "title": "Interview de Renaud, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D10B38DB-83C5-40E0-9752-4D3AB2EC31C6", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "vie scolaire", "banlieue", "lutte politique", "\u00e9tudiant", "adolescence"], "excerpt": "Sa jeunesse, ses d\u00e9buts Sa volont\u00e9 d'\u00eatre un chanteur r\u00e9aliste, il transcrit ce qu'il voit autour de lui. Son succ\u00e8s. La critique. Renaud sentimental. Pronostics sur la dur\u00e9e de sa carri\u00e8re.\r\nConsid\u00e9rations sur les r\u00e9actions du public. Son rapport avec les m\u00e9dias.", "alternativeTitle": ["Renaud / SIR_1980-12-11_pluie-et-le-beau-temps_D10B38DB-83C5-40E0-9752-4D3AB2EC31C6 / Interview de Renaud, chanteur", "Pluie et le beau temps - 11.12.1980"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366993", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "S\u00e9chan, Renaud", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3366990"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "ACTUEL : GUATEMALA : LA TERREUR - 80.12.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206729", "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ", "JAZZ"], "id": "asset-143599", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "SPECIAL JURA - 80.12.11", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MEURY, Max", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMMER, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pri\u00e8re d'ins\u00e9rer", "source": "gico", "title": "80.12.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101733", "durationSec": 290, "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA TV DE DEMAIN - 80.12.11", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-91587", "durationSec": 3469, "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EFFENBERGER, Sonia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OTZENBERGER, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "title": "80.12.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-235942", "durationSec": 800, "publicationDate": "1980-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pluie et le beau temps", "title": "Renaud", "id": "ece-3366990", "durationSec": 1700, "publicationDate": "1980-12-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3366990", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3366990"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anna Prucnal, actrice et chanteuse : A propos de son r\u00e9cital \"R\u00eaves d'Ouest-R\u00eaves d'Est\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82A21144-561E-40DF-82D5-BA924EDB4CE1", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 1035, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prucnal, Anna"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "spectacle chant\u00e9", "chant", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, chanteuse", "name": "Prucnal, Anna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Dani\u00e8le Sallenave, \u00e9crivain, prix Renaudot 1980. - 2. Interview d'Andr\u00e9-Daniel Meylan, auteur, compositeur, interpr\u00e8te, leader du groupe Sarclon. - 3. Interview de Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C82A73F-6181-4EBB-80BC-D36237C7C7B7", "durationSec": 3328, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meylan, Andr\u00e9-Daniel", "Bideau, Jean-Luc", "Sallenave, Dani\u00e8le"], "thematicThemes": ["chanson", "com\u00e9dien", "compositeur", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " auteur, compositeur, interpr\u00e8te, leader du groupe Sarclon", "name": "Meylan, Andr\u00e9-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, prix Renaudot 1980", "name": "Sallenave, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation par l'\u00e9crivain Alain Lacombe de la musique du film \"Rocco et ses fr\u00e8res\" de Luchino Visconti compos\u00e9e par Nino Rota", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E584E3C9-973C-42C0-8003-150830FCFD4D", "durationSec": 1372, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rota, Nino"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacombe, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Lire et \u00e9crire en Suisse : Les invit\u00e9s du \"Gu\u00eat\", caf\u00e9 litt\u00e9raire \u00e0 Lausanne : Avec Jean-Louis Peverelli, son directeur  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9398775-EF60-444B-9418-E7B081F8905B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1497, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "\u00e9crivaine", "ann\u00e9es 1980", "vie culturelle", "litt\u00e9rature", "restaurant", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du caf\u00e9 litt\u00e9raire le Gu\u00eat", "name": "Peverelli, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.12.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206746", "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "A L'AFFICHE DES LIVRES - 80.12.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-235731", "durationSec": 2875, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "id": "asset-235941", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 731, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801210, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, LUISIER Marie-Jos\u00e8phe, journaliste et CLAVIEN Germain, \u00e9crivain.", "title": "MARIE-JOSEPHE LUISIER ET GERMAIN CLAVIEN - 80.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actuel", "source": "gico", "title": "80.12.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-173994", "durationSec": 446, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectif", "source": "gico", "title": "80.12.10", "id": "asset-183644", "durationSec": 2076, "publicationDate": "1980-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "ROGER CUNEO - VIEILLES CHANSONS FRANCAISES", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["CUNEO, ROGER"], "id": "asset-96851", "durationSec": 597, "publicationDate": "1980-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.12.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-251668", "publicationDate": "1980-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La recr\u00e9e du mardi", "source": "gico", "title": "80.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "visualPersons": ["CUNEO, ROGER"], "id": "asset-228794", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1980-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "id": "asset-93106", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 4504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19801209, gros plan sur BARRAULT Marie Christine, com\u00e9dienne fran\u00e7aise. En deuxi\u00e8me partie itw plateau du r\u00e9alisateur br\u00e9silien DIEGUES Carlos.", "title": "MARIE CHRISTINE BARRAULT / CARLOS DIEGUES - 80.12.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "NEW YORK"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "80.12.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "MARLY", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152476", "durationSec": 1000, "publicationDate": "1980-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "id": "asset-235940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 745, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801209, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, LUISIER Marie-Jos\u00e8phe, journaliste et CLAVIEN Germain, \u00e9crivain.", "title": "MARIE-JOSEPHE LUISIER ET GERMAIN CLAVIEN - 80.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Rolf Liebermann, compositeur ayant dirig\u00e9 l'Op\u00e9ra de Paris pendant 7 ans : A propos de son livre \"En passant par Paris\". - 2. Interview de Henri-Fran\u00e7ois Rey, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La parodie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAB19E38-ECA7-473C-AC15-FC6324D86316", "durationSec": 3298, "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Henri-Fran\u00e7ois", "Liebermann, Rolf"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rey, Henri-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur ayant dirig\u00e9 l'Op\u00e9ra de Paris pendant 7 ans", "name": "Liebermann, Rolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actuel", "source": "gico", "title": "80.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-203687", "durationSec": 122, "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faites vos mots", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "id": "asset-112939", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801208, \u00e9mission de jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par SIMON Jean-Charles qui accueille deux candidats, LUISIER Marie-Jos\u00e8phe, journaliste et CLAVIEN Germain, \u00e9crivain.", "title": "MARIE-JOSEPHE LUISIER ET GERMAIN CLAVIEN - 80.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CLAVIEN, GERMAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : LA COURSE AUTOUR DE CHEZ SOI - 80.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "COLLOMBEY-MURAZ", "SUISSE", "SUISSE", "COPPET", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-127160", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19801208, films en super-8 r\u00e9alis\u00e9s par des enfants et des adolescents d'\u00e9coles de Suisse romande pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un concours organis\u00e9 par la TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUIFS", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["FRIEDLANDER, SAUL"], "id": "asset-104947", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19801208, entretien avec l'historien franco-isra\u00e9lien FRIEDLANDER Saul. Il \u00e9voque son travail d'historien et les th\u00e8mes qui l'int\u00e9ressent comme le rapport du pape Pie XII et du Vatican avec le IIIe Reich et le nazisme, la construction de l'antis\u00e9mitisme dans l'histoire allemande ou l'Histoire du peuple juif.", "title": "SAUL FRIEDLAENDER OU LA RECHERCHE DE LA VERITE : LA QUETE DE L'HISTOIRE - 80.12.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FRIEDLANDER, SAUL"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "JUIFS", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHNYDER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "R\u00c9FRIG\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CENTRE COMMERCIAL", "GRAND MAGASIN"], "id": "asset-223336", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1015, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801208, la clart\u00e9 du plan du r\u00e9seau des transports publics lausannois\n* Plateau : 19801208, test comparatif des refrig\u00e9rateurs\n* Plateau : 19801208, regles de s\u00e9curit\u00e9 en cas d'incendie dans les grands magasins, comparaisons des differentes issues et sorties de secours.", "title": "SECURITE EN CAS D'INCENDIE DANS LES GRANDS MAGASINS / TEST COMPARATIF\n\nREFRIGERATEURS / PLAN TL - 80.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAS VEGAS", "GENEVE", "VERNIER", "PLATEAU", "VERNIER"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSAY, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "80.12.08", "visualGeographicals": ["ENNEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-191364", "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE", "MASNATA, FRANCOIS", "DECOIN, DIDIER"], "id": "asset-221223", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3694, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19801208, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec une discussion avec les invit\u00e9s ce soir DECOIN, Didier, le professeur de Sciences Politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne MASNATA, Fran\u00e7ois, le journaliste et romancier WALTER, Georges, ZERMATTEN, Maurice et la journaliste et critique litt\u00e9raire CHAPSAL, Madeleine.", "title": "80.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1980-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZERMATTEN, MAURICE", "MASNATA, FRANCOIS", "DECOIN, DIDIER"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au fil du temps", "title": "Idiophones (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464280.image", "id": "ece-3446872", "durationSec": 4375, "publicationDate": "1980-12-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un univers de son gr\u00e2ce aux cloches de nos campagnes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446872", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446872"}, {"source": "escenic", "program": "Suisse au fil du temps", "title": "La Ronde des \u00e9cus", "imageURL": "http://www.rts.ch/8662835.image", "id": "ece-8649015", "durationSec": 89, "publicationDate": "1980-12-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une jatte de terre, un pi\u00e8ce de cinq francs: la Ronde des \u00e9cus accompagne le jodel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8649015", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8649015"}]}}