{"response": {"numFound": 976, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du boxeur suisse Brelli : Reprise des relations sportives avec la France", "genres": ["INT"], "id": "sound-937BEBA9-8346-4122-BFAE-C01285BF99A0", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brelli"], "thematicThemes": ["boxe", "sport de combat et de d\u00e9fense", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "boxeur suisse", "name": "Brelli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le championnat suisse de football 1941 : Reprise des matches de la saison", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-402B070B-F570-4664-8738-A3829DE48D97", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 263, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Enum\u00e9ration des rencontres sportives entre clubs suisses comptant pour le championnat.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La rencontre internationale de boxe Suisse-Italie \u00e0 Pavie : L'entra\u00eenement et la combativit\u00e9 des champions suisses", "genres": ["INT"], "id": "sound-9713350E-7289-4C6B-B95E-750F448EB06F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse", "Pavie"], "durationSec": 489, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration suisse de boxe"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ration sportive", "boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de boxe, arbitre", "name": "Nicod, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Annonces de Fred Poulin, journaliste : Interview \u00e0 propos d'une exposition de mode \u00e0 Gen\u00e8ve (extrait)", "genres": ["INT", "DIV"], "id": "sound-0752E350-3D44-4D4C-9D92-24E7ABD0EF15", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9fil\u00e9 de mode", "sport \u00e9questre (comp\u00e9tition)", "mode vestimentaire"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de reportages d'une \u00e9mission d'actualit\u00e9s. Exposition sur la mode \u00e0 Gen\u00e8ve. Programme de la manifestation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de l'exposition de mode", "name": "[Comisetti]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "A l'arm\u00e9e, le cuisinier, personnage v\u00e9n\u00e9r\u00e9 de la compagnie : Cr\u00e9ation de la \"Soldatenspatzk\u00fcche\" \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD090170-C22A-45A8-925D-0AC7522C4283", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisinier", "repas \u00e0 domicile", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Trois cuisiniers d\u00e9mobilis\u00e9s et au ch\u00f4mage ont cr\u00e9\u00e9 \u00e0 B\u00e2le une cuisine populaire livrant \u00e0 domicile des repas pr\u00e9par\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Constantin Weyer, \u00e9crivain, voyageur et chasseur : Son dernier livre de voyage \"Les Ma\u00eetres de la route\" et une anecdote de chasse en compagnie de Georges Simenon [Extrait]", "genres": ["INT"], "id": "sound-40219B53-F1E1-4442-B151-EAE6DD58AE46", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weyer, Constantin"], "thematicThemes": ["sanglier", "voyage", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "chasse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, voyageur", "name": "Weyer, Constantin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Exposition de la Biblioth\u00e8que Publique et Universitaire de Gen\u00e8ve consacr\u00e9e au quartier de St-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD0F3892-FAF0-4894-B350-BE416A2B68E7", "thematicGeographicals": ["Saint-Gervais (Gen\u00e8ve)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BPU (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "quartier", "biblioth\u00e8que universitaire"], "excerpt": "La salle d'exposition Ami-Lullin pr\u00e9sente divers objets retra\u00e7ant l'histoire du quartier de Saint-Gervais, sur la rive droite, \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "professeur, directeur de la Biblioth\u00e8que Publique et Universitaire", "name": "Bouvier, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Deux jeunes songent \u00e0 demain : La profession d'avocat", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B52EF2AF-B96F-4D27-A9F8-EFB96CC343E1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avocat", "jeune (\u00e2ge)", "orientation professionnelle"], "excerpt": "Emission faite pour et par des jeunes destin\u00e9e \u00e0 leur donner - au travers d'une reconstitution de plaidoirie d'assises - une id\u00e9e de la profession d'avocat.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Semaine suisse", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 l'usine de crayons Caran d'Ache \u00e0 Gen\u00e8ve : Pr\u00e9sentation des crayons \u00e0 copier", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-3CF75F76-90C7-4548-B018-0F1F63514206", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 469, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caran d'Ache (Entreprise)"], "thematicThemes": ["usine", "crayon"], "excerpt": "Dans le cadre de plusieurs reportages sur les usines genevoises, la rubrique \"La Semaine suisse\" permet de vanter les m\u00e9rites des produits industriels suisses. Pr\u00e9sentation des crayons de couleur taill\u00e9s dans du bois de c\u00e8dre de Virginie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique", "name": "Andersen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La station uvale de Gen\u00e8ve. Reportage", "genres": ["INT"], "id": "sound-947EC39B-EED5-48EF-B6AE-8143FE3EEF54", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1941-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "jus de fruit", "raisin", "prophylaxie"], "excerpt": "La station uvale (jus de raisin) fut mont\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve pour \u00e9couler les produits mara\u00eechers et lutter activement contre l'alcoolisme en offrant des jus frais \u00e0 la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la ligue antialcoolique", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le Je\u00fbne F\u00e9d\u00e9ral et le p\u00e2t\u00e9 aux fruits : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3AE14D66-35FA-4A96-A90B-26158092EB27", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 533, "publicationDate": "1941-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muret, Albert"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "fruit (denr\u00e9e)", "prune", "Je\u00fbne f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Muret fait un bref historique du Je\u00fbne F\u00e9d\u00e9ral et raconte comment cela se passait durant son enfance et les changements intervenus depuis. Il donne ensuite la recette du p\u00e2t\u00e9 aux fruits.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A l'occasion du Congr\u00e8s de l'Association suisse de radiologie : Br\u00e8ve d\u00e9claration du Professeur Gilbert", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B66EC8CA-E218-4A95-BBFE-B13C40874ECF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1941-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radiologie", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur de m\u00e9decine, radiologue", "name": "Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e de jazz \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0A379E70-5924-4B52-B561-16D55DE88D89", "thematicGeographicals": ["Saint Louis", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)", "Etats-Unis", "Harlem"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1941-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "genre musical", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Avec en illustrations musicales: \"Up sound London\" et \"Night Fall\". Diff\u00e9rence entre les interpr\u00e8tes de jazz am\u00e9ricains et les interpr\u00e8tes europ\u00e9ens.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "orchestre de jazz", "name": "Fred Beuler", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Concours national d'accord\u00e9on \u00e0 Gen\u00e8ve : Interpr\u00e9tation de \"Une Fr\u00e9n\u00e9sie\"", "genres": ["DIV", "REP"], "id": "sound-9C3E60DE-89AC-4402-8813-125D7D88DDA9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1941-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "accord\u00e9on", "prix musical"], "excerpt": "Distribution des prix au concours de Gen\u00e8ve. Une jeune laur\u00e9ate interpr\u00e8te \"Fr\u00e9n\u00e9sie\".", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du concours", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, directeur", "name": "Lacroix, Fernand", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Pernet, Gaby", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Epreuves \u00e9liminatoires du 2e Concours national d'Ex\u00e9cution Musicale \u00e0 Gen\u00e8ve : Les appr\u00e9ciations de quelques membres du jury", "genres": ["COM"], "id": "sound-C7EABF47-4F18-4588-B074-E0EF5F6276E0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1941-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CNEM [= CIEM]"], "thematicThemes": ["musique classique", "conservatoire de musique", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Conservatoire de Lausanne", "name": "Pochon, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Scola Basiliensis", "name": "Sacher, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne zurichoise", "name": "Geier, Stephi", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre-adjoint de l'OSR", "name": "Appia, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Grande journ\u00e9e des Suisses de l'\u00e9tranger \u00e0 Schwytz : L'avenir de la jeunesse suisse \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EEF4F4A4-A4E5-40CC-8D14-41257C59184B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Schwyz (ville)"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1941-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Les jeunes filles du service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin.", "genres": ["INT"], "id": "sound-42B3D9C9-37C6-4B4A-8A6C-A147913621FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1941-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "service militaire f\u00e9minin", "arm\u00e9e", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "[Laubert de Marcence]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Course de c\u00f4te cycliste \"A travers Lausanne\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D046BC4A-1662-4E1D-A9EF-CD8BAD5306E0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 532, "publicationDate": "1941-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcbler, Ferdinand"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "excerpt": "Description de la course remport\u00e9e par K\u00fcbler. Moment pittoresque lorsque Squibbs engeule son chauffeur D\u00e9sir\u00e9 Blanc parce qu'il ne conduit pas la voiture de reportage \u00e0 la vitesse souhait\u00e9e... Classement final.", "alternativeExcerpt": ["En avant du peloton, Squibbs d\u00e9crit la course remport\u00e9e par K\u00fcbler."], "alternativeTitle": ["Course de c\u00f4te cycliste / SIR_1941-09-28_emission-sans-nom_D046BC4A-1662-4E1D-A9EF-CD8BAD5306E0 / Course de c\u00f4te cycliste \"A travers Lausanne\"", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3835344.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3818018", "isOnline": true, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3818017"]}, {"source": "siranau", "title": "650e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique [en fran\u00e7ais et en allemand] : Discours de Monsieur Broye, ambassadeur de Suisse \u00e0 Madrid", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6F6E4341-F42F-4B75-945C-14A08E2603D7", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli", "Suisse"], "durationSec": 879, "publicationDate": "1941-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habsbourg, Rodolphe de", "Pilet-Golaz, Marcel"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Suisses de l'\u00e9tranger", "comm\u00e9moration", "patriotisme"], "excerpt": "Naissance de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Valeurs et traditions suisses. Suisses de l'\u00e9tranger. Monument offert par ceux-ci \u00e0 Schwytz.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur de Suisse \u00e0 Madrid", "name": "Broye", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La course de c\u00f4te cycliste \"A travers Lausanne\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C097EAAC-62B9-48FD-97A8-53BB53C801C7", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1941-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcbler, Ferdinand"], "thematicThemes": ["cyclisme sur route (classique)"], "excerpt": "La course est d\u00e9crite depuis la voiture de reportage...avec un dialogue insolite entre le reporter et son chauffeur qui nous r\u00e9v\u00e8le les coulisses de la radio et les relations de travail entre collaborateurs. Vainqueur: Ferdinand K\u00fcbler.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Course cycliste", "imageURL": "http://www.rts.ch/3835344.image", "id": "ece-3818017", "durationSec": 531, "publicationDate": "1941-09-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "En avant du peloton, Squibbs d\u00e9crit la course remport\u00e9e par K\u00fcbler.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3818017", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3818017"}, {"source": "siranau", "title": "Reportage r\u00e9alis\u00e9 depuis le train Vevey-Les Pl\u00e9iades : La performance technique de cet enregistrement", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3436B4B1-9471-46D2-931C-D4C5BB4DBC8E", "thematicGeographicals": ["Pl\u00e9iades (les)", "Vevey"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1941-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "train"], "excerpt": "Radio-Lausanne a install\u00e9 son car d'enregistrement sur un wagon du train, et le reportage a lieu en direct lors de la descente, ce qui est une performance technique. Le reporter d\u00e9crit le paysage.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le retour au pays du consul de Suisse en Bessarabie : A propos de la colonie suisse de Bessarabie", "genres": ["INT"], "id": "sound-EF2F61C2-4420-4705-8AF7-A2A32CBACDDB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Roumanie", "Bessarabie", "URSS"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1941-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie", "Suisses de l'\u00e9tranger", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul de Suisse en Bessarabie", "name": "Girod", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les p\u00eacheurs de perles : Quelques \"perles\" ou annonces parues dans la presse romande et comment\u00e9es", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A023948B-F92E-4C77-84BD-A021978B6452", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 996, "publicationDate": "1941-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "presse quotidienne", "presse"], "excerpt": "Perles litt\u00e9raires et journalistiques. Langue fran\u00e7aise. Contresens d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres et moins c\u00e9l\u00e8bres.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateurs Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9union des Suisses de l'\u00e9tranger \u00e0 Schwytz : Une colonie suisse en Ukraine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71E773A7-9D05-41C9-9F1D-3D336D41280C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Crim\u00e9e", "Ukraine", "Zurichtal"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1941-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "Emigration suisse en Russie tsariste. Conditions d'\u00e9tablissement. Les Suisses de l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du professeur Auguste Piccard : A propos de questions scientifiques pos\u00e9es par les auditeurs", "genres": ["INT"], "id": "sound-6ACD3457-2B6F-4120-A9CB-797FC5CB0CDB", "durationSec": 1107, "publicationDate": "1941-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "astronomie", "chauffage", "plan\u00e8te", "vie extraterrestre"], "excerpt": "Les effets \u00e9ventuels de la bise sur la temp\u00e9rature de l'eau du lac. Peut-on mettre de la chaleur de l'\u00e9t\u00e9 en r\u00e9serve pour se chauffer en hiver? Explications techniques. Ce serait faisable mais extr\u00eamement co\u00fbteux. Existe-t-il des plan\u00e8tes habit\u00e9es ou habitables?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le coureur cycliste Ferdinand Kubler bat le record suisse de l'heure sur piste : Interview \u00e0 ce propos [en fran\u00e7ais et en suisse-allemand]", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-73C3F9DC-8963-4431-9754-D8C30D65CD87", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 512, "publicationDate": "1941-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcbler, Ferdinand"], "thematicThemes": ["cyclisme sur piste", "record national"], "excerpt": "Le reporter nous d\u00e9crit en direct la course de Kubler, comparant les temps de l'ancien record avec ceux du coureur. Une fois la course temin\u00e9e,il interviewe le nouveau recordman suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "K\u00fcbler, Ferdinand", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Union suisse du gaz : Interview de M. Genet, technicien de l'industrie du gaz", "genres": ["INT"], "id": "sound-879916D4-4888-4211-9E55-44E3632315A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1513, "publicationDate": "1941-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie chimique", "gaz naturel"], "excerpt": "L'utilisation du gaz pour les particuliers et l'\u00e9conomie nationale. Le traitement chimique du gaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "technicien de l'industrie du gaz", "name": "Genet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Fischer, docteur : A propos de la paralysie infantile", "genres": ["INT"], "id": "sound-6686824A-86F5-4221-826F-C7684ECA3AD0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Savoie", "Suisse"], "durationSec": 703, "publicationDate": "1941-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vivisection", "transfusion sanguine", "enfant (\u00e2ge)", "maladie", "exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale", "recherche m\u00e9dicale", "maladie virale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "d\u00e9pistage de maladies"], "excerpt": "Les transfusions de sang pour soigner la paralysie infantile. Gravit\u00e9 et extension de cette maladie. Propagation de la maladie. Exp\u00e9rience sur le singe. Epid\u00e9mie. Etat des connaissances. R\u00f4le de la transfusion du sang dans le traitement de la maladie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur, directeur de l'H\u00e9mocentrale de Gen\u00e8ve", "name": "Fischer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Qui a tu\u00e9 l'auteur? : Dernier \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1817BE1E-0FCE-487F-B44E-C1F90D4E225F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 654, "publicationDate": "1941-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musique municipale de Gen\u00e8ve"], "excerpt": "Dernier \u00e9pisode d'un roman policier sur l'assassinat du chef de la musique municipale.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (le journaliste Billenbois)", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Emile)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "M\u00e9li-m\u00e9lo magazine", "source": "siranau", "title": "La visite chez l'inventeur", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6AE18883-4F30-4937-A607-CB6256940E9E", "durationSec": 404, "publicationDate": "1941-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["invention (technique)"], "excerpt": "Interview imaginaire du pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des petits inventeurs. La machine \u00e0 enfiler les aiguilles. L'appareil \u00e0 tuer les mouches.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (le journaliste)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (l'inventeur)", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Une maison vous parle", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6C42F51C-B1A3-4A3E-8A55-58EEDC4F7373", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 435, "publicationDate": "1941-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme"], "excerpt": "La maison sans fondation. La vie locale genevoise. Sketch avec l'accent genevois. Deux lavandi\u00e8res genevoises parlent des nouvelles de la R\u00e9publique et du monde, de m\u00eame que de l'avenir du bateau-lavoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker de Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne (Madame Philom\u00e8ne)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Madame Sylvie)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Calvin (extrait)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D0B922F3-6CB8-4763-8633-0EBC3A7EF34C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 197, "publicationDate": "1941-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvin, Jean"], "thematicThemes": ["16e si\u00e8cle", "protestantisme", "religion et croyances"], "excerpt": "Evocation du retour de Jean Calvin \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne (femme de Calvin)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Jean Calvin)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (syndic de Gen\u00e8ve)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pi\u00e8ce radiophonique d'apr\u00e8s l'Abb\u00e9 Pr\u00e9vost par Alfred Penay et Charlie Gerval : \"Le Nouveau roman de Paul et Virginie\"", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C6ACED5D-2721-4309-B50F-9241A7285407", "durationSec": 9821, "publicationDate": "1941-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman d'amour"], "excerpt": "Vie du couple Paul et Virginie, deux c\u00e9libataires mari\u00e9s sur le tard. Illustration des particularit\u00e9s linguistiques des cantons de Vaud et Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Penay, Alfred", "type": "Auteur"}, {"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Gerval, Charlie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne (Berthe)", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Cl\u00e9mentine)", "name": "Hermine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Paul)", "name": "Gerval, Charlie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Cousine Emma)", "name": "Allasia, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Jean)", "name": "Penay, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Sonia)", "name": "Hornung, Camylle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Virginie)", "name": "Avenay, Lucie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan re\u00e7oit la bourgeoisie d'honneur de Pully", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-574CBD90-6DF4-4C0B-8BC4-87F908D90637", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully", "Suisse"], "durationSec": 1702, "publicationDate": "1941-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "patriotisme", "jeunesse", "ordre honorifique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Le syndic de Pully \u00e9voque la vie de Guisan. Celui-ci exprime son \u00e9motion. Il souhaite que la jeunesse helv\u00e9tique re\u00e7oive la Suisse telle \"que nous l'avons re\u00e7ue\". Le peuple suisse doit avoir la volont\u00e9 de se d\u00e9fendre pour \u00eatre respect\u00e9. N\u00e9cessit\u00e9 de l'unit\u00e9 pour se d\u00e9fendre. Sens du sacrifice du soldat. L'int\u00e9r\u00eat national passe au-dessus des consid\u00e9rations personnelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "syndic de Pully", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef de l'arm\u00e9e suisse durant la guerre 39-45", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du musicien Jo Bouillon : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-ACDCB70F-C497-4995-AB07-65CABC1D6095", "durationSec": 564, "publicationDate": "1941-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaquier, Charles", "Bouillon, Jo", "Chevalier, Maurice"], "thematicThemes": ["musique l\u00e9g\u00e8re"], "excerpt": "Premier prix du Conservatoire de Paris. Famille de virtuoses. Circonstances de la cr\u00e9ation de son orchestre. Premier concert de sa ville natale. Parrain de l'orchestre: Maurice Chevalier. Le Kursaal de Gen\u00e8ve. Programme vari\u00e9 de son orchestre. Il est le parrain d'un orchestre suisse, celui de Charles Jaquier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre, compositeur", "name": "Bouillon, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voulez-vous jouer avec nous? : Emission du 19 septembre 1941", "genres": ["VAR"], "id": "sound-F5470157-7FAE-4075-A3C7-8B73ADB18945", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 624, "publicationDate": "1941-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport"], "excerpt": "Jeu de questions au sujet des grands sportifs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante au concours", "name": "Champion, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "participante au concours", "name": "Ravussin, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "participant au concours", "name": "Koenig, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "participant au concours", "name": "Chassang, Georges", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Le second concours national d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve : Interview d'Henri Gagnebin, organisateur du concours", "genres": ["INT"], "id": "sound-06B083F8-B91E-4532-B5E5-64B54457DE9A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1941-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "musicien", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de t\u00e9l\u00e9phone", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Ansermier, vainqueur de la Coupe Gordon Benett en 1921 [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-9E5A4A9B-933E-4E68-8549-FB8ABC8BD574", "thematicGeographicals": ["Ostende", "Bruxelles", "Angleterre", "Belgique", "Oxford", "Londres"], "durationSec": 1024, "publicationDate": "1941-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ballon (a\u00e9rostat)", "exploit sportif", "sport a\u00e9rien (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Grande victoire du capitaine Armbruster et d'Ansermier. D\u00e9part de Bruxelles \u00e0 bord du ballon \"Zurich\" en direction d'Ostende et de la mer du Nord. Travers\u00e9e de la Manche \u00e0 700 m\u00e8tres d'altitude. Au-dessus de Londres. Direction Oxford. Un ballon tombe \u00e0 la mer. Les deux pilotes sauv\u00e9s. Ansermier projet\u00e9 dans la mer. Sa nacelle se remplit d'eau. Gr\u00e2ce au d\u00e9lestage, le ballon s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 nouveau. Direction les H\u00e9brides. Sont rest\u00e9s 27 heures dans l'air. Hospitalit\u00e9 des habitants d'une \u00eele proche de Dublin. Renvoient le ballon \u00e0 Zurich. Brillante r\u00e9ception \u00e0 Bruxelles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur de la Coupe Gordon Benett en 1921", "name": "Ansermier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de t\u00e9l\u00e9phone", "source": "siranau", "title": "Interview de M. Ansermier, vainqueur de la Coupe Gordon Benett en 1921 [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-0E293CBE-DC4E-48F6-832F-7CB137F26B2D", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Londres", "Ostende", "Oxford", "Belgique", "Angleterre"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1941-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport a\u00e9rien (comp\u00e9tition)", "ballon (a\u00e9rostat)"], "excerpt": "Grande victoire du capitaine Armbruster et d'Ansermier. D\u00e9part de Bruxelles \u00e0 bord du ballon \"Zurich\" en direction d'Ostende et de la mer du Nord. Travers\u00e9e de la Manche \u00e0 700 m\u00e8tres d'altitude. Au-dessus de Londres. Direction Oxford. Un ballon tombe \u00e0 la mer. Les deux pilotes sauv\u00e9s. Ansermier projet\u00e9 dans la mer. Sa nacelle se remplit d'eau. Gr\u00e2ce au d\u00e9lestage, le ballon s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 nouveau. Direction les H\u00e9brides. Sont rest\u00e9s 27 heures dans l'air. Hospitalit\u00e9 des habitants d'une \u00eele proche de Dublin. Renvoient le ballon \u00e0 Zurich. Brillante r\u00e9ception \u00e0 Bruxelles.", "alternativeExcerpt": ["Le vainqueur de la Coupe Gordon Bennett de 1921 raconte son aventure."], "alternativeTitle": ["Travers\u00e9e de la Manche / SIR_1941-09-18_coup-de-telephone_0E293CBE-DC4E-48F6-832F-7CB137F26B2D / Interview de M. Ansermier, vainqueur de la Coupe Gordon Benett en 1921 [son retravaill\u00e9]", "Coup de t\u00e9l\u00e9phone - 18.09.1941"], "imageURL": "//www.rts.ch/5534679.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5527549", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vainqueur de la Coupe Gordon Benett en 1921", "name": "Ansermier", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5527546"]}, {"source": "escenic", "program": "Coup de t\u00e9l\u00e9phone", "title": "Survol de la Manche", "imageURL": "http://www.rts.ch/5534679.image", "id": "ece-5527546", "durationSec": 539, "publicationDate": "1941-09-17T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le vainqueur de la Coupe Gordon Bennett de 1921 raconte son aventure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5527546", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5527546"}, {"program": "Semaine suisse", "source": "siranau", "title": "La Suisse industrielle et \u00e9conomique : Introduction", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D5C79A35-A829-4F19-8CC6-DDD3692E4021", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 851, "publicationDate": "1941-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique", "Etat"], "excerpt": "G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s sur la Suisse: Structures et institutions politiques. Neutralit\u00e9 et rayonnement international. L\u00e9gislation civile et commerciale. Le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique. Les secteurs \u00e9conomiques. L'industrie. Les structures de formation. Epargne, fortune et niveau de vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9colte de pommes de terre dans les parcs publics de Gen\u00e8ve", "genres": ["REP"], "id": "sound-A86856D7-DDF3-4349-9825-EDDA1C0438CC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 275, "publicationDate": "1941-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture vivri\u00e8re", "Plan Wahlen", "\u00e9conomie de guerre", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des r\u00e9coltes faites sur les espaces publics de la ville de Gen\u00e8ve et la gestion des produits r\u00e9colt\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service des promenades", "name": "Bois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "La pur\u00e9e de tomates : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9004A6DB-C0B5-45B2-AB49-42CDB5E1D8A2", "durationSec": 469, "publicationDate": "1941-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire", "tomate"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "Les activit\u00e9s de l'Ecole suisse de mousses \u00e0 bord du bateau \"Leventina\" \u00e0 B\u00e2le : Les fonctions du mousse dans la navigation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42993979-F704-40D2-8E07-B7991F548ADD", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1941-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel maritime", "navigation maritime", "\u00e9cole professionnelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "A propos de l'application du Plan Wahlen : Les batailles agricoles en Suisse orientale. Mise en culture du Rheintal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA221D63-CE0B-47D0-BFA8-08F11B807EFF", "thematicGeographicals": ["Suisse orientale"], "durationSec": 188, "publicationDate": "1941-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wahlen, Friedrich Traugott"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "Plan Wahlen", "culture intensive", "agriculture"], "excerpt": "Les plus importants travaux fonciers jamais r\u00e9alis\u00e9s en Suisse pour assurer l'approvisionnement autonome du pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "Le \"Knabenschiessen\" de Zurich : 1500 gar\u00e7ons de tout le pays comm\u00e9morent le 650e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E73E827-E161-4992-ADD8-D5B45BAA13C2", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1941-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tir (comp\u00e9tition)", "jeunesse", "comm\u00e9moration", "patriotisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Manifestations festives pour les soldats genevois d\u00e9mobilis\u00e9s : L'esprit de camaderie et de corps au civil et son r\u00f4le dans l'Europe pacifi\u00e9e de demain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A6FDE5B0-39B8-40D7-BB25-4C5A9A9EE035", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1941-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nouvelle installation pour le s\u00e9chage de fruits et l\u00e9gumes : Interview de Georges B\u00e9guin, conseiller communal et directeur des travaux publics de la ville de Neuch\u00e2tel", "genres": ["INT"], "id": "sound-4369717A-B6B5-43C0-8623-7233DDD17F13", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 447, "publicationDate": "1941-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Plan Wahlen", "conservation des aliments"], "excerpt": "Avec la guerre, le sucre se fait plus rare et il est important de pouvoir conserver les aliments. La ville de Neuch\u00e2tel a ainsi cr\u00e9\u00e9 une nouvelle installation pour le s\u00e9chage des fruits et des l\u00e9gumes. N'importe qui peut venir apporter ses fruits ou l\u00e9gumes \u00e0 s\u00e9cher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal et directeur des travaux publics de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "B\u00e9guin, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gafner, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Nouvelles installations de radiologie de l'h\u00f4pital des Cadolles \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview de Monsieur Glauser, secr\u00e9taire \u00e0 la direction des h\u00f4pitaux", "genres": ["INT"], "id": "sound-D73E451E-15E9-4AD3-A59B-568D86307432", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1941-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radiologie", "\u00e9quipement sanitaire"], "excerpt": "Les installations radiologiques de l'h\u00f4pital des Cadolles sont vieilles et ne suffisent plus, vu l'augmentation des personnes qui passent par le service radiologique. Des installations modernes vont \u00eatre install\u00e9es dans un nouveau b\u00e2timent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire \u00e0 la direction des h\u00f4pitaux de Neuch\u00e2tel", "name": "Glauser", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gafner, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Salutations de P\u00e2ques. Des enfants souhaitent de joyeuses P\u00e2ques \u00e0 leurs p\u00e8res sous les drapeaux", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8C16183B-51E1-44FC-B7BD-F7B09023614E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1941-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e2ques", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Ouverture du 22e Comptoir suisse du 13 au 28 septembre 1941. Discours de Walter St\u00e4mpfli, conseiller f\u00e9d\u00e9ral [Son retravaill\u00e9][Extrait]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-499C6145-E8B4-4253-A788-BDF222541E45", "durationSec": 387, "publicationDate": "1941-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comptoir suisse"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "foire commerciale", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Le fichier commence par le montage de 2 faces du discours du conseiller f\u00e9d\u00e9ral St\u00e4mpfli, et apr\u00e8s un silence de 5 secondes, il y a un extrait du cantique suisse en fin de 2e face.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "St\u00e4mpfli, Walter", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les cinq minutes du vendredi : La saison culturelle \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D5669BF4-9345-4E55-B01F-308847E568AA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Lausanne", "France"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1941-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "peinture"], "excerpt": "Culture en Suisse. Expositions de peinture. Expositions de la saison 1941-1942 \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Emile G\u00e9taz, \u00e0 propos de sa nouvelle t\u00e2che d'Abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons", "genres": ["INT"], "id": "sound-2C8838C1-DE49-4796-945E-A0ED1715CC81", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 437, "publicationDate": "1941-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie des vignerons", "f\u00eate des vignerons"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "G\u00e9taz parle de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs et des membres du Conseil de la Confr\u00e9rie des Vignerons. Il explique quelles sont les t\u00e2ches de ce Conseil: organisation des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales, c\u00e9r\u00e9monies triennales et F\u00eates des Vignerons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons, directeur de la Feuille d'Avis de Vevey, directeur du Messager Bo\u00eeteux de Berne et Vevey", "name": "G\u00e9taz, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Daniel, comique marseillais : Imitation, sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-87C6B95F-CAC1-4ECA-AA6B-A2ED42FCCCE1", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 658, "publicationDate": "1941-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponsard, Mireille", "Gorlett", "Pagnol, Marcel", "Raimu"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "com\u00e9die"], "excerpt": "\"Le nez de Jules\" (plages 17 et 19) et \"La petite de la Belle de mai\".", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "comique marseillais", "name": "Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Gorlett et Daniel, comiques marseillais : gal\u00e9jades", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-69731BE6-66BA-4414-9DF3-B8983712D3E5", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 1296, "publicationDate": "1941-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponsard, Mireille"], "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "com\u00e9die"], "excerpt": "Num\u00e9ro de Gorlett seul puis en compagnie de Monsieur Daniel.", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "comique marseillais", "name": "Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "comique marseillais", "name": "Gorlett", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Bicentenaire de la naissance de Johann Caspar Lavater, th\u00e9ologien et po\u00e8te Zurichois : Interview de Jean Brochet, pr\u00e9sident du Consistoire genevois", "genres": ["INT"], "id": "sound-118A5710-591E-4E95-947B-D2BA3581B9B6", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1941-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavater, Johann Caspard"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Consistoire genevois", "name": "Brochet, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'un accordeur de piano : A propos de son m\u00e9tier", "genres": ["INT"], "id": "sound-8C4A8F07-8F51-4223-8E36-B9D4555B89ED", "durationSec": 549, "publicationDate": "1941-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accordeur de piano", "name": "[Hubert], Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Eug\u00e8ne Faillettaz, pr\u00e9sident central du Comptoir suisse de Lausanne : A propos de cette foire commerciale", "genres": ["INT"], "id": "sound-EAF6669F-5EC6-4816-A5FB-4F68A234274C", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "B\u00e2le"], "durationSec": 764, "publicationDate": "1941-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale"], "excerpt": "Souvenirs des premiers Comptoirs et de la Foire de B\u00e2le. Le premier Comptoir de Lausanne en 1919. Foire coloniale de 1924. Pays invit\u00e9s. Quinzi\u00e8me Comptoir en 1935. Vingti\u00e8me Comptoir pendant la guerre: une catastrophe financi\u00e8re. Succ\u00e8s inesp\u00e9r\u00e9 en 1940. En 1941, tous les espoirs sont permis. Environ 2000 exposants, 30% de plus qu'en 1940.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident central du Comptoir suisse de Lausanne", "name": "Faillettaz, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Activit\u00e9 et prospection \u00e9conomique suisse \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10D2E9FF-E357-4105-8CA5-45435228B8D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1941-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "exportation"], "excerpt": "La lutte de la Suisse sur les march\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger: r\u00e9alit\u00e9s et prospections.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Rodolphe de Reding, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Radiodiffusion suisse et directeur de l'Office international de la Radiodiffusion : A propos des retransmissions du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["INT"], "id": "sound-DF2DFA23-9816-4A77-97DE-A33D4CA441EE", "thematicGeographicals": ["Gr\u00fctli", "Suisse", "Schwyz"], "durationSec": 840, "publicationDate": "1941-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["patriotisme", "\u00e9mission de radio", "comm\u00e9moration", "radio"], "excerpt": "Le but de la Radio suisse en participant \u00e0 cette f\u00eate: y associer tout le peuple suisse en Europe et Outre-mer. Jamais la radio n'a fait un tel effort. Nombreux reporters. L'Am\u00e9rique a retransmis en direct cette manifestation. Complexit\u00e9 des pr\u00e9paratifs de ces retransmissions. Emissions en direct et en diff\u00e9r\u00e9s. Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger touch\u00e9s par les diffusions du service d'OC \u00e0 Berne (40 heures d'\u00e9mission). R\u00e9ception excllente et profonde impression selon de nombreux t\u00e9l\u00e9grammes. Plusieurs pays ont r\u00e9alis\u00e9 des \u00e9missions sp\u00e9ciales. F\u00e9lix Dupuis \u00e9voque les installations techniques pour les retransmissions en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger. Studios install\u00e9s \u00e0 Schwytz et au Gr\u00fctli pour les diff\u00e9rentes r\u00e9gions linguistiques. Studios mobiles. Nombreux microphones, t\u00e9l\u00e9phones, c\u00e2bles et lignes. Inqui\u00e9tude au Gr\u00fctli le 2 ao\u00fbt: incident technique juste avant l'\u00e9mission. R\u00e9paration de derni\u00e8re minute et r\u00e9ussite de la retransmission.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la division technique des PTT", "name": "Dupuis, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Radiodiffusion suisse, directeur de l'Office international de la Radiodiffusion", "name": "Reding, Rodolphe de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monies du 750\u00e8me anniversaire de la Ville de Berne : Le cort\u00e8ge des \u00e9coles et la Landsgemeinde des jeunes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB1FFFB7-3138-49CF-B593-B07746F0E3D2", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1941-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "jeune (\u00e2ge)", "cort\u00e8ge", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s de l'Union suisse de l'enseignement professionnel : Le but des Assises annuelles tenues \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-65B683D2-2391-4177-B8D8-3D5E9BBDB40B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 543, "publicationDate": "1941-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel", "enseignement post-scolaire", "formation professionnelle", "enseignant", "apprenti"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association genevoise de l'Union suisse", "name": "Dunand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union suisse", "name": "Petitpierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e 1941 de l'\u00e9cole enfantine genevoise : Interview de deux nouveaux \u00e9l\u00e8ves", "genres": ["INT", "DIV"], "id": "sound-985D8BC4-F683-4FE2-8747-0647B67D8D4E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1941-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9colier", "\u00e9cole enfantine", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole enfantine", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Revue \"L'air du temps\" de William Aguet et M. Hayward", "genres": ["VAR"], "id": "sound-7C8F8A41-0947-4F3B-A558-D19EE07498AC", "durationSec": 3645, "publicationDate": "1941-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Conf\u00e9rence humoristique sur le savon. Chanson. Sketch (\"Connais ton pays\"). Chanson. Sketch entre deux cyclistes et un automobiliste. Chansons. Sketch (rencontre avec Madame \"Distance\"). Chansons. Final", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Hayward, M.", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Aguet, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Almand, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Ottone, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Ugane, Olga", "type": "Participant"}, {"name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Acad\u00e9mie d'Ouchy (4) : Fantaisie sur le th\u00e8me du port du pantalon pour les femmes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-B98FC096-FEA8-4D7F-949C-32AA5220B2FD", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1941-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "D\u00e9bat contradictoire et fantaisiste avec des positions diverses sur la mani\u00e8re dont les femmes doivent s'habiller, \u00e0 partir de soi-disant lettres d'auditeurs. La conclusion de la docte Acad\u00e9mie d'Ouchy: pour la libert\u00e9... sans licence.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Alcide Bolomey", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Ag\u00e9nor Brisebise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "M. de la Basse-Falaise", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "M. Barber\u00e8che", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bilan des manifestations estivales 1941 de Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-4989026C-88D7-4E1B-A133-A5CF14CB7243", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 895, "publicationDate": "1941-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "manifestation culturelle", "rationnement", "tourisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Jeux de Gen\u00e8ve 1941. Le bilan touristique malgr\u00e9 la guerre et les restrictions. Les manifestations culturelles de l'\u00e9t\u00e9 1941. Le bimill\u00e9naire de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire des Festivals de Gen\u00e8ve", "name": "Andr\u00e9ossi", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Compagnie g\u00e9n\u00e9rale de navigation de Gen\u00e8ve", "name": "Metz", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur des Jeux de Gen\u00e8ve 1941", "name": "Babel, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Association des int\u00e9r\u00eats de Gen\u00e8ve", "name": "Trachsel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de t\u00e9l\u00e9phone", "source": "siranau", "title": "Coup de t\u00e9l\u00e9phone avec Ma\u00eetre Jayet-Combe : A propos du droit de pacage franco-suisse ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF55D571-3BD1-4709-AA3D-6FE3F7566AF0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (d\u00e9partement fran\u00e7ais)", "Allemagne", "France"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "1941-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "p\u00e2turage", "alpage", "troupeau", "convention internationale"], "excerpt": "Chaque \u00e9t\u00e9, le b\u00e9tail suisse monte \u00e0 l'alpage dans le Jura, sur territoire fran\u00e7ais selon une vieille convention du 18e si\u00e8cle. Avec la deuxi\u00e8me guerre mondiale, cette convention est mise en p\u00e9ril. D\u00e9finition du pacage:p\u00e2turage. Le droit de pacage: droit de faire p\u00e2turer son troupeau. R\u00e8glement de 1765 consacre les us et coutumes concernant le droit de pacage franco-suisse. En 1882, une convention franco-suisse codifie ces coutumes. 8000 \u00e0 9000 hectares de terrain concern\u00e9s. En 1912, les modalit\u00e9s sont pr\u00e9cis\u00e9es. En 1938, convention comprenant des modifications. Printemps 1940: le gouvernement fran\u00e7ais se montre compr\u00e9hensif lors de la signature de l'armistice. Attitude favorable des autorit\u00e9s militaires allemandes en juin/juillet 1940: les troupeaux autoris\u00e9s \u00e0 pacager. La guerre n'a pas supprim\u00e9 la coutume ancestrale. En 1941, grandes difficult\u00e9s \u00e0 maintenir le droit de pacage. Ma\u00eetre Jayet-Combe est intervenu aupr\u00e8s des autorit\u00e9s fran\u00e7aises de Vichy et aupr\u00e8s des autorit\u00e9s allemandes. Il a rencontr\u00e9 de la bienveillance: la convention de 1938 est respect\u00e9e en 1941. Bon espoir de solution pour 1942. Le pacage franco-suisse repr\u00e9sente un int\u00e9r\u00eat capital pour notre b\u00e9tail.Sur pl. 01, 08 et 09, fragments d'un enregistrement des Semaines musicales de Lucerne, avec la Force du destin de Verdi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Jayet-Combe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Envers du d\u00e9cor", "source": "siranau", "title": "Les excentriques (6) par St\u00e9phane Audel : Evocation de l'originalit\u00e9 des com\u00e9diens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5862395E-736F-44FB-9549-906DDCCCCD49", "durationSec": 752, "publicationDate": "1941-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9jane", "Decaille", "Antoine, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Caract\u00e8re pittoresque de certains com\u00e9diens. L'acteur Decaille de l'Od\u00e9on. Ses conflits avec le metteur en sc\u00e8ne Andr\u00e9 Antoine et R\u00e9jane. Anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Fosca, critique d'art : Portrait du peintre suisse Johann Heinrich F\u00fcssli", "genres": ["INT"], "id": "sound-8AAFEE6A-DD37-4117-87A1-39BEB4941C06", "thematicGeographicals": ["Italie", "Zurich (ville)", "Londres"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1941-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00fcssli, Johann Heinrich"], "thematicThemes": ["peinture", "romantisme", "artiste", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Son avis sur l'exposition zurichoise de F\u00fcssli. Biographie du peintre. Ses sujets de pr\u00e9dilection.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique d'art", "name": "Fosca, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La semaine tessinoise de Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F8A980C-FC0C-44E6-AFB5-976B3B33C02C", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Tessin", "Zurich (ville)"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1941-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "patrimoine culturel", "rationnement"], "excerpt": "Prochaine inauguration de la Semaine tessinoise de Zurich. Intiative de solidarit\u00e9 culturelle entre le canton de Zurich et celui du Tessin. Solidarit\u00e9 suisse. Rationnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Monsieur Patin. Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Marcel Olivier : Fragment du 3e acte", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-71441D1D-8907-4F0A-9838-2A78D4DAE48E", "durationSec": 182, "publicationDate": "1941-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Olivier, Marcel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La secr\u00e9taire", "name": "Polla, Lily", "type": "Participant"}, {"role": "Robert Dubois", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Antonio Riccoldi", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Ren\u00e9e Durward : A propos des sultans de Java et de la c\u00e9r\u00e9monie d'un couronnement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47B947B3-AE2A-42FE-BA7F-5227B52539C9", "thematicGeographicals": ["Java"], "durationSec": 824, "publicationDate": "1941-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "noblesse", "voyage", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "voyageuse", "name": "Durward, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "Les propos du caviste : Le tabac de la Broye et le projet d'en faire de l'huile", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12A3DC5F-05A1-479D-8B71-DF8B22044616", "durationSec": 245, "publicationDate": "1941-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "tabac", "rationnement", "huile v\u00e9g\u00e9tale"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge de l'application du Plan Wahlen : L'aide du Fonds national pour l'extension des cultures et de Pro Juventute en faveur de l'agriculture suisse", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A778A218-C91B-4D09-B2FB-44DBE03E32F4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Juventute"], "thematicThemes": ["agriculture", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "Plan Wahlen"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 Pro Juventute", "name": "Maire", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur du texte du Conseiller d'Etat Anken", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "chef du d\u00e9partement cantonal genevois de l'int\u00e9rieur", "name": "Anken", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "\"Mitraillon\". Revue militaire genevoise : Extraits choisis. Sketches et chansons", "genres": ["VAR"], "id": "sound-5DED63C3-6E95-4808-8F7C-C651A7E83948", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 353, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "membres de la Fanfare", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Parros", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fontaine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Cirque Knie \u00e0 Gen\u00e8ve : Le dressage des chevaux et des \u00e9l\u00e9phants", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-E6B499C6-0994-46BD-922F-C730777CC49B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 665, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9phant", "dressage", "cheval", "cirque", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cornac", "name": "Knie, Rolf (Sr)", "type": "Participant"}, {"role": "dresseur de chevaux", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Sr)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La mort est \u00e0 l'\u00e9coute : Roman policier en cinq \u00e9pisodes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-11E9EB7E-0678-413E-8BE9-6BD9A629B3A9", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fosca, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens de la Troupe de la Com\u00e9die", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur la carbonisation du bois \u00e0 Collex-Bossy dans le canton de Gen\u00e8ve : Approvisionnement des moteurs \u00e0 gazog\u00e8ne", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-9F33BEA9-0D52-403D-B2EA-0AF06148C346", "thematicGeographicals": ["Collex-Bossy", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "moteur \u00e0 gaz", "\u00e9conomie de guerre", "charbon", "agriculture", "tracteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charbonnier", "name": "Blanc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur la carbonisation du bois \u00e0 Collex-Bossy (GE) : Approvisionnement \u00e9nerg\u00e9tique des moteurs \u00e0 gazog\u00e8ne", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-D72B98D7-3738-4178-9B35-E5F7C665E326", "thematicGeographicals": ["Collex-Bossy", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 694, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moteur \u00e0 gaz", "tracteur", "charbon", "\u00e9conomie de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association genevoise des propri\u00e9taires de tracteur", "name": "Blanc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association genevoise des propri\u00e9taires de tracteur", "name": "Dufour", "type": "Participant"}, {"role": "l'agriculture", "name": "Dugerdil", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier agricole", "name": "Lambercy", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du Service cantonal de", "name": "Picot", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rentr\u00e9e des classes 1941 \u00e0 Gen\u00e8ve : Interviews d'enfants sur leurs premiers jours d'\u00e9cole enfantine et sur leur profession r\u00eav\u00e9e", "genres": ["INT"], "id": "sound-91D14677-237C-4E2C-87BD-ABB2E084CFD4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement public", "rentr\u00e9e scolaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9colier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves d'\u00e9cole enfantine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur le centre genevois de s\u00e9chage de fruits et l\u00e9gumes : Utilisation totale des r\u00e9coltes et alimentation des indigents", "genres": ["INT"], "id": "sound-B5A178CD-EAC3-4718-AD97-F94B6995B6DC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 520, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "conserve alimentaire", "\u00e9conomie de guerre"], "excerpt": "Mise en service du premier four de s\u00e9chage genevois pour venir en aide aux familles n\u00e9cessiteuses et contribuer \u00e0 l'utilisation totale des r\u00e9coltes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du centre de s\u00e9chage", "name": "Nobs (f\u00e9m.)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les Cavallini, clowns du Cirque Knie : Sketch avec chansons et interview", "genres": ["VAR", "INT"], "id": "sound-178FE041-3A30-4A31-B6D6-F2082B7AED7D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1941-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cirque", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteuse du num\u00e9ro des Cavallini", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "clowns", "name": "Cavallini", "type": "Participant"}], "Interview\u00e9/e": [{"role": "clowns", "name": "Cavallini", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Canard sauvage. Pi\u00e8ce d'Henrik Ibsen [extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-38BE0E9D-140D-4C9C-A901-B00D41663834", "durationSec": 198, "publicationDate": "1941-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ibsen, Henrik", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Finale des Jeux de Gen\u00e8ve de 1941 : Remerciements et remise de r\u00e9compenses", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-2BD0B194-C485-4C89-997B-FE2E665A1EDB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1941-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comit\u00e9 genevois des sports", "Uhler, Jean"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "sport", "presse"], "excerpt": "Bilan des jeux de Gen\u00e8ve de 1941. Sports \u00e0 Gen\u00e8ve. Remerciements aux organisateurs et \u00e0 la presse. Fr\u00e9quentation des jeux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tr\u00e9sorier des Jeux de Gen\u00e8ve", "name": "Barambon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 d'organisation des Jeux de Gen\u00e8ve", "name": "Babel, Henry", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 genevois des sports", "name": "Burgy, Max", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de la Ville de Gen\u00e8ve, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux sports", "name": "Uhler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interviews sur le film \"L'Oasis dans la tourmente\" d'Arthur Porchet et Jean Hort consacr\u00e9 \u00e0 Henri Dunant, fondateur de la Croix-Rouge", "genres": ["INT"], "id": "sound-67BE10F9-140C-4F4C-8DFA-67E7E9C1951E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 625, "publicationDate": "1941-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dunant, Henri", "CICR"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "tournage de film"], "excerpt": "Film sur la Croix-Rouge r\u00e9alis\u00e9 par Arthur Porchet sur un sc\u00e9nario de Jean Hort. Le film sera notamment synchronis\u00e9 en allemand. Interview d'Arthur Porchet qui indique les noms de ses collaborateurs: le peintre Wanner, le chef op\u00e9rateur Bujard, le deuxi\u00e8me op\u00e9rateur Robert Porchet, l'assistant Pellet, le r\u00e9gisseur Rufli. Il remercie les autorit\u00e9s genevoises de leur aide et les Services Industriels pour le courant en pleine campagne. Interview d'El\u00e9onore Hirt, interpr\u00e8te du r\u00f4le de Jeanne, l'h\u00e9ro\u00efne tragique du film. Jeanne a un premier amour malheureux et se console comme infirmi\u00e8re de la Croix-Rouge. Elle est troubl\u00e9e par un jeune paysan. Elle est une mystique, un \u00eatre d'exception. Interview de Camille Hornung qui interpr\u00e8te le r\u00f4le d'une fermi\u00e8re. Elle se r\u00e9jouit du retour du cin\u00e9ma suisse aux sources d'inspiration nationale. Paul-Henri Wild interpr\u00e8te le r\u00f4le du mari de la fermi\u00e8re...et dit penser comme sa femme. Lucien Monlac d\u00e9clare aimer jouer en ext\u00e9rieur. Albert Itten, dont le personnage de paysan rieur sera emport\u00e9 dans la tourmente, dit...qu'il n'a rien \u00e0 dire. Floriane Sylvestre interpr\u00e8te une jeune servante de ferme. C'est la premi\u00e8re fois qu'elle fait du cin\u00e9ma. Extrait du r\u00f4le interpr\u00e9t\u00e9 par Blanche Dauris. 40 r\u00f4les, 200 figurants. Quelques autres interpr\u00e8tes cit\u00e9s: Jeanne Reymond, Lucie Avenay, Germaine Tournier, Marie Lachenal, Adrien Nicati. Com\u00e9diens suisses dont certains sont rentr\u00e9s de l'\u00e9tranger. Les techniciens ont fait leur preuve \u00e0 l'\u00e9tranger. Porchet a cr\u00e9\u00e9 les premiers studios sonores en Espagne et a tourn\u00e9 aux Etats-Unis avec Griffith. Le film: la guerre, la Croix-Rouge, oeuvre universelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de Cin\u00e9vox", "name": "Depallens, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste et sc\u00e9nariste", "name": "Porchet, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Monlac, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Hirt, Eleonore", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Sylvestre, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Hornung, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "sc\u00e9nariste du film, com\u00e9dien", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Dauris, Blanche", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les F\u00e9eries citadines de Fribourg : Une ville comparable \u00e0 un op\u00e9ra grandiose", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4ABDBE2F-27B7-4C08-827D-C75F31AE6A87", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 190, "publicationDate": "1941-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "f\u00eate populaire", "ville"], "excerpt": "Evocation emphatique de la Fribourg s\u00e9culaire", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur", "name": "Jacometti, Nestor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "En marge du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Documentaire film\u00e9 de l'Association d'action pour le film national : Le credo de la Suisse grav\u00e9 sur pellicule", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BA51FAAF-2873-48FD-B63E-3B387DC38D2D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1941-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s. Anecdote \u00e0 propos de la diction et de l'accent vaudois d'une personne interview\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79CC0A2B-B42D-43A5-B4C0-A28720B508A8", "durationSec": 125, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "La colonie de vacances \"Vivre\" d'Ani\u00e8res pr\u00e8s de Gen\u00e8ve : L'hygi\u00e8ne du plein air", "genres": ["INT"], "id": "sound-8DC06EB3-1B2D-4AF1-ACF2-CA592301C076", "thematicGeographicals": ["Ani\u00e8res", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonie de vacances", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "vie quotidienne", "enfance"], "excerpt": "La vie quotidienne d'une colonie de vacances. Occupations de la journ\u00e9e (lever, gymnastique, toilette, petit d\u00e9jeuner, corv\u00e9es, \u00e9tudes et promenades). Prise de poids des filles et des gar\u00e7ons gr\u00e2ce \u00e0 l'hygi\u00e8ne de vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctoresse, responsable sanitaire", "name": "Chenaux", "type": "Participant"}, {"role": "jeune fille de 12 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme de 15 ans", "name": "Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s. Anecdote \u00e0 propos de la diction et de l'accent vaudois d'une personne interview\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84E3A9AA-FE77-434E-B2A4-F0BA688673C4", "durationSec": 125, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s. Anecdotes de Marcel W. Su\u00e8s : A propos du tour de Suisse cycliste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F282DF3B-662D-4DA7-B084-F19AB9142FB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Tour de Suisse cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du soir", "source": "siranau", "title": "Le projet du canal de la Limmat \u00e0 Zurich : Le r\u00f4le de l'urbanisme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5112BF6C-CEA3-4D3D-AF3C-D584C3733B0D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)", "Limmat", "Tessin"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canal", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La colonie de vacances Vivre d'Ani\u00e8res. Par Henri Meyer de Stadelhofen et la doctoresse Chenaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A8A97AA-7570-4FDD-910F-8633E3085E34", "thematicGeographicals": ["Ani\u00e8res", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "vie quotidienne", "hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "colonie de vacances"], "alternativeExcerpt": ["Reportage \u00e0 la colonie de vacances \"Vivre\" d'Ani\u00e8res."], "alternativeTitle": ["Vivre d'Ani\u00e8res / SIR_1941-08-28_emission-sans-nom_0A8A97AA-7570-4FDD-910F-8633E3085E34 / La colonie de vacances Vivre d'Ani\u00e8res. Par Henri Meyer de Stadelhofen et la doctoresse Chenaux", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4585810.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4584125", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune fille de 12 ans 1/2", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme de 15 ans", "name": "Jean", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme de 15 ans", "name": "Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "doctoresse, responsable sanitaire", "name": "Chevaux", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4584123"]}, {"source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s. Introduction \u00e0 l'interview du com\u00e9dien Charpin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D388E9CE-A11A-4E78-A2EC-9792BC09D988", "durationSec": 47, "publicationDate": "1941-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charpin"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "\"Vivre\" \u00e0 Ani\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/4585810.image", "id": "ece-4584123", "durationSec": 191, "publicationDate": "1941-08-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Reportage \u00e0 la colonie de vacances \"Vivre\" d'Ani\u00e8res.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4584123", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4584123"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Images suisses", "source": "siranau", "title": "Pictet de Rochemont, soldat, diplomate et laboureur (extrait) : L'arriv\u00e9e des Suisses au Port Noir", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E6D15100-53C5-4ACC-8B52-30A2E0EE05BA", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Port Noir"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1941-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pictet de Rochemont, Charles"], "thematicThemes": ["diplomatie", "politique internationale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'arriv\u00e9e des Suisses au Port Noir. Les tractations des Genevois au Congr\u00e8s de Vienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte,\u00e9crivain", "name": "Misery, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Copponex, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Dimeray, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attentat contre Pierre Laval \u00e0 Versailles", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-0D4F4BB9-0B06-480C-8DC2-4A7F9EB5069B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 680, "publicationDate": "1941-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9at, Marcel", "Laval, Pierre"], "thematicThemes": ["occupation militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique", "attentat"], "excerpt": "Laval et D\u00e9at bless\u00e9s. Tentastive de suicide de l'auteur de l'attentat. D\u00e9sarm\u00e9. La foule crie: \"A mort!\" Probabilit\u00e9 que l'auteur de l'attentat est un communiste. La Marseillaise chant\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en zone occup\u00e9e. Interview d'un l\u00e9gionnaire qui \u00e9voque son id\u00e9al et ses d\u00e9corations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Delon", "type": "Participant"}, {"role": "l\u00e9gionnaire fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur", "name": "De Brignon", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Attentat contre Pierre Laval, g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais lors de sa visite faite en compagnie de Fernand de Brinon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement fran\u00e7ais dans les territoires occup\u00e9s, \u00e0 la L\u00e9gion des Volontaires Fran\u00e7ais (L.V.F.) contre le bolch\u00e9visme", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0A06A9CB-BED6-4A5C-B0BD-F4AAAD60218F", "durationSec": 320, "publicationDate": "1941-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laval, Pierre", "L\u00e9gion des volontaires fran\u00e7ais contre le bolch\u00e9visme"], "thematicThemes": ["soldat", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "attentat"], "excerpt": "Reportage les lieux au moment de l'attentat.", "alternativeTitle": ["SIR_1941-08-27_emission-sans-nom_0A06A9CB-BED6-4A5C-B0BD-F4AAAD60218F / Attentat contre Pierre Laval, g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais lors de sa visite faite en compagnie de Fernand de Brinon, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement fran\u00e7ais dans les territoires", "Emission sans nom - 27.08.1941"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255022", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du gouvernement fran\u00e7ais dans les territoires occup\u00e9s", "name": "Brinon, Fernand de", "type": "Participant"}, {"role": "militaire, pr\u00e9sident du comit\u00e9 central de la L.V.F.", "name": "Deloncle, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3255018"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Images suisses", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Samuel Bezen\u00e7on, com\u00e9dien amateur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACBFECBA-3F41-4A36-ADBD-F74E810195EC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1941-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bezen\u00e7on, Samuel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Hommage \u00e0 Samuel Bezen\u00e7on, com\u00e9dien amateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, membre de la Com\u00e9die fran\u00e7aise", "name": "Marziano, Nadine", "type": "Participant"}]}}]}}