{"response": {"numFound": 976, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Causerie universitaire", "source": "siranau", "title": "Au coeur des lettres fran\u00e7aises : Georges Duhamel. Causerie de Ren\u00e9 Bady, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-C380E906-0487-4324-B232-70F6E3AB9191", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 831, "publicationDate": "1941-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duhamel, Georges"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "excerpt": "Portrait de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais. Une question traverse toute l'oeuvre de Duhamel : quels sont les pouvoirs de l'homme face \u00e0 sa destin\u00e9e? M\u00e9decin major durant la Grande Guerre et t\u00e9moin de l'h\u00e9ro\u00efsme des soldats. La probl\u00e9matique du h\u00e9ros et du saint dans ses oeuvres. Humanisme, observation et recherche.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bady, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie d'Aloys Fornerod : A propos du chant m\u00e9di\u00e9val", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59D1B6ED-94B5-4226-9C0A-37B55A424202", "durationSec": 493, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "musique vocale"], "excerpt": "Apr\u00e8s les commentaires de Fornerod, interpr\u00e9tation de la chanson du Vivarais, de \"La belle Isabeau\", de \"Les Agr\u00e9ments du mariage\".", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "cantatrice", "name": "Rochat, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Guibat, Franck", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Fornerod, Alo\u00ffs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voeux pour 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0086A78A-775B-44A6-8F88-CA8B0EE27969", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "paix", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Les restrictions de l'ann\u00e9e qui s'ach\u00e8ve. R\u00e9solutions non tenues en 1940. Nous reportons \u00e0 l'ann\u00e9e prochaine. Voeux pour que la barque Helv\u00e9tie tienne. Espoir de paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl de Radio-Lausanne pour les enfants [Fragment]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A08362A3-2822-45E3-81EC-3C25420616E8", "durationSec": 281, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus-Christ"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "religion et croyances"], "excerpt": "Adresse \u00e0 Marie et Joseph. La cr\u00eache. Proclamation de l'heureuse nouvelle de la naissance du Sauveur. Pri\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rirette et le bel artilleur. Pi\u00e8ce de Samuel Chevallier [extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DC4AD3C9-71E0-43B9-816E-E1B447039D86", "durationSec": 268, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Deux jouets dialoguent. Le soldat est amoureux de la poup\u00e9e. Elle \u00e9voque ses propres qualit\u00e9s, notamment sa capacit\u00e9 \u00e0 mouiller son lit. Elle exige qu'il vienne \u00e0 elle... mais il est fix\u00e9 sur son canon. Il chante.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le soldat artilleur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "La poup\u00e9e Rirette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Les marraines de guerre : Interview de Lucie Lauber, leur responsable", "genres": ["INT"], "id": "sound-524364B3-D898-4816-907B-97BB8B7DD2F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "La marraine de guerre, venue de Marsens et de passage \u00e0 Lausanne, salue soldats et filleuls. Elle encourage les femmes \u00e0 s'occuper des soldats. Appel aux futures marraines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des marraines de guerre", "name": "Lauber, Lucie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Allocution du g\u00e9n\u00e9ral Guisan pour la fin de l'ann\u00e9e 1940 : A propos de la d\u00e9fense du pays ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9F0A21BA-388D-4CE7-9E34-413EAA3DC3A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "femme", "arm\u00e9e", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "Adresse aux soldats en cong\u00e9. L'arm\u00e9e, \u00e9cole de caract\u00e8re, de sacrifice. Dieu a \u00e9pargn\u00e9 la pays, il nous regarde et nous juge. Adresse aux femmes. Leur r\u00f4le aux champs, \u00e0 l'usine, au foyer. Croire \u00e0 l'av\u00e8nement d'un monde meilleur. Devoir vis-\u00e0-vis des anc\u00eatres. Se d\u00e9vouer \u00e0 la patrie. Aspect positif de l'\u00e9preuve.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral suisse", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours du g\u00e9n\u00e9ral Guisan : A propos de la d\u00e9fense du pays (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-027885B1-F8D0-4DF0-B93E-0263B134DBEC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1941-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["politique de d\u00e9fense", "r\u00e9sistance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "patriotisme"], "excerpt": "Adresse \u00e0 l'arm\u00e9e. D\u00e9fense du pays. Le soldat doit mettre en pratique pendant ses cong\u00e9s militaires ce qu'il a appris \u00e0 l'arm\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef de l'arm\u00e9e suisse durant la guerre 39-45", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur SSR (en fran\u00e7ais)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur SSR (en romanche)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur SSR (en allemand)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur SSR (en italien)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'arbre de No\u00ebl des ch\u00f4meurs et d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9s vaudois : Reportage dans la salle du Comptoir \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CDA9F1E5-1DC6-47A2-92C1-030DC01965B3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 515, "publicationDate": "1941-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arm\u00e9e du Salut"], "thematicThemes": ["assistance sociale", "ch\u00f4meur", "aide aux indigents", "alimentation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "No\u00ebl", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Organis\u00e9 par l'Arm\u00e9e du Salut. Description de la salle. Repas et boissons servis \u00e0 1100 indigents. Des paquets leur seront offerts, contenant des denr\u00e9es alimentaires. Geste de l'\u00e9conomat de guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Virdis, Joseph", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le moment r\u00e9cr\u00e9atif : Voulez-vous jouer avec nous?", "genres": ["DIV"], "id": "sound-40A289AC-333C-4EA3-96A9-DBC284B0DF81", "durationSec": 698, "publicationDate": "1941-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson enfantine"], "excerpt": "Jeu radiophonique sur les chanson enfantines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat, vendeur", "name": "Albert", "type": "Participant"}, {"role": "candidate, \u00e9tudiante", "name": "Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "candidate", "name": "Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "candidat", "name": "Huber, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chanson en balade", "source": "siranau", "title": "L'orphelinat des Evol \u00e0 Neuch\u00e2tel : Chansons, interviews et po\u00e8me", "genres": ["INT", "DIV", "REP"], "id": "sound-F9C96B05-8447-444B-8CD8-9E3CF32A1110", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1256, "publicationDate": "1941-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "orphelinat", "orphelin", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'orphelinat", "name": "Quinche", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "fillette de 10 ans", "name": "Bastingue, Ginette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [Squibbs]", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acord\u00e9oniste", "name": "Le\u00f3n", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Sigal, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Pingault, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous la lampe", "source": "siranau", "title": "Les inventeurs : Emission de fantaisie", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5FF5A593-FECE-4837-9704-2E35C1CCABF8", "durationSec": 663, "publicationDate": "1941-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jonas", "Gutenberg", "Archim\u00e8de"], "thematicThemes": ["invention (technique)"], "excerpt": "Evocation en paroles et en chansons de grands inventeurs. Chansons: \"Archim\u00e8de\", \"Le bras de Jonas\", \"Eur\u00e9ka\".", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Dudan, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Ravissantes...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450507.image", "id": "ece-3450509", "durationSec": 119, "publicationDate": "1941-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les coiffeurs sont innovants en 1941 et leurs mod\u00e8les bien jolies.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450509", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450509"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Sur la route d'Aigle \u00e0 Leysin. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-64F4BB7A-2453-435F-A21F-2AFAAB32D324", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Aigle", "Leysin"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tra\u00eeneau", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le cocher", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Le marcheur \u00e0 la valise", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recette d'Ali Babali", "source": "siranau", "title": "Quelques conseils culinaires pour temps de restrictions", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7829CDE4-B05F-4E52-A9E0-2B51235B5B4F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Comment r\u00e9cup\u00e9rer les corps gras en temps de guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ali Babali [=Bourquin, Constant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Paul Vallotton en 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-450979EE-7385-4C07-8572-44A5BCB67AB2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Passage du po\u00e8te (1923). Bovard est dans sa vigne. De et par C. F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2E66AE88-57B8-4659-B98B-4B8E53F8071A", "durationSec": 357, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Une promenade automnale dans la campagne genevoise. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C202E47F-FFEB-47F2-A962-4BF7A948890B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien", "marche (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Jeannette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "La grand-maman", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Jeune fille dans la cage aux lions. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C6C116CB-9F8A-4169-837F-37CF296DA92C", "durationSec": 195, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lion"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Ariana, actrice de cin\u00e9ma", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Louis Jouvet et sa troupe r\u00e9p\u00e8tent \u00e0 Gen\u00e8ve : Extrait d'\"Ondine\" de Jean Giraudoux", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-90CC48C9-00C7-4361-A431-C2259A397051", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 924, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Herlin, Marthe", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ondine", "name": "Ozeray, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "Hans", "name": "Jouvet, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre : La saison 1941 de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-283630EB-B4ED-4018-97E7-C292A34F4637", "durationSec": 218, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "orchestre", "oeuvre musicale"], "alternativeExcerpt": ["Aucune difficult\u00e9 technique pour les musiciens de l'OSR."], "alternativeTitle": ["SIR_1941-01-01_emission-sans-nom_283630EB-B4ED-4018-97E7-C292A34F4637 / Interview d'Ernest Ansermet, chef d'orchestre : La saison 1941 de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR)", "Emission sans nom - 01.01.1941"], "imageURL": "//www.rts.ch/3528556.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255050", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266976"]}, {"source": "siranau", "title": "Crochet organis\u00e9 par le club des comiques \u00e0 l'H\u00f4tel de France \u00e0 Lausanne : Les r\u00e8gles du jeu et le nom du laur\u00e9at", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA7D0EF5-2AC1-420C-B214-C0E20EB92370", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Marcel Su\u00e8s en 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-631F852C-5C35-4B73-8C7A-C1579292F24D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce et d\u00e9sannonce d'\u00e9mission [en italien]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D8B7F572-C7FA-41EC-947D-A3A13740B5A5", "durationSec": 98, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Annnonce pour les Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger. Titre de l'\u00e9mission; Musiche et canti della nostra terra.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Derborence (1934). R\u00eave de Th\u00e9r\u00e8se durant la nuit de l'\u00e9boulement. De et par C.-F. Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C20A6353-5F7E-47F9-ADFB-B1AC4A99869C", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Valais"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "montagne"], "excerpt": "La copie num\u00e9rique provient du disque commercial des Editions Henry-Louis Mermod, 1941.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9cole de recrues. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A57D377F-0D15-4A00-B02A-B3A16279B891", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bi\u00e8re"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "\u00e9cole de recrues"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Commandant de compagnie", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Recrue Lemi\u00e8re", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Chef de section", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Connaissance de la Suisse", "source": "siranau", "title": "Prophylaxie de l'alcoolisme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B89C1C4B-63E6-4EF6-82EC-A0E803ADFFBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 584, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prophylaxie", "votation", "initiative populaire", "alcoolisme"], "excerpt": "M\u00e9faits et co\u00fbts de l'alcoolisme; commentaires \u00e0 propos du rejet en votation f\u00e9d\u00e9rale de l'initiative Reval", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Les Boulingrin\" [extrait] : Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Georges Courteline", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D31E40FF-FFBC-4AED-912F-17A2803161AE", "durationSec": 112, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Arriv\u00e9e d'un visiteur chez les Boulingrin. Discussion avec la servante.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Courteline, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "visiteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "servante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Foire aux porcs \u00e0 Sion : Pr\u00e9sentation de Vico Rigassi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E592A68-EFD5-43EA-B64D-1C4F399E997B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc", "moeurs et coutumes", "foire commerciale", "population rurale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ca va chauffer. Noces en 1941 : Sketch sur le rationnement et les privations en temps de guerre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9D7075F3-E8C3-417A-B72B-1D9A89553722", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 443, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "f\u00eate", "mariage", "\u00e9conomie de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien 2", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien 1", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Je ne te connais plus\". Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre d'Aldo de Benedetti : Fragment du deuxi\u00e8me acte", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D28EA9E2-B55F-46E3-B7B9-BC99242D3CD7", "durationSec": 186, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "excerpt": "Dialogue d'un couple sur l'amour et la fid\u00e9lit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Benedetti, Aldo de", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'\u00e9poux", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'\u00e9pouse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Arborio, Aldo", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Docteur Ha Ha. Pi\u00e8ce radiophonique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-75D4D449-B538-46BB-B35B-9B94FD710782", "durationSec": 102, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Ren\u00e9e", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Correspondance de Victor Hugo et Juliette Drouet [extrait]", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-22CED7D3-981A-48FB-9571-06FD4A538470", "durationSec": 37, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Drouet, Juliette"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Charles-Ferdinand Ramuz (1878-1947). Textes de et par C.-F. Ramuz : Derborence (1932). R\u00eave de Th\u00e9r\u00e8se durant la nuit de l'\u00e9boulement", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-19FFE70E-5394-4761-A020-B614B58C5B2A", "thematicGeographicals": ["Derborence", "Suisse romande", "Vaud", "Valais"], "durationSec": 511, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "montagne", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "A l'asile d'ali\u00e9n\u00e9s. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D8FE6CD9-0346-464C-9083-69A26BD988A0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital psychiatrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le fou", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L'inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des services", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Suisse pendant la guerre [en allemand]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C8E56CB8-4A74-4427-99AE-69A985F967F9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Alfermann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Des enfants jouent pour des vieillards. Spectacle en plein air : Sayn\u00e8tes, comptines et chansons enfantines", "genres": ["Reportage", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F8CCED69-0DE3-4DB1-843A-5E46F913E75E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 656, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfance", "vieillard", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "A l'occasion de la F\u00eate d'automne, une classe enfantine (filles et gar\u00e7ons) interpr\u00e8tent chansons et comptines et r\u00e9citent quelques po\u00e8mes. Ils se pr\u00eatent aussi au jeu de l'interview improvis\u00e9e par le reporter.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "institutrice", "name": "Audemard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "jeunes \u00e9coliers genevois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Trois pour cent. Pi\u00e8ce de Roger-Ferdinand", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EE8D585C-1D05-4240-8395-61399E8E2F60", "durationSec": 230, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur de la pi\u00e8ce", "name": "Roger-Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rents extraits d'\u00e9missions des Propos du caviste et de La Cha\u00eene du bonheur [son brut]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-9E986928-8BC5-4314-A033-B07842170E45", "thematicGeographicals": ["Sottens", "Vaud"], "durationSec": 999, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9metteur", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Emission Les Propos du caviste de Paul Budry, \u00e0 propos du fonctionnement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. (04:18) Jack Rollan interpr\u00e8te la chanson \"C'\u00e9tait un matelot\", il se trouve avec Roger Nordmann et Gilles. Probablement extrait de l'\u00e9mission Chez Jack, 01.01.1943. (11:58) Roger Nordmann parle de Jack Rollan, de Radio-Lausanne et du concept de l'\u00e9mission La Cha\u00eene du bonheur. Extrait d'une \u00e9mission \u00e0 Leysin, puis voeu de la Cha\u00eene. Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Jack Rollan \"Puisque le prince est l\u00e0\". Choeur d'enfants. Probablement extrait de l'\u00e9mission du 12.11.1947.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, chanteur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res chansons de Jack Rollan pour Radio-Gen\u00e8ve en 1941 et 1942", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B308A96F-5A8C-4D3C-8BD4-C69529D86320", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1624, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre"], "excerpt": "(00:00) Pr\u00e9sentation avec allusion \u00e0 la guerre, p\u00e9nurie et \u00e9conomie. (00:20) Chanson dans le style de communiqu\u00e9 de guerre. (03:20) Pr\u00e9sentation et chanson \"A la carte\". (06:46) Pr\u00e9sentation et chanson \"Porte\". (11:37) Son mauvais, satur\u00e9 \u00e0 l'enregistrement original. Pr\u00e9sentation et chanson \"Blondeur et d\u00e9faillance \u00e0 la maison genevoise\" (incomplet). (14:50) Jack Rollan parle de la fin de l'\u00e9mission \"Courrier du soir\" et de sa derni\u00e8re chanson \"Pourquoi\". (18:31) Pr\u00e9sentation et chanson \"Cotcotcotcotcot\", chanson sur le rationnement des oeufs. (21:06) Chanson sur les \"Professions\". (23:21) Faux d\u00e9part. \"C\u00e9tait un soir de jour sans viande\", tango.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "chanteur, pianiste", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier ", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes in\u00e9dits de et par Ren\u00e9-Louis Piachaud : Nous avons, \u00f4 passant, tout v\u00e9cu de ta vie. La Chanson de Marguerite. Epilogue du Po\u00e8me paternel. J'ai rencontr\u00e9 l'homme qui marche avec son temps. Dimanche. Dieu, les Dieux. La Libert\u00e9 n'est pas. Pr\u00eat \u00e0 tous les d\u00e9parts, je connais la limite", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E1B5ED95-0CD1-41AA-9EEF-73C8245D867F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Rome"], "durationSec": 679, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "croyance religieuse", "mort (philosophie)", "christianisme", "p\u00e8re", "po\u00e9sie", "catholicisme", "progr\u00e8s technique"], "excerpt": "Po\u00e8mes de caract\u00e8re \u00e9l\u00e9giaque o\u00f9 le th\u00e8me de la mort revient souvent. D\u00e9fense de la foi catholique, tourn\u00e9e vers Rome. Complainte du progr\u00e8s d\u00e9shumanisant.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain, dramaturge", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain, dramaturge", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Annonce et g\u00e9n\u00e9rique musical de l'\u00e9mission \"Une r\u00e9trospective, le Grand Prix du Disque\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C1C00E38-7944-4F2E-89BD-1FFF0C4D5EDE", "durationSec": 96, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Toilette du soir. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7F016DEA-0A69-420C-98A3-20262CBD1681", "thematicGeographicals": ["Lac de Neuch\u00e2tel", "Lausanne"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne individuelle", "\u00e9colier"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Lolette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "La maman", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Foire aux porcs \u00e0 Sion : Marchandage d'un cochon en patois valaisan", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EAFB2D59-2499-44D7-95B7-122B69E886E2", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne", "Sion", "Valais", "Saint-L\u00e9onard"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population rurale", "dialecte", "foire commerciale", "porc"], "excerpt": "Mise en situation d'un parler vernaculaire dans un contexte savoureux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "paysanne, Evol\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "marchand de cochons, Saint-L\u00e9onard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La future salle Paderewski \u00e0 Lausanne : Un projet vieux de 100 ans pour ce temple de la musique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F36F0B77-C9FE-4C2D-8313-13BB91781E6C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paderewski, Ignacy Jan"], "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "salle de concert"], "excerpt": "Chronique satirique en vers sur les lenteurs de la d\u00e9cision et les nombreuses possibilit\u00e9 d'emplacement de la salle Paderewski.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Gaby Morlay : A propos d'un souvenir de tourn\u00e9e", "genres": ["INT"], "id": "sound-EF918DB0-9649-4885-AD2B-3D90A6DFBEE4", "durationSec": 107, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morlay, Gaby"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Morlay, Gaby", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "L'Oeuf de pl\u00e2tre et les deux poulettes. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C12FB02E-4367-4033-8163-15B94E392A9C", "durationSec": 150, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["poule", "oeuf (embryologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Une poulette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Une poulette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours du cardinal Verdier rapportant un entretien avec Pie XI : \"Je suis s\u00fbr que l'Eglise sortira plus pure et mieux adapt\u00e9e... il faut \u00eatre fiers d'\u00eatre les t\u00e9moins et un peu les acteurs de ce drame si grandiose...\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2B3F7E4C-670E-45A3-A2E3-630A9C1E28CD", "thematicGeographicals": ["France", "Vatican"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XI [= Ratti, Achille]"], "thematicThemes": ["catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal fran\u00e7ais", "name": "Verdier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Gressly, pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des Samaritains romands de Berne", "genres": ["INT"], "id": "sound-27E113DA-5E86-48D8-B6EB-5CE6D36A2397", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)", "Berne (canton)"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses romands", "association"], "excerpt": "Soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e en 1913. Majorit\u00e9 de dames. Principale activit\u00e9: pr\u00e9paration des exercices mensuels. Cours du soir aux malades, cours de samaritains, de pu\u00e9riculture. Organisation de conf\u00e9rences avec sujets m\u00e9dicaux ou param\u00e9dicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des Samaritains romands de Berne", "name": "Gressly, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Paul Pasquier en 1941", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-796CD6C5-F0F2-4C0B-B093-8ABE25F70E06", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rents extraits d'\u00e9missions des Propos du caviste et de La Cha\u00eene du bonheur [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C6CEAE4F-FB66-405D-B2F9-2F222A3C3C84", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Sottens"], "durationSec": 995, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["\u00e9metteur", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Emission Les Propos du caviste de Paul Budry, \u00e0 propos du fonctionnement du Conseil f\u00e9d\u00e9ral. (05:21) Jack Rollan interpr\u00e8te la chanson (08:10) \"C'\u00e9tait un matelot\"), il se trouve avec Roger Nordmann et Gilles. Probablement extrait de l'\u00e9mission Chez Jack, 01.01.1943. (11:58) Roger Nordmann parle de Jack Rollan, de Radio-Lausanne et du concept de l'\u00e9mission La Cha\u00eene du bonheur. Extrait d'une \u00e9mission \u00e0 Leysin, puis voeu de la Cha\u00eene. Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Jack Rollan \"Puisque le prince est l\u00e0\". Choeur d'enfants. Probablement extrait de l'\u00e9mission du 12.11.1947.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, chanteur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Introduction aux discours de MM. Bernard de Lavallaz, pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan, et Cyrille Pitteloud, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan : A l'occasion du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CAE9C940-8F32-484B-A60E-520694214BC5", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Citadine \u00e0 la ferme. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-57F9B0CF-FE8E-41C1-B489-527A54E2F2CF", "durationSec": 70, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population rurale", "porc", "poule", "\u00e9levage", "lapin", "population urbaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "La citadine sentimentale", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "La paysanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Claude Schubiger en 1941", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5A5DAFE-078A-460D-BC2F-96C33BAF3558", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Schubiger, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le Chanoine et le colonel. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9445B773-5260-48FC-BE0B-DE7A82287923", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le soldat blagueur", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Ses camarades", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Au jardin d'Eden. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-350A61D5-F322-49B8-958E-F5F0A7DB1AFE", "durationSec": 58, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adam", "Eve"], "thematicThemes": ["personnage biblique", "paradis"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Adam", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Eve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Extraits d'\"Aline\" (1905), \"La Grande Guerre du Sondrebond\" (1906) et \"Le Cirque\" (1905)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-93D45FAB-9F82-4EF0-B7ED-E876411300CB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 786, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["cirque", "conflit religieux", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-42CADDD3-A448-444F-BFB9-FF5C9B17C63E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 356, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "f\u00eate nationale", "patriotisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du programme des manifestations patriotiques du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Th\u00e9odore Delachaux, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel : A propos de son voyage en Angola quelques ann\u00e9es auparavant", "genres": ["INT"], "id": "sound-FF00F474-5C63-4E3F-9C80-FC244A550091", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Angola"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnographie", "exp\u00e9dition scientifique", "voyage"], "excerpt": "Exp\u00e9dition scientifique en 1932/1933, organis\u00e9e par Albert Monnard. Description de l'Angola. Sa superficie (14x le Portugal). Ses mines de diamants. Les conditions du voyage en char \u00e0 boeufs. Vitesse de 3kms \u00e0 l'heure pendant 10 jours. La brousse. Les nuits. Bonne relation avec les indig\u00e8nes. Achat de 3000 objets qui sont au mus\u00e9e de Neuch\u00e2tel ou dans d'autres mus\u00e9es suisses. A r\u00e9alis\u00e9 2500 photographies. La beaut\u00e9 des races bantoues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Delachaux, Th\u00e9odore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "La Nouvelle demeure ou La r\u00e9novation du ch\u00e2teau. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CC6DF4DD-CC2B-4DAD-A192-99D930C09517", "durationSec": 90, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau"], "excerpt": "Une parvenue a fait am\u00e9nager \u00e0 son go\u00fbt un ancien ch\u00e2teau.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le domestique", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "La nouvelle ch\u00e2telaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Emission sans nom", "source": "siranau", "title": "La foire aux porcs \u00e0 Sion : Marchandage d'un cochon en patois valaisan", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1F4E72AA-A76A-4B40-8980-D0B434A0AA94", "thematicGeographicals": ["Sion", "Evol\u00e8ne", "Valais", "Saint-L\u00e9onard"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "porc", "dialecte", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "[Extrait Fonsart: 00:00 \u00e0 01:35]. Mise en situation d'un parler vernaculaire dans un contexte savoureux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "paysanne, Evol\u00e8ne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "marchand de cochons, Saint-L\u00e9onard", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Message d'Emile Jaques-Dalcroze pour le 1er ao\u00fbt 1941, suivi de sa chanson \"Les Trois oiseaux chantants\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E1CA4D6C-59FB-48F2-BCD2-958B102BD682", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 722, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["f\u00eate nationale", "patriotisme"], "excerpt": "Signification et port\u00e9e de la f\u00eate du 1er ao\u00fbt", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur, p\u00e9dagogue, chansonnier", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Charles-Ferdinand Ramuz (1878-1947). Textes de et par C.-F. Ramuz : Derborence (1932). R\u00eave de Th\u00e9r\u00e8se durant la nuit de l'\u00e9boulement", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D5D1218E-2E7E-45F6-B35B-F58FF666F04C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Valais", "Derborence"], "durationSec": 2955, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "catastrophe naturelle", "\u00e9crivain", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Michel et papa [extrait] : Un enfant d\u00e9couvre avec son p\u00e8re le studio du Radio-th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Lausanne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D403DEA8-6B12-4432-958B-E44BB39D4132", "durationSec": 146, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["microphone", "radio"], "excerpt": "L'enfant d\u00e9couvre les bruitages du studio, r\u00e9p\u00e8te les chansons \"Les petits nains de la montagne\" et \"La m\u00e8re Michel\" avec son p\u00e8re. Ce dernier montre un micro \u00e0 l'enfant.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "p\u00e8re de Michel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de 4 ans", "name": "Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Office genevois d'\u00e9change de v\u00eatements et de chaussures usag\u00e9s : Reportage \u00e0 l'Hospice g\u00e9n\u00e9ral", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-CDA5B661-9137-444C-9941-FFC3F1868914", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 544, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "v\u00eatement de seconde main", "rationnement", "v\u00eatement", "assistance sociale", "chaussure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "donateurs de v\u00eatements", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Hospice", "name": "Vaudaux, Marius", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Salutation romande", "source": "siranau", "title": "Le Comptoir suisse \u00e0 Lausanne : Hommage aux nombreux exposants qui montrent en pleine crise la vitalit\u00e9 du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CACB4ECD-B605-48A7-AB55-FB20C37D48B9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crise \u00e9conomique", "foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Hector et Pitounette. Sketch sur le rationnement et l'ann\u00e9e finissante", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-70769285-0EEC-4610-AFE3-40AC1375A170", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement", "Nouvel An"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Pitounette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Hector", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le P\u00e8re Mathurin et le docteur. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3369628B-C7B7-4B42-BE95-FAE3D4925755", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc", "cohabitation sociale", "m\u00e9decin"], "excerpt": "Situation comique engendr\u00e9e par la proximit\u00e9 de l'habitation familiale et de la porcherie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le m\u00e9decin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e8re Mathurin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le Crabe amoureux d'une crevette. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-39FEB01B-E848-4621-8CC8-97CE2D4FCDFE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crabe", "crevette"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le blagueur", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "Voix diverses", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Le gar\u00e7on de caf\u00e9", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Ren\u00e9-Louis Piachaud : pour le 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1941", "id": "sound-E2074798-0482-4CD7-84BF-982C29D68C18", "durationSec": 136, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1941-01-01_emission-sans-nom_E2074798-0482-4CD7-84BF-982C29D68C18 / D\u00e9claration de Ren\u00e9-Louis Piachaud : pour le 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration en 1941", "Emission sans nom - 01.01.1941"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255050", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3255046"]}, {"source": "siranau", "title": "650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration : Pr\u00e9sentation de la Landsgemeinde des jeunes \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["INT"], "id": "sound-78F052F3-2CC0-4241-A6D5-8A6800892FB7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 633, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "patriotisme", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Aper\u00e7u des manifestations pr\u00e9vues pour les enfants et les jeunes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'enseignement primaire genevois", "name": "Atzenwyler [?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Enregistrement de la naissance de Victor Hugo au registre d'\u00e9tat civil de Besan\u00e7on. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-321FB834-AA31-4613-A173-7A32D88E9B9E", "thematicGeographicals": ["France", "Besan\u00e7on"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["\u00e9tat civil", "naissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "fonctionnaire de l'\u00e9tat-civil", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de Victor Hugo", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Baden-Powell \u00e0 l'occasion de son d\u00e9c\u00e8s", "genres": ["INT"], "id": "sound-C2F3B7F3-3FB4-49C6-BB94-7AFC4A8F6D39", "durationSec": 485, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baden-Powell of Gillwell"], "thematicThemes": ["scoutisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef f\u00e9d\u00e9ral du scoutisme pour la Suisse", "name": "Blondel, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix de Paul Val\u00e9ry et d'Henri Bergson : Extrait du \"Cimeti\u00e8re marin\" et r\u00e9flexion sur l'objet de l'art", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-6E73C46E-4D85-4E06-ABEA-D8DE287D6242", "durationSec": 114, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cimeti\u00e8re", "esth\u00e9tique (art)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Bergson, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9cole de recrues. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4B7D7DC2-1CC7-42B3-86F6-3F500E98B859", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cole de recrues", "soldat"], "excerpt": "Une rencontre insolite avec le G\u00e9n\u00e9ral (Guisan)", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Ses camarades de chambr\u00e9e", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "La recrue permissionnaire", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sketch minute", "source": "siranau", "title": "Le Vieux port de Marseille. Sketch", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5327BDC7-5C2D-4638-864A-3565F0BBBB4A", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1941-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saumon", "p\u00e9ch\u00e9", "conserve alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Titin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Marius", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}]}}