{"response": {"numFound": 976, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le moment r\u00e9cr\u00e9atif : Voulez-vous jouer avec nous? Des instruments de musique \u00e0 d\u00e9couvrir", "genres": ["DIV"], "id": "sound-20885D12-6CA3-4DA6-B8C9-3BD3D96DFD15", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1941-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique", "musique"], "excerpt": "Jeu de d\u00e9couverte d'instruments de musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter photographe, candidat", "name": "Bolomey, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e de cin\u00e9ma, candidate", "name": "Boulena, Micky", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant, candidat", "name": "Rey, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "vendeuse, candidate", "name": "Pasquier, Louise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Peitrequin, homme politique lausannois : A propos de la Landsgemeinde de la jeunesse vaudoise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD26F12C-7BBD-48AB-B7D4-9601EE386507", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "1941-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruchonnet, Louis"], "thematicThemes": ["Landsgemeinde", "patriotisme", "comm\u00e9moration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "jeunesse"], "excerpt": "La Lansgemeinde de la jeunesse vaudoise g\u00eate le 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Programme des f\u00eates. Existence de la cath\u00e9drale de Lausanne avant la fondation de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Lausanne m\u00eal\u00e9e \u00e0 la vie de la Conf\u00e9d\u00e9ration avant que Vaud n'en fasse partie. De grands Vaudois comme Ruchonnet.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "homme politique lausannois", "name": "Peitrequin, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cyclisme. Championnat suisse au Locle : Description du parcours. Les favoris: K\u00fcbler, Knecht, etc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-381F4B3D-C98E-4169-9EB9-E947781F62A0", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1941-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur route"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les microbes invisibles : Causerie de Paul Hauduroy, professeur", "genres": ["COM"], "id": "sound-BB35465B-3B9E-4C40-B47F-90FC0AC449C5", "durationSec": 908, "publicationDate": "1941-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasteur, Louis"], "thematicThemes": ["microscope", "poliomy\u00e9lite", "micro-organisme", "maladie infectieuse", "maladie bact\u00e9rienne", "vaccination", "rage", "bact\u00e9riologie"], "excerpt": "Dimension des bact\u00e9ries. Certains microbes invisibles au microscope. Le microbe de la rage d\u00e9couvert par Pasteur. Maladies provoqu\u00e9es par les microbes. Microbes invisibles qui tuent les microbes visibles. L'\u00e9tude du microbe rabique. Animaux servant \u00e0 la recherche. La vaccination anti-rabique depuis 50 ans. Filtre pour microbes visibles et invisibles. Contagion par microbes invisibles. L'exemple de la polyom\u00e9lite. Des insectes, agents de transmission. L'exemple d'un moustique infect\u00e9, dans un avion (fi\u00e8vre jaune). Nous sommes encore mal arm\u00e9s contre les microbes invisibles.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Hauduroy, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le moment r\u00e9cr\u00e9atif : Voulez-vous jouer avec nous?", "genres": ["DIV"], "id": "sound-CE3E18A2-26D3-4314-90D3-991A1B904C78", "durationSec": 686, "publicationDate": "1941-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "greffier, candidat", "name": "[Desis]", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, candidat", "name": "Berger", "type": "Participant"}, {"role": "coiffeur, candidat", "name": "[Auchaud]", "type": "Participant"}, {"role": "couturi\u00e8re, candidate", "name": "[Rossi]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du Dr Fred Blanchod : A propos des arbres de la for\u00eat \u00e9quatoriale en Malaisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EFE0C59-47DC-4667-A156-64F1C94C696F", "thematicGeographicals": ["Afrique \u00e9quatoriale", "Malaisie"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1941-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["flore", "arbre", "for\u00eat", "parasite", "arbre fruitier"], "excerpt": "Description de quelques arbres: le durio, l'arbre \u00e0 pain, l'arbre du voyageur, l'arbre \u00e0 pluie. Les parasites.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur, m\u00e9decin", "name": "Blanchod, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "Les propos du caviste : Le complet synth\u00e9tique du syndic", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CDE27581-A961-4CF0-A979-428FE20B7EDA", "durationSec": 281, "publicationDate": "1941-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndic"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les Fourberies de Scapin. De Moli\u00e8re. Par le Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2teau de Lausanne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CE426C14-07C6-43F2-B1A1-EB0670EDF4E9", "durationSec": 633, "publicationDate": "1941-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Marais", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sylvestre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Hyacinte", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Zerbinette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Argante", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "L\u00e9andre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00e9ronte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Scapin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Gens de chez nous", "source": "siranau", "title": "Trois annonces diff\u00e9rentes pour l'\u00e9mission \"Gens et choses de chez nous\" lues par Marcel Su\u00e8s [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1DB103DB-D3B3-46D3-A7F1-9F0F21D31930", "thematicGeographicals": ["Valais", "Monthey"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1941-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "usine"], "excerpt": "Introduction II", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 la maison de Daniel JeanRichard", "genres": ["REP"], "id": "sound-622543CB-31A6-4710-97FF-F844058616E4", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 405, "publicationDate": "1941-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JeanRichard, Daniel"], "thematicThemes": ["horlogerie"], "excerpt": "Sa statue. Sa maison natale. Sa biographie. La maison qu'il s'est b\u00e2tie. T\u00e9moignage d'un homme qui a v\u00e9cu dans cette maison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Toffel, Armand", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Voix universitaires", "source": "siranau", "title": "La peine de mort en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger : Causerie de Fran\u00e7ois Clerc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EF44073-1C41-4B6C-994F-B65B766538E2", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Italie", "Autriche", "Suisse", "France"], "durationSec": 642, "publicationDate": "1941-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine de mort", "justice", "justice militaire"], "excerpt": "Assassin ex\u00e9cut\u00e9 \u00e0 Sarnen il y a quelques semaines. Opportunit\u00e9 de la peine de mort? Peine fr\u00e9quente autrefois. Nos anc\u00eatres pas choqu\u00e9s par la peine de mort. Contestation au 18e si\u00e8cle. Diminution des ex\u00e9cutions au 19e si\u00e8cle. Abolition en Italie, en Allemagne, en Autriche. Regain de faveur depuis quelques ann\u00e9es. R\u00e9tablissement en Allemagne et en Italie. Dates des derni\u00e8res ex\u00e9cutions en Suisse romande. La peine de mort dans le code p\u00e9nal militaire suisse. Les arguments des opposants et des partisans de la peine capitale. L'absence d'erreurs judiciaires. Le vote des juges. La gr\u00e2ce, prodigu\u00e9e g\u00e9n\u00e9reusement. La peine de mort toujours appliqu\u00e9e \u00e0 bon escient...", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Clerc, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Landsgemeinde des jeunes dans toute la Suisse : Discussion \u00e0 propos de sa pr\u00e9paration", "genres": ["INT"], "id": "sound-F6329C74-275D-4B68-8CD2-76EED75A5F17", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "1941-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "intellectuel", "solidarit\u00e9", "paysan", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "prol\u00e9tariat", "Landsgemeinde"], "excerpt": "La responsabilit\u00e9 de chacun dans la vie de la nation. Rester uni. Le pays compte sur la jeunesse. Eviter les luttes entre les g\u00e9n\u00e9rations et les classes. L'attachement de la jeunesse \u00e0 la Suisse. 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. L'\u00e9lite d'une nation ne se compose pas que de ses intellectuels. P\u00e9tavel: prendre ses responsabilit\u00e9s dans la nation. Mieux conna\u00eetre les paysans et les ouvriers. Claudine Virchoud: fiert\u00e9 du travail de la terre. Solidarit\u00e9 de la campagne avec la ville. Attachement \u00e0 patrie. Etienne Pelot: les ouvriers, \u00e9lite de la nation. Travail manuel non humiliant. Importance de la paix sociale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9canicien neuch\u00e2telois", "name": "Pelot, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "fille d'agriculteur", "name": "Virchoud, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "gymnasien", "name": "P\u00e9tavel, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "homme politique neuch\u00e2telois", "name": "Chable", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Souvenir de la m\u00e8re quand nous serons vieux et \u00e9vocation des jours heureux du pass\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-92FECF19-734B-4AB2-9698-2D6011D745FA", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'amour maternel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A30C6998-4C0B-474E-BB2C-F86049A50E21", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Remerciement \u00e0 la m\u00e8re pour son amour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FA25C85D-B219-42F4-B18F-6D0BBC778F24", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9cital de la cantatrice Marguerite Stierlin-Vallon", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-701E6F65-FF17-499E-AA77-ACB937ECFCE4", "durationSec": 407, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "cantatrice", "name": "Stierlin-Vallon, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission pour la f\u00eate des m\u00e8res", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-70CFEE8A-C480-436A-A955-61B1EADDCE20", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 449, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La difficult\u00e9 de dire son sentiment pour sa m\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-39BB0639-F131-425F-8B36-C129152650D2", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "excerpt": "Dialogue entre deux jeunes sur la f\u00eate des m\u00e8res de 1941. La difficult\u00e9 de dire son sentiment pour sa m\u00e8re. Les soucis et les travaux domestiques des m\u00e8res. L'invitation donn\u00e9e \u00e0 la m\u00e8re de ne pas travailler aujourd'hui et d'\u00e9couter la chanson qui suit.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Histoire de la ville de Soleure (fragment)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7E5CAF4-E647-49FA-9C95-37604D302013", "thematicGeographicals": ["Soleure (ville)", "Suisse", "Soleure (canton)"], "durationSec": 177, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration de la m\u00e8re et de ses mains", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-20FA4388-413B-4D62-8B02-3FB6B4E7599F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours d'Adolf Hitler, chancelier et pr\u00e9sident du IIIe Reich (en allemand) : Discours devant le Reichstag au moment de l'attaque contre l'Union sovi\u00e9tique", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6BA2160C-7E74-4E45-B9CA-186C0A8149D5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Angleterre", "Yougoslavie", "Europe", "URSS", "France", "Gr\u00e8ce", "Allemagne"], "durationSec": 562, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["paix", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "conflit arm\u00e9", "strat\u00e9gie militaire"], "excerpt": "Offre de paix \u00e0 l'Angleterre. Avenir de l'Allemagne. Reich de mille ans. Arm\u00e9e allemande et bases militaires. Guerre sur mer. Bolch\u00e9visme et pacte de non-agression. Violation du pacte en Yougoslavie et en Gr\u00e8ce. Nouveau mod\u00e8le de char. Nature de la guerre. Les \u00e9v\u00e9nements des premiers mois de 1941 et perspectives pour l'avenir. D\u00e9fense de l'Europe occup\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier d'Allemagne", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'angelus du soir et l'amour maternel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A066D353-1E5F-424A-A919-7F9E2B47D904", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les mains protectrices de la m\u00e8re et son baiser", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-375B0A2E-D6BB-481E-90B3-FAE63BDEE7BF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1941-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate des m\u00e8res"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "jeune homme (Michel)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune homme (Ren\u00e9)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Peitrequin, directeur des Travaux \u00e0 Lausanne : A propos du traitement des d\u00e9chets \u00e0 Lausanne", "genres": ["INT"], "id": "sound-E589084F-6D72-46A2-B849-AE4EA2679525", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1941-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recyclage des d\u00e9chets"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Travaux \u00e0 Lausanne", "name": "Peitrequin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Application du plan Wahlen dans le canton de Neuch\u00e2tel : Interview de M. Alfred Guinchard, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "genres": ["INT"], "id": "sound-FEC683C0-000D-430A-81C7-964EB601A064", "thematicGeographicals": ["Bevaix", "Cernier", "Val-de-Ruz", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Val-de-Travers"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1941-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique agricole", "\u00e9conomie de guerre", "Plan Wahlen"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Guinchard, Alfred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Visite au Home des intellectuels r\u00e9fugi\u00e9s dans la villa de Frontenex \u00e0 Gen\u00e8ve : R\u00e8gles de vie, situation professionnelle des r\u00e9fugi\u00e9s et activit\u00e9s quotidiennes", "genres": ["INT"], "id": "sound-587776F4-DA46-4522-9E9D-5AD72EC31A9A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Russie"], "durationSec": 885, "publicationDate": "1941-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keynes, John Maynard"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "intellectuel", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Poursuite des activit\u00e9s intellectuelles de certains r\u00e9fugi\u00e9s d'Europe dans le calme d'une villa genevoise. Leurs femmes s'occupent des t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res et s'en d\u00e9barrassent quand elles s'estiment \"intellectualis\u00e9es\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9 yougoslave, professeur de droit", "name": "[Ba\u00efc]", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 russe, historien", "name": "Mouravieff", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 viennois, sp\u00e9cialiste d'\u00e9conomie politique", "name": "Fein", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9, physiologue", "name": "Schweizer", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9e", "name": "Polgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Peitrequin, directeur des Travaux \u00e0 Lausanne : A propos de la r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets", "genres": ["INT"], "id": "sound-BF194E71-789C-4518-95A2-8989DFAEFAD9", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 594, "publicationDate": "1941-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ordure m\u00e9nag\u00e8re", "d\u00e9chet industriel", "recyclage des d\u00e9chets"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Travaux \u00e0 Lausanne", "name": "Peitrequin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les jeux de Biscotin (4) : Emission de vari\u00e9t\u00e9s", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-46178EB2-AEC7-4827-A4D9-54BCA78B961E", "durationSec": 238, "publicationDate": "1941-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chansons qui illustrent des objets que l'auditeur doit deviner.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "animateur, chanteur", "name": "Soguel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie du Professeur Auguste Piccard : A propos de son exp\u00e9dition en ballon dans la stratosph\u00e8re dix ans auparavant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4333E533-2FFA-4C1C-B6CE-DB3C806BBBE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 414, "publicationDate": "1941-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Auguste"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "exp\u00e9dition scientifique", "atmosph\u00e8re", "nuage", "ballon (a\u00e9rostat)"], "excerpt": "Atmosph\u00e8re divis\u00e9e en deux parties. Sa surprise de constater la pr\u00e9sence de nuages autour de son ballon \u00e0 une altitude o\u00f9 il n'y a pas de nuages. Ces nuages sont provoqu\u00e9s par le ballon. Explications techniques sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien suisse", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Piccard, physicien : Un nuage dans la stratosph\u00e8re, 10 ans apr\u00e8s l'ascension du Ballon", "id": "sound-2AABD292-70F4-4BB6-A3CF-F6062DE1A300", "durationSec": 306, "publicationDate": "1941-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Causerie de Piccard sur les petits nuages vus du ballon en 1931."], "alternativeTitle": ["SIR_1941-06-17_emission-sans-nom_2AABD292-70F4-4BB6-A3CF-F6062DE1A300 / Interview d'Auguste Piccard, physicien : Un nuage plan dans la stratosph\u00e8re, 10 ans apr\u00e8s l'ascension du Ballon", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/3850736.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266938", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Berry, Jules", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, a\u00e9ronaute", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266934"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les s\u00e9jours de Chateaubriand dans le canton du Valais et son ambassade manqu\u00e9e : Interview de M. Lathion, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan", "genres": ["INT"], "id": "sound-21168DED-6AB7-4FC7-A5AB-F4E8501AB4B5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 574, "publicationDate": "1941-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enghien (Louis de Bourdon , duc d')", "Bonaparte", "Chateaubriand, Alphonse de"], "thematicThemes": ["voyage", "histoire", "vie politique"], "excerpt": "Les recherches de M. Lathion sur des personnalit\u00e9s litt\u00e9raires qui ont s\u00e9journ\u00e9 dans le canton du Valais: Rousseau, Goethe, Sand, Michelet. Quatre s\u00e9jours de Chateaubriand en Valais. Textes litt\u00e9raires li\u00e9s \u00e0 ces s\u00e9jours. Nomm\u00e9 charg\u00e9 d'affaires en Valais en 1803. Instructions donn\u00e9es \u00e0 Chateaubriand pour pr\u00e9parer l'annexion du Valais \u00e0 la France. Il n'est jamais venu en Valais comme ambassadeur car il se brouilla avec la France lors de l'ex\u00e9cution du Duc d'Enghien. D\u00e9mission retentissante \u00e0 la face de Bonaparte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil valaisan", "name": "Lathion", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les jeux de Biscotin (5) : Emission de vari\u00e9t\u00e9s", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-91579CF4-7771-45FE-BC02-E0801E9145DB", "durationSec": 240, "publicationDate": "1941-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chansons qui illustrent des objets que l'auditeur doit deviner.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "animateur, chanteur", "name": "Soguel, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Histoires de nuages", "imageURL": "http://www.rts.ch/3850736.image", "id": "ece-3266934", "durationSec": 306, "publicationDate": "1941-06-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Causerie de Piccard sur les petits nuages vus du ballon en 1931.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266934", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266934"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A l'aube de la libert\u00e9 : La bataille de Morgarten (extrait)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7E424542-D6E9-465B-BB8A-973194D9A7E2", "thematicGeographicals": ["Morgarten"], "durationSec": 379, "publicationDate": "1941-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Evocation de la bataille de Morgarten.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, sc\u00e9nariste", "name": "Privat, Raoul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens de la Troupe du Th\u00e9\u00e2tre des ondes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "50\u00e8me anniversaire de la catastrophe ferroviaire du pont de M\u00fcnchenstein \u00e0 Berne : Pr\u00e9vention des accidents ferroviaires par essai de charge sur les ouvrages d'art", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30E3EDF2-4F21-4DB2-A709-5CF04560983C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1941-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["locomotive", "accident ferroviaire", "transport ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Inauguration du nouveau man\u00e8ge de la Remonte f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne : L'\u00e9cole f\u00e9d\u00e9rale d'\u00e9quitation et de dressage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D146D0A4-07EB-4650-B261-F1B639127591", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 256, "publicationDate": "1941-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri", "Remonte f\u00e9d\u00e9rale"], "thematicThemes": ["dressage", "arm\u00e9e", "cheval", "\u00e9levage de chevaux"], "excerpt": "Prestige de l'\u00e9quitation helv\u00e9tique comparable \u00e0 l'Ecole de cadres de Saumur. Inauguration du man\u00e8ge par le G\u00e9n\u00e9ral Guisan mont\u00e9 en pr\u00e9sence des d\u00e9tach\u00e9s militaires \u00e9trangers et du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral Kobelt. Performances \u00e9questres et d\u00e9monstration de diverses figures de quadrige et de dressage.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Ren\u00e9e Durward : A propos des routes et de la vie quotidienne \u00e0 Java", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E7C70C72-EEA6-46C4-9672-708CD9C66BE7", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Java"], "durationSec": 705, "publicationDate": "1941-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "femme", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "excerpt": "Flore. Faune. Rizi\u00e8res. Temples. Villages. Marchands ambulants. March\u00e9s. .", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "voyageuse", "name": "Durward, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les mines de charbon de Chandoline : Interview de Joseph Dionisetti, industriel, propri\u00e9taire des mines", "genres": ["INT"], "id": "sound-BBF9F22A-CAA8-4F33-9547-AC1CB0B9CCFD", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Sion", "Valais"], "durationSec": 390, "publicationDate": "1941-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["charbon", "mine (site)"], "excerpt": "L'anthracite du Valais remonte haut dans l'histoire. Lieu de ces mines proches de Sion. Les 500 ouvriers de divers pays. Des sp\u00e9cialistes polonais. L'id\u00e9e de l'exploitation des mines d'anthracite du Valais en 1937, pour ne plus d\u00e9pendre des importations \u00e9trang\u00e8res et pour fournir au pays une partie du combustible dont il a besoin. D\u00e9but de l'exploitation en d\u00e9cembre 1940. Les conditions de travail dans la mine. L'\u00e9coulement de la marchandise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur commercial", "name": "Haller", "type": "Participant"}, {"role": "industriel, propri\u00e9taire des mines de Chandoline", "name": "Dionisetti, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Vogelsang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les mines de quartz de Charrat : Interview de Charles Meyer, propri\u00e9taire des mines", "genres": ["INT"], "id": "sound-DD3DF247-74E7-4187-9272-DBB975116570", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais", "Charrat"], "durationSec": 352, "publicationDate": "1941-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartz", "mine (site)"], "excerpt": "Historique. Exploitation de ce gisement envisag\u00e9 d\u00e8s 1937. Le quartz n\u00e9cessite un mat\u00e9riel de premier ordre. Transport du quartz vers la plaine par t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. Concasseur. Moulin \u00e0 sable. Triage. r\u00e9duction sous forme de poussi\u00e8re. Poudres tamis\u00e9es \u00e0 diverses grosseurs. Poussi\u00e8re de quartz dangereuse pour les poumons, d'o\u00f9 masques des ouvriers. Nouvelle industrie suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire des mines de Charrat", "name": "Meyer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les mines d'anthracite de Chandoline [Extraits]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-44CAFD07-B41A-4BF1-86E8-E73F4C27F9FB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1941-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "charbon", "exploitation mini\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur commercial", "name": "de Haller", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire de mine", "name": "Dionisotti, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Vogelsang", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Envers du d\u00e9cor", "source": "siranau", "title": "La sant\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre. Causerie de St\u00e9pane Audel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F787335-7FB4-4F5E-AC31-1B0CE645CC37", "durationSec": 417, "publicationDate": "1941-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouvet, Louis"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Vie laborieuse des com\u00e9diens: r\u00e9p\u00e9titions le jour et repr\u00e9sentations le soir. La m\u00e9morisation. Importance de la sant\u00e9 du com\u00e9dien. Le m\u00e9tier nourrit mal son homme. L'horaire journalier de Louis Jouvet et ses multiples activit\u00e9s (directeur de th\u00e9\u00e2tre, metteur en sc\u00e8ne, interpr\u00e8te au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma, professeur au Conservatoire). Sa passion du th\u00e9\u00e2tre. Etre pr\u00eat \u00e0 tous les sacrifices si on veut embrasser cette profession. Les d\u00e9sillusions et les joies profondes du m\u00e9tier.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Notre ami Nadaud. Fantaisie de Pauline Carton", "genres": ["VAR"], "id": "sound-F5FF8841-C3AA-4319-86A7-B805ABD8FCE3", "durationSec": 2195, "publicationDate": "1941-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alternance de sc\u00e8nes dialogu\u00e9es et de chansons de Gustave Nadaud. Chansons: La lettre de l'\u00e9tudiante, Le mari mod\u00e8le, Les deux gendarmes, Les trois hussards, Les deux notaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Carton, Pauline", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Dauris, Blanche", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9lestin", "name": "Smith, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "Madame", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "C\u00e9lestin", "name": "Smith, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}, {"name": "Nadaud, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les grandes cloches de Savi\u00e8se", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4802A9A0-741B-4F20-80D5-1E1AFB7B6C49", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1941-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Inconnu", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Envers du d\u00e9cor", "source": "siranau", "title": "Le courage au th\u00e9\u00e2tre. Causerie de St\u00e9phane Audel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21674D38-D584-4971-A348-1FCCF0B4D70C", "durationSec": 484, "publicationDate": "1941-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audel, St\u00e9phane", "Bernhardt, Sarah"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Courage n\u00e9cessaire dans diff\u00e9rents m\u00e9tiers. Angoisse en entrant en sc\u00e8ne. Gu\u00e9rison rapide des com\u00e9diens gr\u00e2ce au fait de jouer en sc\u00e8ne. Souvenir personnel \u00e0 propos d'un rhumatisme infectieux et d'une menace de c\u00e9cit\u00e9. Op\u00e9r\u00e9 d'un oeil, il joue le soir m\u00eame. Convalescence gr\u00e2ce au jeu. Les com\u00e9diens jouent \u00e9galement lorsqu'un proche est d\u00e9c\u00e9d\u00e9. Sens profond du devoir vis-\u00e0-vis des camarades et du th\u00e9\u00e2tre. A la diff\u00e9rence d'un employ\u00e9 de bureau, l'absence d'un com\u00e9dien peut provoquer une catastrophe. L'exemple de Sarah Bernardt vieille et infirme et qui joua pendant dix ans dans cet \u00e9tat jusqu'\u00e0 son dernier souffle.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Coup de t\u00e9l\u00e9phone international", "source": "siranau", "title": "Interview de Victor Naef, consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 New York : A propos de la colonie suisse de cette ville", "genres": ["INT"], "id": "sound-C36BD5E0-83C5-4046-9275-DE279E547BFC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "New York (ville)"], "durationSec": 478, "publicationDate": "1941-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur", "Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "La superficie de New York. La vue depuis son gratte-ciel. 35000 Suisses dispers\u00e9s dans la ville. Intense activit\u00e9 de la colonie suisse. Restaurants suisses \u00e0 New York. Immeubles que poss\u00e8de la colonie. Conf\u00e9rences, concerts, expositions. \"Nicolas de Flu\u00eb\" donn\u00e9 en concert. Oeuvres caritatives. Organisation de la prochaine f\u00eate nationale (650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul g\u00e9n\u00e9ral de Suisse \u00e0 New York", "name": "Naef, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La F\u00eate-Dieu \u00e0 Savi\u00e8se", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3FB348E4-DF9E-4803-986C-6C79DAF8D8BB", "durationSec": 1766, "publicationDate": "1941-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme romain"], "excerpt": "Fanfare. Tambours. V\u00eapres. C\u00e9r\u00e9monie du Saint Sacrement. B\u00e9n\u00e9diction. Prise du drapeau devant la maison de commune.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "fanfare", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs", "name": "Choeur Mixte, Savi\u00e8se", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "650e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Comm\u00e9moration \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-668F0B7B-727B-427A-8420-270C6BFC0A68", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1962, "publicationDate": "1941-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etter, Philippe", "Bauer, Eddy", "M\u00e9autis, Georges", "Borel, Antoine"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "comm\u00e9moration", "patriotisme"], "excerpt": "1.(00:00-03:04) Discours d'Antoine Borel. - 2. (03:07-07:22) Allocution de Georges M\u00e9autis professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et recteur de l'Universit\u00e9. - 3. (07:12-12:59) Le Choeur Sine Nomine interpr\u00e8te un Psaume du 16e si\u00e8cle compos\u00e9 par Ludwig Senfl. - 4. (12:55-23:32) Les origines de la Conf\u00e9d\u00e9ration par Eddy Bauer, professeur \u00e0 la facult\u00e9 de lettres de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. - 5. (23:50) Discours de Philippe Etter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral. - 6. (31:21) Cantique suisse chant\u00e9 par le public.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Borel, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Bauer, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Etter, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "M\u00e9autis, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio-jeunesse", "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Savary, Prix Schiller : A propos de son roman \"Le Cordon d'argent\"", "genres": ["INT"], "id": "sound-29112108-50FB-48D1-9560-148E67E49420", "durationSec": 404, "publicationDate": "1941-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, L\u00e9on", "Prix Schiller"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "amiti\u00e9", "roman", "jeunesse"], "excerpt": "Th\u00e8me du roman: \u00e9loge de la jeunesse et de l'amiti\u00e9. R\u00f4le de l'amiti\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de l'adolescence. Amiti\u00e9: r\u00e9v\u00e9lation de soi-m\u00eame. L'influence des camarades dans un milieu clos commme celui d'une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey ,Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Savary, journaliste et \u00e9crivain : A propos du \"Cordon d'argent\" pour Radio Jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F458ABD4-DB00-48E2-917D-CB0EBACACDE8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 332, "publicationDate": "1941-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["roman", "litt\u00e9rature"], "alternativeTitle": ["SIR_1941-06-10_emission-sans-nom_F458ABD4-DB00-48E2-917D-CB0EBACACDE8 / Interview de L\u00e9on Savary, journaliste et \u00e9crivain : A propos du \"Cordon d'argent\" pour Radio Jeunesse", "Emission sans nom - 10.06.1941"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266786", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266782"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Voix universitaires", "source": "siranau", "title": "45 ans de t\u00e9l\u00e9communications sans fil. Causerie du professeur Walter Schmid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7A8702F1-C483-42ED-AC20-635B6D9D3BE3", "durationSec": 1029, "publicationDate": "1941-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lodge, Oliver Joseph", "Marconi, Guglielmo", "Branly, Edouard", "Bell, Alexander Graham", "Hertz, Heinrich Rudolf"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "invention (technique)", "t\u00e9l\u00e9phone sans fil", "onde acoustique", "t\u00e9l\u00e9communication"], "excerpt": "Historique. Branly. Bell. Hertz. Transmission de signal \u00e9lectrique. La cr\u00e9ation de la t\u00e9l\u00e9graphie sans fil par Lodge. Marconi: la t\u00e9l\u00e9graphie sans fil. La t\u00e9l\u00e9phonie sans fil. Victoires contre l'ignorance. Connaissance et conscience. Le d\u00e9sordre \u00e9conomique et moral. L'hydre de Lerne n'est pas morte. Nous sommes environn\u00e9s de t\u00e9n\u00e8bres. La t\u00e9l\u00e9vision. Les d\u00e9couvertes ant\u00e9rieures, annonciatrices de la t\u00e9l\u00e9vision. Demain, vous aurez la t\u00e9l\u00e9vision et serez peut-\u00eatre heureux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Schmid, Walter", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le proc\u00e8s de Mary Ducros", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ECC8735E-B6AD-4316-A082-8FBD4518CD97", "durationSec": 131, "publicationDate": "1941-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "L\u00e9on Savary", "id": "ece-3266782", "durationSec": 332, "publicationDate": "1941-06-09T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266782", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266782"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rom\u00e9o et Juliette au village. Adaptation radiophonique (extrait)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-275BB1CA-588C-4D1B-8F70-69F20CD59010", "durationSec": 250, "publicationDate": "1941-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens du Radioth\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "B\u00e9art-Arosa, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "1. Edith et Gilles. Interview de l'un par l'autre et d\u00e9but de la chanson \"Le Tessin\". - 2. Com\u00e9die \"La For\u00eat enchant\u00e9e\" fragments. - 3. Chansons interpr\u00e9t\u00e9es par Emilie Perret-Wyss [son brut]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5DD3D1FD-5F3A-413F-8310-4AAD80AC3E50", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Tessin", "Suisse"], "durationSec": 978, "publicationDate": "1941-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)", "Burger, Edith"], "thematicThemes": ["for\u00eat", "cirque"], "excerpt": "(7.28) Interview de Gilles par Edith et vice-versa. (8.17) Bribe. (8.28) Fragments de la com\u00e9die \"La for\u00eat enchant\u00e9e\". (12.27) Emilie Perret-Wyss : la chanson du bouquet d'ajoncs et la chanson des fleurs nouvelles (chansons bretonnes de Ren\u00e9 Baton).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Burger, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "chansonnier", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "Perret-Wyss, Emilie", "type": "Participant"}, {"role": "acteurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Restrictions. Revue scolaire de Paul Bondallaz [Extraits]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-79710A9F-8683-4C37-A26C-213184BAEB98", "thematicGeographicals": ["Romont", "Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 244, "publicationDate": "1941-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "politique de d\u00e9fense", "propagande politique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00e9fet de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaire et secondaire de Romont", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Chanson en balade", "source": "siranau", "title": "Au Coll\u00e8ge Saint-Charles \u00e0 Romont", "genres": ["DIV", "Animation"], "id": "sound-B7EEE3AD-E8D2-4821-A070-74DBA478EBA1", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 774, "publicationDate": "1941-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants du coll\u00e8ge Saint-Charles", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W.", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Guibat, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Restrictions. Revue scolaire de Paul Bondallaz, command\u00e9e par l'Oeuvre du lait [Extrait]: \"Qu'est-ce que les cloches sonnent...\"", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D67788BE-66E1-4EC8-857A-C215E3A8FDFF", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1941-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["propagande politique", "politique de d\u00e9fense", "population rurale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00e9fet du district de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaire et secondaire de Romont", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Restrictions. Revue scolaire de Paul Bondallaz, command\u00e9e par l'Oeuvre du lait [Extrait]: \"Sans h\u00e9siter, nous partons pour la guerre...\"", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5ECC63FA-7CB3-463E-AF20-63BC47F25737", "thematicGeographicals": ["Romont", "Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1941-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "politique de d\u00e9fense", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "propagande politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00e9fet du district de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles primaire et secondaire de Romont", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "pr\u00e9fet du district de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "La chanson en balade : A Noiraigue, dans le cadre de l'\u00e9mission l'Heure des enfants", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-933FDDFC-8366-4DE9-B248-9437A7BC4C30", "durationSec": 2583, "publicationDate": "1941-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "De tr\u00e8s jeunes enfants, en moyenne 5 ans, interpr\u00e8tent des chansons et r\u00e9citent des po\u00e9sies avec un d\u00e9licieux accent neuch\u00e2telois!", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis [= Oncle Francis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Les hauts faits de notre histoire militaire : Charles le T\u00e9m\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B1DB9FE-163B-4A29-A4FF-B20F3D1F7AA9", "thematicGeographicals": ["Morat", "Grandson", "Fribourg (canton)", "Vaud", "France", "Suisse"], "durationSec": 789, "publicationDate": "1941-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles le T\u00e9m\u00e9raire"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "15e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "La d\u00e9faite \u00e0 Grandson provoque en Lorraine un mouvement de lib\u00e9ration contre l'occupation bourguignonne. Charles le T\u00e9m\u00e9raire diff\u00e8re ses projets et si\u00e8ge le 22 octobre 1476 devant Nancy. Ren\u00e9, Duc de Lorraine, se rend \u00e0 Berne le 18 novembre 1476 et sollicite l'appui des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Renfort des troupes suisses de 8'000 hommes. L'arm\u00e9e des alli\u00e9s (troupes de la Ligue, Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s et Lorrains) comptent 20'000 hommes face aux troupes de Charles le T\u00e9m\u00e9raire. Bataille de Nancy, d\u00e9route des bourguignons, mort de Charles le T\u00e9m\u00e9raire le 5 janvier 1477, qui marque la fin du cycle des guerres de Bourgogne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Acad\u00e9mie d'Ouchy", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me s\u00e9ance : La soci\u00e9t\u00e9 des amis du bilboquet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5AAEC18A-34DE-420A-894D-EDEE3715BFAB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1086, "publicationDate": "1941-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langage", "humour"], "excerpt": "Les membres de l'Acad\u00e9mie d'Ouchy se r\u00e9unissent pour d\u00e9signer celui d'entre eux qui aura l'honneur de prononcer un discours \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 des amis du bilboquet. Ils commencent \u00e0 pr\u00e9parer le discours...", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Aguet, William", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens Radio-th\u00e9\u00e2tre Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Petites annonces. Radio-th\u00e9\u00e2tre : La Bonne (plages 16, 18, 19)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F7DF6078-296E-4450-9DBE-C55CD1BDD1C3", "durationSec": 1133, "publicationDate": "1941-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel de maison", "petite annonce"], "excerpt": "Les plages 17, 21 et 22 font partie d'un autre document radio-th\u00e9\u00e2tre: Annonce de mariage, document incomplet. Plages 25 et 26: reprises de l'annonce de l'\u00e9mission Salutation romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "com\u00e9diens radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Nos cours d'eau. Causerie de Jacques Piccard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09F543F3-CE0E-4EA7-9FE8-503FD5EF4798", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 864, "publicationDate": "1941-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "lac", "cours d'eau", "source"], "excerpt": "L'action de l'eau arrivant sur terre. Sa circulation dans des canaux souterrains. Source. Eau potable. Drainages et puits. Source art\u00e9sienne. Se m\u00e9fier d'une source qui peut ne pas \u00eatre potable. L'eau coulant \u00e0 la surface de la terre. Elle suit la ligne de la plus grande pente. Fleuves. Formation des lacs. Temp\u00e9rature des lacs. Gel des lacs.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "physicien", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s II. Evocation de reportages marquants par des journalistes de la Radio romande [son brut]", "genres": ["INT"], "id": "sound-9D345FFC-A469-483D-B50C-F1FE4B51CA23", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1438, "publicationDate": "1941-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnons de la Chanson"], "thematicThemes": ["auto-\u00e9cole", "bonheur"], "excerpt": "T\u00e9moignage d'un professeur d'auto-\u00e9cole sur ses \u00e9l\u00e8ves. L'ermite du Mont-P\u00e9lerin donne des recettes de bonheur. Guitry \u00e9voque son amour pour la France. Benjamin Romieux \u00e9voque les Compagnons de la chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [= Romieux Benjamin]", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'auto-\u00e9cole", "name": "Lavanchy", "type": "Participant"}, {"role": "ermite", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s II. Evocation de reportages marquants par des journalistes de la Radio romande [son retravaill\u00e9]", "genres": ["INT"], "id": "sound-6FAEBDBC-07F8-4257-940A-BF567A68A7FC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 663, "publicationDate": "1941-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnons de la Chanson"], "thematicThemes": ["auto-\u00e9cole", "bonheur"], "excerpt": "T\u00e9moignage d'un professeur d'auto-\u00e9cole sur ses \u00e9l\u00e8ves. L'ermite du Mont-P\u00e9lerin donne des recettes de bonheur. Guitry \u00e9voque son amour pour la France. Benjamin Romieux \u00e9voque les Compagnons de la chanson.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ermite", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'auto-\u00e9cole", "name": "Lavanchy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [= Romieux Benjamin]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "7e Foire des vins de Vevey, 1941", "id": "sound-E7CFCBBB-56E9-40A9-9E05-B9C0EA20B813", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1941-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale", "vin", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "[Pas d'indication de participant]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "7e Foire des vins vaudois de Vevey, 1941 : Interview de Paul Jordan, chef de la commission de presse et de la propagande de la foire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE048908-6A7A-402F-A95B-CDC586E72D0D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1941-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale", "viticulture", "gel", "vin", "d\u00e9gustation"], "excerpt": "But de la foire: mieux faire conna\u00eetre les produits de nos coteaux. La d\u00e9gustation. Historique de la foire, d\u00e8s 1933. R\u00e9colte d\u00e9truite par le gel en 1938.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la commission de presse et de propagande de la foire de Vevey", "name": "Jordan, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Restriction(s). Revue scolaire 1941 \u00e0 Romont (FR) : Inconv\u00e9nients, deuils et sacrifices en temps de guerre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D78C39B9-EFD2-4083-BFFD-1278AD8BD313", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Romont"], "durationSec": 2788, "publicationDate": "1941-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "moeurs et coutumes", "\u00e9conomie de guerre", "population rurale"], "excerpt": "Les restrictions et sacrifices en temps de guerre. Avec allusions expresses \u00e0 la vie (noms, lieux...) et aux coutumes locales. La revue est suivie d'explications par M. Bondallaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves (niveau primaire/secondaire) de Romont (FR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Album d'autographes : Envois radiophoniques de personnalit\u00e9s", "genres": ["DECL", "INT"], "id": "sound-6C1BB5C5-C7CF-4B71-9637-840986DC3E81", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1941-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha", "Ansermet, Ernest", "Feuill\u00e8re, Edwige", "Feyder, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma", "chef d'orchestre", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Diverses personnalit\u00e9s du monde du spectacle offrent aux auditeurs un petit commentaire personnalis\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"name": "Fleuret, R.", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Feyder, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier", "name": "R\u00e9gnier, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du 127\u00e8me anniversaire de l'entr\u00e9e de Gen\u00e8ve dans la Conf\u00e9d\u00e9ration (1.06.1941)", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-7C544023-579B-49BB-84EF-F9B2E0AD2DAC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "1941-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Description du d\u00e9fil\u00e9. Enum\u00e9rations des personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Discours officiel.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 de la Restauration et du Premier Juin", "name": "Mauper", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jules Collaud, directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9coles d'agriculture de Grangeneuve", "genres": ["INT"], "id": "sound-BEF7E969-1417-4CA4-95AC-91D09856798E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grangeneuve", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1941-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie agricole", "agriculture", "politique agricole", "rationnement", "\u00e9cole professionnelle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Les \u00e9coles ant\u00e9rieures, au 19\u00e8me si\u00e8cle. Organisation. Horaires. Nombre d'\u00e9l\u00e8ves. Education physique. Pr\u00e9paration militaire. Vaches. Production laiti\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9coles d'agriculture de Grangeneuve", "name": "Collaud, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'un ouvrier : A propos de son amour pour son m\u00e9tier", "genres": ["INT"], "id": "sound-D85AFC89-BB43-4695-8695-C91271FF4903", "durationSec": 163, "publicationDate": "1941-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier", "name": "Muvrier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M.Chardonnens, directeur de l'\u00e9cole de fromagerie de Grangeneuve : A propos de la fabrication du gruy\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-E58B803E-31AC-44D8-B835-B82EB0E62558", "thematicGeographicals": ["Grangeneuve", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 339, "publicationDate": "1941-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'\u00e9cole de fromagerie de Grangeneuve", "name": "Chardonas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Lemaire, directeur de l'\u00e9cole d'agriculture de Grangeneuve : A propos des cultures du domaine", "genres": ["INT"], "id": "sound-96B33363-87E1-4219-8027-8555B519A060", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)", "Grangeneuve"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1941-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production agricole", "culture mara\u00eech\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'\u00e9cole d'agriculture de Grangeneuve", "name": "Lemaire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du guet de la cath\u00e9drale de Lausanne en 1936 : En quoi consiste sa profession?", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CA0DD989-92EA-4E41-9B30-A87DEDCBC87D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 666, "publicationDate": "1941-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cath\u00e9drale", "moeurs et coutumes", "mesure du temps"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guet de la cath\u00e9drale de Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "[Gascard]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Reportage sur le mois de Marie : C\u00e9r\u00e9monie religieuse. Cloches ang\u00e9lus. Pri\u00e8re pour la paix. D\u00e9votion de mai", "id": "sound-9C3EAAEA-B6BD-4E11-9198-EE5A58DBF6FF", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1941-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9r\u00e9monie religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Discours du municipal Georges Bridel et interview d'\u00e9l\u00e8ves d'\u00e9coles primaires de Lausanne (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-5A1F56C1-168C-442B-87A1-02A1FE3CEB4E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1941-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "ind\u00e9pendantisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9colier lausannois", "name": "De Brunner", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9colier lausannois", "name": "Tanniger, Charles", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "municipal lausannois", "name": "Bridel, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "650e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. C\u00e9r\u00e9monie des \u00e9coles primaires \u00e0 Lausanne, sur la place de la Riponne", "genres": ["REP", "DECL", "INT"], "id": "sound-BE7F4305-9558-4C7F-B5EC-20C7828DEF7E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 1106, "publicationDate": "1941-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "comm\u00e9moration", "patriotisme"], "excerpt": "Discours du municipal Bridel. Evocation des origines de la Suisse. Pass\u00e9 glorieux. Description des drapeaux cantonaux. Menace de la guerre. Chant patriotique par les enfants...qui se trompent et sont remis \u00e0 l'ordre. Interview d'enfants \u00e0 l'issue de la c\u00e9r\u00e9monie sur la signification de cette manifestation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants des \u00e9coles primaies de Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "municipal lausannois", "name": "Bridel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Alexandre Balthazar Grimod de la Reyni\u00e8re et le minestrone : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D62F4A4-A7E6-4E97-BD8A-A1F06CAC008E", "durationSec": 551, "publicationDate": "1941-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grimod de la Reyni\u00e8re, Alexandre Balthazar Laurent"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Gallard, aviatrice et infirmi\u00e8re fran\u00e7aise", "genres": ["INT"], "id": "sound-18C149FD-5988-46E8-9E3F-24CD2BB3F601", "thematicGeographicals": ["France", "Vietnam", "Indochine", "Di\u00ean Bi\u00ean Phu"], "durationSec": 488, "publicationDate": "1941-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallard, Genevi\u00e8ve de"], "thematicThemes": ["guerre d'Indochine"], "excerpt": "L'h\u00e9ro\u00efne de Di\u00ean Bi\u00ean Ph\u00fb a pass\u00e9 40 jours \u00e0 soigner les bless\u00e9s des diff\u00e9rentes attaques. Elle rend hommage aux combattants et se dit fi\u00e8re et heureuse d'avoir partag\u00e9 leur vie pendant 2 mois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aviatrice, infirmi\u00e8re fran\u00e7aise", "name": "Gallard, Genevi\u00e8ve de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Avec les \u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de Sion", "genres": ["INT"], "id": "sound-996F218C-19BA-4A6E-8988-9CE7B8357FE6", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 1069, "publicationDate": "1941-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "adolescent", "coll\u00e9gien", "vie scolaire", "loisir"], "excerpt": "Des \u00e9tudiants s'expriment sur leurs \u00e9tudes et leurs activit\u00e9s extra-scolaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de L\u00e9on Savary, \u00e9crivain et journaliste : A propos de la situation actuelle de l'\u00e9crivain suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-19177818-8F3D-4E5E-AF52-59986361EDB1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1941-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Schiller", "Savary, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "roman"], "excerpt": "A obtenu le Prix Schiller pour son livre \"Le Cordon d'argent\". Vu les circonstances (la guerre), nous sommes priv\u00e9s de livres fran\u00e7ais. L'effort r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9diteurs, les libraires, la presse et le public suisses en faveur de la litt\u00e9rature romande. Les circonstances sont favorables \u00e0 la mission de l'\u00e9crivain suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste suisse", "name": "Savary, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausannne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Les petits pois aux laitues : Causerie d'Albert Muret [son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C989DD66-8DC3-4803-954D-2C954D3BD75A", "durationSec": 417, "publicationDate": "1941-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "v\u00e9g\u00e9tarisme", "recette culinaire", "porc", "rationnement"], "alternativeExcerpt": ["Une recette v\u00e9g\u00e9tarienne pr\u00e9sent\u00e9e par Albert Muret"], "alternativeTitle": ["Les petits pois aux laitues : Causerie d'Albert Muret / SIR_1941-05-26_plat-du-jour_C989DD66-8DC3-4803-954D-2C954D3BD75A / Les petits pois aux laitues : Causerie d'Albert Muret", "Plat du jour - 26.05.1941"], "imageURL": "//www.rts.ch/6398478.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6396126", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6396122"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Les petits pois aux laitues : Causerie d'Albert Muret [son brut]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FF89CCB-205F-4E0F-9D5E-8C55F96F76CF", "durationSec": 563, "publicationDate": "1941-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "v\u00e9g\u00e9tarisme", "rationnement", "recette culinaire", "porc"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Plat du jour", "title": "Les petits pois aux laitues", "imageURL": "http://www.rts.ch/6398478.image", "id": "ece-6396122", "durationSec": 415, "publicationDate": "1941-05-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une recette v\u00e9g\u00e9tarienne pr\u00e9sent\u00e9e par Albert Muret", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6396122", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6396122"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Crime et ch\u00e2timent. De Fedor Mikha\u00eflovitch Dosto\u00efevski. Adaptation radiophonique de St\u00e9phane Audel", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FFF2760D-BAD6-4589-B863-C9EAE14AE5F7", "durationSec": 1827, "publicationDate": "1941-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Raskolnikov avoue le meurtre d'une vieille femme et se fait condamner \u00e0 huit ans de travaux forc\u00e9s en Sib\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Dostoyevsky, Fyodor Mikhaylovich", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sonia", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Nicolas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Raskolnikov", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Audel, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Les hauts faits de notre histoire militaire : La bataille de Morat", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-6BC05712-94B1-443F-8226-8BEE6B27619C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Fribourg (canton)", "Suisse", "Grandson", "Morat", "France", "Bourgogne"], "durationSec": 576, "publicationDate": "1941-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "15e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "La tentative du Duc de Bourgogne de s'emparer du Valais permit aux Bernois de terminer les travaux de d\u00e9fense de Morat. Etat d'esprit des deux camps \u00e0 la veille des combats. Description de la bataille : d\u00e9part des Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, d\u00e9faite bourguignonne et poursuite des fuyards.", "alternativeTitle": ["SIR_1941-05-25_emission-sans-nom_6BC05712-94B1-443F-8226-8BEE6B27619C / Les hauts faits de notre histoire militaire : La bataille de Morat", "Emission sans nom - 25.05.1941"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255081", "isOnline": true, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "pasteur", "name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3255077"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Bataille de Morat", "id": "ece-3255077", "durationSec": 576, "publicationDate": "1941-05-24T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255077", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3255077"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Plan Wahlen en Valais : Interview du conseiller d'Etat valaisan Maurice Troillet", "genres": ["INT"], "id": "sound-0C5385D1-3CE0-445D-86DB-9E948CD5A1E9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1941-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "politique agricole", "Plan Wahlen", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le Plan Wahlen a re\u00e7u bon accueil en Valais. Difficult\u00e9s d'application, notamment en montagne. Le Valais fera face \u00e0 ses obligations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Troillet, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Monsieur Troillet, conseiller d'Etat valaisan : A propos de l'application du Plan Wahlen en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E5A8861-B349-459C-A176-01E1ACD847AE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1941-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plan Wahlen"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "agriculture de montagne", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "[Extrait Fonsart de 02.08 \u00e0 02.49. Maurice Troillet, conseiller d'Etat valaisan PDC parle de l'application du plan Wahlen en Valais].", "alternativeTitle": ["SIR_1941-05-24_emission-sans-nom_1E5A8861-B349-459C-A176-01E1ACD847AE / Interview de Monsieur Trolliet [=Troillet?], conseiller d'Etat : A propos du Plan Wahlen", "Emission sans nom - 24.05.1941"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266945", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national, conseiller d''Etat valaisan", "name": "Troillet, Maurice", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266941"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Troillet, plan Wahlen", "id": "ece-3266941", "durationSec": 254, "publicationDate": "1941-05-23T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266941", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266941"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'abbatiale de Payerne : Interview de M. Burmeister, ancien professeur, ancien pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise d'histoire", "genres": ["INT"], "id": "sound-1DD86C9D-6AE0-46E3-935E-CD16753C5869", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Payerne", "Suisse"], "durationSec": 453, "publicationDate": "1941-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farel, Guillaume"], "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "R\u00e9forme", "histoire", "monument"], "excerpt": "Evocation de Payerne. Farel y pr\u00eacha la R\u00e9forme. La maison de commune. Historique de l'abbatiale. Son style. Sa restauration. L'\u00e9difice ab\u00eem\u00e9 par de multiples usages. Fresques. Place de Payerne dans l'histoire de l'art en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien professeur, ancien pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise d'histoire", "name": "Burmeister", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Chessex, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Reportage de la finale de la Coupe suisse de football entre Servette et Grasshoppers en 1941 : Extrait de la deuxi\u00e8me mi-temps. Score provisoire: 2-0 pour Grasshoppers", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9FFA20D3-C6D1-49F7-B24B-C1D7C1474782", "durationSec": 280, "publicationDate": "1941-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servette", "Grasshoppers"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Plage 23: d\u00e9claration d'une personnalit\u00e9 en allemand et en fran\u00e7ais \u00e0 l'adresse des joeurs des deux \u00e9quipes et \u00e0 la jeunesse suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "31e causerie de Gustave Doret : A propos d'une salle de concert \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F17913F-EB9C-4910-8FB1-4BBC4666C5A7", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1941-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel", "Saint-Sa\u00ebns, Camille"], "thematicThemes": ["faillite", "salle de concert"], "excerpt": "Salle parisienne oubli\u00e9e et d\u00e9molie \u00e0 la rue Saint-Didier. 1300 places. Orgue superbe. Luxe et confort. Seconde salle pour la musique de chambre. Comit\u00e9 de onze membres dont Doret est le seul survivant. Parmi eux, Saint-Sa\u00ebns, Faur\u00e9. Soudain, Saint-Sa\u00ebns r\u00e9unit le comit\u00e9: la soci\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re est insolvable. Le comit\u00e9 d\u00e9missionne. Faillite de la soci\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e. La salle est remplac\u00e9e par un garage. L'accoustique de cette salle \u00e9ph\u00e8m\u00e8re \u00e9tait une r\u00e9ussite. Mat\u00e9riau en bois. Obligation de s'incliner devant le destin. Clairvoyance de Saint-Sa\u00ebns, \u00e9vitant une catastrophe morale. Salle oubli\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Labeur d'artiste. Interview du peintre S.P. Robert : A propos de la peinture et de l'art", "genres": ["INT"], "id": "sound-CBD4159C-E4F7-4C3C-8D1D-BA243D9592FE", "durationSec": 813, "publicationDate": "1941-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leonardo da Vinci"], "thematicThemes": ["artiste", "esth\u00e9tique (art)", "esth\u00e9tique (philosophie)", "sciences exactes", "peinture"], "excerpt": "Introduction par le journaliste. Interview. Trait\u00e9 de la peinture par L\u00e9onard de Vinci. Relations entre arts et sciences. Leurs diff\u00e9rence. Rapport de sympathie dans l'art. Dans l'antiquit\u00e9, l'art d\u00e9fini comme imitation de la nature. Parfois, la nature semble imiter l'art. Le tableau, miroir de l'objet et m\u00e9tamorphose par la vision du peintre. Caract\u00e8re symphonique d'un tableau. D\u00e9finition du style.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Robert, S.P.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duplain, Ami-Ferdinand", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Duplain, Ami-Ferdinand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Bernard de Lavallaz, pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan : A propos du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["DECL"], "id": "sound-F3F781BD-CCD4-4943-B1D8-89B45E35F0BA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 239, "publicationDate": "1941-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Grand Conseil valaisan", "name": "Lavallaz, Bernard de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Cyril Pitteloud, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan : A propos du 650\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-58C9782B-B36C-4A84-AC9D-977704E1FCF4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 329, "publicationDate": "1941-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Volont\u00e9 de rester libres et unis. Avenir incertain, charg\u00e9 de menaces. Garder intact l'h\u00e9ritage de nos anc\u00eatres. La place privil\u00e9gi\u00e9e de la Suisse dans le monde. Nation pacifique. Garder la foi chr\u00e9tienne. La devise \"Un pour tous, tous pour un\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan", "name": "Pitteloud, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Conversation de bistrot \u00e0 Savi\u00e8se (en fran\u00e7ais et en patois)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-73B54B41-E3C0-4082-853A-0B8312530E41", "thematicGeographicals": ["Valais", "Savi\u00e8se"], "durationSec": 579, "publicationDate": "1941-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "population rurale", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Propos de caf\u00e9 du commerce sur des questions d'\u00e9conomie agricole, sur les petits soucis quotidiens des paysans, les prix, les changements dus \u00e0 la guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "paysans de Savi\u00e8se", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Atmosph\u00e8re de bistrot \u00e0 Savi\u00e8se, en 1941 [Extraits]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Documentaire"], "id": "sound-BFA005F1-FF66-431E-8058-F6EF5B4124C3", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Valais"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1941-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "relation sociale", "vie quotidienne", "communication sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "clients du bistrot", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le mois de Marie \u00e0 Savi\u00e8se en 1941. Les f\u00eates religieuses \u00e0 Finhaut [Montage d'extraits]", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-594FF324-69A0-4119-BB42-98818A55EB21", "thematicGeographicals": ["Finhaut", "Valais", "Savi\u00e8se"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1941-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "procession (pratique religieuse)", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "f\u00eate religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de Finhaut", "name": "Donnet, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}