{"response": {"numFound": 679, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "La Maison genevoise 1943. Exposition horticole et avicole", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3D738981-298E-4AD9-9844-2D5EE1EC3985", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Description des diff\u00e9rents stands.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - mitrailleuse, coups de canon, tirs de mitrailleuse", "id": "sound-4F633558-A7A2-4204-80FF-2E2927375D1F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 172, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "La place et le r\u00f4le p\u00e9dagogique de la radio dans les \u00e9coles : Ren\u00e9 Dovaz s'exprime sur les \u00e9missions radiophoniques destin\u00e9es aux \u00e9coliers", "genres": ["INT"], "id": "sound-DE80DF66-6499-40E4-A1C7-46CF60771C51", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 610, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["technique p\u00e9dagogique", "\u00e9mission de radio", "jeunesse", "enseignement primaire", "\u00e9colier"], "excerpt": "N\u00e9cessit\u00e9 des \u00e9coutes radiophoniques en classe et du contr\u00f4le p\u00e9dagogique de ces \u00e9coutes. Importance de la disposition des appareils r\u00e9cepteurs et de la pr\u00e9paration des cours en rapport au programme propos\u00e9 par la radiodiffusion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission genevoise de la Radio-Scolaire", "name": "Dovaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Andr\u00e9 Antoine, metteur en sc\u00e8ne : A propos de la cr\u00e9ation d'un th\u00e9\u00e2tre en France", "genres": ["COM"], "id": "sound-147A3670-9608-472B-A4DC-32FE95DB35C9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 176, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "excerpt": "Ce th\u00e9\u00e2tre se voudrait comparable \u00e0 ceux de Salzbourg ou Bayreuth. Divers lieux envisag\u00e9s: Versailles, Saint-Germain-En-Laye, Orange, salle du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris. Antoine consid\u00e8re qu'il est difficile de se prononcer sur ce projet et qu'il ne faut pas aller trop vite en besogne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais", "name": "Antoine, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - passage d'avions petits et gros, gong", "id": "sound-F1A3173D-A6EF-43C2-A203-3085B18FBA6D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 279, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "aviation", "signal acoustique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - parasites dans un r\u00e9cepteur radio, fr\u00e9quences sur un poste \u00e0 ondes moyennes et courtes", "id": "sound-EF1A9AFC-FAF3-4754-B2A1-C33C34042821", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - tonalit\u00e9, bourdonnement", "id": "sound-4EF7388C-1E09-4207-9490-D2876D6E1183", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Le Plan Wahlen", "genres": ["INT"], "id": "sound-5247AEAD-2531-4B20-9792-C6EE49E99963", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 325, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Plan Wahlen", "\u00e9conomie de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation du Plan Wahlen pour l'\u00e9conomie de guerre et la subsistance du pays", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur du Docteur Wahlen", "name": "Martini", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - marche au pas avec ordres donn\u00e9s en allemand", "id": "sound-009C6F5D-E1D2-42A2-99D2-D0C0B38FB730", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - recherche d'une station de radio, balayage", "id": "sound-26A5E2B3-20C5-474C-AEF0-1BF8BDEB98A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 292, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["signal acoustique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rendez-vous des scouts", "source": "siranau", "title": "Annonce et d\u00e9sannonce de l'\u00e9mission consacr\u00e9e au d\u00e9pouillement du courrier des auditeurs scouts", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A586711E-E1E4-441C-946B-C7A37E1A055F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["mouvement de jeunesse", "\u00e9mission de radio", "courrier", "scoutisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - speaker radio, commentateur sportif, commentaire de course automobile", "id": "sound-562CE4FB-3505-4773-8FD8-0586971C5277", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "automobilisme", "loisir", "sport", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "La Communaut\u00e9 d'action pour la famille : Dans le cadre du mois de la campagne pour la famille", "genres": ["INT"], "id": "sound-0F045EDC-506F-402E-B572-08E2FD077E6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Communaut\u00e9 d'action pour la famille"], "thematicThemes": ["mariage", "morale", "\u00e9ducation", "planning familial", "famille", "patriotisme", "association", "divorce", "eug\u00e9nisme"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'association. Pour un statut de la famille bas\u00e9e sur les valeurs morales et spirituelles: pr\u00e9vention juridique des divorces, responsabilit\u00e9 dans l'\u00e9ducation. Pour un salaire familial bas\u00e9 sur les allocations en tenant compte des charges familiales. Probl\u00e8mes m\u00e9dicaux et hygi\u00e9niques: \"des familles saines plut\u00f4t que trop de familles nombreuses mais tar\u00e9es\". Famille et patrie: \"un mariage s\u00e9rieux donne une famille saine et des familles saines cr\u00e9ent un pays sain\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 d'action pour la famille", "name": "Ferrero, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le r\u00f4le de la Bourse", "genres": ["INT"], "id": "sound-485FEBC6-41D1-4C8B-93CD-1E5E58CB82FC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 510, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse"], "excerpt": "Historique de la bourse depuis le 15e si\u00e8cle. Fonctionnement et \u00e9volution de la Bourse de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit", "name": "Duperret, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Hennissements de chevaux", "id": "sound-F4F0ACA5-8062-4C18-9741-166B1F732A16", "durationSec": 40, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier de la Croix-Rouge", "source": "siranau", "title": "La protection internationale des populations civiles en temps de guerre : Projet de convention internationale et activit\u00e9s du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge en faveur des civils", "genres": ["INT"], "id": "sound-42C21776-E85D-478F-A992-21C5889A2911", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Japon"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["population civile", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge", "name": "Fritz-Kramer, Marguerite", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure du soldat", "source": "siranau", "title": "Animation avec jeux-concours, courrier des auditeurs et chansons", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E469BA24-2085-4374-9828-C4610F35C4B9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 981, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Secours aux Suisses de l'\u00e9tranger", "genres": ["INT"], "id": "sound-CF61FCE9-46A5-41B5-A423-635A8AEC6657", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 330, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "assistance sociale", "bienfaisance", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "L'aide aux enfants suisses de l'\u00e9tranger : pourquoi une aide sp\u00e9cifique ? L'an pr\u00e9c\u00e9dant 420'000 ont \u00e9t\u00e9 recueilli, cette somme \u00e0 3500 enfants de venir faire un s\u00e9jour en Suisse. 10'000 paquets ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s. Chaque enfant re\u00e7oit un paquet toutes les cinq \u00e0 six semaines avec du lait en poudre, du chocolat et du jemalt. Les besoins de l'assocation croissent et fait appel \u00e0 l'aide de la population toute enti\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section genevoise du Secours aux Suisses de l'\u00e9tranger", "name": "Folliez [?], Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - marche au pas avec ordres donn\u00e9s", "id": "sound-1794DAE3-362A-41BC-8D0A-603C56AF4BC9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain", "arm\u00e9e"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Les us et coutumes de No\u00ebl et Nouvel An \u00e0 travers le monde", "genres": ["INT"], "id": "sound-0E0F73C6-3E66-4B50-B9C8-6BA8B4424C51", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique", "Hongrie", "Am\u00e9rique", "Norv\u00e8ge", "Hindoustan", "Valais", "Inde"], "durationSec": 632, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melchior", "Gaspard", "Balthazar"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "moeurs et coutumes", "Nouvel An", "No\u00ebl", "Epiphanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - gong, roulement, recherche d'une station radio, fr\u00e9quences sur un poste \u00e0 ondes moyennes et courtes", "id": "sound-1F128110-4784-4CE9-8220-BD4D09338360", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - passage d'avions, gros", "id": "sound-8C6352E5-DFD9-4ABA-BE80-64489BD01DAD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aviation", "transport", "arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"mediaType": "audio", "source": "siranau", "title": "Chevaux au galop", "id": "sound-E0F35B79-BEE6-4906-AEDE-4237657EDD9B", "durationSec": 57, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Budry, \u00e9crivain, G\u00e9a Augsbourg, peintre et Ernest Ansermet, chef d'orchestre : A propos du livre \"Ernest Ansermet, une vie en image dessin\u00e9e par G\u00e9a Augsbourg\" qu'ils sont en train de pr\u00e9parer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58DED15E-8E74-497C-8C9C-36CA463A01B0", "durationSec": 323, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Augsbourg, G\u00e9a", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier de la Croix-Rouge", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Chef du Service de l'information de la Croix-Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve : R\u00f4le et activit\u00e9s des \"hommes de confiance\" habilit\u00e9s \u00e0 repr\u00e9senter leurs camarades dans les camps de prisonniers de guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-8DBADE0E-F273-47D7-8B44-37CDB2B69DCF", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Europe", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 973, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Croix-Rouge"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "organisation humanitaire", "camp de prisonniers de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de l'information de la Croix-Rouge", "name": "Maurois, Elie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Marcel D\u00e9at", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-49C944FE-559F-403F-BE86-411E72F08907", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Collaboration (1939-1945)"], "excerpt": "D\u00e9at propose le retour du gouvernement \u00e0 Paris, son remaniement, un nettoyage dans les administrations, la d\u00e9flation de la monnaie.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat sous Vichy", "name": "D\u00e9at, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - roulement de tambour", "id": "sound-741A183B-7D12-4EF9-A42E-F340C30F77F3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - marche au pas", "id": "sound-7AE49F02-926D-4BBB-AFCD-E123D2F292E6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - marche au pas avec ordres donn\u00e9s en allemand", "id": "sound-033C6F0F-58CD-46D5-ADC1-D582D43FC8E0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - musique militaire, \"La Diane\"", "id": "sound-8495E24B-2D8D-4705-8DF5-AB7B08378956", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "arm\u00e9e", "instrument de musique"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Sergey Rakhmaninov, compositeur, pianiste et chef d'orchestre russe. Par Ernest Ansermet", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9860336B-6129-4DAF-9DC7-AB89145C6A6B", "durationSec": 173, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rakhmaninov, Sergey"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "alternativeExcerpt": ["Ernest Ansermet rend hommage \u00e0 Serge Rachmaninov"], "alternativeTitle": ["SIR_1943-01-01_emission-sans-nom_9860336B-6129-4DAF-9DC7-AB89145C6A6B / Hommage \u00e0 Sergey Rakhmaninov, compositeur, pianiste et chef d'orchestre russe. Par Ernest Ansermet", "Emission sans nom - 01.01.1943"], "imageURL": "//www.rts.ch/3528759.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266205", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3266196"]}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - sir\u00e8ne de d\u00e9but et de fin d'alerte, sonneries, passage de v\u00e9hicules", "id": "sound-DA7B859D-1BD7-4A34-82C8-93AAAEC7F9D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain", "signal acoustique", "arm\u00e9e", "sir\u00e8ne d'alarme"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - station de radio, avec speaker Marcel Su\u00e8s, fr\u00e9quences sur un poste \u00e0 ondes moyennes et courtes, parasites dans un r\u00e9cepteur", "id": "sound-4533B126-A427-431F-867F-7F5B4CE91B51", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00eatre humain", "signal acoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'avenir des liaisons a\u00e9riennes", "genres": ["INT"], "id": "sound-99DF31F0-7ED3-4FDC-B0EF-7C97A4B7D8E0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 661, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "transport a\u00e9rien", "compagnie a\u00e9rienne", "industrie a\u00e9ronautique"], "excerpt": "Reprise des activit\u00e9s a\u00e9riennes apr\u00e8s la guerre, intention de Swissair d'accro\u00eetre son rayon d'action. Projet d'un a\u00e9roport central en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant de Swissair", "name": "Fricker", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - tonalit\u00e9s, signaux acoustiques, fr\u00e9quences", "id": "sound-56245C1F-8EB3-4747-A8D0-D59CD1836706", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 263, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "signal acoustique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du saxophone par Ernest Ansermet, avec illustrations sonores (extrait)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F79416EC-7907-4E1D-8B01-9B50BC065E37", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["saxophone", "jazz"], "alternativeTitle": ["Pr\u00e9sentation du saxophone par Ernest Ansermet, avec illustrations sonores (extrait) / SIR_1943-01-01_radioscolaire_F79416EC-7907-4E1D-8B01-9B50BC065E37 / Pr\u00e9sentation du saxophone par Ernest Ansermet, avec illustrations sonores (extrait)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4498178"]}, {"source": "siranau", "title": "Annonce et indicatif de l'\u00e9mission \"Histoires de Gilles\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EF68E120-2D57-4553-B906-E7306B1C3703", "durationSec": 78, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Camp de travail obligatoire \u00e0 Collex-Bossy", "genres": ["INT"], "id": "sound-383716B6-7D83-444E-B1AA-8558FBA0EEA5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Collex-Bossy"], "durationSec": 1567, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "jeune (\u00e2ge)", "\u00e9conomie de guerre", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de travail"], "excerpt": "Mise en perspective de l'effort de guerre dans le secteur agricole. Les conditions de travail. Le conditionnement du corps et de l'esprit. Le principe de l'aide aux agriculteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barbera", "type": "Participant"}, {"name": "Gallatin, de", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Collex-Bossy", "name": "Blanche (Abb\u00e9)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bruitages de guerre - musique militaire, \"La retraite f\u00e9d\u00e9rale\"", "id": "sound-E7A2F485-43C8-47F1-A973-7E68B675B487", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1943-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "instrument de musique"], "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Hommage", "imageURL": "http://www.rts.ch/3528759.image", "id": "ece-3266196", "durationSec": 173, "publicationDate": "1942-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ernest Ansermet rend hommage \u00e0 Serge Rachmaninov", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266196", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266196"}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Voeux de Paul Budry, \u00e9crivain, pour 1943", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E12012F0-E872-40E8-8F11-B43CBE76E49B", "durationSec": 181, "publicationDate": "1942-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Nouvel An", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Le r\u00f4le de la radio: apporter du plaisir au monde entier. Les restrictions: penser \u00e0 ce qui reste, non \u00e0 ce qui manque", "alternativeExcerpt": ["Un peu de po\u00e9sie et d'humour dans une Suisse encercl\u00e9e par la guerre."], "alternativeTitle": ["SIR_1942-12-31_emission-sans-nom_E12012F0-E872-40E8-8F11-B43CBE76E49B / Voeux de Paul Budry, \u00e9crivain, pour 1943", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/6157410.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266672", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266668"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Quatre sur un piano", "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal compos\u00e9 de Wanny, Jack Rollan, Jean Nello et Henri Lauriac, accompagn\u00e9s au piano par Louis Rey [son retravaill\u00e9] ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F9694DBE-998A-4F22-A3CD-20972787C9EB", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1942-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "cabaret (musique)"], "excerpt": "L'\u00e9mission mensuelle Quatre sur un piano est annonc\u00e9e dans la Gazette de Radio-Gen\u00e8ve du 23.03.1942. Elle est une rubrique du Courrier du soir. Chanson qui ne veut rien dire, Mes amours, Pot-pourri de succ\u00e8s. [Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission dans l'annexe p. 6 et 7, le 15.05.1942.]", "isOnline": false, "contributors": {"Arrangeur/euse": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, basse", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, baryton", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, soprano", "name": "Wanny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, t\u00e9nor", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Voeux de Paul Budry pour l'ann\u00e9e 1943", "imageURL": "http://www.rts.ch/6157410.image", "id": "ece-3266668", "durationSec": 180, "publicationDate": "1942-12-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un peu de po\u00e9sie et d'humour dans une Suisse encercl\u00e9e par la guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266668", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266668"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fantaisies litt\u00e9raires de Miguel Zamaco\u00efs, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F91C7CBA-E861-455E-9DCF-5C7EB9974FB0", "thematicGeographicals": ["Extr\u00eame-Orient", "Japon", "Chine"], "durationSec": 1088, "publicationDate": "1942-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zamaco\u00efs, Miguel"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'oeuvre et de l'esprit de Miguel Zamaco\u00efs. Lecture de ses po\u00e8mes \"Le Programme\", pl. 02 et 03; \"Chez le dentiste\", pl. 03 et 04; \"Pens\u00e9es philosophiques d'Extr\u00eame-Orient\", pl. 05 et 06 et \"D\u00e9go\u00fbt mis en strophes\", pl. 06 et 07.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Cahuzac, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Cahuzac, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Zamaco\u00efs, Miguel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "Bimbo avec Sautirelle et Souricette : Les confusions de la langue fran\u00e7aise", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-7EE65494-F3A2-4F5A-A81A-E449C4B144A1", "durationSec": 860, "publicationDate": "1942-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "Nouvel An", "langage"], "excerpt": "Les confusions de la langue fran\u00e7aise. Jeux de mots. Voeux pour 1943. \"Souvenir\", pl. 25 et 26 et \"Au revoir mes chers amis\", pl. 27.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve (Sautirelle)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "animateur (Bimbo)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve (Souricette)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve (Souricette)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "animateur (Bimbo)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "A la m\u00e9moire de Friedrich Klose", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-228D11C5-68FF-4D3C-ABFF-99E0B9561634", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1942-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klose, Friedrich"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "Hommage au compositeur Friedrich Klose.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur du Conservatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Gagnebin, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Restauration genevoise", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-205BBCCB-3C53-4234-AAB9-067E0711AA49", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1942-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "vie politique"], "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration de la Restauration de la R\u00e9publique de Gen\u00e8ve. Attitude de la population. Ind\u00e9pendance de Gen\u00e8ve. C\u00e9 qu\u00e9 laino sur la pl. 05.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel divisionnaire", "name": "Grosselin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Perspectives et d\u00e9couvertes de la science : Causerie de Claude Secr\u00e9tan sur le diamant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-827BCFE4-8BF0-4408-AE91-6414175CC38D", "thematicGeographicals": ["Congo belge", "Afrique du Sud"], "durationSec": 740, "publicationDate": "1942-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavoisier, Antoine Laurent de"], "thematicThemes": ["mine (site)", "sciences exactes", "diamant", "pierre pr\u00e9cieuse"], "excerpt": "D\u00e9couverte du diamant en Afrique du Sud au 19\u00e8me si\u00e8cle. Roche diamantif\u00e8re. Broyer et tamiser la roche. Profondeur de la mine autrefois et aujourd'hui. D\u00e9couverte au Congo belge. Compagnies exploitant les gisements. Origine du mot diamant. La d\u00e9couverte des chimistes Lavoisier et Clouet qui r\u00e9ussissent \u00e0 le br\u00fbler. La combustion du diamant est compl\u00e8te: elle ne laisse pas de cendre. Ais\u00e9 de faire du faux diamant. La taille du diamant exige de l'habilet\u00e9. Poids \u00e9valu\u00e9 en carrats. Dimension du diamant brut. Quelques types de diamants c\u00e9l\u00e8bres. On ne peut pas encore le fabriquer.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Secr\u00e9tan, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier de la Croix-Rouge", "source": "siranau", "title": "L'affectation des recettes de la collecte annuelle 1942 du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge : La cr\u00e9ation du Centre Henri-Dunant en faveur des enfants victimes de la guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-8B1186F4-6D68-4DE6-96BA-B6EC5BAB56C6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 442, "publicationDate": "1942-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["collecte", "enfant (\u00e2ge)", "organisation humanitaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du CICR", "name": "Schussel\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Thomas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour nos soldats", "source": "siranau", "title": "Monologue d'Almard Un Amour de tambour", "genres": ["VAR"], "id": "sound-3408118B-2E99-4D54-B7DF-141C2942FDB4", "durationSec": 257, "publicationDate": "1942-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "fantaisiste", "name": "Almard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "fantaisiste, animateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Almard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le comte Kostia", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-11AB0680-00D7-4875-AD4B-CC6BC1929A7E", "thematicGeographicals": ["Russie", "Am\u00e9rique", "Rhin"], "durationSec": 4819, "publicationDate": "1942-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteur en ondes, directeur de la troupe de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherbuliez, Victor", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien (L\u00e9rins)", "name": "Zilver, L\u00e9on", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (deuxi\u00e8me enfant)", "name": "Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (une aubergiste)", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (St\u00e9phane)", "name": "Aubray, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (un enfant)", "name": "Anette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Ivan)", "name": "Darmance, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (r\u00e9citante)", "name": "Allasia, Marthe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Saville)", "name": "Montazel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (le docteur)", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (la m\u00e8re)", "name": "Faby, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (le domestique)", "name": "Vierne, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Madame L\u00e9rins)", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (le comte)", "name": "Jacquin, Abel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (le p\u00e8re Alexis)", "name": "Jacquelin, Maurice", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "adaptateur radiophonique", "name": "Ren\u00e9-Jeanne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "Le No\u00ebl de la jeunesse : Chants, d\u00e9clarations et propos de circonstance", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FF6AC6C5-4248-4B22-B392-D8B256D95698", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1356, "publicationDate": "1942-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "croyance religieuse", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Oncle Henri, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Baumard, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Oncle Henri, collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Baumard, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "jeunes interpr\u00e8tes de la Chorale \"Les Hirondelles du Village\"", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Heure des enfants", "source": "siranau", "title": "Le No\u00ebl de la jeunesse avec le P\u00e8re Chalande", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9020A118-41AD-4F5D-A0B2-EF5594D0982D", "durationSec": 387, "publicationDate": "1942-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "Emission de No\u00ebl pour les enfants avec chant", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Oncle Henri", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "P\u00e8re Challande", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "baryton", "name": "Darmont, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Jean Racine : Evocation de sa vie", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-37C66153-6891-43E8-A679-2D6875C706E6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 420, "publicationDate": "1942-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corneille, Pierre", "Louis XIV (roi de France)", "Pascal, Blaise", "Racine, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "N\u00e9 en 1639. Lecture d'un cantique par le com\u00e9dien. Orphelin \u00e0 quatre ans. Etudes \u00e0 Port Royal des Champs chez les jans\u00e9nistes. Voit le roi Louis XIV lorsqu'il a quatorze ans et le roi quinze. Rencontre avec Pascal. Ses premi\u00e8res pi\u00e8ces (\"La Th\u00e9ba\u00efde\", \" Alexandre\"). Il porte \"Alexandre\" \u00e0 Corneille qui cherche \u00e0 le d\u00e9courager de l'art dramatique. \"Britannicus\", \"B\u00e9r\u00e9nice\", Iphig\u00e9nie\", \"Ph\u00e8dre\". L'art de Racine.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne du Radio-Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure du sportif. R\u00e9sultats et commentaires sportifs par Squibbs et Vico Rigassi [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8D7B574-D149-44B4-BD6F-6DDF6FB6F3C1", "thematicGeographicals": ["Davos", "Suisse", "Slovaquie", "Italie", "Su\u00e8de"], "durationSec": 951, "publicationDate": "1942-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patinage sur glace (comp\u00e9tition)", "football (comp\u00e9tition)", "No\u00ebl", "ski nordique (style)", "sport", "escrime", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Su\u00e8s, Marcel [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Annonce d'une \u00e9mission sur Jean Racine", "id": "sound-02F8A8CB-2283-4C3B-9130-87E3DB85A280", "durationSec": 56, "publicationDate": "1942-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Racine, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Suisse en 1942. Evocation de l'ann\u00e9e par Benjamin Romieux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F619850B-AC22-4F43-9FC8-9FCE1377C604", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Tessin", "Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Valais", "Neuch\u00e2tel (ville)", "B\u00e2le (ville)", "Aarau", "D\u00fcbendorf", "Saint-Luc", "Montana (VS)", "Suisse", "Vaud", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "1942-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph", "Etter, Philipp", "CICR", "Honegger, Arthur", "Brogle, Theodor", "Weingartner, Felix", "Dunant, Henry", "Mittelholzer, Walter", "Opienski, Henryk", "Guisan, Henri"], "thematicThemes": ["agriculture", "sport", "r\u00e9fugi\u00e9", "neutralit\u00e9", "produit textile", "Plan Wahlen", "foire commerciale", "patriotisme", "b\u00e9n\u00e9volat", "jeunesse", "\u00e9conomie de guerre", "\u00e9conomie", "hockey sur glace", "salon du livre", "concert classique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chant", "service militaire", "route", "paix"], "excerpt": "Introduction. (6.33) Philippe Etter, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en allemand. (7.38) 2e camp de jeunesse de ski \u00e0 Montana. (8.15) Mort du compositeur Opienski (\u00e0 8.53). (9.56) Allocution de Paul Perret, \u00e0 l'occasion de la F\u00eate de l'ind\u00e9pendance vaudoise. (11:30) Comm\u00e9moration de l'ind\u00e9pendance neuch\u00e2teloise (01.03.1942) et d\u00e9claration du colonel Dupasquier (12:27) s'adressant aux jeunes neuch\u00e2telois appel\u00e9s \u00e0 servir le pays. ( 13:40) Les sports de l'hiver 1942 avec extraits de reportages sportifs de Squibbs. (14:30) Les efforts de guerre et les diff\u00e9rentes mati\u00e8res de remplacement invent\u00e9s durant la guerre, dont la rayonne et la fibranne. La suisse industrielle. (16:34) Les d\u00e9couvertes \u00e9conomiques de la Suisse, \u00e9mission de Radio-Lausanne du 02.03.1942. (17:45) Un bloc de rocher s'abat sur le clocher de l'abbaye de St-Maurice. (19:00) Arthur Honegger et la Danse des morts, avec extrait musical. (21:50) Assermentation du Grand Conseil vaudois. (23:23)  Plan Wahlen. (25:40) Rudolf Minger ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral. (27:15)  Travail de la vigne avec fifres et tambours \u00e0 Murat sur Sierre et allocution du cur\u00e9 de St-Luc (28:06). (29:15) F\u00e9d\u00e9ration des costumes du Val d'Illiez. (30:35) Foire de B\u00e2le, avec court extrait en allemand de Theodor Brogle, directeur de la Foire suisse d'\u00e9chantillons. (31:38) D\u00e9c\u00e8s le 7 mai du compositeur Felix Weingartner form\u00e9 par Franz Lizt, extrait dune interview de Weingartner parlant de Schubert en allemand (32:51). (33:43) Hommage \u00e0 Walter Mittelholzer aviateur suisse, pionnier de l'aviation civile, membre fondateur de Swissair. (35:40) Le 22 mai, ouverture de la Quinzaine neuch\u00e2teloise pr\u00e9sente trois nouveaux salons. (37:13) Discours du conseiller f\u00e9dral Enrico Celio, chef du d\u00e9partement des postes et des chemins de fer. (38:27) Le 7 juin centenaire de la soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de chant. (39:06) Chanoine Bovet. (41:07) Les fanfares militaires jouent au profit du don national, de vieilles marches militaires de r\u00e9giments suisses. (42:05) Gen\u00e8ve f\u00eate le 2000e anniversaire de sa fondation; extrait du reportage d'Henri Meyer de Stadelhofen (43:28). (44:00) La route des jeunes rasssemble genevois et vaudois et continue le travail commenc\u00e9 \u00e0 Bussigny. (46:00) 650e anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration. (46:46) Discours d'un pr\u00e9sident de commune valaisan le 1er ao\u00fbt hommage aux soldats. (48:00) F\u00eates folkloriques des vall\u00e9es tessinoises. (48:50) Journ\u00e9es des costumes suisses \u00e0 Fribourg, \u00e9vocation de Fribourg chantant et dansant. (49:40) Les grandes semaines musicales de Lucerne et les diff\u00e9rents concerts symphoniques. (51:18) Extrait d'un spectacle en allemand. (51:48) Cr\u00e9ation de la trag\u00e9die de Sophocle Antigone \u00e0 Lausanne avec extrait du spectacle. (52:33) Concours musical \u00e0 Gen\u00e8ve, avec extrait d'une oeuvre d'Ansermet (53:15) Comptoir suisse de Lausanne. (53:36) Allocution du g\u00e9n\u00e9ral Guisan. (56:00) Convoi de r\u00e9fugi\u00e9s serbes arrivant au Tessin. (56:38) Extraits de chants d'enfants r\u00e9fugi\u00e9s accueillis en Suisse allemande, et remerciements d'enfants \u00e0 Lausanne. (57:56) Inauguration du Centre Henry Dunant \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur ", "name": "Honegger, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Minger, Rudolf", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "name": "Etter, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'a\u00e9roclub suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la foire de B\u00e2le", "name": "Brogle, Theodor", "type": "Participant"}, {"role": "chef du d\u00e9partement des postes et des chemins de fer", "name": "Celio, Enrico", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant en chef des arm\u00e9es", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}, {"role": "colonel ", "name": "Dupasquier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur ", "name": "Opienski, Henryk", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de commune valaisan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les jeux d'esprit entre-deux-guerres", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1AC5E320-4AEE-45A0-858B-4C41B6EABDA2", "durationSec": 1225, "publicationDate": "1942-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimu", "Guitry, Sacha", "Willy, Colette", "Briand, Aristide", "Val\u00e9ry, Paul", "Courteline, Georges", "Guitry, Lucien", "Gauthiers-Villars, Henri de [=Willy]", "Bourgeois, L\u00e9on", "Lyautey, Louis", "Duvernois, Henri", "Bernard, Tristan"], "thematicThemes": ["critique d'art", "cadavre", "com\u00e9dien", "amour", "ann\u00e9es 1930", "ann\u00e9es 1920", "culture", "femme"], "excerpt": "Mots d'esprit de personnes c\u00e9l\u00e8bres.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "interpr\u00e8tes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "La grande mademoiselle, pi\u00e8ce en 4 actes. Fragments des 3e et 4e actes [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F0B5F2CC-8C53-46AD-BF1E-8C8520D9C989", "durationSec": 458, "publicationDate": "1942-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, dramaturge", "name": "Delaquys, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te, auteur dramatique", "name": "Gumpel, Lucien", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Nomination de Jean de La Varende \u00e0 l'Acad\u00e9mie Goncourt", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BB3F13E-026B-49E5-B2A0-109E627A3DA2", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1942-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Goncourt", "La Varende, Jean de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'oeuvre et l'esprit de Jean de La Varende. Circonstances de la remise du Prix Goncourt. Disputes entre les journalistes pour obtenir les premi\u00e8res r\u00e9actions du laur\u00e9at.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gustave Doret no 71. Toute oeuvre musicale a son destin [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8AC8CC3-0175-465F-964B-39CC32476F2D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris"], "durationSec": 395, "publicationDate": "1942-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Sa\u00ebns, Camille", "Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Galerie des c\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Alphonse Daudet [extrait] : Evocation de son oeuvre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24DE5AE1-F315-4DD9-90AA-19A274298552", "thematicGeographicals": ["Provence", "France"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1942-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daudet, Alphonse"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mort en 1897. Les qualit\u00e9s de son oeuvre. La Provence. Titres: \"Lettres de mon moulin\", \"l'Arl\u00e9sienne\", \"La Ch\u00e8vre de Monsieur Seguin\".", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Cours pour conducteurs automobiles en 1942 : Interviews du vice-pr\u00e9sident de l'ACS et du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la section vaudoise de l'ACS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F237D844-FD8C-4FEF-BBD3-A1A564926502", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 426, "publicationDate": "1942-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ACS"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "\u00e9conomie", "formation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "automobiliste"], "excerpt": "Cours gratuits. Recherche de jeunes pour les troupes motoris\u00e9es de l'arm\u00e9e. Avenir du pays li\u00e9 au transport routier. Nombreuses inscriptions aux cours. Egalement cours par correspondance. Initiative positive pour l'\u00e9conomie nationale de guerre et d'apr\u00e8s-guerre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'ACS", "name": "S\u00e9r\u00e9mens, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la section vaudoise, d\u00e9put\u00e9", "name": "Cordey, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure du sportif (41). R\u00e9sultats et commentaires sportifs par Squibbs et Vico Rigassi [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3601C421-E31A-4448-A165-D5CB99D5750C", "thematicGeographicals": ["Italie", "Davos", "Suisse", "Su\u00e8de"], "durationSec": 851, "publicationDate": "1942-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coupe Spengler"], "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "hockey sur glace", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "[n.235-237 : Montage simple et complet]. Championnat de Suisse de hockey sur glace 1942-1943 \u00e0 Davos.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gonzague de Reynold : Comment l'Europe s'est-elle construite? (3 et 4). L'h\u00e9ritage grec et l'h\u00e9ritage romain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F0076A8-E3BE-45DE-958D-D1A3B4D20206", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Europe"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "1942-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "civilisation romaine", "civilisation grecque"], "excerpt": "L'h\u00e9ritage que la Gr\u00e8ce a l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Europe: sa civilisation. La valeur accord\u00e9e \u00e0 l'individu dans la civilisation grecque. La p\u00e9dagogie grecque. Le m\u00e9pris des Grecs pour les grandes cit\u00e9s. Le culte de l'intelligence. L'importance des loisirs pour cultiver l'esprit et la contemplation. L' apparence d\u00e9mocratique de la Gr\u00e8ce et son caract\u00e8re aristocratique. Danger de l'individualisme, de l'anarchie: l'Hellade y succombe. La religion intervient en toute circonstance en Gr\u00e8ce. Caract\u00e8re sacr\u00e9 de la cit\u00e9: culte des dieux et culte des morts. La d\u00e9cadence de la cit\u00e9 entra\u00eene la d\u00e9cadence de la religion. Les composantes de la religion en Gr\u00e8ce: croyance et philosophie. L'aboutissement de la philosophie grecque: le christianisme. La religion grecque: entre les croyances primitives et la religion chr\u00e9tienne. Questions pos\u00e9es par la religion grecque, auxquelles le christianisme r\u00e9pondra. Ce que l'Europe doit \u00e0 Rome, qui reprend en charge l'hell\u00e9nisme. Rome fait l'unit\u00e9 politique du monde m\u00e9diterran\u00e9en dont les Grecs ont fait l'unit\u00e9 \u00e9conomique. Les Etats qui se constituent apr\u00e8s Rome. L'attraction de l'Orient sur Rome. La conqu\u00eate de la Gaulle r\u00e9tablit l'\u00e9quilibre. Le r\u00f4le de l'empereur Auguste, premier empereur d'Occident, grand Europ\u00e9en. Rome a pr\u00e9par\u00e9 l'Europe par ses routes, ses voies imp\u00e9riales.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Galerie des c\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Paracelse, m\u00e9decin, philosophe et th\u00e9ologien la\u00efque suisse [Son retravaill\u00e9]", "id": "sound-E6A33B9A-8F8D-41D8-911A-C549C04DEA13", "durationSec": 341, "publicationDate": "1942-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Galerie des c\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9crivain Alphonse Daudet [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69DABABE-753F-4807-B10E-E4AD8FD38FE5", "thematicGeographicals": ["Provence", "France"], "durationSec": 361, "publicationDate": "1942-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daudet, Alphonse"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "membres du Radio-th\u00e9\u00e2tre ", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Heure matinale", "source": "siranau", "title": "Causerie philosophique de Pierre Copponex sur la vie quotidienne : Les exemples de Marc Aur\u00e8le et Socrate", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35F6844D-D777-4D18-A354-B4DA1DB4CAC9", "durationSec": 454, "publicationDate": "1942-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Socrate", "Marc Aur\u00e8le"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "vie quotidienne", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Copponex, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La m\u00e9t\u00e9orologie : Interview de M. Mercanton, ancien directeur de la station de m\u00e9t\u00e9orologie suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-C6B7FF1D-862C-4CCB-87F6-A5B8333B4B05", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 629, "publicationDate": "1942-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "Changements de temps depuis 1941. Il y a rarement persistence du m\u00eame temps. G\u00e9n\u00e9ralement, d\u00e9pressions tous les quatre ou cinq jours. M\u00e9t\u00e9orologie difficile du fait de la guerre. Absence d'observations \u00e0 l'\u00e9tranger. Observations fournies par les stations de montagne. Impossible de dire si ce r\u00e9gime de temps va durer. Impossible de dire si cet hiver sera froid.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur de la station de m\u00e9t\u00e9orologie suisse", "name": "Mercanton, L.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure vaudois [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-62D59DC5-6DEA-4BD3-8E2F-537F1419490D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Berne (canton)"], "durationSec": 1417, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "censure"], "excerpt": "[n. 228-232 : Montage simple et complet].", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le r\u00e9gent", "name": "Wanner, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "le Syndic", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "le caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du professeur Langevin : A propos de la r\u00e9forme de l'enseignement", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-AB333571-5781-4DF5-AC6A-A25F530F5C68", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement public", "r\u00e9forme scolaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur", "name": "Langevin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Courrier du skieur", "source": "siranau", "title": "Le danger d'avalanches: conseils aux sportifs prodigu\u00e9s par le G\u00e9n\u00e9ral Henri Guisan [Extraits]", "genres": ["INT"], "id": "sound-B09B650D-03BB-445A-ACAD-059008FA93F7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "avalanche", "soldat", "neige", "conflit arm\u00e9", "sport de montagne"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation des dangers d'avalanche en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lieutenant-colonel, pr\u00e9sident de l'association suisse des skieurs", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Evocation de Balzac gastronome et recette d'un dessert : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-78F7754A-2CA9-489E-A190-DF833533BB94", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balzac, Honor\u00e9 de"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "gastronomie", "dessert", "No\u00ebl"], "excerpt": "Le rationnement. Evocation de Balzac, tant\u00f4t gastronome tant\u00f4t goinfre. Il mangeait peu pendant les p\u00e9riodes de travail puis mangeait et buvait de fa\u00e7on pantagru\u00e9lique. Sa passion pour les fruits, le caf\u00e9. Son trait\u00e9 des excitants. \"Le gastronome fran\u00e7ais\", article non sign\u00e9 mais \u00e9crit par Balzac. Recette: dessert pour No\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "De Penang \u00e0 Bangkok : Carnet de voyage de Cyrano Huguenin", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-3C88752E-B233-47ED-B095-FB27851A2B82", "thematicGeographicals": ["Malaisie", "Penang", "Tha\u00eflande", "Bangkok", "Siam"], "durationSec": 1060, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudelaire, Charles", "Huguenin, Cyrano", "Prachadhipok"], "thematicThemes": ["monument", "danse folklorique", "musique ethnique et folklorique", "parfum", "voyage", "train", "\u00e9l\u00e9phant", "h\u00f4tel", "v\u00e9hicule aquatique", "roi", "cadavre", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Lecture de quelques passages du journal de bord de Cyrano Huguenin \u00e0 propos de la ville de Bangkok. Palais et peintures;odeurs de morts et parfums;danses et musiques;h\u00f4tel;mentalit\u00e9;moustiques et \u00e9l\u00e9phants.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "voyageur suisse", "name": "Huguenin, Cyrano", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Galerie des c\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "La vie d'Alfred de Musset [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-85E1111D-A95D-4B89-9306-E9930248505C", "durationSec": 343, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musset, Alfred de"], "thematicThemes": ["femme", "po\u00e9sie", "romantisme", "amour", "\u00e9crivain"], "excerpt": "[n.238-239 : Montage de 2 faces sur 3. La derni\u00e8re est irr\u00e9cup\u00e9rable.]", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Sablier du pass\u00e9 no 1. Evocation radiophonique: mort de Louis XIV, supplice du  Major Davel et mort de Pierre le Grand [Extrait][Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1B06FE98-80ED-4DF8-A160-207C455805E2", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 2327, "publicationDate": "1942-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davel, Jean Daniel Abraham", "Grand, Pierre le", "Louis (France, roi, XIV)"], "thematicThemes": ["torture", "mort (biologie)", "histoire", "roi"], "excerpt": "1er sujet. A (15:03): 2e sujet. A (25:09): 3e sujet. n.223-227 : Montage des deux premi\u00e8res parties : Mort de Louis XIV et Le Major Davel. Il manque la face qui ferait le lien avec la 3e partie de Pierre Le Grand (remplac\u00e9e par 5 sec de silence). La derni\u00e8re face est irr\u00e9cup\u00e9rable. [Le Sablier du pass\u00e9. Radio-Lausanne inaugure le samedi 12 d\u00e9cembre, \u00e0 20h40, une s\u00e9rie d'\u00e9vocations historiques. Chaque \u00e9mission ressuscitera deux ou trois figures contemporaines les unes des autres. L'int\u00e9r\u00eat de la formule n'\u00e9chappera \u00e0 personne. C'est une possibilit\u00e9 du micro defaire revivre parall\u00e8lement en quelques minutes trois tranches de vie et de franchir les fronti\u00e8res aussi ais\u00e9ment a franchi les si\u00e8cles. 1577 L'histoire est une mine in\u00e9puisable de faits, d'\u00eatres, d'aventures, aussi utile \u00e0 la culture qu'elle s\u00e9duit l'imagination.Ces \u00e9vocations trouveront donc gr\u00e2ce aupr\u00e8s de toutes nos cat\u00e9gories d'auditeurs. Radio-Lausanne a charg\u00e9 G.-H. Blanc de composer ces \u00e9missions. Il y apportera ses dons de po\u00e8te, de dramaturge qui, en l'occurrence, ne suffiraient pas s'ils n'\u00e9taient \u00e9tay\u00e9s par une solide \u00e9rudition et par une documentation pr\u00e9cise. In Journal le Radio, 11.12.1942].", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Blanc, G\u00e9o H.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fresque historique : La surprise du 12 d\u00e9cembre", "genres": ["DIV", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-855AAD18-1494-4777-9F8E-A65579FF3F4B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chamb\u00e9ry", "Gen\u00e8ve (ville)", "Savoie", "France"], "durationSec": 2331, "publicationDate": "1942-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles Emmanuel (duc de Savoie)", "Canal, Jean"], "thematicThemes": ["f\u00eate de l'Escalade", "histoire"], "excerpt": "Evocation du contexte historique de l'Escalade. D\u00e9bats \u00e0 Gen\u00e8ve en d\u00e9cembre 1602. Ambiance dans la ville avant l'Escalade. Pr\u00e9paration du c\u00f4t\u00e9 savoyard. Aveuglement des Genevois. D\u00e9fil\u00e9 des troupes savoyardes avant l'attaque. Examen des \u00e9chelles. R\u00e9cit de la bataille. Extrait du \"Ce qu'\u00e8 laino\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "narrateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Privat, Raoul", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens, troupe de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteurs", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les promotions civiques au Victoria-Hall de Gen\u00e8ve : Assermentation des jeunes citoyens et citoyennes genevois", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-9473D521-26E7-4DE7-A2F1-EF4C903C5CD3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1942-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "jeunesse", "devoir du citoyen", "droit de vote", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "No\u00ebl dans un magasin de jouets : Emission pour les enfants", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B2EB115F-FDC3-43A8-AE87-D1892B8AEEEB", "durationSec": 697, "publicationDate": "1942-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "jouet", "No\u00ebl"], "excerpt": "Jouets militaires. Avions civils. Voitures de tourisme. Voitures de course. Luges. V\u00e9los. Gare. Trains. Rayon des animaux. Cadeaux souhait\u00e9s pour No\u00ebl. Invitation aux enfants \u00e0 \u00eatre sages pour m\u00e9riter de recevoir des cadeaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "enfant", "name": "Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis [= Oncle Francis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Galerie des c\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Le pacte de Brunnen [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-295ECB0A-C1DC-4ABE-81C8-F37923944E43", "thematicGeographicals": ["Morat", "Schwytz", "Unterwald", "Suisse", "Brunnen", "Uri"], "durationSec": 346, "publicationDate": "1942-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton"], "excerpt": "No 179-180 : Montage simple et complet. Le Pacte de Brunnen est un pacte du 9 d\u00e9cembre 1315 entre les cantons d'Uri, de Schwytz et d'Unterwald (Nidwald et Obwald). Il a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 juste apr\u00e8s la bataille de Morgarten.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La Suisse sous le joug : Causerie du pasteur Maurice Mayor-de-Rham", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB2E60C4-507C-457D-942D-906E937661D5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 548, "publicationDate": "1942-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service militaire", "occupation militaire", "arm\u00e9e", "neutralit\u00e9", "milice", "patriotisme"], "excerpt": "Lettres d'auditeurs. L'organisation de l'arm\u00e9e suisse d'une mani\u00e8re uniforme alors qu'autrefois se pr\u00e9sentait l'obstacle des particularit\u00e9s des cantons. Moment o\u00f9 le service militaire devient obligatoire: mesure impos\u00e9e par l'occupation fran\u00e7aise. L'arm\u00e9e de 1798 comprend l'\u00e9lite et la r\u00e9serve. C\u00e9libataires incorpor\u00e9s ainsi que quelques hommes mari\u00e9s tir\u00e9s au sort. Organisation de l'infanterie. Le citoyen devait entretenir son fusil. L'instruction des troupes. Manque de moyens. La milice helv\u00e9tique accueillie avec m\u00e9fiance par la population: crainte de servir la France. Troubles provoqu\u00e9s par cette m\u00e9fiance. Emigration de certains hommes ou mariages pour \u00e9viter l'arm\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur, capitaine, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mayor-de Rham, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voix. Evocation radiophonique de William Thomi", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DAAE8ED3-C4DB-4385-87D2-06C021B19E47", "durationSec": 193, "publicationDate": "1942-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "musique vocale"], "excerpt": "Laurent vient de d\u00e9couvrir sa vocation lyrique et l'annonce \u00e0 sa m\u00e8re...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique suisse", "name": "Thomi, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Bargagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "La m\u00e8re de Laurent", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "La famille Durambois. Fantaisie radiophonique de Samuel Chevallier : M. Durambois devient \u00e9nergique [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-09F1AEAA-9A4C-4A5D-8B92-034658AE5270", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1666, "publicationDate": "1942-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre"], "excerpt": "No 175-180 : Montage simple et complet.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "troupe Radio-Th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gustave Doret no 70. L'art musical en temps de guerre [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B7A73BD8-1B5A-4611-A084-BA5889A3BA63", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 407, "publicationDate": "1942-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "musique radiophonique", "radio", "musique", "disque noir"], "excerpt": "Montage simple et complet. En cette p\u00e9riode de guerre, il faut consolider et maintenir les valeurs du pass\u00e9. A quel r\u00f4le social sera condamn\u00e9 l'art musical? Le machinisme sonore \u00e9crase de tout son poids les carri\u00e8res des instrumentistes et professeurs de musique. Le sport prime sur la musique. Des salons bolch\u00e9vistes voient le jour \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'une fillette : Sa future participation au camp de ski de la jeunesse suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2622190-D5BE-4EB1-873F-61DED5302AC4", "thematicGeographicals": ["Arosa", "Suisse", "Engelberg", "Lausanne"], "durationSec": 219, "publicationDate": "1942-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "ski alpin (loisir)"], "excerpt": "La fillette lit une lettre annon\u00e7ant qu'elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e pour participer \u00e0 ce camp de ski. Ses parents vivent en Haute Savoie. P\u00e8re agriculteur. Elle fait ses \u00e9tudes \u00e0 l'\u00e9cole Saint-Roch \u00e0 Lausanne. Elle n'a jamais fait de ski.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fillette", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception en l'honneur de Norbert Bosset, nouveau pr\u00e9sident du Conseil des Etats : Discours de politiciens vaudois et du nouvel \u00e9lu", "genres": ["DECL"], "id": "sound-1A8F7CFF-D070-49D9-8AA9-66FF5EC2DF3C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "1942-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosset, Norbert"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "patriotisme", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "D\u00e9fense du f\u00e9d\u00e9ralisme, de la d\u00e9mocratie. F\u00e9licitations au nouvel \u00e9lu. Espoir de jours meilleurs. D\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats vaudois \u00e0 Berne. La carri\u00e8re de Norbert Bosset.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Grand Conseil vaudois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Perret, P.", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois", "name": "Malche, M.", "type": "Participant"}, {"role": "nouveau pr\u00e9sident du Conseil des Etats", "name": "Bosset, Norbert", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "choeur", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "A propos du 80\u00e8me anniversaire d'Ernest Guglielminetti, dit Docteur Goudron, ing\u00e9nieur valaisan : Son apport \u00e0 la construction des routes valaisannes", "genres": ["INT"], "id": "sound-2462E50A-FA26-4D46-AD5C-2D348B090447", "thematicGeographicals": ["Valais", "Brigue", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1942-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guglielminetti, Ernest"], "thematicThemes": ["transport par route", "route", "goudron", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Troillet, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur valaisan", "name": "Guglielminetti, Ernest", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de manifestations sportives en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D444B75C-96ED-4712-85AA-9B9C8ED471C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "1942-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace", "handball", "hockey sur gazon", "athl\u00e9tisme", "exploit sportif", "aviron", "avion civil", "cyclisme sur route", "boxe", "gymnastique (sportive)", "sport", "automobilisme", "f\u00e9d\u00e9ration sportive"], "excerpt": "Assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gations sportives. Futures manifestations dans les domaines de l'athl\u00e9tisme, de la gymnastique, du handball. R\u00e9gates. Cyclisme. Hockey sur terre. Hockey sur glace en Suisse et \u00e0 l'\u00e9tranger. Mort d'un aviateur anglais et d'un aviateur italien. Les 50 ans d'un coureur automobile italien.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (3/14) : Paul Budry \u00e9crivain pr\u00e9sente ses voeux pour l'ann\u00e9e 1943", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-1F4B0933-4E66-4228-90CA-270FB958E41D", "durationSec": 173, "publicationDate": "1942-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Budry, Paul"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le carnet des anecdotes : Les mots d'esprit de Ninon de Lenclos", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-6F541A8D-9F8B-46B2-9A68-419534A752FA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 474, "publicationDate": "1942-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lenclos, Ninon de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "humour", "litt\u00e9rature", "17e si\u00e8cle", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Mots d'esprits de Ninon de Lenclos.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Gressy, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Message de No\u00ebl 1942 par Emile Jaques-Dalcroze : R\u00e9confort de la f\u00eate natale en p\u00e9riode de guerre. Chanson in\u00e9dite \"F\u00eatons No\u00ebl\"", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B6583A24-088C-4E17-9A42-59E5C121D056", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1942-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chant de No\u00ebl", "No\u00ebl", "enfant (\u00e2ge)", "rationnement"], "excerpt": "Besoin d'accalmie et de consolation en pleine trag\u00e9die. Evocation de la justice, de la fraternit\u00e9 et foi en l'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur et musicologue", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Jaques-Dalcroze et chanteuse", "name": "Morozzi, Jeanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Le professeur Auguste Piccard r\u00e9pond \u00e0 la question d'un auditeur : Qu'est-ce que le caoutchouc artificiel Bouma qui est appel\u00e9 \u00e0 remplacer le caoutchouc d'origine v\u00e9g\u00e9tale? [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF74372-D29A-4E09-B636-F5FBAF1C26A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 461, "publicationDate": "1942-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vitamine", "insuline", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "soie", "production", "caoutchouc"], "excerpt": "No 197-200 : Montage de 4 faces sur 5. La 4e face est irr\u00e9cup\u00e9rable et remplac\u00e9e par 5 secondes de silence. La vitamine C. L'hormone insuline. Les vrais Ersatz comme la soie artificielle, qui remplace le coton, la laine et la soie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "A ECHALLENS RECEPTION GABRIEL DESPLAND PRESIDENT CONSEIL DES ETATS - 43.00.00", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129264", "durationSec": 382, "publicationDate": "1942-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure du sportif (41). R\u00e9sultats et commentaires sportifs par Squibbs et Vico Rigassi [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62F38ADA-68A1-43AF-BBB5-744909C8528A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 1226, "publicationDate": "1942-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bob \u00e0 deux", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "sport", "football (comp\u00e9tition)", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "La face 10 est introuvable. Concours radiophonique. Match Suisse-France. Courrier des auditeurs. L'office de l'\u00e9conomie de guerre a fait un appel aux sportifs pour qu'ils \u00e9conomisent leurs pneus. Le championnat suisse de cross cyclop\u00e9destre cyclocross est report\u00e9 car les pneux se font rares. eperuve internatinale au v\u00e9lodrome de Milan. Le doyen des journalistes sportifs suisses Willy Birbaum est mort d'une attaque. Football. (13:00) Le prochain match Suisse-France \u00e0 Marseille le 8 mars. (19:22) face 10 manquante. Fin de l'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Gratin de l\u00e9gumes : Causerie d'Albert Muret qui \u00e9voque l'anthropophagie avant d'en venir \u00e0 la recette du jour", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2685DD0A-D39E-46E1-A539-ACBEFC0AE6D1", "durationSec": 957, "publicationDate": "1942-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G\u00e9ricault, Th\u00e9odore", "Courteline, Georges"], "thematicThemes": ["anthropophagie", "recette culinaire", "je\u00fbne (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Evocation des premiers hommes et de leur nourriture. L'anthropophagie. Diverses r\u00e9f\u00e9rences culturelles li\u00e9es \u00e0 l'anthropophagie (nouvelle de Courteline, chanson, le radeau de la M\u00e9duse de G\u00e9ricault). Histoire criminelle m\u00e9di\u00e9vale li\u00e9e \u00e0 l'anthropophagie. Histoire criminelle au temps des Croisades. Les privations que l'homme s'imposait autrefois, notamment dans les monast\u00e8res. Recette du jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie du chanoine Joseph Bovet \u00e0 l'occasion du centenaire de la Soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de chant : plaidoyer pour la musique chorale", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-E4969470-19AB-4C54-A72E-CF08B9097DC0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1942-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale de chant"], "thematicThemes": ["musique vocale", "chorale", "chant populaire"], "excerpt": "Introduction pour le concert de la Chaux-de-Fonds du 22 novembre 1942, donn\u00e9 par 4 soci\u00e9t\u00e9s chorales, rassembl\u00e9es pour ex\u00e9cuter des oeuvres de compositeurs suisses.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "pr\u00eatre et compositeur fribourgeois", "name": "Bovet, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Panache et Papillon : Divertissement radiophonique sur le th\u00e8me de la r\u00e9cup\u00e9ration en p\u00e9riode de guerre", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F873DB6E-7BB0-47A3-9F0D-DEBC60236867", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1942-11-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usine", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "recyclage des d\u00e9chets"], "excerpt": "Les reporters Panache et Papillon enqu\u00eatent dans une usine de r\u00e9cup\u00e9ration et constatent qu'elle donne le mauvais exemple! Puis ils rencontrent le directeur de l'usine et lui font part de leurs critiques. Le directeur est obs\u00e9d\u00e9 par l'id\u00e9e de tout r\u00e9cup\u00e9rer, de tout recycler, y compris la pochette d'un des reporters ainsi que leurs corps pour en faire du savon!!! Des postes de radio sont r\u00e9duits en poudre, transform\u00e9s en plaques isolantes contre le bruit. Transformation du diamant. R\u00e9cup\u00e9ration de la fum\u00e9e sortant des chemin\u00e9es. Le d\u00e9lire du directeur augmente: il veut r\u00e9cup\u00e9rer les habits des reporters, leur peau, leur langue qui d\u00e9bite des sottises pour en faire de la salade. Les reporters en viennent \u00e0 interrompre leur reportage et s'en excusent aupr\u00e8s des auditeurs. Quant au directeur, il a aval\u00e9 le micro!...", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "directeur d'usine de r\u00e9cup\u00e9ration", "name": "Bad\u00e8s, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "reporter de radio", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "reporter de radio", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Zeller, peintre appenzellois : A propos de son th\u00e8me favori, la vache", "genres": ["INT"], "id": "sound-0D7ECB88-514A-47E9-A081-1FEE846C2631", "thematicGeographicals": ["Appenzell (canton)"], "durationSec": 918, "publicationDate": "1942-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre appenzellois", "name": "Zeller", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse du peintre", "name": "Zeller", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, \u00e9crivain", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Henry Dunant : Plaque comm\u00e9morative \u00e0 Haiden o\u00f9 le fondateur de la Croix-Rouge a pass\u00e9 les 18 derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DCA48007-D0C1-4359-AB4B-203D37F84040", "thematicGeographicals": ["Haiden", "Appenzell (canton)"], "durationSec": 122, "publicationDate": "1942-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge", "Dunant, Henri"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Blaisy pilote de chasse, \u00e0 propos des qualit\u00e9s requises pour exercer ce m\u00e9tier [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D2F1F51-4154-4475-92B3-EC2B50A47E40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 342, "publicationDate": "1942-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courage", "avion militaire", "combat militaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote de chasse", "name": "Blaisy, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}]}}