{"response": {"numFound": 679, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Instantan\u00e9s. Le trac devant le micro : T\u00e9moignages de collaborateurs de Radio-Lausanne", "genres": ["INT"], "id": "sound-DFFCA988-12F9-477D-AB57-F7137BE96694", "durationSec": 773, "publicationDate": "1942-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trac", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Conseils aux jeunes sportifs I et II. Le docteur Paul Martin parle du contr\u00f4le m\u00e9dico-sportif gratuit dispens\u00e9 par la Policlinique m\u00e9dicale universitaire de Lausanne [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70545007-97AD-43E4-A345-87EB31304E6B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 483, "publicationDate": "1942-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Paul"], "thematicThemes": ["sport", "\u00e9mission de radio", "jeunesse", "19e si\u00e8cle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Conna\u00eetre ses aptitudes et savoir les d\u00e9velopper. Les diff\u00e9rents examens propos\u00e9s par les m\u00e9decins sportifs. D\u00e9pistage de certaines maladies. ", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "m\u00e9decin du sport", "name": "Martin, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Secours suisse d'hiver : Interview de Jean Peitrequin, pr\u00e9sident du comit\u00e9 lausannois", "genres": ["INT"], "id": "sound-53D9DD5B-685E-47F6-8213-AECE31C52B99", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1942-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Secours suisse d'hiver"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "solidarit\u00e9", "bienfaisance"], "excerpt": "Jean Peitrequin annonce les activit\u00e9s et manifestations qui vont avoir lieu \u00e0 Lausanne au b\u00e9n\u00e9fice du Secours Suisse : bals, concerts, ventes, spectacles, soir\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "municipal, pr\u00e9sident du comit\u00e9 lausannois du Secours suisse d'hiver", "name": "Peitrequin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Prologue de Zofingue 1942 (fragments) [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0E41221C-2871-4EA0-B0A8-252F3D5EA8D0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 485, "publicationDate": "1942-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zofingue (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)"], "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants"], "excerpt": "Extait de l'\u00e9mission \"Le micro dans la vie\". (8:07) Extraits d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre. (5:38) Prologue de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de Zofingue. Comment vous \u00eates-vous pris pour faire votre revue? (6:56) Extrait d'une chanson du prologue.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Actions du Secours suisse d'hiver \u00e0 Lausanne : Interview de Charles Bergier, pasteur et vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 lausannois", "genres": ["INT"], "id": "sound-B2657CD8-E325-4B29-A4D8-D89FB990EB98", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 365, "publicationDate": "1942-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Secours suisse d'hiver"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "bienfaisance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Alors qu'il existe d\u00e9j\u00e0 en Suisse allemande, le Secours suisse est une innovation \u00e0 Lausanne. Explications de l'utilit\u00e9 de ce fonds dont les revenus sont revers\u00e9s aux familles nombreuses dans la difficult\u00e9. Le subside est proportionnel au nombre d'enfants. Pas de double emploi avec l'aide communale en faveur des familles \u00e0 ressource modeste qui vient d'\u00eatre mise en place \u00e0 Lausanne. Le Secours suisse s'adresse seulement auxgens dans l'indigence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 lausannois du Secours suisse d'hiver", "name": "Bergier, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le carnet des anecdotes : Les pens\u00e9es d'Oscar Wilde", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-87583648-6C6A-4863-87BA-60F63AEF4353", "durationSec": 389, "publicationDate": "1942-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilde, Oscar"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "vie (philosophie)", "type d'art"], "excerpt": "Quelques pens\u00e9es d'Oscar Wilde sur l'art et la vie. Plages 01 et 02, \"Pens\u00e9es\".", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Gressy, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le pouding au pain : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-354BC6EA-09CA-4187-8180-828A85214078", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Asie", "Europe", "Suisse", "Am\u00e9rique", "France"], "durationSec": 751, "publicationDate": "1942-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parmentier, Antoine Augustin", "Brillat-Savarin, Anthelme"], "thematicThemes": ["riz", "rationnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "pain", "sucre", "ma\u00efs", "pomme de terre", "recette culinaire"], "excerpt": "Apr\u00e8s avoir dissert\u00e9 sur un aphorisme d'Anthelme Brillat-Savarin \u00e0 propos de la d\u00e9couverte de nouveaux aliments, Albert Muret nous donne la recette de pouding au pain.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure vaudois no 9. Comm\u00e9moration de l'ind\u00e9pendance vaudoise du 24 janvier [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6DC0838C-78C2-43F7-9395-25C19010B1F6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "1942-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume"], "thematicThemes": ["histoire", "ind\u00e9pendantisme", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Chevalier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le Syndic", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "le Caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "le R\u00e9gent", "name": "Wanner, Hugues", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'action en faveur du Secours suisse d'hiver : Interview de M. Rubattel, directeur de l'H\u00f4pital cantonal \u00e0 Lausanne et membre du comit\u00e9 central vaudois du Secours suisse d'hiver", "genres": ["INT"], "id": "sound-C1AF3337-0395-4C46-A237-4640241A1D7B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 374, "publicationDate": "1942-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Secours suisse d'hiver"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "pauvret\u00e9", "solidarit\u00e9", "collecte"], "excerpt": "Dans les villes, les familles nombreuses sont surtout parmi les pauvres. A la campagne, les familles nombreuses sont dans les milieux les plus divers. Allocations familiales et aides ponctuelles. R\u00e9sultats encourageants de la souscription. Appel \u00e0 de nouveaux dons de la population. La r\u00e9partition des dons, uniquement destin\u00e9s \u00e0 des familles suisses. Comit\u00e9s r\u00e9gionaux constitu\u00e9s pour effectuer la r\u00e9partition. Accueil excellent dans toutes les paroisses du canton de Vaud. Manifestations pr\u00e9vues au profit de ce mouvement (spectacles, \u00e9preuves sportives, etc).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'H\u00f4pital cantonal \u00e0 Lausanne et membre du comit\u00e9 central vaudois du Secours suisse d'hiver", "name": "Rubattel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Gafner, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Ind\u00e9pendance vaudoise [extrait] : Evocation sous forme de fiction radiophonique", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ADCE98FD-5F37-46CA-A23C-E30B4D40B008", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud", "Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 218, "publicationDate": "1942-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Dialogue entre un Vaudois et le bailli sur les relations futures de Vaud avec la France et la Suisse. Le narrateur \u00e9voque la transformation de la Suisse apr\u00e8s l'\u00e9preuve: elle en sort grandie. L'apport de Vaud \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Lemois, Raymond", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lemois, Raymond", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jean-Louis", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le bailli", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jules Berry, acteur et r\u00e9alisateur", "id": "sound-3B8E6747-CA9C-4A73-9D01-8C64E207E1A2", "durationSec": 274, "publicationDate": "1942-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1942-01-22_emission-sans-nom_3B8E6747-CA9C-4A73-9D01-8C64E207E1A2 / Interview de Jules Berry, acteur et r\u00e9alisateur", "Emission sans nom - 22.01.1942"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266681", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Berry, Jules", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3266677"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants Helv\u00e9tia : Spectacle \"Altitude 3200\" et Prologue.", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-36208D0E-EF50-4FCC-BAF6-E674490CE4F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 595, "publicationDate": "1942-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Helv\u00e9tia"], "thematicThemes": ["art dramatique", "chanson d'\u00e9tudiant", "\u00e9tudiant", "association"], "excerpt": "Helv\u00e9tia pr\u00e9sente le programme de son spectacle. Extrait de leur pi\u00e8ce \"Altitude 3200\" qui raconte l'histoire d'une dizaine de jeunes bloqu\u00e9s dans un h\u00f4tel de montagne suite \u00e0 un glissement de terrain. Extrait de leur Prologue et diverses chansons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident d'Helv\u00e9tia", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mauclair, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "[Luscher], Julien", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "acteurs, chanteurs et musiciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Leur violon d'Ingres", "source": "siranau", "title": "Interview du com\u00e9dien Jules Berry : A propos de sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma et au th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["INT"], "id": "sound-7295FFF0-6840-43E3-B728-F14CC86A69EA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Lausanne", "France"], "durationSec": 365, "publicationDate": "1942-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha", "Berry, Jules", "Savoir, Alfred"], "thematicThemes": ["cheval", "loisir sportif", "com\u00e9dien", "art dramatique", "course de chevaux", "cin\u00e9ma", "sport \u00e9questre (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Pr\u00e9c\u00e9dent passage de Jules Berry \u00e0 Lausanne il y a 10 ans. N'est pas revenu, car pris par le cin\u00e9ma. A tourn\u00e9 dans 10 films cette ann\u00e9e. Pas de pr\u00e9f\u00e9rence pour les films comiques ou tragiques. Sa femme venue en Suisse jouer aux c\u00f4t\u00e9s de Sacha Guitry. Tourn\u00e9e de Jules Berry en Suisse romande. Son violon d'Ingres: courses de chevaux. A une \u00e9curie de course. Son cheval, \"Mastic\" va courir dans quelques jours. Films cit\u00e9s au cours de l'interview: \"Baccarat\" et \"Le Jour se l\u00e8ve\". Pi\u00e8ces cit\u00e9es: \"La vie est belle\", \"Le rabatteur\", \"Banco\" d'Alfred Savoir (avec Jules Berry).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Berry, Jules", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Jules Berry", "id": "ece-3266677", "durationSec": 274, "publicationDate": "1942-01-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266677", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3266677"}, {"source": "siranau", "title": "Causerie de Gabriel Boissy, directeur de la revue Comoedia : A propos du po\u00e8te grec Kostis Palamas", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57AFA944-857B-449F-A9A1-F402E6FC1D44", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1079, "publicationDate": "1942-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Palamas, Kostis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Les souffrances actuelles de la Gr\u00e8ce. La vaillance de son peuple. La civilisation grecque antique. La Gr\u00e8ce contemporaine trop mal connue. La qualit\u00e9 remarquable de ses romanciers et po\u00e8tes d'aujourd'hui. Le vieux po\u00e8te Kostis Palamas, admir\u00e9 par Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral. N\u00e9 en 1859 \u00e0 Patras. Famille d'\u00e9rudits et d'officiers. Etudes juridiques. Journaliste. Son po\u00e8me national \"Hymne \u00e0 Athena\", son po\u00e8me \"Iambes et Anapestes\". Comparaison avec Hugo. \"La fl\u00fbte du roi\", po\u00e8sie d'un peuple, \u00e9pop\u00e9e. L'auteur sacrifie son \"moi\", s'efface devant sa cr\u00e9ation. Gabriel Boissy lit \"L'Eloge de l'olivier\" tir\u00e9 de \"Hymne \u00e0 Ath\u00e9na\". Homme secret et fier. Il ne recherche pas l'attention. El\u00e9vation de sa po\u00e9sie (\"Le po\u00e8te est le mage de l'univers\"). Lecture du po\u00e8me \"Office\" (1915). Phil\u00e9as Leb\u00e8gue, philosophe et paysan sachant 17 langues a rendu hommage \u00e0 Palamas. Nombreux \u00e9mules de Palamas en Gr\u00e8ce, notamment Papadiamantis, Cavafy. Il faut voler au secours de la Gr\u00e8ce malheureuse par piti\u00e9 et admiration.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "directeur de la revue Comoedia", "name": "Boissy, Gabriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview du professeur Auguste Piccard : A propos des appareils frigorifiques", "genres": ["INT"], "id": "sound-6FD892AE-9E2C-42A4-9FD2-15BB6DAF8CE1", "durationSec": 748, "publicationDate": "1942-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chaleur", "\u00e9nergie", "r\u00e9frig\u00e9rateur", "patinoire"], "excerpt": "Lorsque l'\u00e9nergie disparait, il se produit de la chaleur \u00e0 la place. La chaleur: une forme d'\u00e9nergie. D\u00e9finition de la chaleur. Mol\u00e9cules et atomes en mouvement. Chaleur: \u00e9nergie accumul\u00e9e par le mouvement de la mol\u00e9cule. Machines frigorifiques: compression de gaz qui se transforme en liquide. Le froid artificiel. Les patinoires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Pas s\u00e9rieux s'abstenir. Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre en 3 actes, de Thomi William [Extrait][Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2897F620-78F0-4517-A9F1-D8EEFDC0193A", "durationSec": 242, "publicationDate": "1942-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fragments du 2e acte.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Thomi, William", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "radio-th\u00e9\u00e2tre Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Le chiffre fatal. Adaptation radiophonique d'une nouvelle [Extrait][Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EDCF609D-BF05-4794-BAB8-19CD289A2558", "durationSec": 413, "publicationDate": "1942-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "[Fragments d'une pi\u00e8ce radiophonique, montage simple et complet]. Michel Epuy, auteur du texte?", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Aguet, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Expos\u00e9 d'Emile Vuillermoz compositeur, critique musical fran\u00e7ais, \u00e0 propos de la musique pendant la p\u00e9riode de guerre [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48F29ED7-84F3-41E4-BB06-774F2B6EA277", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1399, "publicationDate": "1942-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart", "Vuillermoz, Emile"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie de guerre", "musique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "instrument de musique", "rationnement"], "excerpt": "P\u00e9riode de guerre avec rationnement, \u00e9conomies. Rar\u00e9faction des mati\u00e8res premi\u00e8res. 150e anniversaire de la mort de Mozart. Hommage \u00e0 la Suisse. (16:01) Extraits de 2 autres documents: Nous avons \u00e9cout\u00e9 pour vous: Canon et Le quart d'heure du sportif no 37.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur, critique musical fran\u00e7ais", "name": "Vuillermoz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Expos\u00e9 de Gustave Doret no 49. Lamartine et la musique [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9440DCA4-A54D-4DCD-A487-6A4F1E0DC015", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 392, "publicationDate": "1942-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart", "Lamartine, Alphonse de"], "thematicThemes": ["musique", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musicien", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "1. Madeleine Grey interpr\u00e8te \"Jardin d'amour\", compos\u00e9e par Emile Vuillermoz. - 2. Le Livre d'or des l\u00e9gendes: Le soleil des dieux, \u00e9crit par Benjamin Romieux [Extrait] [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-07DE8A78-A588-4467-B2F3-FF562A4583E2", "durationSec": 373, "publicationDate": "1942-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "chant"], "excerpt": "1. Madeleine Grey chante \"Jardin d'amour\". - 2. (2:42) Le Livre d'or des l\u00e9gendes: Le soleil des dieux, \u00e9crit par Benjamin Romieux (Extrait).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse classique fran\u00e7aise", "name": "Grey, Madeleine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "acteurs du Radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Jeanne Vidal. Pi\u00e8ce en 5 actes [Fragments] [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C05851CF-458E-4846-860E-71002C0D3869", "durationSec": 410, "publicationDate": "1942-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morlay, Gaby"], "excerpt": "Critique dans la Feuille d'avis de Neuch\u00e2tel du 8 avril 1942.\"Jeanne Vidal\". Cinq actes de M. Ren\u00e9 Lignac. Il n'est pire m\u00e9saventure, pour un auteur, que de vouloir \u00e9crire une pi\u00e8ce pour une vedette. Au lieu de b\u00e2tir une oeuvre, on n'arrive \u00e0 mettre sur pied qu'un personnage calqu\u00e9 sur le caract\u00e8re m\u00eame de cette vedette et autour duquel la pi\u00e8ce tourne sans \u00eatre mue par ces chocs et ces \u00e9lans qui sont au th\u00e9\u00e2tre ce que le hasard est \u00e0 la vie v\u00e9ritable. A ce Jeu, l'inspiration s'essouffle vite. C'est exactement ce qui vient d'arriver \u00e0 M. Ren\u00e9 Lignac qui, d'un sujet charmant et original, et malgr\u00e9 des dons de th\u00e9\u00e2tre \u00e9vidents, s'est content\u00e9 de faire cinq actes dans lesquels Mlle Gaby Morlay peut d\u00e9penser toutes les ressources de son talent , mais qui, psychologiquement, sonnent faux. Pour tout dire, la pi\u00e8ce est assez enfantine et manque de fermet\u00e9 dans le dessin. Son principal m\u00e9rite r\u00e9side dans la fra\u00eecheur de ses couleurs et dans le parfum de jeunesse dont elle est baign\u00e9e. Ces cinq actes sont jou\u00e9s avec un extraordinaire relief par Mlle Gaby Morlay, qui y est tour \u00e0 tour, d'une dr\u00f4lerie intense et d'une \u00e9motion dont on ne se lasse pas d'admirer la qualit\u00e9. Elle s'y d\u00e9pense avec une fougue, un naturel, un talent qui lui ont valu hier des applaudissements r\u00e9p\u00e9t\u00e9s. A ses c\u00f4t\u00e9s, Mme Marthe Alycia et Mlle Assia, toutes deux com\u00e9diennes de grande classe, MM. Alain Durthal, Marcel Vidal, Jean Mauclair et Fr\u00e9garo lui donnent la r\u00e9plique avec une aisance et une couleur remarquables. Le tr\u00e8s nombreux public qui emplissait le th\u00e9\u00e2tre a fait le plus grand succ\u00e8s \u00e0 ce dernier spectacle d'abonnement du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne. Une charmante r\u00e9ception r\u00e9unit peu apr\u00e8s dans un salon de la ville, Mlle Gaby Morlay, l'auteur de la pi\u00e8ce, M. R. Lignac, les artistes du Th\u00e9\u00e2tre de Lausanne et quelques amis de la sc\u00e8ne. La vedette, tr\u00e8s entour\u00e9e \u2014 et \u00e0 laquelle on doit en grande partie la restauration de notre vieux th\u00e9\u00e2tre dont elle avait critiqu\u00e9 la v\u00e9tust\u00e9 dans un article paru ici m\u00eame, eut des mots charmants pour les Suisses en g\u00e9n\u00e9ral, et pour les Neuch\u00e2telois en particulier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Assia, Lys", "type": "Participant"}, {"name": "Morlay, Gaby", "type": "Participant"}, {"name": "Fr\u00e9garo, Roger", "type": "Participant"}, {"name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Alycia, Marthe", "type": "Participant"}, {"name": "Mauclair, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Concours jurassien de ski", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-264C297B-9D98-4F81-AB4C-B2EC66A9A282", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1942-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "acord\u00e9oniste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure du sportif", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure du sportif (35). R\u00e9sultats sportifs et \u00e9vocation de Karl Drais inventeur du v\u00e9locip\u00e8de [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E75A0AB0-F8A3-4F9F-994E-D87D61F5F326", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Lausanne", "Sainte-Croix", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1011, "publicationDate": "1942-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Drais, Karl", "Michaud, Pierre"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "bicyclette", "football (comp\u00e9tition)", "hockey sur glace", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "tir (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "(7:20) Anniversaire de la mort du baron Von Drais (1785-1851) et de son invention: le v\u00e9locip\u00e8de appel\u00e9 aussi draisienne, premier anc\u00eatre de la bicyclette.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel [= Squibbs]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Pendu repenti : Pi\u00e8ce radiophonique. Une pendaison rat\u00e9e. Le pendu est vivant et boit un verre avec son bourreau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F440375C-52CC-4BE9-B9AB-E05F3FC73AEF", "durationSec": 264, "publicationDate": "1942-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "ex\u00e9cution capitale"], "excerpt": "Evocation d'un authentique proc\u00e8s du 16e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Le Bourreau", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "L'Aubergiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Le Pendu", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage en Birmanie : Interview de Mademoiselle Ganeval, voyageuse", "genres": ["INT"], "id": "sound-EF2DE0B5-C107-4231-A611-EB3219250E14", "thematicGeographicals": ["Birmanie", "Rangoon"], "durationSec": 678, "publicationDate": "1942-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "La saison s\u00e8che. Rangoon et sa v\u00e9g\u00e9tation. Les maisons de la ville et leurs commodit\u00e9s modernes. Pr\u00e9sence fr\u00e9quente de scorpions et de serpents. Boys hindous: la fiert\u00e9 birmane interdit d'\u00eatre serviteur. Refus de tuer des animaux, car ils croient \u00e0 la m\u00e9tempsychose. Vie bon march\u00e9 \u00e0 Rangoon, mais gros imp\u00f4t sur l'eau. L'arbre \u00e0 caoutchouc. L'habillement de la jeunesse de Rangoon. Le caract\u00e8re du Birman: r\u00eaveur, manque d'\u00e9quilibre, incoh\u00e9rent. Exc\u00e8s de consommation d'opium. Caract\u00e8re de la femme birmane. Nombreux chiens qui empoisonnent l'existence nocturne. Les bruyants spectacles de la nuit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voyageuse", "name": "Ganeval, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "De la cam\u00e9ra au micro", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'acteur Jean Ayme [Extrait][Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75AAAC7C-8747-47AA-A052-B6F70ACC4118", "durationSec": 425, "publicationDate": "1942-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ayme, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma muet", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "[Montage de 3 faces sur 4. La 2e face est irr\u00e9cup\u00e9rable et remplac\u00e9e par 5 secondes de silence \u00e0 (3:20). Document constitu\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments successifs entre lesquels \u00e9taient diffus\u00e9es des musiques. Nous ne les avons pas, elles sont donc \u00e9galement remplac\u00e9es par 5 secondes de silence \u00e0 (0:19) (04:09) et (05:06)].\r\nJean Ayme acteur, n\u00e9 John Louis Meilliard le 25 avril 1876 \u00e0 La Chaux-de-Fonds, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 janvier 1963 \u00e0 Paris. Le cin\u00e9ma d'avant-guerre et le trucage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Ayme, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateurs Radio-Lausanne", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Le fran\u00e7ais notre langue. 28e causerie du professeur Camille Dudan : Diff\u00e9rences entre conjecture et conjoncture. - 2. Interview de William Aguet et Jean Daetwyler, auteurs du dessin anim\u00e9 radiophonique Eustache et le bourdon Bzz[Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B1A56217-F187-440A-B94C-7E3E24F12FAA", "durationSec": 886, "publicationDate": "1942-01-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "langue fran\u00e7aise", "motet", "\u00e9mission pour la jeunesse"], "excerpt": "1. Causerie de Camille Dudan. - 2. (5:50) Interview de W. Aguet (7:09) et J.Daetwyler : Eustache et le boudon Bzz, dessin anim\u00e9 radiophonique avec extrait \u00e0 (10:7). - 3. Extrait du Quart d'heure du sportif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, auteur du texte d'Eustache et le bourdon BZZ", "name": "Aguet, William", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Daetwyler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chroniqueur \u00e0 Radio-lausanne, sp\u00e9cialiste dans la d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise", "name": "Dudan, Camille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Le Quart d'heure vaudois no 8 [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-869DA5BC-3B00-43C3-8BAB-FCFAE162ABDF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2029, "publicationDate": "1942-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le Syndic", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "le R\u00e9gent", "name": "Wanner, Hughes", "type": "Participant"}, {"role": "le Caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les humoristes : L'Almanach de la bonne humeur", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A6295FE7-5A65-40CF-A9DB-D33937CE3F0D", "durationSec": 817, "publicationDate": "1942-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pharmacien", "sport", "almanach"], "excerpt": "Pr\u00e9visions humoristiques sur l'ann\u00e9e 1942. Conte de l'almanach. L'origine de certains sports. Les mots sans images de l'almanach. Une histoire de pharmacien. Chansons au cours de l'\u00e9mission.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bad\u00e9s, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Caulet, Raymond", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les enfants victimes de la guerre. Causerie du professeur Taillens en faveur du Secours aux enfants de la Croix-Rouge suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C4460875-8BED-44DD-938A-17B10515FB56", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1942-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "solidarit\u00e9", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Les enfants souffrent de la faim dans l'Europe meurtrie. Manque de v\u00eatements. Equilibre mental touch\u00e9. An\u00e9mie. Manque d'hygi\u00e8ne. Tuberculose. En Gr\u00e8ce, les enfants meurent de faim. Nous devons intensifier notre action de secours. Nous devons donner notre superflu, une partie de notre n\u00e9cessaire. T\u00e9moignages d'enfants accueillis en Suisse et reconnaissants. Action de la \"Croix rouge suisse, secours aux enfants\". Invitation \u00e0 \u00eatre parrain, marraine d'enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "professeur", "name": "Taillens", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plat du jour", "source": "siranau", "title": "Le s\u00e9r\u00e9 : Causerie d'Albert Muret", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-24589367-2CC1-46B3-9CBA-7E398F67EA7D", "durationSec": 694, "publicationDate": "1942-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "rationnement", "recette culinaire", "\u00e9conomie souterraine"], "excerpt": "Albert Muret parle du rationnement, de solidarit\u00e9 et de cuisine en temps de guerre, puis expose des fa\u00e7ons d'appr\u00eater le s\u00e9r\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Causerie de Gonzague de Reynold : La Suisse avant la Suisse (II). Les Romains", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3185DA3-D652-4DBD-9894-1CF3739AD1A2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nyon"], "durationSec": 751, "publicationDate": "1942-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation romaine", "Helv\u00e8tes", "histoire"], "excerpt": "Conqu\u00eate de l'Helv\u00e9tie par les Romains. Les R\u00e8tes, tribu barbare habitant les Alpes centrales. Leurs fr\u00e9quentes incursions dans la vall\u00e9e du P\u00f4. Auguste soumet les R\u00e8tes. Colonies militaires fond\u00e9es par Octave, futur Auguste, notamment Augst et Nyon. Du premier au 5\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s J\u00e9sus Christ, la figure d'une r\u00e9gion rh\u00e9no-rhodanienne se dessine avec ses cinq secteurs. Syst\u00e8me commun de routes entre ces secteurs. Espace restreint pr\u00eat \u00e0 recevoir des juridictions libres. Ce m\u00e9lange d\u00e9centralis\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Reynold, Gonzague de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Expos\u00e9 de Gustave Doret no 48. Le chant choral et les choeurs d'hommes dans le canton de Vaud [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9E1F868-ACA7-449A-9D2A-CE96D0017E6E", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "France", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 382, "publicationDate": "1942-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "choeur", "musique", "homme"], "excerpt": "\"Il y a un peu plus d'un si\u00e8cle, le canton de Vaud semblait destin\u00e9 a \u00eatre conquis par l'influence d\u00e9plorable de l'Orph\u00e9on fran\u00e7ais. Cette soci\u00e9t\u00e9 chorale populaire d'hommes se tra\u00eenait dans le plus triste et le plus niais r\u00e9pertoire, triomphe de platitude, de bouches ferm\u00e9es et de lamentables onomatop\u00e9es.\" La F\u00eate des vignerons de 1927. Importance du choeur mixte.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Micro dans la vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Messerli, potier \u00e0 Bulle : A propos de son activit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48F8B646-BEF0-4E6B-84AB-B30004CF2571", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 634, "publicationDate": "1942-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artisanat", "poterie", "argile", "potier"], "excerpt": "Poterie existant depuis un si\u00e8cle \u00e0 Bulle. A repris l'exploitation de son p\u00e8re. Sa formation. Traitement de l'argile. D\u00e9monstration de tournage. Moulage. Madame Trochsler \u00e9voque bri\u00e8vement la d\u00e9coration. Deux fours: \u00e9lectrique et au charbon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de Messerli", "name": "Trochsler", "type": "Participant"}, {"role": "potier", "name": "Messerli, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Compagnie Jean Hort [extrait] : Interview de son directeur et d'Ambreville, un des interpr\u00e8tes,\u00e0 propos de la pi\u00e8ce \"Paternit\u00e9\" d'Albert Welti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60469CED-41BB-425F-BE73-350789956DB9", "durationSec": 209, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Welti, Albert"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "La pi\u00e8ce a obtenu le premier prix \u00e0 l'Exposition nationale suisse de 1939. Auteur suisse al\u00e9manique. Version fran\u00e7aise en cr\u00e9ation. Sujet original. L'action se situe dans une carri\u00e8re d\u00e9saffect\u00e9e. Rappelle l'univers d'O'Neill. Ambreville se r\u00e9jouit d'interpr\u00e9ter des sc\u00e8nes dramatiques alors qu'il joue habituellement des personnages comiques. La distribution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ambreville, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, directeur de compagnie", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Quatre sur un piano", "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal compos\u00e9 de Wanny, Jack Rollan, Jean Nello et Henri Lauriac, accompagn\u00e9s au piano par Louis Rey", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-7571D716-3819-4B08-890C-2C2D81CC3D11", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1044, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevalier, Maurice", "Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "cabaret (musique)"], "excerpt": "L'\u00e9mission mensuelle Quatre sur un piano est annonc\u00e9e dans la Gazette de Radio-Gen\u00e8ve du 23.03.1942. Elle est une rubrique du Courrier du soir. (00:00) La soupe aux choux. (00:48) Tico-tico (interrompu. (01:48 \u00e0 04:59) Plusieurs versions de l'indicatif de La Cha\u00eene du bonheur. (05:01) Un gars de M\u00e9nilmontant. (06:52) Maurice Chevalier et Jack Rollan discutent en public. (10:24) Mimi interpr\u00e9t\u00e9e en anglais par Maurice Chevalier. (11.35) Choeur et orchestre. (12:39) Parce que la vie est belle, chant\u00e9e avec un choeur et en public. (14:24) Une chanson qui ne veut rien dire. [Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission dans l'annexe p. 6 et 7, le 15.05.1942.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Chevalier, Maurice", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteuse, soprano", "name": "Wanny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, t\u00e9nor", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, basse", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, baryton", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Images du L\u00e9man (extrait) : Le paysage l\u00e9manique. Sonneries de trompettes. Fanfare", "genres": ["R\u00e9cit", "DIV"], "id": "sound-6CCBD675-E25D-483D-B3E5-32AD6C658CBD", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysage"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "fanfare", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Feu la m\u00e8re de Madame et Sidonie parle au mort. De Georges Feydeau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7AB1F38D-C938-4C37-8D63-2AD6FB1C7F97", "durationSec": 2515, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Feydeau, Georges", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Sidonie", "name": "Marziano, Nadine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Au gr\u00e9 des jours", "source": "siranau", "title": "Aide culturelle, morale et mat\u00e9rielle aux prisonniers de guerre : L'action de l'Union Chr\u00e9tienne de Jeunes Gens en faveur des prisonniers de guerre", "genres": ["INT"], "id": "sound-08CAEDC5-3F88-4DF6-80A7-498F4475D4FB", "thematicGeographicals": ["Jama\u00efque", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 565, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UCJG"], "thematicThemes": ["prisonnier de guerre", "mouvement de jeunesse", "aide humanitaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral au Comit\u00e9 universel des Unions Chr\u00e9tiennes de Jeunes Gens", "name": "[Joannou, Henri]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Indicatif de Radio-Scolaire : Six enregistrements", "genres": ["IND"], "id": "sound-36FC1039-A4BD-4337-8050-2F8E2D3B23B7", "durationSec": 492, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de la musique", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Quatre sur un piano", "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal compos\u00e9 de Wanny, Jack Rollan, Jean Nello et Henri Lauriac, accompagn\u00e9s au piano par Louis Rey", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-98273E29-F986-4AE7-9A42-F7678DF3D46D", "durationSec": 778, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cabaret (musique)", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "L'\u00e9mission mensuelle Quatre sur un piano est annonc\u00e9e dans la Gazette de Radio-Gen\u00e8ve du 23.03.1942. Elle est une rubrique du Courrier du soir. (00:00) Une chanson qui ne veut rien dire (Jack Rollan). (03:04) Mes amours (Ramuz/Apoth\u00e9loz). (05:28) Pot pourri (fin) avec des succ\u00e8s de 1940, faux d\u00e9parts sur la bande originale. (06:18) Pot pourri (d\u00e9but). [Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission dans l'annexe p. 6 et 7, le 15.05.1942.]", "isOnline": false, "contributors": {"Arrangeur/euse": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, t\u00e9nor", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9b\u00e9, chanteur, baryton", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, basse", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, soprano", "name": "Wanny", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au Major Davel. De et par Charles Ferdinand Ramuz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6A4E7DEC-615E-4754-B6A4-F8EE4C16CEEE", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davel, Jean Daniel Abraham"], "thematicThemes": ["histoire"], "alternativeExcerpt": ["Ramuz raconte la marche du major Davel vers sa d\u00e9capitation."], "alternativeTitle": ["Davel par Ramuz / SIR_1942-01-01_emission-sans-nom_6A4E7DEC-615E-4754-B6A4-F8EE4C16CEEE / Hommage au Major Davel. De et par Charles Ferdinand Ramuz", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/5872785.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266280", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-3266698"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quatre sur un piano", "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal compos\u00e9 de Wanny, Jack Rollan, Jean Nello et Henri Lauriac, accompagn\u00e9s au piano par Louis Rey", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-2A35B58F-94E9-40C4-BA93-A8F3B3B50940", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "cabaret (musique)"], "excerpt": "L'\u00e9mission mensuelle Quatre sur un piano est annonc\u00e9e dans la Gazette de Radio-Gen\u00e8ve du 23.03.1942. Elle est une rubrique du Courrier du soir. (00:00) Chanson Paris, suite \u00e0  (06:48), Y a d'l'amour. (09:20) Ca revient. (11:55) Sketch du joueur de cartes. (14:44) Les vacances \u00e0 Paris. (16:00) Sketch annon\u00e7ant la chanson Y a d'l'amour. (17:14) Sketch de fin. [Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission dans l'annexe p. 6 et 7, le 15.05.1942.]", "isOnline": false, "contributors": {"Arrangeur/euse": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, basse", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, t\u00e9nor", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9b\u00e9, chanteur, baryton", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, soprano", "name": "Wanny", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Hommage au Major\" (1932)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-806BEFAA-C31C-4917-9BA1-9A713CDC6B61", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand", "Davel, Jean Daniel Abraham"], "thematicThemes": ["officier"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "L'Histoire du Soldat. De et par Charles-Ferdinand Ramuz [extraits]", "genres": ["DIV", "R\u00e9cit"], "id": "sound-4C841457-7760-462F-BFBA-88CC82CA897A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "soldat"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "Orchestre de la Suisse Romande sous la direction d'Ernest Ansermet", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Bulletin d'informations en allemand, 1942 [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E863B469-C646-4EB3-8491-C62EFBA3C25E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Allemagne", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique", "\u00e9conomie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "mat\u00e9riel d'artillerie"], "excerpt": "[Cet extrait de document est probablement une bribe, une partie d'enregistrement non r\u00e9pertori\u00e9 dans Sonoweb. Nous ne disposons d'aucune information]. Description du trait\u00e9 de 1942 entre la Grande Bretagne et la Russie concernant les \u00e9changes \u00e9conomiques. Cr\u00e9ation d'un nouveau front de guerre commun contre l'Allemagne. Livraison de mat\u00e9riel de guerre \u00e0 la Russie. Engagements r\u00e9ciproques pour la paix.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste allemand? ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les \"Ougadias\": coutume de la tutelle des gar\u00e7ons sur les filles dans le canton des Grisons (Incomplet)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A11BA9F-3C78-4C0F-9746-DA08333F6C15", "thematicGeographicals": ["Grisons"], "durationSec": 243, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "homme", "adolescence", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Carlini, Marcel de", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le Soleil des dieux. Pi\u00e8ce radiophonique : Pri\u00e8re pour le repos du chef", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D1516AF9-EF77-4E5D-A9FD-6DFFB0454DF7", "durationSec": 170, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la parole et du geste de l'Universit\u00e9 de Paris. Voix c\u00e9l\u00e8bres : Propos de L\u00e9on Daudet sur le vin (extrait de \"Mon p\u00e8re\")", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9CBDFBCF-A9FC-47DD-A58A-0812C69A4420", "durationSec": 212, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin"], "excerpt": "Les vertus du vin. Cite Baudelaire.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Daudet, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Daudet, L\u00e9on", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Fran\u00e7ois Darlan, mar\u00e9chal fran\u00e7ais : Adresse aux officiers auquels il va consacrer toute son \u00e9nergie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-7B6D0200-6155-4A3D-8A78-9EA3FB935D75", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Collaboration (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "mar\u00e9chal et homme politique fran\u00e7ais", "name": "Darlan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Th\u00e8mes d'inspiration: le pays : Ma Meuse. Po\u00e8me de Charles P\u00e9guy", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8182BBCF-B2B3-4D25-B41B-04936D99CEA7", "thematicGeographicals": ["Meuse"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cavadaski, Marguerite", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "P\u00e9guy, Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Le nouvel-an de Carabosse, conte radiophonique de Samuel Chevallier pr\u00e9sent\u00e9 par des acteurs du radio-th\u00e9\u00e2tre [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-440E5100-27F3-4FB8-9A12-065682D1F7CF", "durationSec": 1523, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "\u00e9conomie de guerre", "rationnement", "ann\u00e9es 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Chevallier, Samuel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Wanner, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "La F\u00e9e Carabosse", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"name": "Ugane, Olga", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Ottone, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "Les Accapareurs. De Paul Budry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FAB3FFFB-1899-48B7-9D8C-166F8AE8A3D0", "durationSec": 200, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Tennis. Championnat suisse", "genres": ["INT"], "id": "sound-ECD709FD-A544-477D-AA4B-C3E0D19D660D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T.C. Berne"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Championnat national organis\u00e9 par le T.C. Berne avec l'\u00e9lite suisse. Le probl\u00e8me de la p\u00e9nurie de balles d'o\u00f9 des coupons remis aux clubs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'association suisse de tennis", "name": "Alba, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Rudolf Minger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, encourage le peuple suisse \u00e0 participer au Secours d'Hiver 1942-1943", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-B9E53EC0-F32E-43BF-99C8-63385035DD6E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Secours d'hiver", "Expo 64"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Minger, Rudolf", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Quatre sur un piano", "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal compos\u00e9 de Wanny, Jack Rollan, Jean Nello et Henri Lauriac, accompagn\u00e9s au piano par Louis Rey", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-169026CC-C004-40EE-BA88-5DA928E596DE", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 555, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cabaret (musique)", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "L'\u00e9mission mensuelle Quatre sur un piano est annonc\u00e9e dans la Gazette de Radio-Gen\u00e8ve du 23.03.1942. Elle est une rubrique du Courrier du soir. (00:00) Chanson Elles ont toutes. (03:05) La vie commence demain. (05:53) Ma ch\u00e8re maison. [Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission dans l'annexe p. 6 et 7, le 15.05.1942.]", "isOnline": false, "contributors": {"Arrangeur/euse": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, basse", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9b\u00e9, chanteur, baryton", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, soprano", "name": "Wanny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, t\u00e9nor", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Analyse en allemand de la situation en Suisse en 1942, par une personne inconnue [Extrait][En allemand][Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9084938F-E78E-45AB-B629-C25B9F52786F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "URSS", "Allemagne"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marxisme", "nazisme", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "neutralit\u00e9"], "excerpt": "A partir de l'exemple de la vente de croix gamm\u00e9es \u00e0 de jeunes suisses, il donne son opinion au sujet de la neutralit\u00e9 suisse. Au centre de l'Europe en guerre, la Suisse prend conscience du danger russe venant de l'Est.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate-Dieu 1942 \u00e0 Guin [fragments] : Procession, fanfare et pri\u00e8re", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-7421AAA7-985B-4F5C-84E3-650766F7CA44", "thematicGeographicals": ["D\u00fcdingen", "Fribourg (canton)", "Singine (district, FR)"], "durationSec": 604, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "catholicisme", "f\u00eate religieuse", "procession (pratique religieuse)"], "isOnline": false, "contributors": {"Choeur": [{"role": "membres d'une chorale", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "musiciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "La Partie de jass. De Paul Budry ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2E38070D-8FEE-4B85-B826-D8C0DFC0D47E", "durationSec": 245, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jass"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres.Gustave Doret et la critique musicale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8732F6AA-E696-4F73-A862-2519BC9E102C", "durationSec": 150, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "compositeur", "critique musicale"], "excerpt": "\"Toute oeuvre musicale a son destin, elle porte en elle les germes de vie ou de mort, le temps seul est ma\u00eetre...\"", "alternativeTitle": ["SIR_1942-01-01_emission-sans-nom_8732F6AA-E696-4F73-A862-2519BC9E102C / Voix c\u00e9l\u00e8bres.Gustave Doret et la critique musicale", "Emission sans nom "], "imageURL": "//www.rts.ch/8172975.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3266280", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3266276"]}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Alexis Carrel, chirurgien et physiologiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EC8FC61B-6AEF-4542-A4A8-44E10765EE6A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tain, Philippe", "Fondation fran\u00e7aise pour l'\u00e9tude des probl\u00e8mes humains"], "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne et sant\u00e9", "enfance"], "excerpt": "Venu des Etats-Unis pour s'occuper de l'\u00e9tat des enfants. Probl\u00e8me plus complexe qu'il ne pensait. Le mar\u00e9chal P\u00e9tain voit loin et veut pr\u00e9venir la destin\u00e9e de la population menac\u00e9e en s'appuyant sur des \u00e9tudes scientifiques. La loi du 17 novembre 1941. La Fondation fran\u00e7aise pour l'\u00e9tude des probl\u00e8mes humains est charg\u00e9e de l'\u00e9tude des mesures pour sauvegarder et d\u00e9velopper la population fran\u00e7aise dans toutes ses activit\u00e9s. Pour le redressement national...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chirurgien, physiologiste fran\u00e7ais, responsable de la Fondation fran\u00e7aise pour l'\u00e9tude des probl\u00e8mes humains", "name": "Carrel, Alexis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Hommage au compositeur Maurice Ravel [extrait] : Evocation de sa carri\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD4242C9-0B91-44B4-9B61-4C539E14BA8E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Quart d'heure vaudois", "source": "siranau", "title": "Quart d'heure vaudois [extrait] : Les interpr\u00e8tes chantent un air", "genres": ["DIV", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C2E56455-29A6-4E77-A89C-E1DB5391CFF6", "durationSec": 71, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "Le r\u00e9gent", "name": "Monlac, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "Le caviste", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Le syndic", "name": "Marti, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Cette m\u00e9lodie. Chanson interpr\u00e9t\u00e9e par Claude Pingault et un autre chanteur [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-172F5D7A-344F-4549-A64B-F2C9C2E2F760", "durationSec": 175, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pingault, Claude"], "excerpt": "[No 223 : Face A, (MM. Jean Antoine et Georges Briquet) d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9e dans n.196. Face B, chanson]. La face B constitue une bribe, un essai, avec une note manuscrite: Cette m\u00e9lodie, 2 voix, Claude Pingault.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chanteur ", "name": "Pingault, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hop Suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de l'entra\u00eeneur du FC Servette : Le rajeunissement de la nouvelle \u00e9quipe de football en 1942", "genres": ["INT"], "id": "sound-1AFDDF48-E9EE-4F10-9333-F0A3739553D5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 422, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "entra\u00eenement sportif"], "excerpt": "Evocation ,par l'entra\u00eeneur actuel, de sa carri\u00e8re de joueur du FC Servette d\u00e8s 1916. La composition de la nouvelle \u00e9quipe pour la saison 1942.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Servette", "name": "[Vyosorsky], L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Bonardelly, Humbert-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Types de th\u00e9\u00e2tre : Les p\u00e8res. Causerie de Pauline Carton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DBC15186-1B8E-463B-B658-F1190D646623", "durationSec": 2844, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8re", "relation parent-enfant", "art dramatique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la paternit\u00e9 dans l'histoire du th\u00e9\u00e2tre, illustr\u00e9e d'extraits de sc\u00e8nes de divers auteurs de diff\u00e9rentes \u00e9poques.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"name": "Birabeau", "type": "Auteur"}, {"name": "Bernstein, Henry", "type": "Auteur"}, {"name": "Moli\u00e8re", "type": "Auteur"}, {"name": "Augier, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Corneille, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Dumas, Alexandre (jun)", "type": "Auteur"}, {"name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne, com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Reportage au Bureau central d'assistance de Lausanne : Interview de M. Humbert, directeur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-36BD8371-4902-4D8D-BF82-F5DE8F7E355F", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 494, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide aux indigents", "assistance sociale", "bienfaisance", "Suisses de l'\u00e9tranger", "ann\u00e9es 1940"], "excerpt": "Environ une centaine de Suisses rentr\u00e9s de Russie lors de la R\u00e9volution b\u00e9n\u00e9ficient d'une aide du bureau de l'assistance en collaboration avec la commune d'origine de ceux-ci.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Bureau central d'assistance", "name": "Humbert", "type": "Participant"}, {"role": "enqu\u00eatrice du Bureau d'assistance", "name": "Bonnard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Cordey, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre radiophonique en r\u00e9p\u00e9tition [extrait]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FF9DF676-F8BF-4EF8-A030-944BEC7D4F67", "durationSec": 120, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Evocation historique de Gen\u00e8ve sous forme dramatis\u00e9e", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EFF9BA5D-B977-47EE-9FD2-7CE89A48B4E4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Savoie", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 241, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berthelier, Philibert"], "thematicThemes": ["histoire", "proc\u00e8s"], "excerpt": "Gen\u00e8ve avant la R\u00e9formation. La maison de Savoie devient un danger pour elle. Gen\u00e8ve se replie sur elle-m\u00eame au 15e si\u00e8cle. Formation d'un nouveau parti qui se tourne vers Fribourg et Berne. Proc\u00e8s de Philibert Berthelieren 1517, accus\u00e9 d'\u00eatre l'auteur de rassemblements arm\u00e9s. Sa d\u00e9capitation deux ans plus tard. Un citoyen \u00e9chappe \u00e0 un guet-apens du duc de Savoie etrevient \u00e0 Gen\u00e8ve en 1526, rapportant un trait\u00e9 de conbourgeoisie avec Berne et Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Lemois, R.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Des juges", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "Philibert Bertelier", "name": "Vidal, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Un juge", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Quand on y r\u00e9fl\u00e9chit bien, sketch [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-623F366B-4A43-4D53-9BF7-C58F2F8450AC", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "jazz", "jeunesse", "danse contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur", "name": "Bernier, Francis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Ugane, Olga", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Causerie de Mgr Marius Besson, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve [Extrait] : Importance de la p\u00e9nitence du coeur. appel \u00e0 la charit\u00e9 des fid\u00e8les \u00e0 l'occasion du car\u00eame", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88665E51-EC59-4FAF-90A7-DD4E513C24F8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 266, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bienfaisance", "Car\u00eame", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "pauvret\u00e9", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve", "name": "Besson, Marius", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Vente d'insignes du Premier ao\u00fbt", "genres": ["INT"], "id": "sound-4BBCC8C5-BD6F-450D-947A-F92D23E30D6E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 676, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don National Suisse", "Soci\u00e9t\u00e9 suisse des Samaritains"], "thematicThemes": ["bienfaisance", "assistance sociale", "f\u00eate nationale"], "excerpt": "Interview des responsables d'organisations de bienfaisance b\u00e9n\u00e9ficiaires de la vente d'insignes du premier ao\u00fbt 1942", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident des Samaritains de Gen\u00e8ve", "name": "Gaud", "type": "Participant"}, {"role": "major", "name": "Keller", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Meyer de Staldelhofen, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (9/14) : Gustave Doret compositeur, sur la critique musicale", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3BA73F45-705A-454C-AA06-EFA93EEC4C3B", "durationSec": 150, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["critique musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "musicien, chef de choeur et compositeur suisse", "name": "Doret, Gustave", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "L'alerte au village. De Paul Budry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6CBE1F5A-6D8B-45CA-ABBC-EFF6B9DE6AE5", "durationSec": 236, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie d'un village perturb\u00e9e pour une raison d\u00e9risoire...", "alternativeExcerpt": ["Tout le village en \u00e9moi pour une raison myst\u00e9rieuse."], "alternativeTitle": ["L'alerte au village. Par Paul Budry / SIR_1942-01-01_propos-du-caviste_6CBE1F5A-6D8B-45CA-ABBC-EFF6B9DE6AE5 / L'alerte au village. De Paul Budry", "Propos du caviste - 01.01.1942"], "imageURL": "//www.rts.ch/6157296.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6154594", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}, "variantIds": ["ece-6154590"]}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Quand on y r\u00e9fl\u00e9chit bien. Sketch [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-66BDBBD2-D1BB-4659-AE07-F2F9254379AC", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "Puccini, Giacomo"], "thematicThemes": ["jazz", "danse contemporaine", "radio", "musique classique", "jeunesse"], "excerpt": "Les diff\u00e9rentes \u00e9missions radio. L'op\u00e9ra, La Boh\u00e8me et Puccini. Le chat bott\u00e9, de Charles Perrault.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Bernier, Francis", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Henri", "name": "Bad\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Charles", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Am\u00e9lie", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"name": "Ugane, Olga", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Quatre sur un piano", "source": "siranau", "title": "Quatuor vocal compos\u00e9 de Wanny, Jack Rollan, Jean Nello et Henri Lauriac, accompagn\u00e9s au piano par Louis Rey", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-75D20FE0-0339-40C6-9900-830A3F052F3D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2430, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "cabaret (musique)"], "excerpt": "Premi\u00e8re \u00e9mission le 6.4.1942 \u00e0 19h35. Quatre sur un piano est annonc\u00e9 dans La Gazette de Radio-Gen\u00e8ve du 23.03.1942. Elle sera une rubrique mensuelle du Courrier du soir, au studio de Radio-Gen\u00e8ve. (00:00) Paris. (06:25) Y a d'l'amour. (09:02) Ca revient. (11:40-17:07) Sketch entrecoup\u00e9 d'annonces de chansons. (17:25) Si toutes les filles du monde. (20:36) La vie commence demain\". (23:16) Fin de la chansons et remarque du technicien. (23:37) Oh ma ch\u00e8re maison. (27'04) Une chanson qui ne veut rien dire. (30:17) Oh mes amours. (32:45) Fin de la chanson La vie commence demain. (33:38) Pot pourri.\r\nPr\u00e9sentation de l'\u00e9mission dans l'annexe p. 6 et 7, le 15.05.1942.", "isOnline": false, "contributors": {"Arrangeur/euse": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chansonnier, compositeur", "name": "Rollan, Jack", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, basse", "name": "Nello, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Rey, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, soprano", "name": "Wanny", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, baryton", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, t\u00e9nor", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Emma Calv\u00e9, cantatrice : Message supr\u00eame", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FA0FE7E-E36C-4938-8DD4-83A3A715E14F", "durationSec": 172, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "cantatrice", "name": "Calv\u00e9, Emma", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "program": "Propos du caviste", "source": "siranau", "title": "Le Travail obligatoire. De et par Paul Budry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F898E5FA-49DE-4213-86F8-862F5A779008", "durationSec": 209, "publicationDate": "1942-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Budry, Paul", "type": "Auteur"}]}}]}}