{"response": {"numFound": 2147, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Didier Martin, \u00e9crivain fran\u00e7ais. - 2. Interview de Vladimir Jank\u00e9l\u00e9vitch, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B940564-EB1A-4DFB-8D79-72D224430F7F", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1974-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir", "Martin, Didier"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Darsonval, Lycette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Martin, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Jank\u00e9l\u00e9vitch, Vladimir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Tr\u00eave des olives au Liban. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-44FBB68D-9288-48A2-8698-27A40432BFDA", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 230, "publicationDate": "1974-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "cessez-le-feu"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Louis Pelletier, cuisinier (2/2) : Menu de No\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C20DA5B-10D2-401B-AE80-6E00F733873C", "durationSec": 5231, "publicationDate": "1974-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie", "recette culinaire", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pelletier, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Aux ordres du chef", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Louis Pelletier, cuisinier (1/2) : Menu de No\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91859D21-C6A2-4B35-AE4E-0FC27FBAEF30", "durationSec": 5243, "publicationDate": "1974-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisinier", "No\u00ebl", "gastronomie", "recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pelletier, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl", "id": "sound-72AF4BC6-8440-4FB2-BEA7-66571D446D4B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Chalais", "Vaud", "Orsi\u00e8res"], "durationSec": 934, "publicationDate": "1974-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Les bergers aupr\u00e8s de l'enfant, de Georges Th\u00e9taz, par Georges Th\u00e9taz, de Orsi\u00e8res (VS) - 3. Vieux No\u00ebl valaisan, de Martin Camille, par Choeur mixte de Chalais, de Chalais (VS) - 4. No\u00ebl en Gruy\u00e8re, de Pierre Yerly, par Pierre Yerly, de Treyvaux (FR) - 5. No\u00ebl des paysans (extrait), de Joseph Brodard, par Andr\u00e9 Brodard, de La Roche (FR) - 6. L'\u00e9cureuil, de Elise Jordan, par Elise Jordan, de Lausanne (VD) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur Mixte, Chalais", "type": "Participant"}, {"name": "Jordan, Elise", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9taz, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Jordan, Elise", "type": "Auteur"}, {"name": "Th\u00e9taz, Georges", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Martin Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "B\u00e9mol \u00e0 la cl\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO", "CONCERTO", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO"], "visualPersons": ["DATYNER, HARRY", "DATYNER, HARRY"], "id": "asset-99025", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740522 au 19740524, pour la 2 \u00e8re partie de la s\u00e9rie \"Harry Datyner et ses \u00e9l\u00e8ves\", le pianiste et professeur DATYNER Harry donne un cours d'interpr\u00e9tation \u00e0 la pianiste DENECKA SENN Barbara qui interpr\u00e8te des extraits du \"Concerto pour piano, op. 54\" de SCHUMANN, Robert. Dans un dialogue permanent entre le professeur, l'\u00e9l\u00e8ve et ses condisciples, on peut suivre les changements dans l'interpr\u00e9tation de l'oeuvre.", "title": "HARRY DATYNER ET SES ELEVES - 74.12.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "publicationDate": "1974-12-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DATYNER, HARRY"], "thematicThemes": ["CONCERTO", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Chouraqui, \u00e9crivain, po\u00e8te et homme politique franco-isra\u00e9lien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2A27DE1-9BC8-47B9-8173-CBFBDF411702", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "France"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "1974-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chouraqui, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["paix", "politique", "Bible"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te et homme politique", "name": "Chouraqui, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Nestor... ? Connais pas. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3B13BE42-DBF2-464F-82D4-982DC38C2C67", "durationSec": 2566, "publicationDate": "1974-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Judith et Rapha\u00ebl Nestor prennent en filature leur p\u00e8re, Roger, qu'ils soup\u00e7onnent de tromper leur m\u00e8re. Judith se glisse par un soupirail dans la maison o\u00f9 est entr\u00e9 son p\u00e8re, tandis que Rapha\u00ebl l'attend dehors. Quelques heures plus tard, Judith n'est toujours pas revenue. Picoche, qui passe par hasard par l\u00e0, d\u00e9couvre Rapha\u00ebl, toujours \u00e0 l'aff\u00fbt...", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Max", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Josette Nestor", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Mangeau", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Barbarin, bruitages", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "monsieur Dupuis", "name": "Holdener, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "Marie, gouvernante de Roland Durtal", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Mady", "name": "Fleury, Violette", "type": "Participant"}, {"role": "Rapha\u00ebl, fils de Josette et Roger", "name": "Pasquini, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Judith, fille de Josette et Roger", "name": "Vaema, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche, assistant de Roland Durtal", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Roger Nestor", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "B\u00e9mol \u00e0 la cl\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "SONATE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO", "INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "SONATE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO"], "visualPersons": ["DATYNER, HARRY", "DATYNER, HARRY"], "id": "asset-158224", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740522 au 19740524, pour la 1 \u00e8re partie de la s\u00e9rie \"Harry Datyner et ses \u00e9l\u00e8ves\", le pianiste et professeur DATYNER Harry donne un cours d'interpr\u00e9tation au pianiste FELGENHAUER Fredy qui interpr\u00e8te des extraits de la \"Sonate, no 12, op. 26\" de BEETHOVEN, Ludwig. Dans un dialogue permanent entre le professeur, l'\u00e9l\u00e8ves et ses condisciples, on peut suivre les changements dans l'interpr\u00e9tation de l'oeuvre.", "title": "HARRY DATYNER ET SES ELEVES - 74.12.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "publicationDate": "1974-12-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DATYNER, HARRY"], "thematicThemes": ["INTERPR\u00c9TATION MUSICALE", "SONATE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Saxon (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F33DE889-B5E7-4CF5-9A06-4B6ABECF0C11", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saxon"], "durationSec": 4378, "publicationDate": "1974-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "title": "PETER USTINOV, ENTRE LE DOUTE ET L'HUMOUR : L'ACTEUR - 74.12.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231208", "durationSec": 1880, "publicationDate": "1974-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "QUEL NOEL - 74.12.22", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252957", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1974-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eate \u00e0 la chanson", "source": "gico", "visualThemes": ["PO\u00c9SIE"], "visualPersons": ["PASCAL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-127862", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3022, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741222, \u00e9mission de cabaret pr\u00e9sent\u00e9e par PASCAL Jean-Claude avec le po\u00e8te DIMEY Bernard et la com\u00e9dienne SORG Catherine autour du th\u00e8me de la po\u00e9sie.", "title": "JEAN-CLAUDE PASCAL ET BERNARD DIMEY - 74.12.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1974-12-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASCAL, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["PO\u00c9SIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9mices de la guerre du Sonderbund (2/3) : Gen\u00e8ve rejoint les opposants au Sonderbund \u00e0 la Di\u00e8te apr\u00e8s un coup d'\u00e9tat radical en 1846", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-020C565B-736A-4CC3-955B-E84C3047C0F1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1775, "publicationDate": "1974-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "19e si\u00e8cle", "radicalisme", "lutte politique", "conservatisme", "lib\u00e9ralisme"], "excerpt": "R\u00e9ponses au courrier d'auditeurs [jusqu'au 26.50]. La di\u00e8te r\u00e9unie en juillet 1845 n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 obtenir la majorit\u00e9 pour abolir la ligue du Sonderbund. Il lui manque quelques voix. Apr\u00e8s la r\u00e9volution des radicaux, le canton de Vaud rejoint les opposants \u00e0 la ligue. En octobre 1846, le mouvement radical genevois, sous la conduite de James Fazy, renverse le gouverment en place. James Fazy dote Gen\u00e8ve d'une nouvelle constitution en 1847 et le canton de Gen\u00e8ve rejoint les opposants au Sonderbund. Il ne manque plus qu'une seule voix \u00e0 la Di\u00e8te pour dissoudre le Sonderbund. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Secrets du clavier", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 22.08.12 - DEBUSSY - MAROUSSIA LE MARC'HADOUR", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2D1DB8C0-5D68-4C52-B839-F95932C6D72A", "durationSec": 0, "publicationDate": "1974-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Marc'Hadour, Maroussia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "FL\u00dbTE DE PAN", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION"], "visualPersons": ["SYRINX"], "id": "asset-221976", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4084, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Studio 4, 19741221, vari\u00e9t\u00e9s en public sp\u00e9ciales f\u00eates pr\u00e9sent\u00e9es pas SCHU Bernard avec comme invit\u00e9s principaux Les Compagnons de la Chanson.", "title": "LES COMPAGNONS DE LA CHANSON - 74.12.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["LES COMPAGNONS DE LA CHANSON"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1974-12-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LES COMPAGNONS DE LA CHANSON"], "thematicPersons": ["SYRINX"], "backgrounds": [" \u00e9mission rediffus\u00e9e \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "FL\u00dbTE DE PAN", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHU, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.20", "visualThemes": ["BATEAU DE P\u00caCHE", "BATEAU DE PLAISANCE", "PORT", "RECENSEMENT", "ENNEIG\u00c9", "RECENSEMENT", "ENNEIG\u00c9", "RECENSEMENT", "PRESTATION DE SERMENT", "POLICE", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CENSURE", "CIN\u00c9-CLUB", "AILE DELTA (APPAREIL)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER", "BELLECHASSE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186353", "publicationDate": "1974-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Jungk, futurologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B492600-A999-4101-B91E-3ABC0B63D77C", "durationSec": 3547, "publicationDate": "1974-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie"], "excerpt": "Robert Jungk a pour objectif d'explorer l'avenir de fa\u00e7on syst\u00e9matique. Il est l'auteur du livre \"Pari sur l'homme\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futurologue", "name": "Jungk, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ANNEES 30 EN SUISSE (LES) -2- LA FIN DES AFFRONTEMENTS - 74.12.20", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-242348", "durationSec": 4870, "publicationDate": "1974-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.12.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103993", "durationSec": 883, "publicationDate": "1974-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "VILLARS - 74.12.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248915", "durationSec": 694, "publicationDate": "1974-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Cournot, m\u00e9decin : A propos de son livre \"L'infarctus du myocarde\" (Ed. Robert Laffont, 1974)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-872292F8-C9B6-44DF-8D32-629C6A236800", "durationSec": 3574, "publicationDate": "1974-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cardiologie", "coeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Cournot, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois de la Grange, d\u00e9fenseur des animaux en p\u00e9ril, auteur de nombreux livres consacr\u00e9s au sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-019C8E15-99B6-4A4F-B2B6-B7D385FBEE31", "durationSec": 3381, "publicationDate": "1974-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des animaux", "name": "La Grange, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Visa pour mon pays", "source": "siranau", "title": "L'extraordinaire aventure d'Argen. D'Anne Cun\u00e9o lu par G\u00e9rard Carrat", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-96CF67CB-FE8D-4AD4-94EA-028D9795FC8F", "durationSec": 3118, "publicationDate": "1974-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuneo, Anne"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cuneo, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.19", "visualThemes": ["TOURISME", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AVION CIVIL", "STATION DE SKI", "ENSOLEILL\u00c9", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ENNEIG\u00c9", "TIGRE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "MIN\u00c9RALOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "VERBIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TWA", "SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140792", "publicationDate": "1974-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ANNEES 30 EN SUISSE (LES) -1- LA CRISE - 74.12.19", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-242347", "durationSec": 4624, "publicationDate": "1974-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.12.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247083", "durationSec": 1053, "publicationDate": "1974-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Ces voix qui se sont tues", "source": "siranau", "title": "Voix de personnalit\u00e9s disparues. Extraits d'archives de Marcel Pagnol, \u00e9crivain, d'Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac, peintre, de Pauline Carton, com\u00e9dienne, et al.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BA6C388-B68F-4C60-B3C9-3A39ED826F07", "durationSec": 3443, "publicationDate": "1974-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pompidou, Georges", "Monfreid, Henry de", "Metaxas, Alexandre", "Dary, Ren\u00e9", "Achard, Marcel", "Augsbourg, G\u00e9a", "Carton, Pauline", "Wild, Paul-Henri", "Pagnol, Marcel", "Almette, Pierre", "Milhaud, Darius", "Blanche, Francis", "De Sica, Vittorio", "Dunoyer de Segonzac, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique", "peinture", "\u00e9crivain", "politique", "cin\u00e9ma", "aventurier", "\u00e9criture", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et aventurier (archives)", "name": "Monfreid, Henry de", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique (archives)", "name": "Pompidou, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur (archives)", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archives)", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne (archives)", "name": "De Sica, Vittorio", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste (archives)", "name": "Blanche, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Wild, Paul-Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Pagnol, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archives)", "name": "Rosay, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Achard, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives)", "name": "Metaxas, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Almette, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "illustrateur et peintre (archives)", "name": "Augsbourg, G\u00e9a", "type": "Participant"}, {"role": "acteur (archives)", "name": "Dary, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "peintre (archives)", "name": "Dunoyer de Segonzac, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Raimu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Armontel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archives)", "name": "Rosay, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Merminod, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Hodel, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (archives)", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Auberson, chef d'orchestre et Ulrike Minkoff, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE4A2915-0547-4723-AEA7-5548A02149F4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 597, "publicationDate": "1974-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberson, Jean-Marie", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Minkoff, Ulrike"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "concert", "orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Auberson, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Minkoff, Ulrike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jorge Semprun, romancier, sc\u00e9nariste et homme politique espagnol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31ACBC0B-B94A-4B20-A380-CA3791070A47", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1974-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semprun, Jorge"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "politique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Semprun, Jorge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "SPECIAL PHILATELIE - 74.12.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-103372", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1974-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["DENEUVE, CATHERINE"], "id": "asset-247146", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 290, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19741218, itw de l'actrice fran\u00e7aise DENEUVE Catherine \u00e0 propos du film du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais BUNUEL Juan Luis \"La femme aux bottes rouges\".", "title": "74.12.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-12-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DENEUVE, CATHERINE"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.18", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "ATTENTAT", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "ATTENTAT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "VERDICT", "TOURNAGE DE FILM", "ENNEIG\u00c9", "COM\u00c9DIEN"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "DIABLERETS, LES"], "visualCorporations": ["SIG", "SIG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LAUTNER, GEORGES", "MIOU-MIOU"], "id": "asset-237169", "publicationDate": "1974-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 C\u00e9line Rey", "id": "sound-99B8E874-26D5-4853-B588-47587D2EB323", "thematicGeographicals": ["Chermignon"], "durationSec": 920, "publicationDate": "1974-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 C\u00e9line Rey, de Burnet,Paul, par Burnet,Paul - 2. L\u00e8 cancan\u00e8 : Par le petit doigt, de Rey,C\u00e9line, par Groupe choral de Chermignon, de Chermignon (VS) - 3. Le quart d'heure chermignonnard, de Rey,C\u00e9line, par Monique Rey et Maurice Bonvin, de Chermignon (VS) - 4. Z\u00e8inta ro\u00fbja dou fourt\u00e9n : La jolie rose du printemps, de Rey,C\u00e9line, par Monique Rey et Henri Clivaz, de Chermignon (VS) - 5. Micha\u00ebl all\u00e9luia, de Rey,C\u00e9line, par Mich\u00e8le Rey et Marie-H\u00e9l\u00e8ne Rey, de Chermignon (VS) - 6. Une guitare, une vie, de Marie-Jos\u00e9e Neuville et  Rey,C\u00e9line, par Mich\u00e8le Rey et Chantal Rey et Philippe Rey, de Chermignon (VS) - 7. Conclusion, de Burnet,Paul, par Burnet,Paul, de Chermignon (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Rey, Marie-H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Chantal", "type": "Participant"}, {"name": "Clivaz, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Monique", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Bonvin, Maurice", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Groupe choral de Chermignon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet,Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet,Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey,C\u00e9line", "type": "Auteur"}, {"name": "Neuville, Marie-Jos\u00e9e", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Peyrefitte, homme politique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C6D1D2B-DD0B-4162-A27B-07517CEB93E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3572, "publicationDate": "1974-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peyrefitte, Alain"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Peyrefitte, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique-musiques", "source": "gico", "title": "ACCORDEON - L'ENSEMBLE SCHMIDBUEBE", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97784", "durationSec": 1400, "publicationDate": "1974-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.17", "visualThemes": ["SUPERSTITION", "LETTRE", "TOURISME", "ENNEIG\u00c9", "TOURISME", "ENNEIG\u00c9", "STAND DE TIR", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "ENNEIG\u00c9", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CHEVEU"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MEYLAN, RENE"], "id": "asset-201542", "publicationDate": "1974-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "title": "MASQUES DU BOUT DU MONDE - 74.12.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-251672", "durationSec": 1881, "publicationDate": "1974-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.12.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BIENNE", "VAUD", "LOCLE, LE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247068", "durationSec": 1074, "publicationDate": "1974-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.16", "visualThemes": ["SAPIN", "NO\u00cbL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "ENNEIG\u00c9", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "CENTRAL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "JUIFS", "SYNAGOGUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-197596", "publicationDate": "1974-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ETAT", "ENTRETIEN"], "id": "asset-236016", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1307, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741216, le journaliste RAPP Jean-Philippe s'entretient avec le journaliste BUHRER Jean-Claude qui dresse un portrait du pr\u00e9sident chilien ALLENDE Salvador, renvers\u00e9 par un coup d'Etat le 19730911.", "title": "L'ITINERAIRE D'ALLENDE - 74.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-12-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHEF D'ETAT", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9calage. Une pi\u00e8ce originale d'Andr\u00e9e Appercelle", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-54CCB39D-DE00-4493-A527-2B26B0DE537E", "durationSec": 2854, "publicationDate": "1974-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Il s'agit d'une peinture naturaliste d\u00e9crivant une famille des ann\u00e9es 70. Sans didactisme, l'auteur a trait\u00e9 les probl\u00e8mes d'incommuniabilit\u00e9, le conflit des g\u00e9n\u00e9rations, de la soci\u00e9t\u00e9 de consommation. Le tout sur fond de bruitages du monde actuel o\u00f9 la radio n'est pas \u00e9pargn\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR, assistante", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacques, Wiliam", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Appercelle, Andr\u00e9e", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Z\u00e8be, le p\u00e8re", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Zalie, la m\u00e8re", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Flora, leur fille", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}, {"name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "P\u00e9p\u00e9, p\u00e8re de Z\u00e8be", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Haller, humoriste et com\u00e9dien, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C50B15C-FCE0-41A2-BAC2-958E859C2F49", "durationSec": 3534, "publicationDate": "1974-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haller, Bernard"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien", "sketch"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste et com\u00e9dien", "name": "Haller, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-207255", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741215, entretien avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 permanent du Togo aupr\u00e8s de l'Unesco et vice pr\u00e9sident du Bureau africain de l'\u00e9ducation AGBLEMAGNON F. N'sougan. Il analyse les probl\u00e8mes que pose \u00e0 l'Afrique la mise en place de syst\u00e8mes d'\u00e9ducation qui int\u00e8grent la culture traditionnelle et les connaissances techniques du monde actuel.", "title": "L'ECOLE DANS LE MONDE : AFRIQUE, UN DOUBLE HERITAGE - 74.12.15", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-12-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.12.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254161", "durationSec": 418, "publicationDate": "1974-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LA TRANSHUMANCE - 74.12.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-181626", "durationSec": 1280, "publicationDate": "1974-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le drogu\u00e9s en Suisse", "id": "sound-5B8AA2FA-F5F2-4A71-96A9-86D51D7230F5", "durationSec": 674, "publicationDate": "1974-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Page sp\u00e9ciale", "alternativeExcerpt": ["Emission: Page sp\u00e9ciale"], "alternativeTitle": ["SIR_1974-12-14_emission-sans-nom_5B8AA2FA-F5F2-4A71-96A9-86D51D7230F5 / Le drogu\u00e9s en Suisse", "Emission sans nom - 14.12.1974"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304898", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304894"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9mices de la guerre du Sonderbund (1/3) : Fondation de la ligue du Sonderbund en 1845, r\u00e9actions des lib\u00e9raux et portrait du radical vaudois Henri Druey", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-25BE8D96-D35C-4C11-A5BA-423789045F34", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1974-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Druey, Henri", "Leu, Joseph"], "thematicThemes": ["histoire", "radicalisme", "lutte politique", "canton", "lib\u00e9ralisme", "19e si\u00e8cle", "conservatisme", "religion et croyances"], "excerpt": "La d\u00e9faite des corps francs \u00e0 Lucerne est un \u00e9chec cuisant pour le mouvement lib\u00e9ral, aussi bien politique que militaire. Dans la nuit du 19 au 20 juillet 1845, Joseph Leu, un catholique mod\u00e9r\u00e9 est assassin\u00e9. Le meurtrier est retrouv\u00e9 et condamn\u00e9 \u00e0 mort, mais les conservateurs font monter la pression en condamnant l'ensemble du mouvement lib\u00e9ral pour ce crime. La Di\u00e8te qui n'a rien fait pour emp\u00eacher la formation de corps francs est dans une situation difficile. Les cantons catholiques (Lucerne, Uri, Schwytz, Unterwald, Zoug, Fribourg et Valais) ne se sentent plus en s\u00e9curit\u00e9 et se regroupent dans une alliance s\u00e9par\u00e9e, appel\u00e9e ligue du Sonderbund le 11 d\u00e9cembre 1845 lors d'une conf\u00e9rence secr\u00e8te. C'est un pacte de d\u00e9fense mutuelle. Lorsque la nouvelle \u00e9clate le 6 juin 1846, les lib\u00e9raux estiment que cette alliance est en violation avec le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815. En juillet 1846, la Di\u00e8te se r\u00e9unit pour voter sur la dissolution du Sonderbund. Dix cantons et demi acceptent cette proposition, mais ce n'est pas la majorit\u00e9 et il manque des voix. La premi\u00e8re voix en plus vient du canton de Vaud. Alors que le gouvernement est lib\u00e9ral, les radicaux estiment qu'il faut un coup de force et organise une marche sur Lausanne. Le gouvernement lib\u00e9ral d\u00e9missionne et c'est un gouvernement radical qui prend le pouvoir avec \u00e0 sa t\u00eate Henri Druey. Portrait de ce radical vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-217248", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3284, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19741214, KOBEL Alain pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale et discographique rock et pop.", "title": "GORDON LIGHTFOOT / ELECTRIC LIGHT ORCHESTRA / PIERRE BILLON / MIKE OLDFIELD - 74.12.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1974-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Drogu\u00e9s en Suisse", "id": "ece-3304894", "durationSec": 674, "publicationDate": "1974-12-13T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Emission: Page sp\u00e9ciale", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304894", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304894"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Voix myst\u00e9rieuse 07.04.10 - Sophie Desmarets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-553708D4-F74C-4522-8275-CCB9E42B0F95", "durationSec": 26, "publicationDate": "1974-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desmarets, Sophie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Desmarets, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Quittanson, inspecteur divisionnaire du service national fran\u00e7ais de la r\u00e9pression des fraudes : Sur la connaissance du vin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D526252E-9631-489B-A910-A6A98EEB9D09", "durationSec": 2510, "publicationDate": "1974-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fraude alimentaire", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur divisionnaire du service national fran\u00e7ais de la r\u00e9pression des fraudes", "name": "Quittanson, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Desmarets, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9439DDA0-3F9A-40E9-A370-E788BBC88DDC", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1974-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desmarets, Sophie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Desmarets, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.12.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114333", "durationSec": 1229, "publicationDate": "1974-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.13", "visualThemes": ["TRAVAIL CLANDESTIN", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ABSENT\u00c9ISME", "GR\u00c8VE", "COLL\u00c9GIEN", "DON DU SANG", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "P\u00c9TITION", "SYNDICAT", "STATUAIRE", "GALERIE D'ART", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "AUVERNIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BRANDT, WILLY"], "id": "asset-197592", "publicationDate": "1974-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-248824", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 313, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19741213, match de tennis sur la terre battue du TC Drizia-Miremont.", "title": "74.12.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Pierre Mertens", "imageURL": "http://www.rts.ch/3886958.image", "id": "ece-4376718", "durationSec": 884, "publicationDate": "1974-12-12T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de l'\u00e9crivain belge \u00e0 propos de son livre \"Les Bons offices\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4376718", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4376718"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Chemin faisant. 1000 km \u00e0 pied \u00e0 travers la France d'aujourd'hui\" (Ed. Fayard, 1974)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9342F94-516A-496F-A8E9-D523A4190F79", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie", "voyage", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "politique", "marche de randonn\u00e9e"], "excerpt": "La n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9couvrir ou de red\u00e9couvrir nos paysages. La marche le permet, elle n'est pas un but, mais un moyen. Le monde est menac\u00e9, c'est pourquoi cette rencontre est n\u00e9cessaire. Sa curiosit\u00e9 se porte aussi bien sur la nature que sur les gens. Il faut prendre du temps et \u00eatre disponible pour bien regarder et observer les changements. R\u00e9cit d'une interview d'une centenaire qui ne voyait comme changement depuis son enfance que le fait qu'on voit moins d'oiseaux que durant son enfance. On n'a plus le temps d'\u00e9couter. La marche permet de retrouver le temps, traverser une province prend du temps et il est n\u00e9cessaire de retrouver ce sentiment. La marche permet de red\u00e9ployer le temps. Ses 1000 km lui ont pris 4 mois (environ 25 km par jour, 4 \u00e0 5 heures de marche), il ne s'agit ni d'un exploit, ni d'une prouesse. Il n'est pas n\u00e9cessaire d'apprendre \u00e0 marcher. Il a voyag\u00e9 seul, sa femme m'a pu l'accompagner que durant un mois. D\u00e8s octobre, toutes les activit\u00e9s reprennent. Sa mani\u00e8re de prendre des notes durant le voyage. Son livre est-il un guide p\u00e9destre ? Non pas du tout, au contraire, c'est une incitation \u00e0 ne pas suivre de guide. Si les lecteurs le d\u00e9sirent, ils peuvent y trouver une incitation \u00e0 une nouvelle forme de vie. Il a re\u00e7u beaucoup de lettres de lecteurs qui n'avaient jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent jamais \u00e9crit \u00e0 un auteur. A 49 ans, il consid\u00e8re qu'il entreprend une seconde vie, il se trouve \u00e0 un temps \u00e9quinoxial de sa vie et pense qu'il va pouvoir \u00e9crire ce qu'il souhaite depuis longtemps. Il a toujours vol\u00e9 le temps pour faire ce qui lui \u00e9tait n\u00e9cessaire. Interm\u00e8de musical. Quelles le\u00e7ons tire-t-il de son voyage ? Il \u00e9prouve de la curiosit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de son propre pays. Il connaissait bien la Gr\u00e8ce et le maintien de ses tr\u00e8s vieilles traditions d'hospitalit\u00e9. Il se demandait si la France avait aussi maintenu ses propres traditions. La France est un pays assez beau et tr\u00e8s vari\u00e9, mais les habitants sont devenus m\u00e9fiants face aux itin\u00e9rants. Le fait de s'exprimer correctement en fran\u00e7ais dissipe la m\u00e9fiance, mais les gens qu'il rencontrait se demandaient pourquoi il voyageait de cette mani\u00e8re. En cas de probl\u00e8me, les boulang\u00e8res connaissent bien le r\u00e9seau social et sont serviables pour les voyageurs en difficult\u00e9. A-t-il appris \u00e0 mieux se conna\u00eetre ? Il a toujours appr\u00e9ci\u00e9 l'impr\u00e9vu, le risque ou l'ins\u00e9curit\u00e9, il aime l'id\u00e9e de ne pas savoir o\u00f9 il passera la nuit. En voyage, il faut se faire accepter. On se transporte nu, sans que les gens nous connaissent et il faut les convaincre de nos bonnes intentions simplement par notre attitude physique et notre mani\u00e8re de nous exprimer. La France est-elle ab\u00eem\u00e9e ? Pas autant qu'on pourrait le croire. Nous avons un pays pr\u00e9serv\u00e9, mais un peu oubli\u00e9 ou endormi. La France rurale va changer, il est possible que sa population va changer aussi, les citadins venant travailler \u00e0 la campagne. Interm\u00e8de musical. La Gr\u00e8ce est l'une de ses passions. Son premier voyage date de 1947, mais il en r\u00eavait d\u00e9j\u00e0 au lyc\u00e9e. Il accompagnait la troupe de th\u00e9\u00e2tre de la Sorbonne qui \u00e9tait venue se produire \u00e0 Ath\u00e8nes et \u00e0 Epidaure. Epidaure se r\u00e9veillait d'un silence de 2'000 ans. 12'000 paysans virent assister \u00e0 la pi\u00e8ce. Il se sent \u00e0 la fois fascin\u00e9 et exasp\u00e9r\u00e9 par le go\u00fbt des grecs pour la parole et leur difficult\u00e9 \u00e0 passer \u00e0 l'action. Le peuple grec aujourd'hui est aussi inexp\u00e9riment\u00e9 que s'il venait de na\u00eetre. Apr\u00e8s 1947, il y est retourn\u00e9 pendant 20 ans et y a longuement s\u00e9journ\u00e9. Pour se faire, il avait renonc\u00e9 \u00e0 l'enseignement. Par contre,  il n'y est plus retourn\u00e9 depuis 1966, l'arriv\u00e9e des colonels au pouvoir. Il a pris tr\u00e8s fortement parti contre ce r\u00e9gime  et y a \u00e9t\u00e9 interdit de s\u00e9jour durant 5 ans. Il pense maintenant y retourner. Le r\u00f4le de la traduction pour la litt\u00e9rature grecque. La d\u00e9mocratie est-elle maintenant de retour ? La situation politique a toujours \u00e9t\u00e9 confuse en Gr\u00e8ce. Cette nouvelle d\u00e9mocratie peut perdurer si les Grecs deviennent adultes. Interm\u00e8de musical. Les critiques consid\u00e8rent son livre \"Les Gnostiques\" comme le plus important. Il s'agit d'un th\u00e8me qui l'int\u00e9ressait depuis longtemps et qu'il a port\u00e9 longtemps aussi. Peu de litt\u00e9rature existait sur ce sujet. Les gnostiques \u00e9taient consid\u00e9r\u00e9s comme h\u00e9r\u00e9tiques par l'\u00e9glise. Ils \u00e9taient ceux qui poss\u00e9daient la connaissance. Leur philosophie prenait le contre-pied de toutes les religions existantes. Ils avaient la conviction que notre monde est imparfait et inachev\u00e9, tout comme l'homme. Consid\u00e9rant le monde comme faux, l'insoumission \u00e9tait un devoir. J. Lacarri\u00e8re a le sentiment que notre monde n'est pas abouti et qu'il est encore perfectible. Il croit en l'homme, mais pas en dieu, malgr\u00e9 son int\u00e9r\u00eat pour la mystique. Pourquoi a-t-il pass\u00e9 6 mois dans un couvant ? Il y \u00e9tait novice. Quel est sont souhait le plus cher ? Que chacun n'ait jamais peur de poser des questions et n'ait pas non plus peur des r\u00e9ponses. Musique de fin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Elle lui dirait dans l'\u00eele. De Fran\u00e7oise Xenakis", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-83F5445A-4546-426C-A274-37215AD9FB23", "durationSec": 3105, "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Xenakis, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Fontanna, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"name": "Denis, Jacques", "type": "Participant"}, {"name": "Flon, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Xenakis, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}, {"name": "Jacques, William", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voyage \u00e0 travers la France : La marche, les le\u00e7ons du voyage. \"Il faut voler le temps\". Interview de Jacques Lacarri\u00e8re, \u00e9crivain et voyageur, par Jacques Bofford", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6376C835-4944-4418-B2AB-E0D7C0643B48", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1314, "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "temps (philosophie)", "marche de randonn\u00e9e", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et voyageur", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.12.12", "visualGeographicals": ["OBERWALD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY"], "id": "asset-247055", "durationSec": 807, "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.12", "visualThemes": ["CONSULTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGIE", "EMBALLAGE", "CADEAU", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "GESTION DES STOCKS", "CARDIOLOGIE", "IMMUNIT\u00c9 PHYSIOLOGIQUE", "ONCOLOGIE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "CHARRAT", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197568", "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "PIERRE MERTENS : LES BONS OFFICES - 74.12.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177795", "durationSec": 976, "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES USINES DU PERE NOEL - 74.12.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-126257", "durationSec": 2040, "publicationDate": "1974-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "Dompteur de fauves", "imageURL": "http://www.rts.ch/7712691.image", "id": "ece-7712697", "durationSec": 1841, "publicationDate": "1974-12-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vingt-quatre heures dans la vie d'un dompteur de fauve du cirque Knie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7712697", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7712697"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.11", "visualThemes": ["D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "BOUCHON ROUTIER", "COMPAGNONNAGE", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "DELEMONT", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197561", "publicationDate": "1974-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PERMANENTE", "FORMATION PERMANENTE", "FORMATION PERMANENTE"], "id": "asset-127854", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2437, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741211, suite \u00e0 l'\u00e9mission Tremplin du 19740529, pr\u00e9sentation du film r\u00e9alis\u00e9 par les apprentis du centre de formation de Favag dans le cadre de l'exp\u00e9rience d'\u00e9ducation permanente organis\u00e9e par l'entreprise Favag SA et le centre culturel neuch\u00e2telois, suivi d'un d\u00e9bat sur le bilan de cette exp\u00e9rience avec la participation des apprentis.", "title": "UN MONDE SANS FEMMES - 74.12.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1974-12-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FORMATION PERMANENTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "24 HEURES DE LA VIE D'UN DOMPTEUR - 74.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259018", "durationSec": 1849, "publicationDate": "1974-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GARNIER, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimensions", "title": "Haute-Nendaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/5824564.image", "id": "ece-3446742", "durationSec": 5167, "publicationDate": "1974-12-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'essor du tourisme produit un changement brutal dans le village.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446742", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446742"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-BE7C1723-F609-4976-A0D5-F88D2FFA44C8", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 766, "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le singe, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 3. L'ascenceur, de Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, par Fr\u00e9d\u00e9ric Rouge, de Forel-Lavaux (VD) - 4. Pr\u00e9sentation du r\u00e9cit Les serpent et le paysan de Robert Noverraz (r\u00e9cit coup\u00e9), de Paul Burnet, par Paul Burnet - 5. Aventures d'une famille en promenade au tir f\u00e9d\u00e9ral, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouge, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Vellas, juriste, auteur du livre \"Les Chances du troisi\u00e8me \u00e2ge\" : A propos de l'aide aux personnes \u00e2g\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DE44C78-581F-4644-B142-78790608051C", "durationSec": 3343, "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste", "name": "Vellas, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Cha\u00eene du bonheur 3\u00e8me \u00e2ge. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-51AC3691-13DF-4491-86E5-B94CC68BB993", "durationSec": 277, "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "bienfaisance", "vacances"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Christinger, historien : Histoire des grandes traditions populaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01C7CAD-93BE-4553-A753-BA4A19322290", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3301, "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "l\u00e9gende", "conte", "art et tradition populaires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Christinger, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.10", "visualThemes": ["PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "GRAVI\u00c8RE", "NAPPE PHR\u00c9ATIQUE", "FORMATION PERMANENTE", "ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "ENSEIGNANT", "GESTION DU PERSONNEL", "VIE DE L'ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "GRANDVILLARD", "LAUSANNE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197553", "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "HAUTE-NENDAZ : LE CHANGEMENT - 74.12.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-231654", "durationSec": 5167, "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a re\u00e7u le Prix sp\u00e9cial du jury 1976 au Festival international de l'\u00e9mission scientifique de t\u00e9l\u00e9vision."], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COROD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-147569", "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "title": "AVANT UNE VOTATION FEDERALE : LES ETRANGERS EN QUESTION - 74.12.10", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.12.10", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SAVIGNY", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247047", "durationSec": 896, "publicationDate": "1974-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Air Bonheur", "imageURL": "http://www.rts.ch/7977381.image", "id": "ece-7977321", "durationSec": 299, "publicationDate": "1974-12-09T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Cha\u00eene du Bonheur se mobilise pour offrir des vacances aux personnes \u00e2g\u00e9es.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7977321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7977321"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Lain\u00e9, \u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix Goncourt 1974 pour son roman \"La Dentelli\u00e8re\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDA13818-88E8-4421-AE58-6348800FCED9", "durationSec": 3394, "publicationDate": "1974-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lain\u00e9, Pascal"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lain\u00e9, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.09", "visualThemes": ["SOLIDARIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VACANCES", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "VERSOIX"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR", "RSR", "SIG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["THEUBET, GABRIEL"], "id": "asset-140757", "publicationDate": "1974-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "ENTRETIEN", "MULTINATIONALE"], "id": "asset-105497", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1057, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741209, le journaliste SMADJA Claude s'entretient avec l'\u00e9conomiste fran\u00e7ais GISCARD D'ESTAING Olivier, \u00e0 propos de la menace r\u00e9elle ou non des soci\u00e9t\u00e9s et entreprises multinationales. Il \u00e9voque \u00e9galement leur r\u00f4le au sein du march\u00e9 commun europ\u00e9en et leur place sur le plan national et international.", "title": "MULTINATIONALES : POUR OU CONTRE - 74.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "ENTRETIEN", "MULTINATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Enfants d'immigr\u00e9s", "imageURL": "http://www.rts.ch/3485371.image", "id": "ece-3485373", "durationSec": 1531, "publicationDate": "1974-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "M\u00e9tiers des enfants d'immigr\u00e9s: les limites de l'int\u00e9gration.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3485373", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3485373"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Onex (GE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4F4DC3EC-BF04-4D49-86B9-6D046EFF8BD9", "thematicGeographicals": ["Onex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 5557, "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Ecoute. De Fran\u00e7oise Xenakis", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FFD86A28-ECA6-4696-BA6E-AD3D3A097D51", "durationSec": 3540, "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vaucher, Josette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Xenakis, Fran\u00e7oise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Flon, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"name": "Perrin, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CARITAS ... - 74.12.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256121", "durationSec": 192, "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-254113", "durationSec": 393, "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "AVANT UNE VOTATION FEDERALE : INITIATIVE CONTRE L'EMPRISE ETRANGERE - 74.12.08", "genres": ["INFORMATION"], "visualPersons": ["FONTANET, GUY"], "id": "asset-150230", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-96167", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1374, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19741208, entretien avec le pr\u00e9sident et fondateur du Baccalaur\u00e9at international GOORMAGHTIGH John. Il \u00e9voque sa d\u00e9finition de la culture, la diff\u00e9rence entre la culture et la ma\u00eetrise des connaissances, la mission de l'\u00e9cole en g\u00e9n\u00e9ral, les \u00e9tudes du baccalaur\u00e9at international et le niveau des mati\u00e8res enseign\u00e9es.", "title": "L'ECOLE DANS LE MONDE : VERS UNE EDUCATION SANS FRONTIERES - 74.12.08", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "FAIBLES FEMMES ET VILAINS COCOS - 74.12.08", "visualThemes": ["AGRESSION", "RECONSTITUTION", "GAZ LACRYMOG\u00c8NE", "FEMME", "ARME", "AUTOD\u00c9FENSE", "AGRESSION", "FEMME", "AUTOD\u00c9FENSE", "AUTOD\u00c9FENSE", "JUDO"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-102826", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD"], "durationSec": 881, "publicationDate": "1974-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Gen\u00e8ve : 19741208, les femmes peuvent se servir d'armes ou de gaz lacrymog\u00e8ne ou \u00e9galement prendre des cours d'autod\u00e9fense ou de judo pour lutter contre les agressions intempestives.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (10/10): L'affaire des j\u00e9suites de Lucerne (1844-1845)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-BAA92A2B-4DC9-44A8-B55C-33DAF436C4DD", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "1974-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radicalisme", "insurrection", "j\u00e9suite", "histoire", "lib\u00e9ralisme", "lutte politique", "19e si\u00e8cle", "conflit arm\u00e9", "conservatisme"], "excerpt": "R\u00e9ponses au courrier des lecteurs [jusqu'\u00e0 : 20.00]. En d\u00e9cembre 1844, un corps francs d'anticl\u00e9ricaux tente sans succ\u00e8s de marcher sur Lucerne qui avait fait revenir des j\u00e9suites pour l'enseignement sup\u00e9rieur. Certains meneurs sont arr\u00eat\u00e9s et emprisonn\u00e9s. La situation est grave. Les lib\u00e9raux r\u00e9agissent rapidement et demandent \u00e0 la Di\u00e8te l'expulsion des j\u00e9suites. Apr\u00e8s un d\u00e9bat houleux, la Di\u00e8te ne prend pas position et les j\u00e9suites restent en place. Le 31 mars 1845, les lib\u00e9raux envoient alors de nouveau des corps francs contre Lucerne. Celui-ci appelle \u00e0 l'aide les autres cantons catholiques. Les troupes du gouvernement lucernois battent les corps francs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "ECHEC A L'INTEGRATION - 74.12.07", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248595", "durationSec": 1553, "publicationDate": "1974-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nom des chansons", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE JAZZ"], "visualPersons": ["NOUGARO, CLAUDE"], "id": "asset-180831", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 2494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19741207, le chanteur fran\u00e7ais de jazz NOUGARO Claude a donn\u00e9 un concert au cabaret du Faux-Nez.", "title": "CLAUDE NOUGARO - 74.12.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1974-12-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NOUGARO, CLAUDE"], "thematicThemes": ["CONCERT DE JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Liturgie par le pasteur Bernard Martin", "id": "sound-B251296C-0A32-45F0-B151-F8A8698F8D74", "durationSec": 72, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "[Commence \u00e0 14'15\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bib.", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Br\u00e9guet, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Allocution par le Lise Girardin (Ville de Gen\u00e8ve)", "id": "sound-B62C1D46-314C-4DD4-999D-6CDFDCBED836", "durationSec": 438, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "[Commence \u00e0 30'43\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Politicienne", "name": "Girardin, Lise", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "Politicienne", "name": "Girardin, Lise", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Br\u00e9guet, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9dication par le pasteur Bernard Martin", "id": "sound-679D40CD-5743-4F0E-8320-D50C62EB63AE", "durationSec": 756, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "[Commence \u00e0 53'52\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Br\u00e9guet, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Reportage dans une boucherie de campagne \u00e0 Montpreveyres (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D243DEAD-1214-424C-A311-0C34FB805B15", "thematicGeographicals": ["Montpreveyres"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc", "boucher", "abattage", "boucherie (technique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Montandon, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "M. Cheneveyres (ortho ?), boucher de campagne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Hirsch, politicien et professeur (19/20).  A propos de Jules Humbert-Droz, pasteur, journaliste et militant de gauche (5/5) : Conclusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C15D57BC-71A7-4150-813F-66767B10CC20", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1481, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirsch, Pierre", "Humbert-Droz, Jules"], "thematicThemes": ["communisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien et professeur", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Allocution par le Julien-Fran\u00e7ois Zbinden (responsable de l'Association des Musiciens Suisses)", "id": "sound-2799645C-866D-417B-9336-BB195C2B00CA", "durationSec": 528, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "[Commence \u00e0 21'50\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Compositeur, r\u00e9sponsable de l'AMS", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "Compositeur, r\u00e9sponsable de l'AMS", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Br\u00e9guet, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Introduction par le pasteur Bernard Martin", "id": "sound-B6C098B5-CDDD-4101-8F28-670BB544999F", "durationSec": 240, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "[Commence \u00e0 5'10\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Br\u00e9guet, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Armin Jordan, chef d'orchestre, \u00e0 propos de son activit\u00e9 \u00e0 Lausanne et \u00e0 B\u00e2le (1/5) : la musique de Felix Mendelssohn et Richard Strauss. A l'occasion du concert avec l'OCL le 2 d\u00e9cembre 1974 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4B4655A-6841-42AE-B56A-E0FF920250E2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strauss, Richard", "Mendelssohn, Felix", "Jordan, Armin", "D\u00fcggelin, Werner"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "direction (musique)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre", "musique classique", "oeuvre musicale"], "excerpt": "Les particularit\u00e9s du Songe d'une nuit d'\u00e9t\u00e9, le caract\u00e8re de l'oeuvre et la perfection de l'orchestration. L'activit\u00e9 d'Armin Jordan au Th\u00e9\u00e2tre de B\u00e2le, la premi\u00e8re de Salom\u00e9 de Richard Strauss, la nouvelle conception de la mise en sc\u00e8ne de Werner Duggelin. Le projet d'Armin Jordan de diriger l'Elixir d'amour de Donizetti \u00e0 Aix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}]}}