{"response": {"numFound": 2147, "start": 1000, "docs": [{"source": "escenic", "program": "A votre service", "title": "Lib\u00e9rer l'imaginaire!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5662321.image", "id": "ece-5589940", "durationSec": 2208, "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Guy Aznar pr\u00e9sente le concept des groupes de cr\u00e9ativit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5589940", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5589940"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Becket ou l'Honneur de Dieu. De Jean Anouilh", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-CF75BCB0-F7FF-4BDF-A90F-02979AC756BA", "durationSec": 10416, "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Anouilh, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "pr\u00e9v\u00f4t / 2\u00e8me moine/ r\u00e9gie", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "baron anglais", "name": "Nicati, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "fils ain\u00e9 d'Henry II", "name": "Albiez, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "la fille fran\u00e7aise", "name": "Olivier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "baron anglais", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "baron anglais", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "baron fran\u00e7ais", "name": "Fontanna, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "le Roi Henry II", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "le p\u00e8re saxon/ 1er moine", "name": "Wild, Paul-Henry", "type": "Participant"}, {"role": "l'Ev\u00eaque d'York", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "valet de Becket", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "la jeune reine", "name": "Fr\u00e9garo, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "le pape", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "soldat / officier", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "le page du roi Henry II", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "le roi Louis", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "la saxonne", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "baron anglais", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Thomas Becket", "name": "Cattand, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "l'archev\u00eaque", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "le vieux garde", "name": "Mariau, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "soldat/ Guillaume de Corbeil", "name": "Piota, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "moine / Guillaume / garde", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Gwendoline", "name": "Tindel, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "valet de Becket", "name": "Roduit, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "la reine m\u00e8re", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "le petit moine", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "cardinal Zambelli", "name": "Kehrer, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "Folliot, Ev\u00eaque de Londres", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "l'Ev\u00eaque d'Oxford", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "baron fran\u00e7ais", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMATISATION", "CONDITION DE TRAVAIL", "ARTISANAT", "TISSERAND", "ARTISANAT", "POTERIE", "ARTISANAT", "BOUTIQUE DE SOUVENIRS", "ARTISANAT", "\u00c9TAIN", "ARTISANAT", "BIJOUTERIE", "ARTISANAT", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "ARTISANAT", "ARTISANAT", "MAROQUINERIE", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "ARTISANAT"], "id": "asset-181930", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2353, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19740600, la sp\u00e9cialisation et l'automatisation des t\u00e2ches industrielles rend le travail de beaucoup de gens ennuyeux et monotone. Ceux-ci se tournent donc vers des hobbies dans le domaine de l'artisanat pour y trouver un enrichissement personnel et participent \u00e0 des stages durant leurs vacances. T\u00e9moignage de stagiaires et d'artisans qui vivent de leur art.", "title": "LA VIE A PLEINES MAINS - 74.06.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TARN", "BONFOL", "TARN", "COTE-D'AZUR", "VAUCLUSE", "ST-SULPICE (NE)", "GENEVE", "PROVENCE-ALPES-C\u00d4TE D'AZUR", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.20", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "FERTILISATION DU SOL", "ENSEIGNEMENT AGRICOLE", "PILATUS PC7", "EAU (RESSOURCE)", "LUMI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VOUVRY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VERNET, JACQUES"], "id": "asset-192918", "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Folklore Folk Song", "source": "gico", "visualThemes": ["FOLK SONG", "DIALECTE"], "visualPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE", "MARCHAND, GABBY", "DES, HENRI"], "id": "asset-99946", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1446, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740620, \u00e9mission de musique folk pr\u00e9sent\u00e9e par DES Henri.", "title": "GABBY MARCHAND ET JOSE BARRENSE-DIAS - 74.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE", "MARCHAND, GABBY", "DES, HENRI"], "thematicThemes": ["FOLK SONG", "DIALECTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.06.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246388", "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 86.11.28", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ARCHITECTURE", "\u00c9DITION", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "FOIRE COMMERCIALE", "RADIO", "AUTOCAR", "CAR POSTAL", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "ETHNOLOGIE", "MAMMIF\u00c8RE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-117923", "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN ANIM\u00c9", "PLUVIEUX", "PRINTEMPS DE PRAGUE", "RUBAN", "CLASSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CONSOMMATION", "PRINTEMPS DE PRAGUE", "M\u00c9TRO", "CENTRE COMMERCIAL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PRINTEMPS DE PRAGUE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "EMPLOY\u00c9", "OUVRIER", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "CLASSE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PARTI POLITIQUE", "PRINTEMPS DE PRAGUE", "PIQUE-NIQUE", "MOUVEMENT DE JEUNESSE", "PRINTEMPS DE PRAGUE", "CONCERT", "VILLE", "CR\u00c9PUSCULE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-105127", "thematicGeographicals": ["PRAGUE"], "durationSec": 2273, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prague : 19740620, 6 ans apr\u00e8s le printemps de Prague de 1968 la population consomme de plus en plus de produits de luxe et profite des progr\u00e8s \u00e9conomiques et technologiques de la Tch\u00e9coslovaquie. Les conditions de la femme s'am\u00e9liorent et la jeunesse fait la f\u00eate m\u00eame si la crise du logement subsiste et que les denr\u00e9es alimentaires restent ch\u00e8res.", "title": "PRAGUE SIX ANS APRES - 74.06.20", "visualGeographicals": ["PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE", "PRAGUE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Prague, de la ville dans les ann\u00e9es 1970"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bande \u00e0 part", "title": "Cosey, la paire avec Derib", "imageURL": "http://www.rts.ch/8339744.image", "id": "ece-8340736", "durationSec": 1215, "publicationDate": "1974-06-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait crois\u00e9 des deux dessinateurs suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8340736", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8340736"}, {"source": "escenic", "program": "Bande \u00e0 part", "title": "Derib et Peyo", "imageURL": "http://www.rts.ch/7863613.image", "id": "ece-7818278", "durationSec": 205, "publicationDate": "1974-06-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Derib raconte ses d\u00e9buts de dessinateur et sa formation en Belgique chez Peyo, le p\u00e8re des Schtroumpfs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7818278", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7818278"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques de Bollardi\u00e8re, officier de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56E769C4-F3CB-477F-B48D-F963D3B3DDD2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "1974-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bollardi\u00e8re, Jacques de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "non-violence", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "officier de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise", "name": "Bollardi\u00e8re, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "FRIBOURG - 74.06.19", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253695", "durationSec": 494, "publicationDate": "1974-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["COSEY", "DERIB, CLAUDE", "COSEY", "DERIB, CLAUDE", "COSEY", "DERIB, CLAUDE"], "id": "asset-251242", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Lausanne : 19740619, portrait et rencontre avec les dessinateurs suisses de bande dessin\u00e9e COSANDEY Bernard dit COSEY et DERIBEAUPIERRE Claude dit DERIB Claude. Les 2 dessinateurs \u00e9voquent leurs d\u00e9buts, leur rencontre et quelqu'un de leurs personnages \"Yakari\", \"Buddy Longway\" ou encore \"Jonathan\".", "title": "DERIB ET COSEY - 74.06.19", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-06-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COSEY", "DERIB, CLAUDE"], "backgrounds": [" Vaud, le dessinateur suisse de bande dessin\u00e9e Claude Derib, d\u00e9guis\u00e9 en Schtroumpf", " Vaud, les dessinateurs suisses de bande dessin\u00e9e Derib et Cosey dessinant et \u00e9voquant leur travail"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "L'ECOLE DES PARENTS - 74.06.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248897", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1974-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Drago Arsenijevic : A propos de la Deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A197ADBC-B905-42EF-80DF-5EEB678373AA", "durationSec": 3487, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien ?", "name": "Arsenijevic, Drago", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Interview de Lanza del Vasto, philosophe : A propos de sa vie et de son dernier ouvrage \"Eclat de vie et pointe de v\u00e9rit\u00e9\" (Ed. Deno\u00ebl, 1973)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4C3F58C-7714-4339-B5DB-996887980E53", "durationSec": 1567, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanza del Vasto, Giueseppe Giovanni"], "thematicThemes": ["pacifisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Lanza del Vasto, Giueseppe Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "50 minutes de r\u00e9paration aux 24 Heures du Mans. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EF7CB6B2-7700-4439-8DBB-6E03EC2FB19C", "thematicGeographicals": ["France", "Le Mans"], "durationSec": 343, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vingt-Quatre Heures du Mans"], "thematicThemes": ["m\u00e9canique automobile", "grand prix automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-67782C60-CC7A-480E-B1B7-1186DAF4B6A4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 903, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Conto de p\u00e8 tsi no, de Jeanne D\u00e9costerd, par Jeanne D\u00e9costerd, de Pal\u00e9zieux (VD) - 3. Dein ma m\u00e9sonnette: Dans ma maisonnette, par Jules Reymond, de Denges (VD) - 4. Tatset au service militaire, de Jules Reymond, par Jules Reymond, de Denges (VD) - 5. L\u00e8 Budzen\u00e0res : Les fourmili\u00e8res, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9costerd, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Reymond, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9costerd, Jeanne", "type": "Auteur"}, {"name": "Reymond, Jules", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Ecrivains de toute la Suisse", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie de Philippe Jaccottet: Lecture de quelques po\u00e8mes et interview du po\u00e8te", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EDA0C68C-9E49-4453-9C75-B24804846E90", "durationSec": 1321, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccottet, Philippe"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "alternativeExcerpt": ["Lecture de quelques po\u00e8mes et interview."], "alternativeTitle": ["Po\u00e9sie de Jaccottet / SIR_1974-06-18_ecrivains-de-toute-la-suisse_EDA0C68C-9E49-4453-9C75-B24804846E90 / Po\u00e9sie de Philippe Jaccottet: Lecture de quelques po\u00e8mes et interview du po\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te vaudois", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5592735"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Fallait le faire", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation \u00e0 Toulouse de l'op\u00e9ra \"Le Coeur r\u00e9v\u00e9lateur\" de Claude Prey d'apr\u00e8s une nouvelle d'Edgar Allan Poe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8635675-C549-497A-B0D3-42E85A139BFD", "durationSec": 1317, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poe, Edgar Allan", "Prey, Claude"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Barrat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Prey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du capitole de Toulouse, chef d'orchestre", "name": "Plasson, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne-Marie Coutrot, psychologue : A propos de son livre \"Chers parents\" r\u00e9alis\u00e9 par l'\u00e9cole des parents de Paris (Ed. Robert Laffont, 1974)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DF7F0B7-75A2-42C6-88F3-E230E340C597", "durationSec": 2260, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "famille", "relation parent-enfant", "parent", "psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Coutrot, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.06.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246797", "durationSec": 1252, "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "PIANO"], "id": "asset-208760", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19730613, le Duo de piano hongrois, form\u00e9 des pianiste DEVAI Tibor et DEVENYI Lajos interpr\u00e8te \"Scaramouche, suite pour 2 pianos, op. 165b\" de MILHAUD Darius et \"Variations sur un th\u00e8me de Paganini, pour 2 pianos de LUTOSLAWSKI Witold.", "title": "MILHAUD - LUTOSLAWSKI - DUO DE PIANO HONGROIS II", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1974-06-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Hamburger, m\u00e9decin, n\u00e9phrologue : A propos de ses travaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDE2903C-3B67-4914-A1E3-29A01E89DFA1", "durationSec": 3541, "publicationDate": "1974-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transplantation d'organe", "m\u00e9decine", "recherche m\u00e9dicale", "rein"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, n\u00e9phrologue", "name": "Hamburger, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Le Fusil de Marins. De Ren\u00e9-Maurice Picard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D072960A-EE15-4CEA-A9D0-B54CF14EB296", "durationSec": 2925, "publicationDate": "1974-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Madame Borel", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "le patron de caf\u00e9", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Henri Lambert", "name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Garnier", "name": "Para, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Kolatchewsky", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "adjoint Leblanc", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Suzanne Touron", "name": "Coutaz, Maude", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire Borel", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. Table ronde sur les enjeux du pl\u00e9biscite d'autod\u00e9termination : Avec Roger Schindelholz, r\u00e9pr\u00e9sentant le mouvement autonomiste 3e Force, Andr\u00e9 Ory, vice-chancelier de l'Etat de Berne, repr\u00e9sentant le mouvement anti-s\u00e9paratiste et Roger Schaffter, vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien, repr\u00e9sentant le mouvement s\u00e9paratiste. T\u00e9l\u00e9phones d'auditeurs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C7B573BA-3F46-45AF-BD64-41B51D2A1C9C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 3627, "publicationDate": "1974-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "vice-chancelier du canton de Berne", "name": "Ory, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura (MUJ) = 3\u00e8me Force", "name": "Schindelholz, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du Rassemblement jurassien (archives RSR du 18 mai 1974)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personne anti-s\u00e9paratiste (archives RSR?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personne anti-s\u00e9paratiste (archives RSR?)", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve (identit\u00e9 incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant de la 3\u00e8me Force (MUJ) (archives RSR?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Bienne", "name": "Bourquin", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Moutier", "name": "Segmuller", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, architecte de Porrentruy", "name": "Luscher, Berry", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Binningen", "name": "Kauffmann, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Porrentruy", "name": "Voisard", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur de Moutier", "name": "Schnitt (ortographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice de Lausanne", "name": "Suez, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant du Laufonnais", "name": "Cueni", "type": "Participant"}, {"role": "membre du parti radical jurassien, anti-s\u00e9paratiste", "name": "Maillard, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice, habitant Moutier", "name": "Crevoisier, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Lausanne", "name": "Ch\u00e9telat", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Les Pommerats", "name": "Boillat, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Lausanne", "name": "Baechler", "type": "Participant"}, {"name": "Frank", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Courtepin", "name": "Haymoz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, habitant Neuch\u00e2tel", "name": "Castella", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Angel (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Schmidt", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur, historien, habitant Del\u00e9mont", "name": "Rais, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous...", "source": "gico", "title": "PETER AMMAN : LA RENCONTRE - 74.06.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-173608", "durationSec": 2637, "publicationDate": "1974-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMMAN, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266844", "publicationDate": "1974-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIALISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE DU VIETNAM", "NATIONALISME", "ENTRETIEN", "LUTTE POLITIQUE"], "id": "asset-113932", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1064, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740617, ROSSI Pierre-Pascal s'entretient avec DUONG QUYNH HOA, la ministre de la sant\u00e9 du Gouvernement r\u00e9volutionnaire provisoire du Sud Vietnam (GRP), qui constitue le gouvernement autoproclam\u00e9 du Vietcong au Sud Vietnam dirig\u00e9 officiellement par le pr\u00e9sident NGUYEN VAN THIEU, acquis aux USA. DUONG QUYNH HOA exprime ses convictions de r\u00e9unification du Vietnam en un pays, et d\u00e9nonce l'ing\u00e9rence am\u00e9ricaine.", "title": "VIETNAM : L'AUTRE POUVOIR - 74.06.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-06-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COLONIALISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE DU VIETNAM", "NATIONALISME", "ENTRETIEN", "LUTTE POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "La journ\u00e9e du berger", "imageURL": "http://www.rts.ch/5960258.image", "id": "ece-3444877", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1974-06-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans les p\u00e2turages du Jura vaudois, pr\u00e8s de Suchez, un couple attachant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444877", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444877"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charly B\u00fchler, boxeur, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19535C49-238D-4082-A863-802008F6B290", "durationSec": 3558, "publicationDate": "1974-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Charly"], "thematicThemes": ["boxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Boxeur", "name": "B\u00fchler, Charly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["GIGON, FERNAND"], "id": "asset-201363", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1385, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740616, entretien avec le journaliste et reporter ind\u00e9pendant GIGON Fernand. Il \u00e9voque l'\u00e9volution de sa profession, son dernier reportage sur les pollu\u00e9s de Minamata au Japon, la qualit\u00e9 de ses enqu\u00eates et sa fascination pour l'Asie.", "title": "LES REPORTERS : FERNAND GIGON - 74.06.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-06-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIGON, FERNAND"], "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "OFFICE CENTRALE SUISSE D'AIDE AUX REFUGIES - 74.06.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256011", "durationSec": 271, "publicationDate": "1974-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.06.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253327", "durationSec": 258, "publicationDate": "1974-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "id": "asset-159426", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1856, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 2, r\u00e9cital de la pianiste WICKIHALDER, Nicole interpr\u00e9tant Miroirs de RAVEL Maurice entrecoup\u00e9 d'un itw.", "title": "RAVEL MIROIRS - RECITAL NICOLE WICKIHALDER", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1974-06-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "MON PAYS C'EST...56 ANS D'ALPAGE - 74.06.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105523", "durationSec": 1270, "publicationDate": "1974-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GARDAZ, Emile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chansons \u00e0 la une", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sophie Makhno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F15FDF33-C636-4438-9310-53F245E1CFA5", "durationSec": 2354, "publicationDate": "1974-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Makhno, Sophie"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de vari\u00e9t\u00e9s", "name": "Makhno, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rioux, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Restauration (1815-1830) (13/21) : Pression des puissances europ\u00e9ennes sur la Suisse, grandes lignes de la situation de la Suisse en 1830 et retour sur la cr\u00e9ation de l'Ecole militaire centrale suisse", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-B89AF549-7593-4F45-98E0-BB38969A3481", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1974-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "arm\u00e9e", "asile politique", "relations internationales", "r\u00e9fugi\u00e9", "libert\u00e9", "histoire"], "excerpt": "Suite \u00e0 la liste envoy\u00e9e par les grandes puissances pour demander l'expulsion d'un certain nombres d'\u00e9trangers, la Di\u00e8te fait pression sur les cantons, en particulier les Grisons et B\u00e2le. B\u00e2le refuse d'expulser deux professeurs allemands de l'Universit\u00e9 et demande des preuves qu'ils sont des criminels. Un des professeur est envoy\u00e9 discr\u00e8tement aux Etats-Unis alors que le deuxi\u00e8me professeur reste \u00e0 B\u00e2le. C'est un semi-\u00e9chec pour la diplomatie des grandes monarchies. Le Royaume-Uni est scandalis\u00e9 des pressions faites sur la Suisse et demande aux autres puissances de cesser imm\u00e9diatement. L'ambassadeur de Russie change alors son fusil d'\u00e9paule et prend une position plus lib\u00e9rale face \u00e0 la Suisse. La France suit le mouvement et la situation se d\u00e9tend. La Suisse ressort grandie de cette p\u00e9riode 1815-1830 malgr\u00e9 les insuffisances du Pacte de 1815. Retour sur la cr\u00e9ation l'Ecole militaire centrale suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "HUMOUR", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)", "HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "visualPersons": ["JUVET, PATRICK", "LECOQ, YVES", "CORDY, ANNIE", "LECOQ, YVES", "CORDY, ANNIE"], "id": "asset-98151", "thematicGeographicals": ["THONEX"], "durationSec": 4298, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex : salle des f\u00eates, 19740615, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par l'invit\u00e9e principale, la chanteuse CORDY Annie, introduisant ses invit\u00e9s sur des variantes de chansons connues.", "title": "ANNIE CORDY - 74.06.15", "visualGeographicals": ["THONEX", "THONEX"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1974-06-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LECOQ, YVES", "CORDY, ANNIE"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "IMITATION (VARI\u00c9T\u00c9S)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Projet de budget pour la R\u00e9publique et Canton du Jura : Interviews de Denis Roy, \u00e9conomiste, collaborateur au service du budget du canton de Gen\u00e8ve, auteur de cette publication et d'Andr\u00e9 Ory, vice-chancelier de l'Etat de Berne, qui conteste la viabilit\u00e9 financi\u00e8re d'un \u00e9ventuel canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D9D29B4-29FD-4374-B41D-82C045865A8C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 538, "publicationDate": "1974-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "budget de l'Etat"], "excerpt": "Le Rassemblement jurassien a pr\u00e9sent\u00e9 ce premier budget chiffr\u00e9, bas\u00e9 sur le budget du canton de Berne de 1974 et publi\u00e9 \u00e0 la demande du Conseil d'Etat bernois. Ce projet se base sur des donn\u00e9es chiffr\u00e9s du canton de Berne et une analyse de l'Universit\u00e9 de St-Gall. Partant des m\u00eames donn\u00e9es chiffr\u00e9es, s\u00e9paratistes et anti-s\u00e9paratistes arrivent \u00e0 des conclusions contraires sur la viabilit\u00e9 d'un \u00e9ventuel canton du Jura", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-chancelier du canton de Berne", "name": "Ory, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, collaborateur au service du budget de l'Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Roy, Denis", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Groupement f\u00e9minin de Force d\u00e9mocratique", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "800 ans de Pierre Valdo (2/4) : Entretien avec Trocm\u00e9, M.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-918AB81F-B9E0-4C2E-B2BB-D3877A048EB7", "durationSec": 855, "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valdo, Pierre"], "thematicThemes": ["vaudois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Trocm\u00e9, M.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Renaudie, architecte fran\u00e7ais : A propos des \"Etoiles d'Ivry\", logements sociaux qu'il a construit", "id": "sound-A2895B40-E4CC-48F7-BE84-BF3900ACB19D", "thematicGeographicals": ["Ivry-sur-Seine"], "durationSec": 2233, "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture", "jardin", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Renaudie, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "A la veille du scrutin d'autod\u00e9termination du 23 juin 1974 : description du climat politique qui r\u00e8gne dans le Jura", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B8FCED82-7769-4023-98B2-8DDCDCA90130", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 3099, "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "votation", "autonomisme", "canton", "r\u00e9f\u00e9rendum", "question jurassienne"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti chr\u00e9tien social ind\u00e9pendant jurassien", "name": "Schaffter, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du POP jurassien", "name": "Schindelholz, Maryvonne", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Parti d\u00e9mocrate chr\u00e9tien jurassien", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UDC jurassien", "name": "Gehler, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union des patriotes jurassiens", "name": "Hauri, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Donz\u00e9, Germain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral radical jurassien", "name": "P\u00e9quignot, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la 3e Force, Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura", "name": "Saucy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Parti socialiste jurassien", "name": "Berdat, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de ville de Del\u00e9mont", "name": "Wernly, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR et TSR pour le Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "BAAL DE BERTOLD BRECHT - L'ART ET NOUS", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-182775", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.06.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114395", "durationSec": 1057, "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.14", "visualThemes": ["ADDUCTION EN EAU", "CH\u00c2TEAU D'EAU", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "LAC", "ADDUCTION EN EAU", "TRAITEMENT DE L'EAU", "ENFANT (\u00c2GE)", "PEINTURE", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "LACONNEX", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROUILLER, ALBERT"], "id": "asset-135296", "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-249107", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 988, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19740614, itw du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien fran\u00e7ais CONFORTES Claude lors de la pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce \"Le marathon\" dans le cadre de la 4e Biennale de th\u00e9\u00e2tre.", "title": "74.06.14", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-06-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le pl\u00e9biscite de 1974", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444006.image", "id": "ece-3444008", "durationSec": 2717, "publicationDate": "1974-06-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1974, la campagne du pl\u00e9biscite bat son plein dans le Jura.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444008", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444008"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Daniel Odier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459685.image", "id": "ece-3459687", "durationSec": 2105, "publicationDate": "1974-06-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sur les cr\u00eates du Jura, Daniel Odier rencontre Archibald Quartier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459687", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459687"}, {"source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Hercule (1/4). Interviews de Andr\u00e9 Hurst et Denis de Rougemont", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-90E03EBD-BB35-4603-8373-668E7BF8F55B", "durationSec": 4348, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hercule", "H\u00e9racl\u00e8s"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mythologie", "mythe"], "excerpt": "Hercule dans l'imaginaire occidental. La popularit\u00e9 de Hercule. Le nom et la naissance d'H\u00e9racl\u00e8s. Lecture du po\u00e8me \"A Hercule\" de Friedrich H\u00f6lderlin. Le fondateur des jeux olympiques. L'origine du nom \"H\u00e9racl\u00e8s\", la parent\u00e9 avec la d\u00e9esse H\u00e9ra. Les \u00e9pith\u00e8tes associ\u00e9es au h\u00e9ros, leurs significations dans le mythe. Les douze travaux. Extraits de textes et morceaux relatifs \u00e0 Hercule.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hell\u00e9niste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alan Stivell, auteur-compositeur breton, p\u00e8re de la musique celtique contemporaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B61EDCB-AD66-406F-AFC8-64433C6F9E94", "durationSec": 3537, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stivell, Alan"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur breton", "name": "Stivell, Alan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Gauquelin, essayiste : A propos de la pyschomorphologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28325282-06E4-48AD-8CFE-DFD72C8EA4AD", "durationSec": 1817, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["morphopsychologie", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Gauquelin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Hercule (2/4). Interviews de Denis de Rougemont et Jean Starobinski", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-C322975E-3C94-42C0-836A-01F3B2D494D0", "durationSec": 4606, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9racl\u00e8s", "Hercule"], "thematicThemes": ["mythe", "mythologie", "philosophie"], "excerpt": "Les douze travaux.  Approche psychanalytique des travaux d'Hercule. Le mythe d'Hercule, des all\u00e9gories qui \u00e9voluent \u00e0 travers l'histoire de l'Europe. Avec extraits de textes et morceaux relatifs \u00e0 Hercule.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9oricien de la litt\u00e9rature, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE PLEBISCITE JURASSIEN - LA CAMPAGNE - 74.06.13", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-193044", "durationSec": 2717, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PLEBISCITE JURASSIEN : LES HOMMES - 74.06.13", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-203156", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2345, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19740600, portrait de 3 militants jurassiens GRAF Henri (UPJ), HUGUELET Francis (RJ) et BASSIN Pierre-Alain (MUJ).", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "D. ODIER : \"SUR LA VOIE SAUVAGE\" - 74.06.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177785", "durationSec": 2101, "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.13", "visualThemes": ["ORGANISATION JUDICIAIRE", "JEUNESSE", "F\u00caTE POPULAIRE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "CATHOLICISME", "F\u00caTE-DIEU", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LESSOC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-134840", "publicationDate": "1974-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "La Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des \u00e9crivains fait peau neuve : Interview de Daniel Anet, pr\u00e9sident, et de Jean-Pierre Laubscher, vice-pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47619FA0-D3E8-450D-80B8-09A52EA32E9F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1174, "publicationDate": "1974-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des \u00e9crivains"], "thematicThemes": ["association culturelle", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des \u00e9crivains", "name": "Laubscher, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 genevoise des \u00e9crivains", "name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Barjavel, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6182DBC-AA69-4C27-8965-E9200F20A5CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "1974-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barjavel, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier fran\u00e7ais", "name": "Barjavel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.06.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253353", "durationSec": 349, "publicationDate": "1974-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.12", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "PROC\u00c8S", "F\u00caTE DES VENDANGES", "\u00c9PARGNE", "ART FLORAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONSTITUTION", "CONSTITUTION"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-134841", "publicationDate": "1974-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "CLIN D'OEIL STRUCTURE - 74.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-137222", "durationSec": 667, "publicationDate": "1974-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAUDRAZ, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-25093D0C-649A-4815-94C2-5F71BF3114E8", "thematicGeographicals": ["Chermignon", "H\u00e9r\u00e9mence", "Vouvry", "Is\u00e9rables"], "durationSec": 891, "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La procession des rogations \u00e0 Vouvry, de L\u00e9ontine Borgeat-Levet, par L\u00e9ontine Borgeat-Levet, de Vouvry (VS) - 3. Le faucheur, de Tharsice Crettol et Emile Dayer, par Emile Dayer et Simone Dayer et Alice Dayer et Georges Bonvin, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 4. D\u00e8mor\u00e2-vo bouat\u00e8t\u00e8 : Amusez-vous fillettes!, de C\u00e9line Rey, par Petit choeur de Chermignon et Aline Rey et Emma Cordonnier, de Chermignon (VS) - 5. Kaky\u00eb s\u00f4v\u00ebn\u00e9\u00ef d'\u00ea\u00f6\u00fc Dzordzo&#60;/i&#62;: Quelques souvenirs d'oncle Georges, de Oscar Gillioz, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Dayer, Alice", "type": "Participant"}, {"name": "Petit choeur de Chermignon", "type": "Participant"}, {"name": "Cordonnier, Emma", "type": "Participant"}, {"name": "Rey, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Borgeat-Levet, L\u00e9ontine", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Simone", "type": "Participant"}, {"name": "Bonvin, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Gillioz, Oscar", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "Borgeat-Levet, L\u00e9ontine", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey, C\u00e9line", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Chalais, journaliste et chroniqueur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBA13FD0-5B00-41C9-9911-B79FCF58656A", "durationSec": 3456, "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chalais, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["journaliste", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Chalais, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Mouvement  de Lib\u00e9ration de la Femme (MLF) et le Mouvement de Lib\u00e9ration de l'Homme (MLH). Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-AF1C1F57-49A6-4FEA-BFBC-EB4879BBCE78", "durationSec": 343, "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement de Lib\u00e9ration de la Femme"], "thematicThemes": ["homme", "mouvement politique", "femme", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "title": "JEAN QUELOZ - 74.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-221115", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3439, "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 198000, entretien avec QUELOZ Jean, secr\u00e9taire permanent du Mouvement populaire des familles (MPF) sur le milieu ouvrier et son engagement au sein du MPF.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.11", "visualThemes": ["PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "RELIGIEUSE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146390", "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.06.11", "visualGeographicals": ["SIERRE", "NENDAZ", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "PORRENTRUY", "BEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246976", "durationSec": 858, "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pop-hot", "source": "gico", "title": "BILL WYMAN", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-112084", "durationSec": 949, "publicationDate": "1974-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Histoire et litt\u00e9rature", "source": "siranau", "title": "Le \"William Shakespeare\" de Victor Hugo, dernier grand manifeste du romantisme", "genres": ["R\u00e9cit", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-AE2D312A-5814-40B5-B444-14A27873F835", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1974-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shakespeare, William", "Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "politique", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Besson, journaliste et \u00e9crivain r\u00e9gionaliste de Franche-Comt\u00e9 : A propos des m\u00e9decines libres et des gu\u00e9risseurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-162B006F-3AF1-4E25-8840-35A48C67E978", "durationSec": 3411, "publicationDate": "1974-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine parall\u00e8le", "\u00e9crivain", "gu\u00e9risseur", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste", "name": "Besson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "IMMOBILIER", "VIE POLITIQUE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-114415", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 798, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740610, SCHINDLER Marc s'entretient avec l'\u00e9crivain COURRIERE Yves, sur son ouvrage \"Le Roman des Hauts de St-Jean\" dans lequel il d\u00e9nonce les relations bas\u00e9es sur l'argent entre les mondes politique, des affaires et de l'immobilier.", "title": "POUVOIR ARGENT CONSTRUCTION - 74.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-06-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "IMMOBILIER", "VIE POLITIQUE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.10", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "VIEILLE VILLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "APPRENTI", "ATELIER", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "19E SI\u00c8CLE", "ARME ANCIENNE", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "UNIFORME", "HISTORIQUE"], "visualGeographicals": ["SAILLON", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146367", "publicationDate": "1974-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Boudry (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-DD33A336-63BA-418E-BFE5-2A485466F1CB", "thematicGeographicals": ["Boudry", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4568, "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise protestante de Sion (VS)", "id": "sound-1087B2FB-F5A9-4447-8EC5-CE1941C2FA90", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 243, "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "EVANGELISATION : TROIS ASPECTS DU TEMOIGNAGE DE L'EGLISE - 74.06.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254008", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "METRAL, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "DON SUISSE POUR LA FETE NATIONALE - 74.06.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255764", "durationSec": 324, "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.06.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253354", "durationSec": 842, "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["TODD, OLIVIER"], "id": "asset-205107", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1410, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19740609, entretien avec le professeur de philosophie, journaliste, grand reporter au \"Nouvel observateur\" et \u00e9crivain TODD Olivier. Il \u00e9voque l'\u00e9criture de ses portraits et les reportages sur le terrain pour le magazine le \"Nouvel observateur\".", "title": "LES REPORTERS : OLIVIER TODD - 74.06.09", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TODD, OLIVIER"], "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES"], "id": "asset-180979", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lausanne, Plateau : 19740609, conseils pratiques \u00e0 suivre en cas de d\u00e9c\u00e8s d'une personne ou d'un proche parent, en passant par les formalit\u00e9s \u00e0 remplir lors d'un d\u00e9c\u00e8s, le transport du corps, le choix du cercueil et de la c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e8bre.", "title": "CONSEILS EN CAS DE DECES - 74.06.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1974-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CADAVRE", "POMPES FUN\u00c8BRES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Justifier de la chasse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440077.image", "id": "ece-3440079", "durationSec": 300, "publicationDate": "1974-06-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chasse: une n\u00e9cessit\u00e9 pour r\u00e9guler la faune sauvage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440079"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Restauration (1815-1830) (12/21) : Adoption par la Di\u00e8te du \"conclusum\" sur la presse et les \u00e9trangers et relations tendues avec les grandes puissances", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-10BE31CB-A07D-4069-9CC2-0916FF2CB28E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1974-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "asile politique", "relations internationales", "neutralit\u00e9", "l\u00e9gislation", "ex\u00e9cutif national", "histoire", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "La Suisse est mise au ban de l'Europe car elle accueille de nombreux r\u00e9fugi\u00e9s politiques, en particulier des gens qui luttent pour la d\u00e9mocratie. Les grandes puissances font pression sur elle. Le 14 juillet 1823, la Di\u00e8te adopte le \"conclusum\", un ensemble de lois relatifs \u00e0 la libert\u00e9 de la presse et \u00e0 la libert\u00e9 de mouvements des \u00e9trangers sur le sol national. Ces mesures permettent de censurer la presse ou d'expulser des \u00e9trangers le cas \u00e9ch\u00e9ant. Cependant ce sont les cantons qui sont charg\u00e9s d'appliquer le \"conclusum\". Les puissances sont agac\u00e9es par le syst\u00e8me politique suisse qui fait des allers-retours entre l'ex\u00e9cutif f\u00e9d\u00e9ral et les cantons. Une liste de 184 noms de personnes \u00e0 expulser est remise au Vorort par le coll\u00e8ge des ambassadeurs de la Sainte-Alliance. Le Vorort d\u00e9cide de faire une enqu\u00eate sur ces personnes et en conclut que la r\u00e9action des grandes puissances est disproportionn\u00e9e par rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9. La situation \u00e9tait entrain de se d\u00e9tendre au moment o\u00f9 la Prusse donne une nouvelle liste de noms dont on demande l'expulsion. Les pressions sont fortes sur la Di\u00e8te. Celle-ci fait \u00e0 son tour pression sur les cantons pour mener des enqu\u00eates, en particulier B\u00e2le et les Grisons. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-99062", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2828, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19740608, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par KOBEL Alain et consacr\u00e9e au rock folk.", "title": "CARDEILHAC / AMAZING BLONDEL / STEELEYE SPAN - 74.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1974-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.08", "visualThemes": ["TRACTEUR", "POMPE \u00c0 EAU", "CHASSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146387", "publicationDate": "1974-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LA SITUATION DE 3 DES 6 DISTRICTS FRANCOPHONES DU JURA (PLEBISCITE DU 23 JUIN) - 74.06.08", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248710", "durationSec": 1965, "publicationDate": "1974-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "L'aile delta", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474040.image", "id": "ece-3449958", "durationSec": 298, "publicationDate": "1974-06-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec les pionniers de l'aile delta en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449958", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449958"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "800 ans de Pierre Valdo (1/4) : Entretien avec Jacques Picot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9313807B-9923-468D-B4A5-EAF4892B0432", "durationSec": 860, "publicationDate": "1974-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valdo, Pierre"], "thematicThemes": ["vaudois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Picot, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Giili\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Duverger, juriste, sp\u00e9cialiste en sciences politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60978C76-D4B5-42AA-AAEB-FC2318EE56C7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3446, "publicationDate": "1974-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duverger, Maurice"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste, sp\u00e9cialiste en sciences politiques", "name": "Duverger, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.07", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "PROC\u00c8S", "NIVEAU D'ENSEIGNEMENT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "L\u00c9GISLATION", "SAISONNIER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "TOURISME RURAL", "BICYCLETTE", "INFORMATION", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SAIGNELEGIER", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["EPFL", "TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237491", "publicationDate": "1974-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.06.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114392", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1974-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-124114", "durationSec": 1404, "mediaType": "video", "title": "REVE D'ICARE - 74.06.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-06-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a re\u00e7u le Diable de bronze, cat\u00e9gorie documentaire 1974 au Festival du Film alpin, Les Diablerets."], "thematicThemes": ["V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1940"], "visualPersons": ["DE GRAFFENRIED, TULO"], "id": "asset-249122", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE"], "durationSec": 364, "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre : 19740607, victoire du pilote automobile suisse DE GRAFFENRIED Tulo lors du Grand Prix de Formule 1 de Grande-Bretagne en 1949.", "title": "74.06.07", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-06-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE GRAFFENRIED, TULO"], "backgrounds": [" Victoire de Tulo de Graffenried lors du Grand-Prix de Grande-Bretagne automobile Formule 1.", " Victoire de Tulo de Graffenried lors du Grand-Prix de Grande-Bretagne automobile Formule 1."], "thematicThemes": ["GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1940"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Kerboull, pr\u00eatre catholique et sociologue : A propos du vaudou authentique des campagnes ha\u00eftiennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29147804-B71C-4AE3-BDC1-26545EC0EB1F", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 2838, "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "vaudou", "mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, sociologue, auteur de \"Le Vaudou, magie ou religion ?\" (Ed. Laffont)", "name": "Kerboull, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Merle, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DB994B5-C343-47FF-A9FA-A5E887891D8F", "durationSec": 3460, "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merle, Robert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Merle, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jerzy Kosinski", "imageURL": "http://www.rts.ch/3819677.image", "id": "ece-3819965", "durationSec": 835, "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un entretien avec l'\u00e9crivain juif am\u00e9ricain Jerzy Kosinski.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3819965", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3819965"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "J.C. SIMOEN ET C. MAILLARD + J. KOSINSKI - 74.06.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-175402", "durationSec": 906, "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.06", "visualThemes": ["FERTILISATION DU SOL", "LICENCIEMENT", "USINE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "FAUX EN ART", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146371", "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.06.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246795", "durationSec": 1103, "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "74.06.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266662", "publicationDate": "1974-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Pierre Salinger", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461401.image", "id": "ece-3461403", "durationSec": 517, "publicationDate": "1974-06-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ancien porte parole de JFK s'exprime sur le Watergate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461403", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461403"}]}}