{"response": {"numFound": 2147, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.06", "visualThemes": ["ODORAT", "STATION D'\u00c9PURATION", "BARRAGE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AGRICULTEUR", "INTERVIEW", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX NOBEL", "G\u00c9OLOGIE", "MUS\u00c9E", "SQUELETTE", "MAMMOUTH", "APARTHEID", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "SORNETAN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VERNET, JACQUES"], "id": "asset-197440", "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-96674", "durationSec": 1429, "mediaType": "video", "title": "ROLAND COLLOMBIN : D'UN HIVER A L'AUTRE - 74.12.06", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pri\u00e8re, par le pasteur Bernard Martin", "id": "sound-E9B26C82-2AC6-4A6E-B41C-5A8572AA97DB", "durationSec": 84, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "[Commence \u00e0 1h12'32\"]", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "Pasteur", "name": "Martin, Bernard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "Br\u00e9guet, Jacques", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "STATIONNEMENT INTERDIT - APPARTEMENT :", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-117348", "durationSec": 1395, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.12.06", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-103095", "durationSec": 980, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "ORVILLE MARTINI - 74.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-248908", "durationSec": 716, "publicationDate": "1974-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jean V. Manevy", "imageURL": "http://www.rts.ch/3871817.image", "id": "ece-3872025", "durationSec": 1136, "publicationDate": "1974-12-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A travers son livre, il fait le portrait de la psychiatrie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3872025", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3872025"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Charmes, cambrioleur et assassin condamn\u00e9 \u00e0 la peine de mort, puis gr\u00e2ci\u00e9 par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E69105F5-CA19-45BE-995B-AA1464AAF260", "durationSec": 3576, "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charmes, Claude"], "thematicThemes": ["peine de mort", "r\u00e9insertion des prisonniers", "d\u00e9tenu", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "condamn\u00e9 pour meurtre", "name": "Charmes, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Hirsch, politicien et professeur (18/20). A propos de Jules Humbert-Droz, pasteur, journaliste et militant de gauche (4/5) : le Pacte germano-russe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73D7DA15-AC02-4FB9-9DF2-8B079E5AC1AE", "thematicGeographicals": ["URSS", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Allemagne"], "durationSec": 1491, "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jules", "Hirsch, Pierre"], "thematicThemes": ["politique", "communisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien et professeur", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Hugo Thiemann, membre fondateur du Club de Rome : Sur l'impasse \u00e9conomique du moment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABC6D890-A28E-4369-8673-73012C85C8C1", "durationSec": 2367, "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Club de Rome"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lectro-physicien", "name": "Thiemann, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.05", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FOURRURE", "CONVENTION INTERNATIONALE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "PRESSE SATIRIQUE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "NOMINATION", "FONCTION POLITIQUE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "NOMINATION", "FONCTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK", "FELBER, RENE", "GRABER, PIERRE"], "id": "asset-198212", "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "JEAN V.MANEVY / ANTONIO FRANCISCO LISBOA - 74.12.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177858", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.12.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247046", "durationSec": 894, "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MULTINATIONALE", "ENTREPRISE", "MULTINATIONALE"], "id": "asset-227716", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3421, "mediaType": "video", "title": "MULTINATIONALES : UN CAS EN SUISSE - 74.12.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HOFFMANN-LA ROCHE", "NESTL\u00c9", "HOFFMANN-LA ROCHE", "NESTL\u00c9"], "publicationDate": "1974-12-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HOFFMANN-LA ROCHE", "NESTL\u00c9"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "MULTINATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLOMB, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice-Edgar Coindreau, traducteur des grands \u00e9crivains am\u00e9ricains : A propos de la traduction litt\u00e9raire et de l'\u00e9crivain William Faulkner. Discours de William Faulkner, \u00e9crivain am\u00e9ricain : A propos des Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-130A2463-12E4-4266-84AF-8464E4DADEAD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1211, "publicationDate": "1974-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coindreau, Maurice-Edgar", "Faulkner, William"], "thematicThemes": ["traduction", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coindreau, Maurice-Edgar", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "\u00e9crivain am\u00e9ricain", "name": "Faulkner, William", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Ce soir nous \u00e9couterons", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Krenz compositeur et chef d'ochestre, et Szymon Goldberg violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C632766-4F8C-4AC8-A300-B95210BCE066", "durationSec": 492, "publicationDate": "1974-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Krenz, Jan", "Goldberg, Szymon", "Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["violon", "composition musicale", "musique", "compositeur"], "excerpt": "Szymon Goldberg explique l'art de la fugue de Bach. Son orchestre de chambre qu'il dirige en Hollande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Goldberg, Szymon", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Krenz, Jan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Hirsch, politicien et professeur (17/20). A propos de Jules Humbert-Droz, pasteur, journaliste et militant de gauche (3/5): le communisme en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F1424DD-CDCC-49AA-8772-AD3BF6BA9604", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1506, "publicationDate": "1974-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jules", "Hirsch, Pierre"], "thematicThemes": ["gauche", "politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien et professeur", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.04", "visualThemes": ["ENDETTEMENT PUBLIC", "PARKING", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VOTATION", "DROIT FONCIER", "L\u00c9GISLATION", "VOTATION", "FONCTION POLITIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RIESEN, JEAN"], "id": "asset-201546", "publicationDate": "1974-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Courrier Romand", "title": "Danielle Darrieux", "imageURL": "http://www.rts.ch/8574871.image", "id": "ece-8574897", "durationSec": 204, "publicationDate": "1974-12-03T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1974, Danielle Darrieux est en tourn\u00e9e th\u00e9\u00e2trale en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8574897", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8574897"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Hirsch, politicien et professeur (16/20). A propos de Jules Humbert-Droz, pasteur, journaliste et militant de gauche (2/5) : Sa vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E89D372-C619-4674-A5C4-1A24A68CF113", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1464, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirsch, Pierre", "Humbert-Droz, Jules"], "thematicThemes": ["politique", "communisme", "gauche"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien et professeur", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Freddy Tondeur, plongeur sous-marin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A60E059E-79AD-4843-8293-1B57ED478C32", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache de loisir", "plong\u00e9e (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plongeur sous-marin", "name": "Tondeur, Freddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Simone Martin-Villevieille, journaliste : A propos de son livre \"101 trucs pour bien se nourrir\" (Ed. Hachette, 1974)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A6FCB88-634A-47CA-86E9-CBA7BD0BC5D5", "durationSec": 2036, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nutrition", "di\u00e9t\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Martin-Villevieille, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Valentin Oehen, l'homme de l'ann\u00e9e ? Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-3F1C56DC-CD72-4798-B4A8-5BA0972FAD9D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 333, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oehen, Valentin"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "politique d'asile", "fonction politique", "sondage audiovisuel", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-0AF2C0B9-62D7-438F-8A25-82C4CF5A347A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "S\u00e2les (FR, Gruy\u00e8re)", "Le Mouret", "Suisse romande"], "durationSec": 960, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltschinger, Alodie", "Mauron, Francois"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Couteau et fourchette, de Alodie Eltschinger, par Alodie Eltschinger, de Le Mouret (FR) - 3. Pour les enfants, de Alodie Eltschinger, par Alodie Eltschinger, de Le Mouret (FR) - 4. Chublya Ch\u00e8gna : Siffle papa!, de Alodie Eltschinger, par Alodie Eltschinger, de Le Mouret (FR) - 5. Le konto d'ou Bankroche piti payjan finlandai : Conte d'un petit paysan finlandais, de Fran\u00e7ois Version en patois de Mauron, par Fran\u00e7ois Mauron, de S\u00e2les (FR) - 6. A nouthron pr\u00e8jidan : A notre pr\u00e9sident, de Fran\u00e7ois Mauron, par Fran\u00e7ois Mauron, de S\u00e2les (FR) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Eltschinger, Alodie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Eltschinger, Alodie", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Version en patois de Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.12.03", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "FLAMATT", "MOUTIER", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DARRIEUX, DANIELLE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-247045", "durationSec": 921, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.03", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9COLOGIE", "FORMATION PERMANENTE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CONSOMMATION", "INFLATION", "VIANDE", "JUPITER (PLAN\u00c8TE)", "SONDE SPATIALE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAMPLAN", "CULLY", "LAUSANNE", "SUISSE", "COSMOS"], "visualCorporations": ["UNESCO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BUACHE, FREDDY"], "id": "asset-189756", "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "TROISIEME AGE - AUJOURD'HUI POUR DEMAIN... - 74.12.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248994", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1974-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Hirsch, politicien et professeur (15/20). A propos de Jules Humbert-Droz, pasteur, journaliste et militant de gauche (1/5) : Introduction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F386E1E8-09FB-4600-8662-849BB295907F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hirsch, Pierre", "Humbert-Droz, Jules"], "thematicThemes": ["communisme", "gauche", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicien et professeur", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Leny Escudero, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEBD07E6-CFC9-462E-BEC6-5BE7F3C60474", "durationSec": 3455, "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Escudero, Leny"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Escudero, Leny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "ANN\u00c9ES 1920", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "TOURISME DE MASSE", "ANN\u00c9ES 1920", "NAZISME", "ANN\u00c9ES 1930", "ANN\u00c9ES 1930", "PAQUEBOT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ROCK'N'ROLL", "ANN\u00c9ES 1940", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "PAQUEBOT", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "NAUFRAGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "NAUFRAGE", "PAQUEBOT", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "ANN\u00c9ES 1970", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION DES MERS", "MAR\u00c9E NOIRE", "POLLUTION DES MERS", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION DES MERS", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION DES MERS", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION DES MERS", "\u00c9COLOGISME", "SUREXPLOITATION DE LA NATURE"], "visualPersons": ["BOMBARD, ALAIN", "HITLER, ADOLF", "GRECO, JULIETTE", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "PICCARD, JACQUES", "VICTOR, PAUL-EMILE", "BOMBARD, ALAIN", "VICTOR, PAUL-EMILE", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN", "BOMBARD, ALAIN"], "id": "asset-220546", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 4995, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, FRANCE : 19741202, portrait et itw du m\u00e9decin sp\u00e9cialiste de la survie en mer BOMBARD Alain qui a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 traverser l'Atlantique en canot pneumatique en ne se nourrissant que des produits de la mer et en ne buvant que de l'eau de mer, durant l'exp\u00e9dition des \"naufrag\u00e9s volontaires\". Il est actuellement un protecteur de la nature \u00e9tudiant la pollution des mers.", "title": "ALAIN BOMBARD - 74.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "REICH (IIIE)", "NUREMBERG", "NEW YORK", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "PARIS", "PLATEAU", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU", "NICE", "ALPES-MARITIMES", "FRANCE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "CASABLANCA", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "LIBAN", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "PARIS", "FRANCE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "FRANCE", "FRANCE", "NEUCHATEL", "FRANCE", "PLATEAU", "VAR", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MANCHE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "VAR", "VAR", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIME POLITIQUE", "COMMUNISME", "R\u00c9GIME POLITIQUE", "COMMUNISME", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SMADJA, CLAUDE"], "id": "asset-104363", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741202, le journaliste SMADJA Claude s'entretient avec le professeur ETIENNE Gilbert \u00e0 propos de la parution de son livre \"La voie chinoise\". Il \u00e9voque le r\u00e9gime communiste chinois et son organisation politique et \u00e9conomique.", "title": "LA VOIE CHINOISE - 74.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9GIME POLITIQUE", "COMMUNISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-209032", "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : TURQUIE SUISSE ET PRESENTATION DU LIVRE GOAL D'ERIC WALTER - 74.12.02", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "74.12.02", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-254646", "durationSec": 1024, "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.12.02", "visualThemes": ["INCENDIE", "ENNEIG\u00c9", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "AVENT", "VIE FAMILIALE", "POMPE \u00c0 ESSENCE", "ANN\u00c9ES 1970", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHEXBRES", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197638", "publicationDate": "1974-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Albert [Gabet] Chapuisat, footballeur, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6544068C-0AEB-4BC5-BD81-2FFCAE31DAE5", "durationSec": 3524, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapuisat, Gabet [Pierre-Albert]"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballer", "name": "Chapuisat, Gabet [Pierre-Albert]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste sportif et ancien footballeur", "name": "Eschmann, Norbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Carnet de route d'un archiviste sonore : Voix romandes: Paul Budry", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EEEC4481-D4AB-4E98-B1F1-0CE8BF4CD3EB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Budry, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Budry, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "conteur suisse al\u00e9manique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Widmer, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Andr\u00e9 H\u00e9riard-Dubreuil, pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de R\u00e9my Martin : A propos du cognac", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B77A9184-DC20-41D6-9E98-44DC686418E3", "thematicGeographicals": ["Cognac"], "durationSec": 1291, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viticulture", "vigne", "histoire", "cognac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral de R\u00e9my Martin", "name": "H\u00e9riard-Dubreuil, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-206778", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19741201, entretien avec le directeur du Bureau International de l'Education (BIE) FERNIG L\u00e9o. Il \u00e9voque le sens de l'\u00e9ducation et la valeur de l'\u00e9ducation permanente, l'importance de la scolarisation, le r\u00f4le de l'\u00e9cole dans l'\u00e9ducation, le conservatisme des enseignants et esquisse l'\u00e9cole de l'avenir.", "title": "L'ECOLE DANS LE MONDE : EDUCATION, PERSPECTIVES NOUVELLES - 74.12.01", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates et coutumes", "source": "gico", "title": "UNE JOURNEE AUX MAYENS DE RIDDES : FETE CANTONALE DES COSTUMES VALAISANS - 74.12.01", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-210996", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.12.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254094", "durationSec": 1026, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "FRATERNOEL - 74.12.01", "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254746", "durationSec": 1309, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CARITAS SUISSE : COLLECTE ANNUELLE - 74.12.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256122", "durationSec": 247, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "IMP\u00d4T SUR LE CHIFFRE D'AFFAIRES"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-247544", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 493, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19741201, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances CHEVALLAZ Georges-Andr\u00e9 avant la votation populaire 19741208 instituant des mesures propres \u00e0 am\u00e9liorer les finances f\u00e9d\u00e9rales. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9conise notamment une augmentation de l'imp\u00f4t sur le chiffre d'affaires.", "title": "FINANCES FEDERALES : AUGMENTER LES IMPOTS ? - 74.12.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "thematicThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "IMP\u00d4T SUR LE CHIFFRE D'AFFAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "LE FROID - 74.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95765", "durationSec": 1307, "publicationDate": "1974-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (9/10) : L'insurrection valaisanne entre 1840 et 1844, l'affaire des couvents d'Argovie et ses cons\u00e9quences (1841-1844)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-55672E2F-FA44-4F27-8168-557577B1B944", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lucerne (canton)", "Argovie", "Valais"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "1974-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "radicalisme", "j\u00e9suite", "couvent", "lutte politique", "histoire", "insurrection", "lib\u00e9ralisme", "ex\u00e9cutif cantonal", "conservatisme"], "excerpt": "La Bas-Valais s'estime l\u00e9s\u00e9 par rapport au Haut-Valais qui reste plus conservateur. Une insurrection renverse le gouvernement de Sion en 1840. Les probl\u00e8mes subsistent et en mai 1844, le Valais est au bord de la guerre civile. Apr\u00e8s une tentative d'insurrection rat\u00e9e du Bas-Valais, le gouvernement conservateur sort gagnant et le Haut-Valais reprend le contr\u00f4le total du Bas-Valais. En Argovie, la population est constitu\u00e9e \u00e0 la fois de catholiques et de protestants. Les catholiques du canton se regroupent et font une tentative rat\u00e9e de coup de force contre le gouvernement lib\u00e9ral d'Argovie en janvier 1841. Augustin Keller, un radical, propose alors au gouvernement de supprimer les couvents dans le canton, consid\u00e9r\u00e9s comme le foyer de la r\u00e9sistance des catholiques. La situation s'aggrave et la r\u00e9volte \u00e9clate et d\u00e9passe les fronti\u00e8res du canton d'Argovie. Plusieurs cantons demandent \u00e0 la Di\u00e8te de r\u00e9tablir les couvents car c'est un article du Pacte de 1815 qui est viol\u00e9. Les Lucernois ont un gouvernement lib\u00e9ral mal tol\u00e9r\u00e9 la population. Les conservateurs lucernois se regroupent dans une association dirig\u00e9e par Joseph Leu. Ils demandent une r\u00e9vision de la constitution qui est accept\u00e9e par le peuple en janvier 1841. La religion retrouve une place importante, le gouvernement lib\u00e9ral s'\u00e9croule et un gouvernement conservateur le remplace. Lucerne devient une sorte de Vorort des cantons catholiques. La Di\u00e8te donne l'ordre au gouvernement argovien de r\u00e9tablir les couvents. Au lieu de le faire, le gouvermenent argovien tol\u00e8re le retour de trois couvents sur les huit qui avaient \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s. Cela m\u00e9contente tout le monde. Un certain nombre de cantons lib\u00e9raux bl\u00e2me l'attitude de la Di\u00e8te, d'autres bl\u00e2ment l'attitude du gouvernement argovien. Apr\u00e8s le r\u00e9tablissement d'un quatri\u00e8me couvent, la Di\u00e8te estime que l'affaire est close. En septembre 1843, plusieurs cantons catholiques se r\u00e9unissent \u00e0 Lucerne pour demander le r\u00e9tablissement de tous les couvents d'Argovie. Ces cantons signent une alliance s\u00e9par\u00e9e pour d\u00e9fendre le catholicisme. C'est le d\u00e9but du Sonderbund. Certains cantons protestants soutiennent les cantons catholiques. Une nouvelle affaire appara\u00eet \u00e0 ce moment-l\u00e0 concernant les j\u00e9suites. Les j\u00e9suites ont mauvaise presse \u00e0 cette \u00e9poque. En 1844, \u00e0 la demande de Joseph Leu, Lucerne d\u00e9cide de confier aux j\u00e9suites une partie de l'enseignement sup\u00e9rieur. Les lib\u00e9raux et les radicaux sont exasp\u00e9r\u00e9s par cette annonce. Des corps-francs tentent de marcher sur Lucerne en d\u00e9cembre 1844. C'est un \u00e9chec, mais la situation est tr\u00e8s grave partout en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 75.00.00", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-253072", "durationSec": 305, "publicationDate": "1974-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ASSURANCE MALADIE"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-248613", "durationSec": 2799, "mediaType": "video", "title": "VOTATION FEDERALE SUR L'ASSURANCE MALADIE - 74.11.30", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EGLI, Ernest", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DRESSAGE \u00c9QUESTRE", "MATCH AMICAL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HALT\u00c9ROPHILIE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["STUCKELBERGER, CHRISTINE"], "id": "asset-246147", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "USA", "SUISSE"], "durationSec": 423, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, EUROPE, USA : 19750000, r\u00e9trospective de l'ann\u00e9e sportive 1975 avec la victoire 1 but \u00e0 0 de l'\u00e9quipe nationale suisse de football face \u00e0 l'Eire lors d'un match amical, la m\u00e9daille d'or de STUCKELBERGER Christine lors des championnats d'Europe de dressage \u00e9questre et un portrait du pilote automobile britannique HILL Graham d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un accident d'avion.", "title": "RETRO 1975 - 75.00.00", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "EUROPE", "USA"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1974-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "POYA EN GRUYERE - 75.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-136692", "thematicGeographicals": ["GRUYERES"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "1974-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["POYA"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "LA COMEDIE DU DIABLE - 74.11.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224693", "durationSec": 2516, "publicationDate": "1974-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Jazz en r\u00e9p\u00e9tition", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460686.image", "id": "ece-3460688", "durationSec": 249, "publicationDate": "1974-11-29T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Georges Gruntz en r\u00e9p\u00e9tition avec l'Orchestre de jazz de l'UER.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460688", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460688"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Astoux auteur du livre \"L'Oubli\", qui traite de la p\u00e9riode d'apr\u00e8s-guerre 1946-1958", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8327E207-1E96-4B77-A105-3FEA82DEB0E6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "1974-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Astoux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.29", "visualThemes": ["PISTE DE SKI", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FORMATION", "CONCERT DE JAZZ"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189673", "publicationDate": "1974-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.11.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114522", "durationSec": 1076, "publicationDate": "1974-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["STURDZA, DIMITRI"], "id": "asset-248851", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 106, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741129, itw du joueur de tennis suisse STURDZA Dimitri sur sa carri\u00e8re et le tennis suisse.", "title": "74.11.29", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-11-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STURDZA, DIMITRI"], "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "id": "asset-205320", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD"], "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud : 19741129, rencontre avec le dentiste et cycliste amateur genevois HARDER Eric qui pr\u00e9pare ses comp\u00e9titions cyclises avec des entra\u00eenements sportifs dignes des meilleurs sportifs professionnels.", "title": "ERIC HARDER: PLUS PRO QUE LES PROS - 74.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Apprendre \u00e0 lire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3854044.image", "id": "ece-3854256", "durationSec": 1889, "publicationDate": "1974-11-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment enseigne-t-on la lecture aux enfants ?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3854256", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3854256"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylvain Saudan, pionnier du ski extr\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F70844A-736C-4DE1-A3A3-6C5414BA047B", "durationSec": 3589, "publicationDate": "1974-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saudan, Sylvain"], "thematicThemes": ["ski de randonn\u00e9e", "ski sauvage", "alpinisme"], "excerpt": "[Extrait Fonsart : 01'14 \u00e0 02'07]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pionnier du ski extr\u00eame", "name": "Saudan, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.28", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "USINE", "INCENDIE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "HOSPITALISATION", "D\u00c9MISSION", "ART DRAMATIQUE", "RAPACE", "STATISTIQUE", "CHOUETTE"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "ATTALENS", "NEUCHATEL", "SION", "LAUSANNE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BESSON, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-189672", "publicationDate": "1974-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "J\u00e9rusalem \u00e9cartel\u00e9e - 74.11.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266618", "publicationDate": "1974-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "COMMENT ENSEIGNE-T-ON LA LECTURE AUX ENFANTS - 74.11.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-176561", "durationSec": 1886, "publicationDate": "1974-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.11.28", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247044", "durationSec": 722, "publicationDate": "1974-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "PREPARATION AVANT LA SAISON DE SKI AVEC SYLVAIN SAUDAN - 74.11.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-245783", "durationSec": 1381, "publicationDate": "1974-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Mille personnages", "imageURL": "http://www.rts.ch/5198916.image", "id": "ece-3437222", "durationSec": 1071, "publicationDate": "1974-11-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Franquin, un auteur qui ne cesse d'inventer de nouveaux h\u00e9ros.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437222", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437222"}, {"source": "escenic", "program": "Bande \u00e0 part", "title": "P\u00e8re de Lagaffe", "imageURL": "http://www.rts.ch/7432804.image", "id": "ece-7432013", "durationSec": 41, "publicationDate": "1974-11-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Franquin \u00e9voque les circonstances de la naissance de Gaston Lagaffe. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7432013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7432013"}, {"source": "escenic", "program": "Bande \u00e0 part", "title": "Dessiner Lagaffe", "imageURL": "http://www.rts.ch/7432784.image", "id": "ece-7431998", "durationSec": 63, "publicationDate": "1974-11-27T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En quelques traits, Franquin esquisse les traits de son personnage culte Gaston Lagaffe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7431998", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7431998"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Robert, cr\u00e9ateur du dictionnaire \"Le Robert\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F061AB27-8EB9-4C78-B123-78A816D7731A", "durationSec": 3391, "publicationDate": "1974-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Robert, Paul"], "thematicThemes": ["dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur du dictionnaire \"Le Robert\"", "name": "Robert, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.27", "visualThemes": ["UNIVERSIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "EAU POTABLE", "FORAGE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "INTERVIEW", "N\u00c9GOCIATION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "TAVANNES", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GAVILLET, ANDRE", "MEIR, GOLDA"], "id": "asset-189671", "publicationDate": "1974-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portrait d'artiste", "source": "gico", "title": "RIC-RAC-ROCK-MINI PORTRAIT D'ALFRED HOFKUNST DESSINATEUR - 74.11.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204605", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1974-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE", "FRANQUIN"], "id": "asset-246044", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 948, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19741127, le dessinateur de bande dessin\u00e9e DERIB Claude interviewe le dessinateur belge FRANQUIN, le g\u00e9nial cr\u00e9ateur des personnages de Spirou, de Gaston Lagaffe et du Marsupilami.", "title": "FRANQUIN - 74.11.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-11-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DERIB, CLAUDE", "FRANQUIN"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DE RIBAUPIERRE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "LA PHOTOGRAPHIE - 74.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-258858", "durationSec": 2159, "publicationDate": "1974-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BAUDRAZ, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portrait d'artiste", "source": "gico", "title": "RIC-RAC-ROCK-MINI PORTRAIT D'ALFRED HOFKUNST - 74.11.27", "id": "asset-149851", "durationSec": 1596, "publicationDate": "1974-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul-Emile Victor, explorateur des r\u00e9gions Arctiques et Antarctiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF5512C2-6D45-4E5B-ACAA-F6637BEDEBAA", "thematicGeographicals": ["Antarctique", "P\u00f4le Nord", "Arctique", "P\u00f4le Sud"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Victor, Paul-Emile"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "explorateur fran\u00e7ais", "name": "Victor, Paul-Emile", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Deux coeurs pour un seul homme. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-15A185A3-D198-4907-B9B7-8EE7B27B4134", "durationSec": 340, "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barnard, Christiaan"], "thematicThemes": ["greffe du coeur", "op\u00e9ration chirurgicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.26", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "\u00c9DITION", "LICENCIEMENT", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "FERME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TIMBRE-POSTE", "VENTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189669", "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Interview de Denis Favre (2/2)", "id": "sound-8D7A0ABA-2F44-497F-BD14-7AA3DD14D3B2", "thematicGeographicals": ["Is\u00e9rables"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Entretien \u00e0 l'occasion de la cr\u00e9ation d'un lexique du patois d'Is\u00e9rables [2/2], de Denis [interview\u00e9] Favre et Frank [intervieweur] Musy, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 3. Dzaki\u00e8 d'oe\u00fc S\u00e2dy : Jacques du S\u00e2dy, de Denis Favre, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Favre, Denis", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Favre, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "MORALE"], "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-222593", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3633, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741126, CHESSEX Jacques, \u00e9crivain et professeur, s'exprime sur sa conception lib\u00e9ratrice de la litt\u00e9rature, sur la litt\u00e9rature romande et son attachement au canton de Vaud.", "title": "JACQUES CHESSEX - 74.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "thematicThemes": ["JEUNESSE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "MORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eate \u00e0 la chanson", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BARRIER, RICET"], "id": "asset-241503", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741126, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s et de cabaret en public et en direct avec les chanteurs BARRIER Ricet et COLETTE Annie et l'humoriste LALANDE Fran\u00e7ois qui se retrouvent apr\u00e8s avoir d\u00e9but\u00e9 ensemble au cabaret Cheval d'Or.", "title": "RICET BARRIER, ANNIE COLETTE ET FRANCOIS LALANDE - 74.11.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARRIER, RICET"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.11.26", "visualGeographicals": ["LUTRY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247043", "durationSec": 892, "publicationDate": "1974-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9communication et voyages d'affaires : Interview de Michael Tyler, chercheur britannique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2FC1203-16DB-4531-A06C-BCD1961625F2", "durationSec": 1257, "publicationDate": "1974-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tyler, Michael"], "thematicThemes": ["commerce", "t\u00e9l\u00e9communication", "commerce international", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur britannique", "name": "Tyler, Michael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.25", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "AIDE DE L'ETAT", "INTERVIEW", "ASSURANCE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "INSTALLATION SPORTIVE", "PROTECTION DE LA NATURE", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "L\u00c9GISLATION"], "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["HAEGI, CLAUDE"], "id": "asset-189665", "publicationDate": "1974-11-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1890", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1910", "ANN\u00c9ES 1900", "ANN\u00c9ES 1920", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1930", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1930", "CHAR D'ASSAUT", "COMBAT MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1940", "PORTRAIT", "OBS\u00c8QUES", "PORTRAIT", "DISCOURS", "PORTRAIT", "DISCOURS", "COMMUNISME", "USINE", "MINEUR", "ANN\u00c9ES 1950", "COMMUNISME", "EXPRESSION NON-VERBALE", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "VISAGE", "\u00c9CRIVAIN", "ANN\u00c9ES 1950", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ANN\u00c9ES 1950", "VISITE OFFICIELLE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SIGNATURE", "DIPLOMATIE", "VISITE OFFICIELLE", "SIGNATURE", "RELATIONS EST OUEST", "DIPLOMATIE", "VISITE OFFICIELLE", "RELATIONS EST OUEST", "DIPLOMATIE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "R\u00c9VOLUTION", "AVION MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "AVION MILITAIRE", "RELATIONS EST OUEST", "DISCOURS", "VUE A\u00c9RIENNE", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1960", "PORTRAIT", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "ANN\u00c9ES 1950", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1960", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PORTRAIT", "MAISON INDIVIDUELLE", "ANN\u00c9ES 1960", "PORTRAIT", "ANN\u00c9ES 1950", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PORTRAIT", "D\u00c9C\u00c8S"], "visualPersons": ["KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "DE GAULLE, CHARLES", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "MAO TSE-TOUNG", "STALINE, JOSEPH", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "STALINE, JOSEPH", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "TITO", "EISENHOWER, DWIGHT", "EDEN, ANTHONY", "FAURE, EDGAR", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "NEHRU, JAWAHARLAL", "ADENAUER, KONRAD", "MOLOTOV, VIATCHESLAV", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "NASSER, GAMAL ABDEL", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "NIXON, RICHARD", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "MAO TSE-TOUNG", "EISENHOWER, DWIGHT", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "BREJNEV, LEONID", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "KHROUCHTCHEV, NIKITA"], "id": "asset-244670", "thematicGeographicals": ["RUSSIE", "URSS"], "durationSec": 1951, "mediaType": "video", "excerpt": "* URSS, RUSSIE : 19741125 et archives NB, portrait de l'homme politique sovi\u00e9tique KHROUCHTCHEV Nikita, au 10e anniversaire de la d\u00e9mission qu'il donna le 19641015 de sa double fonction de premier secr\u00e9taire du Parti communiste sovi\u00e9tique et de pr\u00e9sident du Conseil des ministres sovi\u00e9tiques suite \u00e0 une proc\u00e9dure de destitution du comit\u00e9 central sovi\u00e9tique.\n* URSS, RUSSIE : 19741125 et archives NB, portrait de l'homme politique sovi\u00e9tique KHROUCHTCHEV Nikita, au 10e anniversaire de la d\u00e9mission qu'il donna le 19641015 de sa double fonction de premier secr\u00e9taire du Parti communiste sovi\u00e9tique et de pr\u00e9sident du Conseil des ministres sovi\u00e9tiques suite \u00e0 une proc\u00e9dure de destitution du comit\u00e9 central sovi\u00e9tique.", "title": "10 ANS DEJA : DEMISSION DE NIKITA KHROUCHTCHEV - 74.11.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "VIENNE", "PEKIN", "PLATEAU", "RUSSIE", "UKRAINE", "DONETSK", "RUSSIE", "DONETSK", "URSS", "UKRAINE", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "POLOGNE", "URSS", "KIEV", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "PLATEAU", "MOSCOU", "URSS", "RUSSIE", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "RUSSIE", "URSS", "GENEVE", "INDE", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "EGYPTE", "MOSCOU", "URSS", "USA", "HONGRIE", "BERLIN", "USA", "WASHINGTON", "RUSSIE", "URSS", "CUBA", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "RUSSIE", "URSS", "MOSCOU", "URSS", "MOSCOU", "PLATEAU", "URSS"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1974-11-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait de l'homme politique sovi\u00e9tique Nikita Khrouchtchev", " portrait de l'homme politique sovi\u00e9tique Nikita Khrouchtchev"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "ACHAT", "MARKETING", "PUBLICIT\u00c9", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-104091", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741125, KRAMER Pierre s'entretient avec le professeur EPF NEIRYNCK Jacques qui s'exprime sur la consommation excessive des biens et ses cons\u00e9quences n\u00e9gatives au niveau mondial. NEIRYNCK Jacques estime que les consommateurs doivent \u00eatre mieux inform\u00e9s de leur pouvoir face aux industriels et politiques afin de pouvoir agir. Selon lui, la surconsommation va entra\u00eener un \u00e9puisement des ressources naturelles.", "title": "HALTE A LA SURCONSOMMATION - 74.11.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-11-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "thematicThemes": ["CONSOMMATION", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "ACHAT", "MARKETING", "PUBLICIT\u00c9", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "St-Ursanne (JU)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-75E88850-BDC2-4FD4-A2EF-52A0F306BEFB", "thematicGeographicals": ["St-Ursanne", "Jura (canton)"], "durationSec": 6584, "publicationDate": "1974-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Echos et rencontres", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edgar Willems, musicologue, \u00e0 propos de la d\u00e9couverte et des d\u00e9buts de sa m\u00e9thode sur la formation musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBB09F06-3473-491F-A863-A6D7422995A1", "thematicGeographicals": ["Bruxelles"], "durationSec": 985, "publicationDate": "1974-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Willems, Edgar"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "formation", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "musique", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "Les principes de sa m\u00e9thode d'\u00e9ducation musicale, ses premi\u00e8res recherches pendant la premi\u00e8re guerre mondiale, alors qu'il est prisonnier de guerre \u00e0 Bruxelles, sa d\u00e9couverte d'improviser et de composer sans l'aide d'une m\u00e9thode, sa formation, son int\u00e9r\u00eat pour la peinture, les raisons du choix pour la musique, les premi\u00e8res applications de sa m\u00e9thode d'\u00e9ducation, l'importance de l'improvisation et de la cr\u00e9ativit\u00e9, son s\u00e9jour \u00e0 Gen\u00e8ve de 1925-1930, l'inexistence de la musique dans l'\u00e9ducation, les premiers essais de son \u00e9ducation avec des enfants de ses \u00e9l\u00e8ves, les princpes de son \u00e9ducation musicale, l'importance des lois physiologiques, la sortie de son livre \"Pr\u00e9paration musicale de l'enfant\" en 1941, ses conseils pour le d\u00e9but de la lecture musicale avec des enfants \u00e0 partir de 7 ans et le travail avec les enfants en dessous de 7 ans, les r\u00e9actions positives des entants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Willems, Edgar", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.11.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254135", "durationSec": 545, "publicationDate": "1974-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "L'EPILATION - LES DANGERS DE LA FUMEE - 74.11.24", "visualThemes": ["SYST\u00c8ME PILEUX", "PRODUIT PHARMACEUTIQUE", "SYST\u00c8ME PILEUX", "CIRE", "POIL", "SYST\u00c8ME PILEUX", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "SYST\u00c8ME PILEUX", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "TABAGISME PASSIF", "SANT\u00c9", "CIGARETTE", "NON-FUMEUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-101638", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1974-11-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741124, pr\u00e9sentation des avantages et des dangers des diff\u00e9rents produits ou techniques permettant l'\u00e9pilation du systpme pileux\n* SUISSE : 19741124, la fum\u00e9e passive devient un vrai probl\u00e8me de sant\u00e9 publique, une nouvelle r\u00e9alit\u00e9 qui a d'ailleurs incit\u00e9 la compagnie des Chemins de Fers F\u00e9d\u00e9raux \u00e0CFF) \u00e0 mettre \u00e0 disposition des wagons non-fumeurs pour ses passagers.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "CATHOLICISME", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "GOSPEL"], "id": "asset-128603", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1187, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741124, suite \u00e0 leur voyage \u00e0 Taiz\u00e9, de jeunes catholiques b\u00e9n\u00e9voles des paroisses de Gen\u00e8ve et de Fribourg ont cr\u00e9\u00e9 un spectacle de d\u00e9marche de foi, un Gospel \"Lutte et F\u00eate\"", "title": "LA LUTTE ET LA FETE - 74.11.24", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1974-11-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "CATHOLICISME", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "GOSPEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mosa\u00efque", "title": "Boys de Line Renaud", "imageURL": "http://www.rts.ch/4508646.image", "id": "ece-4508647", "durationSec": 2871, "publicationDate": "1974-11-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Music-hall avec Line Renaud, ses boys et le ballet du Nouveau Maxim\u2019s .", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4508647", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4508647"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (8/10) : Le Z\u00fcriputsch de septembre 1839", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-97F5A3D1-5ED8-448C-B1A4-8B16752F8939", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "1974-11-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conservatisme", "histoire", "radicalisme", "19e si\u00e8cle", "insurrection", "lutte politique", "lib\u00e9ralisme", "ex\u00e9cutif cantonal", "religion et croyances"], "excerpt": "Au niveau politique la Suisse conna\u00eet \u00e0 ce moment-l\u00e0 trois courants : les conservateurs, les lib\u00e9raux et les radicaux. Les lib\u00e9raux et les radicaux s'opposent au Pacte de 1815 mais aussi \u00e0 l'Eglise, surtout \u00e0 l'\u00e9glise catholique. Les conflits sont \u00e0 la fois religieux et politiques. A Zurich, le gouvernement est lib\u00e9ral et juge utile de r\u00e9former l'\u00e9ducation. Il nomme un libre-penseur pour devenir le formateur des ma\u00eetres d'\u00e9cole et un professeur, David Strauss, totalement ath\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie. L'opinion publique est scandalis\u00e9e de cet affront fait \u00e0 la religion. Des comit\u00e9s pour la d\u00e9fense de la foi chr\u00e9tienne sont constitu\u00e9s, une p\u00e9tition avec les signatures des quatre-cinqui\u00e8mes de l'\u00e9lectorat est remise au gouverment qui d\u00e9cide d'\u00e9loigner Strauss. Le calme ne revient cependant pas et en septembre 1839 une tentative avort\u00e9e pour renverser ce gouvernement lib\u00e9ral a lieu (le Z\u00fcriputsch). Malgr\u00e9 l'\u00e9chec de ce coup d'\u00e9tat, le gouvernement d\u00e9cide de d\u00e9missionner et il est remplac\u00e9 par un gouvernement conservateur. Ce Z\u00fcriputsch a pour cons\u00e9quence d'encourager les mouvements violents en Suisse. En d\u00e9cembre 1839, un coup d'\u00e9tat des radicaux tessinois renverse le gouvernement conservateur. C'est ensuite le tour du Valais en 1840. Ce n'est pas une question confessionelle, mais un conflit entre le Haut-Valais et le Bas-Valais qui est \u00e0 la base de cette insurrection valaisanne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "LICENCIEMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-248435", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1478, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741123, la crise qui commence dans le secteur du b\u00e2timents s'annonce grave. Les salaires n'ont pas encore baiss\u00e9 mais les employ\u00e9s les mieux form\u00e9s font souvent des t\u00e2ches en de\u00e7a de leurs comp\u00e9tences. Les commandes baissent et les grands chantiers se terminent. Le chomage ne touche pas encore les travailleurs suisses car les premiers licenci\u00e9s sont les ouvriers \u00e9trangers, saisonniers et permis B.", "title": "CRISE DANS LE BATIMENT - 74.11.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "GLAND", "SUISSE", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-11-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEY, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Atelier", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE"], "id": "asset-224378", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19741100, l'Atelier de Danse de Vevey form\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge et du Gymnase de Vevey et anim\u00e9 par OTTH Marie-Jeanne pr\u00e9sente des ballets modernes, chor\u00e9graphies interpr\u00e9t\u00e9es en plein air dans le d\u00e9cor de la carri\u00e8re de la Veyre.", "title": "BALLETS MODERNES DE L'ATELIER DE DANSE DE VEVEY - 74.11.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1974-11-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHOR\u00c9GRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRESTIDIGITATION"], "visualPersons": ["RENAUD, LINE"], "id": "asset-220197", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2893, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19741123, vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9es par SCHU Bernard avec comme invit\u00e9e principale la chanteuse RENAUD Line.", "title": "LINE RENAUD - 74.11.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1974-11-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RENAUD, LINE"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHU, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SASSI, Fausto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Lancelot, animateur radio de l'\u00e9mission \"Campus\" sur Europe No 1 : A propos de la contreculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED34F240-CF4F-42A6-8620-AB686960620E", "durationSec": 3453, "publicationDate": "1974-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lancelot, Michel"], "thematicThemes": ["culture", "animation", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio et t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Lancelot, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.22", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "GAZ NATUREL", "ASSAINISSEMENT", "LAC", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "TYPOGRAPHIE", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "MARTIGNY", "LOCLE, LE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189661", "publicationDate": "1974-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.11.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114521", "durationSec": 1095, "publicationDate": "1974-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["BLASER, WALTER", "BLASER, WALTER", "BLASER, WALTER"], "id": "asset-102319", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "FRANCE"], "durationSec": 1239, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, FRANCE, Gen\u00e8ve-ville : 19741122, r\u00e9cit de l'intense pr\u00e9paration physique du boxeur genevois BLASER Walter pour son combat contre le boxeur portugais DOPICO \u00e0 travers lequel perce la solitude et la difficult\u00e9 de vivre d'un boxeur voulant vivre de son sport.", "title": "AUTOPSIE POUR PUNCHEUR - 74.11.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-11-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLASER, WALTER"], "thematicThemes": ["BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "HANDICAPES MENTAUX - 74.11.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256057", "durationSec": 339, "publicationDate": "1974-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GARY BARTZ NTU TROOP - 73.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179865", "durationSec": 1652, "publicationDate": "1974-11-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Yves Navarre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3854000.image", "id": "ece-3854278", "durationSec": 1644, "publicationDate": "1974-11-21T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Yves Navarre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3854278", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3854278"}]}}