{"response": {"numFound": 2147, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Restauration (1815-1830) (17/21) : La question d'Orient et la guerre d'ind\u00e9pendance de la Gr\u00e8ce (1821-1830) (1/2)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-D56AD099-3F58-483C-A1B5-A23961BA23B9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Empire ottoman", "Gr\u00e8ce", "Europe", "Serbie"], "durationSec": 1722, "publicationDate": "1974-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karageorges, Djorgje Petrovitch"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "lutte politique", "religion et croyances", "histoire", "conflit arm\u00e9", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "Au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle, l'Empire ottoman est entrain de reculer devant l'Autriche et la Russie. Toutes les puissances sont pr\u00e9occup\u00e9es par cette question car Constantinople est une porte sur l'Asie. Les chr\u00e9tiens qui habitent dans l'Empire ottoman, le plus souvent orthodoxes, ont des conditions de vie difficiles. Certaines personnes prennent le maquis et cherchent \u00e0 provoquer des soul\u00e8vements dont le serbe Karageorges. Cette lutte n'est cependant pas suffisante pour renverser le pouvoir ottoman. La Gr\u00e8ce prend la rel\u00e8ve et une inssurection \u00e9clate en 1821. De nombreux Turcs sont massacr\u00e9s. Les Grecs proclament leur ind\u00e9pendance \u00e0 Epidaure en 1822. La riposte turque est tout aussi violente. Il y a des discordes dans les deux camps. L'Europe politique de la Sainte-Alliance d\u00e9cide de ne pas intervenir lors du Congr\u00e8s de Laybach en 1821. L'Europe intellectuel et artistique intervient pourtant dans le conflit. C'est le mouvement des phihell\u00e8nes qui na\u00eet. Lord Byron, po\u00e8te anglais, embarque pour la Gr\u00e8ce et meurt en 1824 \u00e0 Missolonghi. Cette ville tombe en 1826 suivie par Ath\u00e8nes en 1827 et toute la Gr\u00e8ce est \u00e0 nouveau sous la f\u00e9rule des Turcs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Des voisins par la lucarne", "source": "gico", "visualPersons": ["REYMOND, PIERRE"], "id": "asset-222592", "durationSec": 6814, "mediaType": "video", "title": "LES PAYS-BAS - 74.07.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1974-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Hare Krishna", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473243.image", "id": "ece-3473245", "durationSec": 559, "publicationDate": "1974-07-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le gourou d'Hare Krishna arrive \u00e0 l'a\u00e9roport de Cointrin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473245", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473245"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 74.07.12", "visualThemes": ["ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INTERVIEW", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "SECTE KRISHNA"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195400", "publicationDate": "1974-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Pirou\u00e9 : A propos de Luigi Pirandello", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A7F7B4E-D775-444A-9D83-0311E4976EA6", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 939, "publicationDate": "1974-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pirandello, Luigi"], "thematicThemes": ["nouvelle", "art dramatique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pirou\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Paroles", "source": "siranau", "title": "Stavisky \u00e0 l'\u00e9cran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AA55818-CC30-48F2-AB39-E6C9FA06DD38", "thematicGeographicals": ["Maroc", "France"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "1974-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resnais, Alain", "Stavisky, Alexandre", "Ben Barka, Mehdi"], "thematicThemes": ["histoire", "cin\u00e9ma", "politique", "homicide"], "excerpt": "Au moment de la sortie du film d'Alain Resnais, remise en contexte de l'affaire Stavisky. Trouv\u00e9 mort dans une villa de Chamonix, apr\u00e8s qu'il ait fuit Paris, on ignore s'il s'est suicid\u00e9 ou s'il a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9. T\u00e9moignage d'un fran\u00e7ais qui se souvient des \u00e9v\u00e9nements de 1934. Le 6 f\u00e9vrier, place de la Concorde, une fusillade a \u00e9clat\u00e9 et des morts ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s. La foule s'est d'abord dispers\u00e9e, mais un second assaut a eu lieu plus tard. La manifestation a dur\u00e9 plus de trois heures. T\u00e9moignage de Joseph Kessel :  L'apparence physique de Stavisky. Il parle un fran\u00e7ais ch\u00e2ti\u00e9, mais parfois lui \u00e9chapp\u00e9 un mot qui rappelait la p\u00e8gre. Ses compagnons. Il \u00e9tait russe isra\u00e9lite, mais cela s'est su apr\u00e8s. Il ne se consid\u00e8re pas comme son ami, trouve injuste la mani\u00e8re dont il a \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 par ses amis. Il y avait du myst\u00e8re et du secret autour de ce personnage. Sa vie fastueuse. Interview de Maurice Charvard\u00e8se, \u00e0 propos des similitudes et des diff\u00e9rences entre l'affaire Stavisky et l'affaire Ben Barka. Claude Stavisky, fils d'Alexandre, est oppos\u00e9 \u00e0 la version qu'offre le film de l'histoire de son p\u00e8re. T\u00e9moignage sur sa vie. Interview de Fran\u00e7ois Perier \u00e0 propos du film. Le choix de faire le fil autour de la mort de Stavisky. On ne conna\u00eet pas l'apparence physique de Stavisky, c'est un nom et une affaire. Il devait avoir un charme consid\u00e9rable, il a fait des escroqueries \u00e9normes, mais relativement na\u00efves. L'aura de Stavisky.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Perrier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin des \u00e9v\u00e9nements du 6.02.34", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fils d'Alexandre Stavisky, prestidigitateur", "name": "Stavisky, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "historien, \u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chavard\u00e8se, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 74.07.10", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "VOIRIE URBAINE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "H\u00d4TELLERIE", "R\u00c9GLEMENTATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "VILLAGE", "ARTISANAT", "LAINE", "POTERIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "RAROGNE", "BONFOL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146793", "publicationDate": "1974-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Ch\u00e8res insultes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472969.image", "id": "ece-3472970", "durationSec": 188, "publicationDate": "1974-07-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chansonnier Jack Rollan a re\u00e7u de nombreuses lettres d'insultes, et les a publi\u00e9es!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472970", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472970"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Mobutu Sese Seko", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469291.image", "id": "ece-3434971", "durationSec": 357, "publicationDate": "1974-07-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il r\u00e9pond aux accusations de corruption sous sa pr\u00e9sidence au Za\u00efre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3434971", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3434971"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Paris-Match et le Jura. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-190B8BF8-9BA1-4A87-8B7B-562E525A558D", "thematicGeographicals": ["France", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 431, "publicationDate": "1974-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paris Match"], "thematicThemes": ["presse hebdomadaire", "question jurassienne"], "excerpt": "Critique ironique du reportage de Paris-Match sur la Question jurassienne. Les journalistes parisiens connaissent visiblement tr\u00e8s peu l'histoire et la g\u00e9ographie suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "La Chorale des patoisants vadais", "id": "sound-376D1B10-4257-4735-B61C-D99C4DFB4D4E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 934, "publicationDate": "1974-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Pr\u00e9sentation, de Jean Christe, par Jean Christe, de Courrendlin (JU) - 3. Nous sommes les patoisants vadais, de Julien Marquis, par Jean Christe et  Chorale des patoisants vadais, de Courrendlin; Del\u00e9mont (JU) - 4. Je chante le pays vadais, de Julien Marquis et L\u00e9on Vultier, par Chorale des patoisants vadais, de Del\u00e9mont (JU) - 5. Cio\u00e9rattes : Fleurettes, de Lucien Li\u00e8vre et Emile Sanglard, par Chorale des patoisants vadais, de Del\u00e9mont (JU) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Christe, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale des patoisants vadais", "type": "Participant"}, {"name": "Sanglard, Emile", "type": "Auteur"}, {"name": "Christe, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Vultier, L\u00e9on", "type": "Auteur"}, {"name": "Marquis, Julien", "type": "Auteur"}, {"name": "Li\u00e8vre, Lucien", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PUBLIC", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-220560", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4271, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740709, entretien avec JACQUES William, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne. Com\u00e9dien amateur dans une troupe th\u00e9\u00e2trale ouvri\u00e8re avant de devenir professionnel apr\u00e8s la guerre, il raconte la naissance et l'\u00e9volution du th\u00e9\u00e2tre romand et explique la situation particuli\u00e8re des com\u00e9diens romands.", "title": "WILLIAM JACQUES - 74.07.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-07-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PUBLIC", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 74.07.09", "visualThemes": ["INTERVIEW", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "INJURE", "BISSE", "MARCHE (LOISIR)", "INTERVIEW", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ART DRAMATIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MOUDON", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK", "MOBUTU, SESE SEKO", "MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-135269", "publicationDate": "1974-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Je suis mort, ma ch\u00e9rie. De O.H. Leslie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4A3281B6-3680-4C88-9EEC-9EC856E1E839", "durationSec": 2561, "publicationDate": "1974-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tschopp, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le policier", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "le portier", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "l'employ\u00e9 de la gare", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "l'attorney", "name": "Schmid, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "l'infirmier, le concierge + bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Myrna", "name": "Arval, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Walter, l'ivrogne", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le caissier", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schmid, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.07.08", "visualThemes": ["TRAVAUX PUBLICS", "ROUTE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "BRONZAGE", "BAIGNADE", "PISCINE", "MOD\u00c9LISME", "\u00c9TANG", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "visualGeographicals": ["BRENETS, LES", "SUISSE", "FRIBOURG", "BERNE", "ORBE", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195372", "publicationDate": "1974-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "C\u00e9ligny (GE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-BCC692F7-C632-42D0-A6F9-B6DDED3D6C5D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "C\u00e9ligny"], "durationSec": 4515, "publicationDate": "1974-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE MAHAVISHNU ORCHESTRA - 74.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-113241", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1974-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Equateur au milieu du monde", "source": "gico", "title": "VILLES ET ARCHITECTURES - 74.07.07", "visualGeographicals": ["EQUATEUR"], "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-182919", "durationSec": 1116, "publicationDate": "1974-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NEURY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SPAHNI, Jean-Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Restauration (1815-1830) (16/21) : Cr\u00e9ation de soci\u00e9t\u00e9s et d'associations en Suisse (2/2) et remise en cause du Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815 ", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-EB78BCD7-83EB-4E13-81EF-14BFAC44F0AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1783, "publicationDate": "1974-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "histoire", "19e si\u00e8cle", "soci\u00e9t\u00e9", "tir (loisir)"], "excerpt": "En 1824 est fond\u00e9e la Soci\u00e9t\u00e9 suisses des carabiniers qui a permis de consolider le f\u00e9d\u00e9ralisme. La Soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique cr\u00e9\u00e9e au XVIIIe si\u00e8cle mais qui a disparu suite \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise revoit le jour en 1819. Son but est de cultiver l'amiti\u00e9 et la concorde entre les conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s. Beaucoup d'intellectuels font partie de cette soci\u00e9t\u00e9. Cette \u00e9lite commence \u00e0 critiquer le Pacte f\u00e9d\u00e9ral de 1815. 1830 verra la chute de la Restauration", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SONNY ROLLINS - 74.07.06", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-230720", "durationSec": 1626, "publicationDate": "1974-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "L'entra\u00eenement", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440865.image", "id": "ece-3440867", "durationSec": 178, "publicationDate": "1974-07-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout l'\u00e9t\u00e9, l'\u00e9quipe suisse s'entra\u00eene pour la saison d'hiver.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440867", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440867"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 74.07.05", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "RAGE", "CHIEN", "VACCINATION", "DESIGN", "CONCOURS", "MONTRE", "STATUE", "SCULPTURE", "SCULPTEUR", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "STATUE", "SCULPTURE", "PSYCHIATRIE", "CLINIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "JURA (CANTON)", "ST-IMIER", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-237229", "publicationDate": "1974-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THAD JONES / MEL LEWIS - 74.07.05", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121178", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1974-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9 Artur, com\u00e9dien, homme de radio fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F88070EE-3002-43E7-8A55-34D37383A3F6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3417, "publicationDate": "1974-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Artur, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Artur, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ART ENSEMBLE OF CHICAGO - 74.07.04", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107216", "durationSec": 5653, "publicationDate": "1974-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvan Audouard, journaliste, \u00e9crivain, auteur du livre \"Lettre ouverte aux cons\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA7A6356-979C-400E-8961-B8612490FE00", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1974-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audouard, Yvan", "Canard encha\u00een\u00e9 (Le)"], "thematicThemes": ["journaliste", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audouard, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Baissette, m\u00e9decin, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3AD84E9-FF3F-4D44-9D17-C77CB60D4D81", "durationSec": 3436, "publicationDate": "1974-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baissette, Gaston"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "nature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Baissette, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Emile Gardaz absent pour cause de poitrine glabre. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch"], "id": "sound-4E62B95E-4F2A-4BE5-862A-7A1FF89A70A1", "durationSec": 526, "publicationDate": "1974-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["m\u00e2le", "complexe", "produit de beaut\u00e9", "publicit\u00e9", "poil"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Urfer, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ROLAND HANNA - 74.07.02", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121165", "durationSec": 1657, "publicationDate": "1974-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Attia, qui vient de publier un livre sur son p\u00e8re \"Jo Attia, roi des truands\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FC41895-9F79-4172-82EC-E63B84D55D0B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1974-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Attia, Jo"], "thematicThemes": ["banditisme", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Jo Attia", "name": "Attia, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Auditeurs \u00e0 vos marques", "source": "siranau", "title": "Souvenirs de Vico Rigassi [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A258C544-9697-4A7B-8C73-425A19FF3951", "thematicGeographicals": ["Italie", "Milan"], "durationSec": 2112, "publicationDate": "1974-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clerici, Carlo", "Linder, Jean", "Suter, Henri"], "thematicThemes": ["marche (athl\u00e9tisme)", "football (comp\u00e9tition)", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "L'AC Milan joue contre le Bayern de M\u00fcnich. Carlo Clerici gagne le tour d'Italie en 1954. Les courses \u00e0 pied Strasbourg-Paris et le tour du L\u00e9man, courues par le marcheur Jean Linder. Le coureur cyclisme Henri Sutter. Le cycliste suisse Henri Suter et le tour de suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "74.07.01", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259342", "durationSec": 901, "publicationDate": "1974-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 74.07.01", "visualThemes": ["CRUE", "PLUIE", "RIVI\u00c8RE", "ACCIDENT", "AILE DELTA (APPAREIL)", "ENNEIG\u00c9", "V\u00c9LIDELTISME (COMP\u00c9TITION)", "AVION MILITAIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "HUNTER", "MIRAGE III", "ENFANT (\u00c2GE)", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "GARDERIE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "NOCTURNE", "FANFARE", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["ARVE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PAYERNE", "VEVEY", "BELLELAY", "FRIBOURG", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178584", "publicationDate": "1974-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "DOCTOR FEELGOOD - 74.06.30", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121134", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1974-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "74.06.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253122", "durationSec": 55, "publicationDate": "1974-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Les Tours. De Julien Dunilac", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2845E04B-280B-4343-A83C-CEAC3A868504", "durationSec": 2119, "publicationDate": "1974-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Choeur": [{"role": "choriste", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dunilac, Julien [= Dubois, Fr\u00e9d\u00e9ric]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'artificier", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "le promoteur", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "choriste", "name": "Paloux, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Claude Lapaire", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "2\u00e8me cliente", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "le juge", "name": "M\u00e9zi\u00e8res, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "1\u00e8re cliente", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "3\u00e8me cliente", "name": "Mattana, Liliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Restauration (1815-1830) (15/21) : Cr\u00e9ation de soci\u00e9t\u00e9s et d'associations en Suisse (1/2)", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-3DCCC009-3768-46F2-BF26-63A3EC543B56", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1765, "publicationDate": "1974-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "parti politique", "histoire", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Durant cette p\u00e9riode, de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s et associations voient le jour en Suisse. Ces soci\u00e9t\u00e9s qui sont apolitiques pr\u00e9figurent cependant les partis politiques qui n'existent pas encore \u00e0 cette \u00e9poque. Ces associations ont eu un poids important. Il y a beaucoup de soci\u00e9t\u00e9s implant\u00e9es \u00e0 Gen\u00e8ve : Soci\u00e9t\u00e9 des Arts; Soci\u00e9t\u00e9 suisse des sciences naturelles, etc. Des soci\u00e9t\u00e9s d'\u00e9tudiants sont aussi fond\u00e9es en Suisse \u00e0 ce moment-l\u00e0, par exemple Zofingue cr\u00e9\u00e9e en 1819. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "REVEREND ISAAC DOUGLAS - 74.06.29", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121143", "durationSec": 1923, "publicationDate": "1974-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Kermesse", "imageURL": "http://www.rts.ch/5897635.image", "id": "ece-5897636", "durationSec": 136, "publicationDate": "1974-06-28T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fin d'une longue ann\u00e9e scolaire pour les \u00e9l\u00e8ves de Del\u00e9mont. Festivit\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5897636", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5897636"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Joffo, \u00e9crivain : A propos de la Seconde Guerre Mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42C0B5A1-903F-49A6-900F-044F58B623A6", "durationSec": 3454, "publicationDate": "1974-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joffo, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Joffo, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MUDDY WATERS - 74.06.28", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-206893", "durationSec": 359, "publicationDate": "1974-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BUDDY GUY / JUNIOR WELLS - 74.06.28", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121123", "durationSec": 1692, "publicationDate": "1974-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.28", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "POURBOIRE", "CONVENTION COLLECTIVE", "F\u00caTE", "\u00c9L\u00c8VE", "FORMATION PERMANENTE", "ENSEIGNANT", "VIE FAMILIALE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ART PRIMITIF", "CIVILISATION INCA", "ART PR\u00c9COLOMBIEN", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "BOUGY-VILLARS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MOREN, PIERRE"], "id": "asset-142308", "publicationDate": "1974-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "LIGUE SUISSE CONTRE LE CANCER - 74.06.28", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256105", "durationSec": 314, "publicationDate": "1974-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Hercule (4/4). Interviews de Denis de Rougemont, Jean Starobinski et Andr\u00e9 Hurst", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-44292AB4-1953-41FE-9ADB-3B835BD450EB", "durationSec": 4353, "publicationDate": "1974-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hercule", "H\u00e9racl\u00e8s"], "thematicThemes": ["mythologie", "mythe", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "H\u00e9racl\u00e8s selon Euripide. Notre culture est encore impr\u00e9gn\u00e9e de la mythologie grecque, il est donc difficile de l'\u00e9tudier avec un point de vue ext\u00e9rieur. Ce qui reste du mythe aujourd'hui. Il faut sans cesse r\u00e9inventer les mythes. Avec extraits de textes et morceaux relatifs \u00e0 Hercule.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}, {"role": "hell\u00e9niste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Krivine, homme politique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2535CB01-5ABD-4BA4-ABF7-A8BEFB9EEB22", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3415, "publicationDate": "1974-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krivine, Alain"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Krivine, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Hercule (3/4). Interviews de Denis de Rougemont, Jean Starobinski et Andr\u00e9 Hurst", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-CE522A7F-9DBD-4EEB-B7D5-ECCF54F40620", "durationSec": 4546, "publicationDate": "1974-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00e9racl\u00e8s", "Hercule"], "thematicThemes": ["mythe", "mythologie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La responsabilit\u00e9 des auteurs dans l'\u00e9volution du mythe. Hercule associ\u00e9 au pouvoir et \u00e0 la noblesse dans l'histoire. P\u00e9n\u00e9trer dans l'ordre divin \u00e0 travers la souffrance humaine. Hercule d\u00e8s la Renaissance dans la litt\u00e9rature et les arts. Avec extraits de textes et morceaux relatifs \u00e0 Hercule.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "hell\u00e9niste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Echos de la F\u00eate de Romont du 27 juin 1971 (2/2)", "id": "sound-05FD241A-7092-4C11-A518-85D5C5511955", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1974-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Adiu mon b\u00ee Yants\u00e8, de Andr\u00e9 Brodard, par Les Armaillis, de La Roche (FR) - 3. Le koro a Katri, de Joseph Brodard, par Les Armaillis, de La Roche (FR) - 4. Expos\u00e9 sur les publications en patois fribourgeois, de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, de La Roche (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Les armaillis", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.27", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "PIANO", "GR\u00c8VE", "STATION D'\u00c9PURATION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "LECTURE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "LECTURE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "VAL-DE-RUZ", "CHIPPIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHINE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197985", "publicationDate": "1974-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "1. Signature de la d\u00e9claration Atlantique par les membres de l'OTAN. - 2. S\u00e9ance des Chambres f\u00e9d\u00e9rales et intervention des d\u00e9put\u00e9s sur l'initiative Schwarzenbach. - 3. Deuxi\u00e8me tour de la Coupe du monde de football en Allemagne : \u00e9tat de la situation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7AF1A39-DBBA-4561-A582-386AF1248FD4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "1974-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Dreyer, Pierre"], "thematicThemes": ["x\u00e9nophobie", "initiative populaire", "politique", "travailleur \u00e9tranger", "\u00e9conomie publique", "population \u00e9trang\u00e8re", "relations Est Ouest", "trait\u00e9 politique", "organisation internationale"], "excerpt": "1. Signature de la \"D\u00e9claration d'Ottawa\", sur les relations atlantiques diffus\u00e9e par le Conseil de l'Atlantique Nord. Reportage de la signature \u00e0 Bruxelles, avec introduction et cl\u00f4ture par Joseph Luns, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN. Il pr\u00e9sente la d\u00e9claration, qui renforce les liens et la s\u00e9curit\u00e9 des alli\u00e9s, pose une base solide pour la d\u00e9tente et l'am\u00e9lioration des relations Est-Ouest. Commentaires qui soulignent la supr\u00e9matie des Etats-Unis, sur ces accords et en g\u00e9n\u00e9ral dans le monde. On attend une initiative de la France par rapport \u00e0 ce fait. - 2. R\u00e9sum\u00e9 du jour des travaux des chambres f\u00e9d\u00e9rales : rejet de l'initiative Schwarzenbach, condamn\u00e9e \u00e0 la tribune par les d\u00e9put\u00e9s. Rejet \u00e9galement du contre-projet de Walter Weber (39 voix contre 4), auquel on reproche d'\u00eatre trop tactique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller aux \u00e9tats neuch\u00e2telois lib\u00e9ral", "name": "Grosjean, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Dreyer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux \u00e9tats tessinois PDC", "name": "Stefani, Alberto", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OTAN", "name": "Luns, Joseph", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gelsenkirchen", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Allemagne", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "L'exode des ing\u00e9nieurs et des architectes suisses \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D9E7619-BFB7-4F56-8560-35C38CB17B8E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 658, "publicationDate": "1974-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture"], "excerpt": "Les explications du mouvement des ing\u00e9nieurs et architectes du Tessin vers l'Italie, et dans toute l'Europe. Les oeuvres de Fontana, architecte en chef \u00e0 Rome \u00e0 la fin de la Renaissance. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, \u00e9crivain", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Les livres de l'\u00e9t\u00e9 74", "imageURL": "http://www.rts.ch/3837569.image", "id": "ece-3837794", "durationSec": 2620, "publicationDate": "1974-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des propositions de lectures pour les vacances d'\u00e9t\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3837794", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3837794"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "LES LIVRES DE L'ETE - 74.06.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-195224", "durationSec": 2620, "publicationDate": "1974-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le nouveau Bonjour", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472938.image", "id": "ece-3472940", "durationSec": 196, "publicationDate": "1974-06-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deuxi\u00e8me vie pour le journal satirique Le Bonjour.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472940", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472940"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Oraison, pr\u00eatre, th\u00e9ologien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63741B92-6A56-4888-A43B-A51287FF8087", "durationSec": 3469, "publicationDate": "1974-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oraison, Marc"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Oraison, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Echos de la F\u00eate de Romont du 27 juin 1971 (1/3)", "id": "sound-7CBEF857-C3C8-4A25-A590-7345A52E57D7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 869, "publicationDate": "1974-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de la F\u00eate des patoisants, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Extrait du rapport pr\u00e9sidentiel, de Jean Brodard, par Jean Brodard, de La Roche (FR) - 3. Blanc et noir, de Joseph Brodard, par Les Armaillis de La Roche, de La Roche (FR) - 4. Lou pap\u00e8 a la b\u00e9ya: Hachis avec foie de brebis, de Cyprien Ruffieux, par Th\u00e9r\u00e8se Suchet-Vauthey, de Fruence (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Suchet-Vauthey, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"name": "Les Armaillis de La Roche", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Cyprien", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Jean", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "Entretien sur l'\u00e9cologie avec Ren\u00e9 Dumont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-187A3092-6AAA-448F-994C-CBF5165E03A6", "durationSec": 835, "publicationDate": "1974-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Canton du Jura. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-F83A4220-8C06-43A9-B695-057F9B532E11", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 319, "publicationDate": "1974-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne"], "excerpt": "Evoque le pl\u00e9biscite d'autod\u00e9termination du 23 juin 1974.", "alternativeExcerpt": ["Evoque le pl\u00e9biscite d'autod\u00e9termination du 23 juin 1974."], "alternativeTitle": ["SIR_1974-06-25_mardi-les-gars_F83A4220-8C06-43A9-B695-057F9B532E11 / Canton du Jura. Sketch et chanson", "Mardi les gars - 25.06.1974"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306260", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3306256"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.25", "visualThemes": ["BONHEUR", "VOTATION", "AUTONOMISME", "CANTON", "GAZODUC", "INAUGURATION", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PRESSE SATIRIQUE", "VIGNE", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "ROUTE", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVORTEMENT"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "AIGLE", "SIERRE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROLLAN, JACK"], "id": "asset-197946", "publicationDate": "1974-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "JUMPIN' SEVEN - 73.07.03", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179878", "durationSec": 1789, "publicationDate": "1974-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mardi les gars", "title": "Canton du Jura.", "id": "ece-3306256", "durationSec": 319, "publicationDate": "1974-06-24T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Evoque le pl\u00e9biscite d'autod\u00e9termination du 23 juin 1974.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306256", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3306256"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Pl\u00e9biscite de 1974", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461454.image", "id": "ece-3461456", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1974-06-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les districts francophones du canton de Berne sont appel\u00e9s aux urnes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461456"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "La cabane du Nord", "imageURL": "http://www.rts.ch/4495892.image", "id": "ece-4495893", "durationSec": 238, "publicationDate": "1974-06-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Club Alpin construit une cabane igloo au glacier du Pantalon Blanc.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4495893", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4495893"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.24", "visualThemes": ["COMPOSITEUR", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PARTITION MUSICALE", "D\u00c9C\u00c8S", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "P\u00c9TITION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CHALET", "ALPINISME", "CABANE DE MONTAGNE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "HEREMENCE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197940", "publicationDate": "1974-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "LE PLEBISCITE JURASSIEN DU 74.06.23 - 74.06.24", "visualThemes": ["VOTATION", "CANTON", "URNE (VOTATION)", "VOTATION", "CANTON", "VOTATION", "DRAPEAU", "HYMNE", "CANTON"], "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "JURA BERNOIS", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-198016", "publicationDate": "1974-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Sciences et techniques", "source": "siranau", "title": "La biot\u00e9l\u00e9m\u00e9trie : Interviews de Walter Kraft et Arvin Tscha, chercheurs \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E956DC6F-4BE9-4463-8635-87469FFC7C29", "durationSec": 1228, "publicationDate": "1974-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "radar"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'EPFZ", "name": "Kraft, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'EPFZ", "name": "Tscha, Arvin [orthographe ?]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Dumont, agronome, \u00e9cologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA158F0A-BACD-4FF8-9EB2-74BDAC141D0C", "durationSec": 3428, "publicationDate": "1974-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dumont, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agronome, \u00e9cologiste", "name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "74.06.24", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259360", "durationSec": 552, "publicationDate": "1974-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "RAPPAZ, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Il pleut la libert\u00e9!", "imageURL": "http://www.rts.ch/8714909.image", "id": "ece-3734558", "durationSec": 1505, "publicationDate": "1974-06-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les paroles historiques de Roger Schaffter, ce 23 juin 1974.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3734558", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3734558"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 14h-15h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-9A1467BD-45F4-4499-801C-45B34609A45C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "votation", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "question jurassienne"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de Ch\u00e2tillon", "name": "Chalverat, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Quartier, Maxence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974.19h-20h. D\u00e9claration de Claude Froidevaux, collaborateur RSR, commentaire de Michel Margot, collaborateur RSR, interviews de Jean-Marie Moeckli, membre de la troisi\u00e8me Force , de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et de Jean-Pierre M\u00e9roz, porte-parole de l'UPJ", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-9C7EA39A-2054-4367-8F15-C185D0AA1F61", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 882, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "autonomisme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la troisi\u00e8me Force", "name": "Moeckli, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Force d\u00e9mocratique", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (membre de l'UPJ)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 16h-17h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale. [Avec des extraits de match de la Coupe du Monde de football 1974 et un compte-rendu de la rencontre du parti communiste espagnol \u00e0 Gen\u00e8ve avec la participation de Dolores Ibarruri]", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8C470488-69A3-41E2-8414-581F7C5E10E6", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Espagne", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3549, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ibarruri, Dolores"], "thematicThemes": ["communisme", "autonomisme", "question jurassienne", "football (comp\u00e9tition)", "votation", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien maire de Diesse anti-s\u00e9paratiste", "name": "Bourquin, Constant", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du bureau de vote de Porrentruy", "name": "Cuttat, Paul-Albert [= Solier, Tristan]", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'information de Force d\u00e9mocratique", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (membre de l'UPJ)", "type": "Participant"}, {"role": "passant \u00e0 Tavannes", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 23h-24h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-ADF511CF-D341-428B-9CC9-1A9E3261E6A6", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 3578, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuttat, Jean", "Cuttat, Paul-Albert [= Solier, Tristan]", "Giauque, Francis", "Richard, Hughes"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "autonomisme", "question jurassienne", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois PDC", "name": "Fontanet, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "habitant du Laufonnais", "name": "Grun, Hugo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident central de Force d\u00e9mocratique", "name": "Haury, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois", "name": "Mansoni, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois", "name": "Mugny, Roger", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura (Troisi\u00e8me force)", "name": "Saucy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rasssemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "compositeur interpr\u00e8te", "name": "Perthuis, Alexandre [= Wyss, Andr\u00e9]", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. Extraits d'\u00e9l\u00e9ments sonores", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-9988FEBA-1EF8-4FF5-9D38-C79896983658", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 417, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "autonomisme", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "alternativeExcerpt": ["Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe"], "alternativeTitle": ["SIR_1974-06-23_emission-sans-nom_9988FEBA-1EF8-4FF5-9D38-C79896983658 / Pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. Extraits d'\u00e9l\u00e9ments sonores", "Emission sans nom - 23.06.1974"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304841", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Bauder, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ancien pr\u00e9sident de la Commission des bons offices pour le Jura", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Force d\u00e9mocratique", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (membre de l'UPJ)", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura (3\u00e8me Force)", "name": "Moeckli, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304837"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 18h-19h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. L'Eglise aujourd'hui : La question jurassienne et la probl\u00e9matique confessionelle. [Avec des extraits de match de la Coupe du Monde de football 1974]", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9270E1CF-6EB2-4FA1-B252-797FBA6639E5", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3573, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "protestantisme", "catholicisme", "autonomisme", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du Franc-Montagnard", "name": "Paupe, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre \u00e0 Soulce", "name": "Roger, Richert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Baechtold, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Bienne", "name": "Staehli, Fritz", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 P\u00e9ry", "name": "Roulet, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Allemagne", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR (Service des sports)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "[Extrait] Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 20h - 21h. Interviews de Jean-Pierre Eichenberger, membre de l'UPJ, de Jean-Luc Gobat, maire de Tavannes et de Maurice P\u00e9quignot, pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical jurassien, conseiller aux Etats bernois", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E2AB990D-98D9-4886-B506-7372E7ED79CD", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 537, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "votation", "autonomisme", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Tavannes", "name": "Gobat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats bernois radical, pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical jurassien", "name": "P\u00e9quignot, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Force d\u00e9mocratique", "name": "Eichenberger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 21h-22h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-20E9C3B0-6850-4EE0-A966-5F9739BE0F9D", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 3792, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "question jurassienne", "autonomisme", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Association suisse des amis du Jura libre", "name": "Schaub, Marc-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Sanglier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "doyen des journalistes de la presse bernoise", "name": "B\u00f6schenstein, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du Rassemblement jurassien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974.19h-20h. Interviews de Max Petitpierre, Robert Bauder, Kurt Furgler et Jean Wihlelm", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-28EBFE42-ED0C-44DF-A8EF-291C7C064749", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 956, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois PDC, r\u00e9dacteur en chef du Pays", "name": "Wilhelm, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Bauder, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 17h-18h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale. [Avec des extraits de matchs de la Coupe du Monde de football 1974]", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-246A4BED-CCD8-49D3-BDF5-F8208C7F2FC8", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "football (comp\u00e9tition)", "votation", "question jurassienne", "autonomisme"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Force d\u00e9mocratique", "name": "St\u00e4hli, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du bureau de vote de Porrentruy, po\u00e8te", "name": "Cuttat, Paul-Albert [= Solier, Tristan]", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois de Tramelan, antis\u00e9paratiste", "name": "B\u00fchler", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Stadelmann, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil bernois socialiste de Court\u00e9telle, s\u00e9paratiste", "name": "Hennet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente du Grand Conseil genevois", "name": "Beck, Marie-Laure", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 22h-23h. Pr\u00e9sentation par Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-24DB3505-6552-4EA2-909E-D9A9171ED445", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 3542, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "votation", "autonomisme", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfants dans les rues de Del\u00e9mont", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien s\u00e9paratiste de La Neuveville", "name": "Giauque", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9 de Charmoille", "name": "Guenat, Fran\u00e7ois (abb\u00e9)", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, ancien pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale de bons offices pour le Jura", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "ancien maire de La Neuveville, anti-s\u00e9paratiste", "name": "Andrey (nom)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Bauder, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien de 75 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatres alsaciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "femme anti-s\u00e9paratiste de St-Imier", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "repr\u00e9sentant du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura (3\u00e8me Force)", "name": "Moeckli, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Force d\u00e9mocratique", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (membre de l'UPJ)", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "foule chantant la Rauracienne", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "[Extrait] Annonce des r\u00e9sultats du pl\u00e9bisicte du 23 juin 1974 pour la commune de Porrentruy par Pablo Cuttat, pr\u00e9sident du bureau de vote, avec sa r\u00e9action \u00e0 chaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03D41129-0AFE-4B7C-BA3A-DA6D8D2BA17E", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du bureau de vote de Porretruy, po\u00e8te et artiste", "name": "Cuttat, Paul-Albert [= Solier, Tristan]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR dans le Jura", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Del\u00e9mont", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 19h-20h. Pr\u00e9sentation par Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale. [Avec un compte-rendu de la rencontre du parti communiste espagnol \u00e0 Gen\u00e8ve avec la participation de Dolores Ibarruri]", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-0E0CF49D-102E-457C-ACD2-BACB8BF280EF", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "autonomisme", "question jurassienne", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois PDC, r\u00e9dacteur en chef du journal Le Pays", "name": "Wilhelm, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Force d\u00e9mocratique", "name": "M\u00e9roz, Jean-Pierre (membre de l'UPJ)", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura (3\u00e8me Force)", "name": "Moeckli, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti suisse du Travail", "name": "Vincent, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Bauder, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sidente du Parti communiste espagnol en exil", "name": "Ibarruri, Dolores", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Petitpierre, Max", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Furgler, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Boillon, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-4F79441B-C248-49EF-B1B0-5A61995484B6", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "autonomisme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Sanglier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association suisse des amis du Jura libre", "name": "Schaub, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "doyen des journalistes de la presse bernoise", "name": "B\u00f6schenstein, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du Rassemblement jurassien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 20h-21h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-261137CA-AE1B-4006-802E-93B7FB1034EF", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 3854, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "autonomisme", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Moutier", "name": "Steullet, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Force d\u00e9mocratique", "name": "Eichenberger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats bernois radical, pr\u00e9sident du Parti lib\u00e9ral-radical jurassien", "name": "P\u00e9quignot, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Tavannes", "name": "Gobat, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "passantes \u00e0 Moutier", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "avocat \u00e0 Moutier", "name": "Boillat", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Ruffieux, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "doyen des journalistes de la presse bernoise", "name": "B\u00f6schenstein, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "ancien secr\u00e9taire de la Commission f\u00e9d\u00e9rale des bons offices pour le Jura", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section de Moutier de l'UPJ", "name": "Jecker, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "UIPE - 74.06.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256107", "durationSec": 512, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du pl\u00e9biscite jurassien du 23 juin 1974. 15h-16h. Pr\u00e9sentation par Daniel Favre et Janry Varnel. Avec les reporters et correspondants du Service de l'actualit\u00e9 nationale", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-47C1685A-D160-441D-9EF8-65F0A0ED7385", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 2974, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "question jurassienne", "autonomisme", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale\r\nRapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du bureau de vote de Saignel\u00e9gier", "name": "Simon, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "jeune de St-Imier antis\u00e9paratiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du district de La Neuveville", "name": "Houlmann, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "maire de St-Imier", "name": "Loetscher, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rigassi, Vico", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Varnel, Janry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.06.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253863", "durationSec": 656, "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "CANTON", "BULLETIN DE VOTE", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "CONSEILLER D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "HYMNE", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "D\u00c9PUT\u00c9", "MAIRE", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "DRAPEAU", "HYMNE", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "CANTON", "BULLETIN DE VOTE", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "URNE (VOTATION)", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "DRAPEAU", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION"], "visualPersons": ["FURGLER, KURT", "BEGUELIN, ROLAND", "BEGUELIN, ROLAND", "BEGUELIN, ROLAND", "BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-220858", "thematicGeographicals": ["DELEMONT", "JURA (CANTON)", "BERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 5228, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Jura (canton), Berne : 19740623, en direct et en multiplex, r\u00e9sultats et commentaires suite au pl\u00e9biscite jurassien, soumis \u00e0 votation populaire dans les districts francophones du canton de Berne\n* Berne, Del\u00e9mont : 19740523, attente des citoyens jurassiens du r\u00e9sultat du pl\u00e9biscite jurassien et discours des leaders s\u00e9paratistes jurassiens suite \u00e0 l'annonce du r\u00e9sultat de la votation.", "title": "JURA, LE PLEBISCITE : RESULTATS ET COMMENTAIRES - 74.06.23", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BOECOURT", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "BERNE", "MOUTIER", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "ST-IMIER", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "BERNE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "ST-IMIER", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "ST-IMIER", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "ST-IMIER", "BERNE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "ST-IMIER", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-06-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pl\u00e9biscite sur le Jura des districts jurassiens du canton de Berne", " Pl\u00e9biscite sur le Jura des districts jurassiens du canton de Berne"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "VOTATION", "CANTON", "AUTOD\u00c9TERMINATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le pl\u00e9biscite jurassien", "id": "ece-3304837", "durationSec": 415, "publicationDate": "1974-06-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rapport d'\u00e9coute d\u00e9taill\u00e9 en annexe", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304837", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304837"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Publicit\u00e9 cach\u00e9e?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472272.image", "id": "ece-3472274", "durationSec": 2033, "publicationDate": "1974-06-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La publicit\u00e9 peut se cacher derri\u00e8re des reportages ou du sport.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472274", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472274"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["NICOLE, GASTON"], "id": "asset-211630", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2041, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740622, d\u00e9bat anim\u00e9 par NICOLE Gaston et ses invit\u00e9s le conseiller national BAECHTOLD Gilbert et le directeur des programmes de la TSR BURGER Alexandre sur la pr\u00e9sence ou non de publicit\u00e9s clandestines volontaires ou non apparaissant parfoir au d\u00e9tour d'un sujet ou d'un reportage.", "title": "PUBLICITE CLANDESTINE A LA TV ROMANDE ? - 74.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-06-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "thematicPersons": ["NICOLE, GASTON"], "thematicThemes": ["PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La Restauration (1815-1830) (14/21) : Les origines de l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-1C812CE6-D942-426B-93B1-7CF387D3BFF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "1974-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "19e si\u00e8cle", "arm\u00e9e"], "excerpt": "R\u00e9ponses au courrier des lecteurs. L'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale sera d\u00e9finitive en 1874, mais la premi\u00e8re arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale suisse est pr\u00e9vu d\u00e8s 1815. C'est le bernois Emmanuel-Fr\u00e9d\u00e9ric von Fischer qui a r\u00e9dig\u00e9 le premier r\u00e8glement de cet embryon d'arm\u00e9e. Dans ce r\u00e8glement il est dit que l'arm\u00e9e ne sera f\u00e9d\u00e9rale qu'en cas de guerre et restera cantonale en temps de paix. Les \u00e9coles centrales sont cr\u00e9\u00e9es en 1819 par le colonel Jost G\u00f6ldlin de Tiefnau avec la collaboration du genevois Guillaume-Henri Dufour (le futur g\u00e9n\u00e9ral Dufour). L'\u00e9cole de Thoune devient le centre principal de l'arm\u00e9e. L'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale a aid\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er l'esprit f\u00e9d\u00e9ral. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "800 ans de Pierre Valdo (4/4) : Entretien avec M. Gianpiccoli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6049F26-4830-4FD1-84EC-A42E9DE3C37E", "durationSec": 875, "publicationDate": "1974-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valdo, Pierre"], "thematicThemes": ["vaudois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gianpiccoli, M.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Foi et la vie", "source": "siranau", "title": "800 ans de Pierre Valdo (3/4) : Entretien avec G. Touza et d'autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B36559E-BCE2-4820-AD15-EB331C45475C", "durationSec": 869, "publicationDate": "1974-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valdo, Pierre"], "thematicThemes": ["vaudois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Touza,G.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Philippe Gilli\u00e9ron", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.06.21", "visualThemes": ["CUEILLETTE", "SAISONNIER", "FRAISE", "ROSE", "SCULPTURE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197884", "publicationDate": "1974-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jeanne Socquet, peintre : A propos de son art", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A15E044C-ADF0-4362-BC12-850C5750DF0A", "durationSec": 3308, "publicationDate": "1974-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Socquet, Jeanne"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Socquet, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "POUR UNE FINALE EN DIRECT - 74.06.21", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-96759", "durationSec": 1522, "publicationDate": "1974-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.06.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101180", "durationSec": 1049, "publicationDate": "1974-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy B\u00e9art, chanteur : A propos de son m\u00e9tier, sa vision du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E25C5164-4041-4D16-B5D9-5540E645D708", "durationSec": 3589, "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9art, Guy"], "thematicThemes": ["chanson", "musique", "m\u00e9taphysique", "guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "B\u00e9art, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Aznar, chercheur en cr\u00e9ativit\u00e9 et Pierre Berloquin, ing\u00e9nieur et sp\u00e9cialiste des jeux : A propos des \"groupes de cr\u00e9ativit\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E80D0BF-6DF6-44F1-874B-50C573D3A217", "durationSec": 2208, "publicationDate": "1974-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise"], "alternativeExcerpt": ["Guy Aznar pr\u00e9sente le concept des groupes de cr\u00e9ativit\u00e9."], "alternativeTitle": ["Entretien avec Guy Aznar et Pierre Berloquin : A propos des \"groupes de cr\u00e9ativit\u00e9\" / SIR_1974-06-20_a-votre-service_3E80D0BF-6DF6-44F1-874B-50C573D3A217 / Entretien avec Guy Aznar et Pierre Berloquin : A propos des \"groupes de cr\u00e9ativit\u00e9\"", "A votre service - 20.06.1974"], "imageURL": "//www.rts.ch/5662321.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5589943", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en cr\u00e9ativit\u00e9", "name": "Aznar, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur, sp\u00e9cialiste des jeux ", "name": "Berloquin, Pierre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2014", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5589940"]}]}}