{"response": {"numFound": 2147, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "SWISSAID - 74.02.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256588", "durationSec": 312, "publicationDate": "1974-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "LE SPORT SCOLAIRE A GENEVE - 74.02.24", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-253187", "durationSec": 497, "publicationDate": "1974-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "CYCIE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVIER, Jeanne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Un sujet politique", "imageURL": "http://www.rts.ch/5704619.image", "id": "ece-5704620", "durationSec": 91, "publicationDate": "1974-02-23T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le PDC vaudois plaide pour un \u00e9quilibre dans les grands travaux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5704620", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5704620"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "ELECTIONS VAUDOISES (INSERTS) - 74.02.23", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-247815", "durationSec": 982, "publicationDate": "1974-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Les hold-up en Suisse Romande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B10E447D-3BD6-4E72-8C18-DD03172F4C2C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 978, "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "alternativeExcerpt": ["Le nombre de braquages augmente en Suisse. Analyse."], "alternativeTitle": ["SIR_1974-02-22_magazine-(emission-info)_B10E447D-3BD6-4E72-8C18-DD03172F4C2C / Les hold-up en Suisse Romande", "Magazine (Emission Info) - 22.02.1974"], "imageURL": "//www.rts.ch/3717773.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306239", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "M. Amerset (pr\u00e9nom inconnu), banquier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service de s\u00e9curit\u00e9 au service postal de Gen\u00e8ve", "name": "Favre, Ami", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3306235"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Simone Val\u00e8re et Jean Desailly, com\u00e9diens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-726BE6E1-ED5C-4004-A583-D68F31551E59", "durationSec": 3162, "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desailly, Jean", "Valere, Simone"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "couple (relation)", "art dramatique", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desailly, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Valere, Simone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "La science en bandouli\u00e8re", "source": "siranau", "title": "L'enfant de demain : A propos des banques de sperme, de l'ins\u00e9mination artificielle, du suivi de grossesse, de l'accouchement, des m\u00e8res porteuses, des modifications g\u00e9n\u00e9tiques", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9BC14F66-4BC9-44F8-87A9-FA9A38A7BFC8", "durationSec": 3516, "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ins\u00e9mination artificielle humaine", "amniocent\u00e8se", "g\u00e9n\u00e9tique", "grossesse", "m\u00e8re porteuse", "foetus", "clonage", "gyn\u00e9cologie", "f\u00e9condation in vitro", "st\u00e9rilit\u00e9", "accouchement", "m\u00e9decine"], "excerpt": "[Les intervenants sont annonc\u00e9s par Eric Schaerlig en fin d'\u00e9mission (56:56). Il s'agit de (pr\u00e9noms et/ou orthographe inconnus): le professeur Netter de l'h\u00f4pital Necker, un couple ayant eu recours \u00e0 l'ins\u00e9mination artificielle, Fran\u00e7ois B\u00e9guin, professeur-assistant \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Gen\u00e8ve, le professeur Jeil, biochimiste, Jo\u00ebl de Rosnay, biologiste]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rents intervenants cit\u00e9s en fin d'\u00e9mission", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Descloux, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTISTE PEINTRE", "SPORT", "ARTISTE PEINTRE", "SPORT", "ARTISTE PEINTRE", "SPORT", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ARTISTE PEINTRE", "SPORT", "ARTISTE PEINTRE", "SPORT"], "visualPersons": ["STEWART, JACKIE"], "id": "asset-189324", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 19740222, portrait du peintre fran\u00e7ais DOUTRELEAU Pierre dont l'oeuvre est marqu\u00e9e par le sport.", "title": "DOUTRELEAU : LA 3EME MI-TEMPS - 74.02.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "PRANGINS", "MACOLIN", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARTISTE PEINTRE", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WALTER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOTH, Guido", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "Anne-Lise Morerod", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1566703", "durationSec": 627, "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.22", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "WAGON DE MARCHANDISES", "CARNAVAL", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM"], "visualGeographicals": ["VAUD", "ST-MAURICE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DEBETAZ, EDOUARD", "KADHAFI, MAAMAR"], "id": "asset-146429", "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.02.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-233573", "durationSec": 1554, "publicationDate": "1974-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magazine Emission Info", "title": "En recrudescence", "imageURL": "http://www.rts.ch/3717773.image", "id": "ece-3306235", "durationSec": 978, "publicationDate": "1974-02-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le nombre de braquages augmente en Suisse. Analyse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3306235", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3306235"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Avec Louis Gaulis", "imageURL": "http://www.rts.ch/7315988.image", "id": "ece-3468222", "durationSec": 1501, "publicationDate": "1974-02-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain et conteur genevois dit le plaisir de la transmission orale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468222", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468222"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Hold-up \u00e0 Fribourg", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470530.image", "id": "ece-3442248", "durationSec": 227, "publicationDate": "1974-02-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des t\u00e9moins d\u00e9crivent le hold-up de la Banque cantonale.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442248"}, {"source": "escenic", "program": "Chronique montagne", "title": "Les hivernales", "imageURL": "http://www.rts.ch/6648661.image", "id": "ece-6648667", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1974-02-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Autour du guide Ren\u00e9 Mayor, de jeunes alpinistes \u00e9voquent leurs courses hivernales.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6648667", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6648667"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Louis Gaulis", "imageURL": "http://www.rts.ch/5808011.image", "id": "ece-5808012", "durationSec": 244, "publicationDate": "1974-02-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un \u00e9crivain qui \u00e9prouve le besoin de dire ses propres textes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5808012", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5808012"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9-Fran\u00e7ois Marescotti, compositeur (11/18) : Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EF91B0F-0D2E-488A-89D6-FEBDB2CED80A", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1422, "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marescotti, Andr\u00e9-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Marescotti, Andr\u00e9-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Clavel, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7F116F7-BA7F-4F8C-9A8B-D8986A0F7015", "durationSec": 3240, "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Les mythes \u00e9ternels : Prom\u00e9th\u00e9e (1/2). Interview de Andr\u00e9 Hurst, Denis de Rougemont et Lorenzo Pestelli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9A9A3A2-C0DD-4F85-BF6A-6442729EFA87", "durationSec": 8793, "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prom\u00e9th\u00e9e"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "mythe", "mythologie"], "excerpt": "Les sources et les significations du mythe de Prom\u00e9th\u00e9e : Origines. L'inventeur, puis le voleur, puis l'utilisateur du feu. Prom\u00e9th\u00e9e et les dieux. L'av\u00e8nement de la technique. La nature ambivalente de Prom\u00e9th\u00e9e pour les hommes. L'influence du mythe sur la civilisation occidentale. La technique, un crime contre les dieux de l'Olympe. Le rapport au p\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hell\u00e9niste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hurst, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pestelli, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE ORALE"], "id": "asset-228201", "thematicGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : La Chapelle-d'Abondance, 197402, rencontre avec l'\u00e9crivain GAULIS Louis, qui conte ses nouvelles et histoires dans des caf\u00e9s de campagne et explique le plaisir de la transmission orale de la litt\u00e9rature.", "title": "LOUIS GAULIS - 74.02.21", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100221"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE ORALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME"], "id": "asset-91544", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740221, le guide de montagne MAYOR Ren\u00e9 accueille plusieurs alpinistes pour \u00e9voquer la pratique de l'alpinisme hivernal.", "title": "A PROPOS DES HIVERNALES - 74.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZERMATT", "PLATEAU"], "genres": ["SPORT"], "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.21", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "GAZ NATUREL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCF", "SIG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146428", "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.02.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SAGNE, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246805", "durationSec": 960, "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIE IMAGE", "\u00c9METTEUR", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION PIRATE", "C\u00c2BLE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "R\u00c9GIE IMAGE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "FOIRE COMMERCIALE", "D\u00c9BAT", "DIALECTE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "R\u00c9GIE IMAGE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "\u00c9COLIER", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "D\u00c9BAT", "VID\u00c9O", "ADOLESCENT", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "D\u00c9BAT", "COLL\u00c9GIEN", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualPersons": ["GROSS, FRANCOIS", "GROSS, FRANCOIS"], "id": "asset-94488", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "QUEBEC"], "durationSec": 4169, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Fribourg-ville : 19740221, les villes d'Yverdon, de Fribourg et 4 communes de l'Ouest lausannois, Renens, Chavannes-pr\u00e8s-Renens, Ecublens et Crissier, ont fait l'exp\u00e9rience de t\u00e9l\u00e9vision locale dont la diffusion des programmes repose sur un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9distribution ou t\u00e9l\u00e9vision par c\u00e2ble\n* Gen\u00e8ve : 19740221, des coll\u00e9giens font une exp\u00e9rience sur le d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 lors d'un cours de philosophie\n* Qu\u00e9bec : 19740221, reportage sur la t\u00e9l\u00e9vision communautaire canadienne dans la ville de Gatineau (reportage ORTF de DE GIVRAY Claude).", "title": "UNE AUTRE TELEVISION - 74.02.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "YVERDON", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ECUBLENS", "CRISSIER", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "RENENS", "CHAVANNES-PRES-RENENS", "RENENS", "GENEVE", "QUEBEC"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-02-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le perroquet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451608.image", "id": "ece-3451610", "durationSec": 150, "publicationDate": "1974-02-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dur de se concentrer avec un perroquet dans sa classe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451610", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451610"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Santschi, traductrice : A propos de la traduction de \"Pagelle I\" d'Antonio Pizzuto, \u00e9crivain italien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2577459C-B53F-44FD-B3DF-885422AD17B9", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1524, "publicationDate": "1974-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santschi, Madeleine", "Pizzuto, Antonio"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Santschi, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.20", "visualThemes": ["MUS\u00c9E", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "MUS\u00c9E", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "INCENDIE", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "DESIGN", "HORLOGERIE", "\u00c9COLIER", "PERROQUET"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "VERCORIN", "JURA (CANTON)", "MONTILIER", "LOCLE, LE", "ICOGNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146427", "publicationDate": "1974-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "Jean Daniel", "imageURL": "http://www.rts.ch/4219958.image", "id": "ece-4219964", "durationSec": 4050, "publicationDate": "1974-02-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec le directeur du Nouvel Observateur Jean Daniel.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4219964", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4219964"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Belmont, \u00e9crivain, journaliste : A propos de C\u00e9leste Albaret, gouvernante de Proust, et de Henry Miller, \u00e9crivain am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D5C91E-1108-461F-A064-A3158FA5A19B", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1974-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Henry", "Albaret, C\u00e9leste"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Belmont, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Anne-Marya [6/8]", "id": "sound-617CCAC9-429C-4490-83FC-0AD459778E00", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 903, "publicationDate": "1974-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. R\u00e9sum\u00e9 des sc\u00e8nes pr\u00e9sent\u00e9es du drame en patois gru\u00e9rien, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Anne-Marya (Acte 3, sc\u00e8ne 7, fin), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Ren\u00e9 La Lyre paroissiale : Th\u00e9raulaz et C\u00e9cile Bapst et Ida Scherly et Paul Tinguely, de La Roche (FR) - 3. Lamentation pour un mort, de Fran\u00e7ois-Xavier [paroles] Brodard et Joseph Brodard [musique] et Jean-Joseph Huguenot [direction], par La Lyre paroissiale, de La Roche (FR) - 4. Anne-Marya (Acte 4, sc\u00e8nes 1 \u00e0 3, d\u00e9but), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Ren\u00e9 La Lyre paroissiale : Th\u00e9raulaz et C\u00e9cile Bapst et Ida Scherly et Paul Tinguely, de La Roche (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Scherly, Ida", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9raulaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Bapst, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"name": "Tinguely, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Brodard, Joseph", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Huguenot, Jean-Joseph", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "La Lyre paroissiale", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "NATIONALISME", "SOCIALISME", "PRESSE", "TOTALITARISME", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "SOCIALISME"], "id": "asset-220039", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740219, entretien avec DANIEL Jean, directeur du \"Nouvel Observateur\". Journaliste juif n\u00e9 en Alg\u00e9rie, il exprime son id\u00e9al socialiste face \u00e0 la mont\u00e9e du totalitarisme dans nos d\u00e9mocraties et dans les \u00e9tats se r\u00e9clamant du socialisme. Sa d\u00e9nonciation du bannissement de SOLJENITSYNE, Alexandre, \u00e9crivain, par l'Etat sovi\u00e9tique, a entrain\u00e9 une pol\u00e9mique avec le Parti Communiste Fran\u00e7ais.", "title": "JEAN DANIEL - 74.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-02-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE", "SOCIALISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.02.19", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246800", "durationSec": 833, "publicationDate": "1974-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.19", "visualThemes": ["D\u00c9CHARGE", "PRODUIT CHIMIQUE", "FOURRURE", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "POLLUTION DU SOL", "MERCURE (M\u00c9TAL)", "POLLUTION DU SOL", "BIJOU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DROIT HUMANITAIRE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["BONFOL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTHEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GSTAAD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146426", "publicationDate": "1974-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La censure des programmes par le professeur H\u00f6fer. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-61BA1CBA-B94E-4313-BE78-015F54DB3D33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1974-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande", "SSR", "Hofer, Walter"], "thematicThemes": ["censure", "mass m\u00e9dia", "\u00e9mission de radio", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "[L'Association suisse de t\u00e9l\u00e9vision et de radio a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1974. Elle se compose de membres influents de tous les partis bourgeois. Walther Hofer, conseiller national UDC, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de la nouvelle association qui se propose de lutter contre les tentatives d'endoctriner le public et contre le choix arbitraire des sujets de l'information]", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Je m'appelle Jonathan Sarg. De Walter Gerteis. Pi\u00e8ce polici\u00e8re", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-478F6661-BD58-470F-8537-C7805EF3E7F7", "durationSec": 2916, "publicationDate": "1974-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Gerteis, Walter", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Georges, valet de chambre", "name": "Costa, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Humock, policier", "name": "Holdener, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Smith", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur Carter, avocat", "name": "Imhoff, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Brown, chef de bureau", "name": "Lauriac, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "Mulready junior, avocat", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "sergent Philips", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "jeune m\u00e9decin", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Carter", "name": "Ariel, Hariett", "type": "Participant"}, {"role": "jardinier", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur Forster", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Robins, acovat", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Faller + bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Mulready", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Pauwels, \u00e9crivain et journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6361DBBB-7D67-4626-9991-657FDD59D0A7", "durationSec": 3218, "publicationDate": "1974-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauwels, Louis"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur", "name": "Pauwels, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme", "La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain : L'Europe qui se fait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D553D0EE-D351-4D3A-AB64-90CCE54EDB47", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1517, "publicationDate": "1974-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "vie politique", "r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "La question du p\u00e9trole. L'\u00e9chec de l'Europe des Etats-nations. L'Europe est une \"amicale des misanthropes\". L'Europe ne se fera pas par les gouvernements. Quelques exemples de la crise de l'Etat-nation. Les motifs de faire l'Europe sont toujours pr\u00e9sents: emp\u00eacher les Europ\u00e9ens de se battre entre eux, \u00e9viter la \"colonisation\" de l'Europe. Aux citoyens de se mettre au travail: faire des Europ\u00e9ens. Pour l'Europe des r\u00e9gions: divers exemples. Cadre nouveau de participation civique: reprise de leur destin par les citoyens. Pour l'Europe de demain, n\u00e9cessit\u00e9 d'un enseignement \u00e0 l'\u00e9cole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "74.02.18", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-259795", "durationSec": 790, "publicationDate": "1974-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9V\u00c9NEMENT DU 20E SI\u00c8CLE", "JUIFS", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "id": "asset-233602", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19740218, RAPP Jean-Philippe s'entretient avec le journaliste DEROGY Jacques, auteur du livre \"100000 Juifs \u00e0 la mer\", sur l'immigration clandestine des Juifs en Palestine.", "title": "100 000 JUIFS A LA MER - 74.02.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-02-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9V\u00c9NEMENT DU 20E SI\u00c8CLE", "JUIFS", "IMMIGRATION CLANDESTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.18", "visualThemes": ["DROIT DE VOTE DES FEMMES", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "H\u00d4PITAL", "POPULATION URBAINE", "MOTION PARLEMENTAIRE", "REPTILE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ANARCHISME", "INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LUISONI, EMILIO", "VERNET, JACQUES"], "id": "asset-146425", "publicationDate": "1974-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Vercorin (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-861F62C1-6D5C-4B50-9940-21D4A92E32FD", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vercorin"], "durationSec": 4464, "publicationDate": "1974-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "visualThemes": ["SURDIT\u00c9", "SOURD", "OU\u00cfE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "OU\u00cfE", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "OU\u00cfE", "SURDIT\u00c9", "SOURD", "OU\u00cfE"], "id": "asset-112089", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 1490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Plateau : 19740217, conseils aux sourds, aux durs d'oreilles pour l'achat judicieux d'un appareil acoustique et pour l'\u00e9coute de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la maison.", "title": "CONSEILS AUX DURS D'OREILLES - 74.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1974-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SURDIT\u00c9", "SOURD", "OU\u00cfE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "URBANISME POUR L'HOMME - 74.02.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252564", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1974-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SIEBER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LEDERREY, L\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "74.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-252876", "durationSec": 400, "publicationDate": "1974-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Club des po\u00e8tes", "source": "siranau", "title": "Hommage au po\u00e8te Claude Aubert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3017BBFD-F7F3-48CC-9592-9D60961349B1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2988, "publicationDate": "1974-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Claude"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archives RSR)", "name": "Aubert, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Choc p\u00e9trolier mondial. 1. Etat de la situation dans le monde. - 2. En Suisse, abandon des automobiles pendant trois dimanches de suite et forte augmentation du prix de l'essence. - 3. En Italie, scandale p\u00e9trolier suite \u00e0 la d\u00e9couverte de stocks de p\u00e9trole cach\u00e9s pour favoriser la sp\u00e9culation : Interview de Jean Neuvecelle, correspondant RSR \u00e0 Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2DC271F4-8389-4CB1-AF17-17B2FC400635", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse"], "durationSec": 674, "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Magazine 74: Rencontre avec Myrna Bey, un fakir en Valais", "id": "sound-BDDA1E1B-D990-4C99-B678-D8BCE7840755", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1974-02-16_emission-sans-nom_BDDA1E1B-D990-4C99-B678-D8BCE7840755 / Magazine 74: Rencontre avec Myrna Bey, un fakir en Valais", "Emission sans nom - 16.02.1974"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304827", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Blaise", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3304823"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "Emigration suisse au Br\u00e9sil au XIXe si\u00e8cle (5/7): Portrait de Jean-Baptiste J\u00e9r\u00f4me Bremond, consul g\u00e9n\u00e9ral du Portugal et du Br\u00e9sil en Suisse et associ\u00e9 de S\u00e9bastien-Nicolas Gachet", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-44EB1A89-A23C-4207-B226-F98F1F6DD32C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Br\u00e9sil", "Suisse"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bremond, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["\u00e9migration", "histoire", "colonisation", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Jean-Ren\u00e9 Bory commence par r\u00e9pondre \u00e0 des courriers de lecteurs concernant le service suisse \u00e0 l'\u00e9tranger et diverses questions sur l'\u00e9migration des suisses. Il reprend ensuite le cours de son discours (d\u00e8s 21:55) et donne un portrait de Jean-Baptiste J\u00e9r\u00f4me Bremond, consul g\u00e9n\u00e9ral du Portugal et du Br\u00e9sil en Suisse et associ\u00e9 de S\u00e9bastien-Nicolas Gachet, mais aussi administrateur de la verrerie de Semsales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Masques et musiques", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Magali No\u00ebl, chanteuse et com\u00e9dienne d'origine fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07DFDB11-B4C8-4CED-ADD7-43C3654128A4", "thematicGeographicals": ["Paris", "Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2679, "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Magali", "Renoir, Jean", "Vian, Boris", "Marais, Jean", "Fellini, Federico"], "thematicThemes": ["art dramatique", "chanteuse", "chanson fran\u00e7aise", "cabaret (spectacle)", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Sa naissance \u00e0 Smyrne en Turquie, puis ses d\u00e9buts comme danseuse et chanteuse \u00e0 Paris, le cirque. Ses premiers r\u00f4les, le Rififi, les enregistrements et l'amiti\u00e9 avec Boris Vian, les metteurs en sc\u00e8ne et com\u00e9diens qui l'ont marqu\u00e9e: Jean Renoir, Jean Marais, Federico Fellini (sur lequel elle s'attarde plus longuement). Elle fredonne le th\u00e8me de la Gradisca d'\"Amarcord\". Son coup de gueule contre la m\u00e9diocrit\u00e9 et le manque de nouveaut\u00e9 des films et pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre actuels. Son mariage et son installation \u00e0 Fribourg, son amour de cette ville et de ses habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne install\u00e9e \u00e0 Fribourg", "name": "No\u00ebl, Magali", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Masques et musiques", "title": "Magali No\u00ebl", "imageURL": "http://www.rts.ch/5329055.image", "id": "ece-5328978", "durationSec": 620, "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Elle raconte sa rencontre avec Federico Fellini, son ami cin\u00e9aste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5328978", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5328978"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-206100", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1379, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : club 58, 19740216, concert \"Deblanc et les Deblanc\" du chanteur am\u00e9ricain DEBLANC.", "title": "DEBLANC", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ANN\u00c9ES 1970", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "PIERRE DUBOIS : MES PREMIERS INDIENS - 74.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143540", "durationSec": 2972, "publicationDate": "1974-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Un fakir en Valais", "id": "ece-3304823", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1974-02-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304823", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304823"}, {"source": "escenic", "program": "Cam\u00e9ra-sport", "title": "Les Portes du Soleil", "imageURL": "http://www.rts.ch/6527871.image", "id": "ece-6527872", "durationSec": 1476, "publicationDate": "1974-02-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une course populaire de ski de fond. 17 km d'un parcours montagneux.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6527872", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6527872"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Portrait d'artiste", "source": "gico", "title": "BERNARD SCHORDERET - 74.02.15", "visualGeographicals": ["COTTENS (FR)"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-128386", "durationSec": 1890, "publicationDate": "1974-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "title": "LES PORTES DU SOLEIL : UNE COURSE PAS COMME LES AUTRES - 74.02.15", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-221076", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1974-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PIAGET, G\u00e9rald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "title": "Volley-ball", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-1566700", "durationSec": 448, "publicationDate": "1974-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PROBST, Jean-Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.15", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "MARRONNIER", "BUDGET DE L'ETAT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INAUGURATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "TEMPLE", "ANIMAL DOMESTIQUE", "CHAT", "INCENDIE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "DORIGNY", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146423", "publicationDate": "1974-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "THEATRE DE CAROUGE - 74.02.15", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-182121", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1974-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Ils ont fait la BD", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437205.image", "id": "ece-3437207", "durationSec": 533, "publicationDate": "1974-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de quatre auteurs phares de la bande dessin\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437207", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437207"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Les \"Majors\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471236.image", "id": "ece-3471238", "durationSec": 667, "publicationDate": "1974-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qui sont les grandes compagnies qui contr\u00f4lent le march\u00e9?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471238", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471238"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Franquin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437249.image", "id": "ece-3437251", "durationSec": 257, "publicationDate": "1974-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un humour sans pareil pour l'auteur de Gaston Lagaffe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437251", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437251"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "En Arabie Saoudite", "imageURL": "http://www.rts.ch/7382574.image", "id": "ece-3471231", "durationSec": 752, "publicationDate": "1974-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Voyage au pays de l'or noir: l'Arabie Saoudite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471231", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471231"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Uderzo et Goscinny", "imageURL": "http://www.rts.ch/7433012.image", "id": "ece-7432233", "durationSec": 85, "publicationDate": "1974-02-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portraits du dessinateur et du sc\u00e9nariste d'Ast\u00e9rix. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7432233", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7432233"}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Coppens, pal\u00e9oanthropologue fran\u00e7ais au Mus\u00e9e de l'homme \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-472D4645-2A23-40C6-8A3B-2BBB9E1D065B", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1192, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9oanthropologue ", "name": "Coppens, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Laffont, \u00e9diteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1D82AA3-CF81-4A01-A83D-333991A4072E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laffont, Robert"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Laffont, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9flexion sur la non violence : Interview de Jean-Marie Muller, directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Institut de recherche sur la r\u00e9solution non-violente des conflits (IRNC) \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-882238D3-71C8-450C-A409-A5C64858DD82", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["non-violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\u00e9tudes de l'IRNC", "name": "Muller, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse suite \u00e0 l'\u00e9chec des skieurs suisses aux championnats du monde de ski alpin \u00e0 Saint Moritz :  Interviews de Gaston Haldemann, directeur commercial de la marque Rossignol et  de Roland Colombin, skieur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81973AE8-8270-42BA-8384-18C3BF9FAD14", "thematicGeographicals": ["Saint Moritz"], "durationSec": 551, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["championnat du monde", "ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse", "name": "Colombin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "directeur commercial d'une marque de ski", "name": "Haldemann, Gaston", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zimmermann, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9-Fran\u00e7ois Marecotti, compositeur (10/18) : Activit\u00e9s professionnelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7BF8EB-EF7D-47D5-B676-28F745F24A69", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marescotti, Andr\u00e9-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "travail (activit\u00e9)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Marescotti, Andr\u00e9-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PETROLE LA FIN D'UNE EPOQUE - 74.02.14", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-139670", "durationSec": 2393, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "OL\u00c9ODUC", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE"], "visualPersons": ["KADHAFI, MAAMAR", "KADHAFI, MAAMAR", "KADHAFI, MAAMAR"], "id": "asset-91283", "thematicGeographicals": ["LIBYE"], "durationSec": 527, "mediaType": "video", "excerpt": "* LIBYE : 1974, crise du p\u00e9trole et rappel historique.", "title": "PETROLE : LA FIN D'UNE EPOQUE, LES ORIGINES DE LA CRISE - 74.02.14", "visualGeographicals": ["LIBYE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIBYE", "LIBYE"], "visualCorporations": ["FINA", "SHELL", "ESSO", "MOBIL"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KADHAFI, MAAMAR"], "thematicThemes": ["EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE P\u00c9TROLI\u00c8RE"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "BANDE DESSINEE - 74.02.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177945", "durationSec": 534, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080921"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.14", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "POMPIER", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "LAUSANNE", "USA", "OHIO"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146421", "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.01.14", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "VILLAGE", "VILLAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LAIT", "PLUVIEUX", "D\u00c9MOGRAPHIE", "PAYSAGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "HAUTERIVE", "CORCELLES (NE)", "FRIBOURG-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146339", "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.02.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246826", "durationSec": 981, "publicationDate": "1974-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Les joies de l'arm\u00e9e...", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451799.image", "id": "ece-3435960", "durationSec": 182, "publicationDate": "1974-02-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un cours de r\u00e9p\u00e9tition dans la neige... A vos ordres!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435960", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435960"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Nouvel ordinateur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452784.image", "id": "ece-3446487", "durationSec": 301, "publicationDate": "1974-02-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Lausanne acquiert un nouveau syst\u00e8me informatique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446487", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446487"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Au peuple de critiquer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473830.image", "id": "ece-3470288", "durationSec": 205, "publicationDate": "1974-02-13T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Parti du Travail suisse est embarrass\u00e9 par le cas Solj\u00e9nitsyne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470288", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470288"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "A Lajoux", "imageURL": "http://www.rts.ch/3809448.image", "id": "ece-3809055", "durationSec": 282, "publicationDate": "1974-02-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les r\u00e9sidences secondaires poussent comme des champignons.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3809055", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3809055"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Edouard de Blaye, journaliste, sp\u00e9cialiste de l'histoire espagnole : A propos de son livre \"Franco ou la monarchie sans roi\" (Ed. Stock)", "id": "sound-E4A0C2DA-46BD-4E93-AF2F-499AFB06271B", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3172, "publicationDate": "1974-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franco"], "thematicThemes": ["histoire", "franquisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Blaye, Edouard de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A livre ouvert", "source": "siranau", "title": "Interview de Vladimir Dimitrijevic, \u00e9diteur : A propos de l'ouvrage de Michel Ossorguine \"Une rue \u00e0 Moscou\" (Ed. de l'Age d'homme, 1974)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC0070EE-2932-4D2D-82B8-1C9A3A405AC1", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1783, "publicationDate": "1974-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ossorguine, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Dimitrijevic, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE", "EXTRAIT", "HUMOUR", "COM\u00c9DIE"], "visualPersons": ["BLIER, BERNARD", "YANNE, JEAN", "BLIER, BERNARD", "NOIRET, PHILIPPE", "TCHERNIA, PIERRE", "OURY, GERARD", "OURY, GERARD"], "id": "asset-220696", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 4918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19740213, les th\u00e8mes difficiles comme le patronat, l'urbanisation \u00e0 outrance, le racisme, la technocratie d\u00e9lirante ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s avec un certain sens de l'humour par des r\u00e9alisateurs puis repris dans des Sketches par des comiques.", "title": "DROLES DE RIRES - 74.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1974-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.13", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "ORDINATEUR", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "FONCTIONNAIRE", "ANN\u00c9ES 1970", "ORDINATEUR", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "FONCTIONNAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ANN\u00c9ES 1970", "ORDINATEUR", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "VILLAGE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SOLDAT", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "ENNEIG\u00c9", "EXERCICE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAJOUX", "LAC-NOIR", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146420", "publicationDate": "1974-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Alexandre Soljenitsyne, auteur russe dissident, est amen\u00e9 de force au Parquet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3AB2B86-DE2C-42B5-8855-2B8458B01982", "thematicGeographicals": ["Moscou", "URSS"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soljenitsyne, Alexandre"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "justice", "arrestation", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant \u00e0 Moscou", "name": "Fogler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Mardi-Balade", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emile Raguin, \u00e9crivain paysan de Haute-Sa\u00f4ne [Interview brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30FE49AD-DCC8-400F-B962-824B03B51831", "thematicGeographicals": ["Haute-Sa\u00f4ne", "France"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "paysan"], "excerpt": "[\"Cet auteur paysan \u00e9leveur dans sa Haute-Sa\u00f4ne natale a pass\u00e9 le relais de sa ferme \u00e0 ses enfants et petits-enfants. Sa po\u00e9sie rigoureusement classique a pris racine \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire. Dense mais limpide, rythm\u00e9e, \u00e9pur\u00e9e elle s\u2019ancre au quotidien dans les travaux des champs, les saisons et les \u00e9v\u00e9nements. Elle atteint l\u2019universel dans les \u00e9motions qui vibrent et s\u2019\u00e9l\u00e8vent comme un hymne \u00e0 la vie. Au fil des recueils, des textes (de plus en plus nombreux) glorifient la civilisation grecque et le \u00ab beau parler \u00bb de France\". Capture sur http://paysansdumonde.iamm.fr, 30 ao\u00fbt 2011]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain paysan de Haute Sa\u00f4ne", "name": "Raguin, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "A propos de la sortie en traduction fran\u00e7aise de \"L'archipel Goulag, 1918-1956, essai d'investigation litt\u00e9raire\" (Ed. du Seuil, 1974) d'Alexandre Soljenitsyne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B1B44FE-3C84-4D94-BD9B-785B3C44E924", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1127, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soljenitsyne, Alexandre"], "thematicThemes": ["roman", "prison", "\u00e9crivain", "camp de prisonniers politiques", "communisme", "dissidence"], "excerpt": "Nikita Struve affirme que Soljenitsyne tient du miracle, parce qu'il surv\u00e9cu aux camps et \u00e0 un cancer et que malgr\u00e9 tout il a pu construire une oeuvre litt\u00e9raire. Trois \u00e9crivains sovi\u00e9tiques, membres de l'Union des \u00e9crivains de l'URSS, Mika\u00ef Loukonin (orthographe ?), Serge\u00ef Sartokov (orthographe ?) et Vladimir Stegenski (orthographe ?) estiment que l'Occident a utilis\u00e9 l'oeuvre de Soljenitsyne pour faire de la propagande anti-sovi\u00e9tique. Interview de Georges Bortoli, journaliste fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'URSS, ancien correspondant de l'ORTF \u00e0 Moscou, qui a lu le livre d'Alexandre Soljenitsyne et qui en fait un commentaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de l'URSS (Archives RSR, A 17518, 1974)", "name": "Bortoli, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivains sovi\u00e9tiques Mika\u00ef Loukonin (orthographe ?), Serge\u00ef Sartokov (orthographe ?) et Vladimir Stegenski (orthographe ?) (Archives RSR, A 17518, 1974)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Facult\u00e9 de Nanterre, directeur aux \u00e9ditions russes Ymca-Press de Paris (Archives RSR, A 17518, 1974)", "name": "Struve, Nikita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Paris (Archives RSR, A 17518, 1974)", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais", "name": "Eluard, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Bidaux, paysan, \u00e9crivain \u00e0 Villars-le-Sec [Interview brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-977DDB99-9BCF-4A25-89E5-4A0603F9AB0C", "thematicGeographicals": ["Bure", "Villars-le-Sec", "Ajoie"], "durationSec": 1248, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bidaux, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "paysan"], "excerpt": "Villars-le-Sec est un village de France-Comt\u00e9, situ\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re franco-suisse, pr\u00e8s de Bure (Ajoie).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant de Villars-le-Sec", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "paysan, \u00e9crivain \u00e0 Villars-le-Sec", "name": "Bidaux, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Trois mariages, deux divorces \u00e0 Zurich. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-0EC41E60-543A-4BA2-B74A-1C9F39BFEE6B", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "couple (relation)", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Anne-Marya [5/8]", "id": "sound-39A8FDA6-FDD2-4C19-A0DC-3E42260162FC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 834, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Anne-Marya (Acte II, sc\u00e8nes 3 \u00e0 5), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Ren\u00e9 La Lyre paroissiale : Th\u00e9raulaz et C\u00e9cile Bapst et Ida Scherly et Antoine Gaillard et Paul Tinguely, de La Roche (FR) - 3. Anne-Marya (Acte III, sc\u00e8nes 1 \u00e0 7), de Fran\u00e7ois-Xavier Brodard, par Ren\u00e9 La Lyre paroissiale : Th\u00e9raulaz et C\u00e9cile Bapst et Ida Scherly et Antoine Gaillard et Paul Tinguely, de La Roche (FR) - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gaillard, Antoine", "type": "Participant"}, {"name": "Scherly, Ida", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9raulaz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Tinguely, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Bapst, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "La Lyre paroissiale", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique-musiques", "source": "gico", "title": "ACCORDEON - RENE DESSIBOURG ET SES MUSICIENS", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-88156", "durationSec": 1547, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.12", "visualThemes": ["VENT", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "VILLAGE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "KARAT\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ALTHERR, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-146413", "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.02.12", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "BIENNE", "BIENNE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246867", "durationSec": 858, "publicationDate": "1974-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "La chasse au sanglier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440084.image", "id": "ece-3440007", "durationSec": 154, "publicationDate": "1974-02-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'inspecteur Archibald Quartier d\u00e9fend la r\u00e9gulation de la chasse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440007", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440007"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Masnata, sociologue : A propos de la politique aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24108100-7144-4EA8-92F6-F432E1627E44", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "1974-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masnata, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur d'universit\u00e9", "name": "Masnata, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINE DE MORT", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-103023", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 880, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19740211, DEFAYE Christian s'entretient avec le journaliste fran\u00e7ais EGEN Jean, auteur du livre \"L'abattoir solennel\", qui s'exprime sur son opposition \u00e0 la peine de mort en France, et demande son abolition. Il d\u00e9nonce la survivance de ce supplice, et son application injustifi\u00e9e comme dans le cas de l'ex\u00e9cution capitale de BONTEMPS Roger, dans l'affaire de la prise d'otage de la prison de Clairvaux.", "title": "L'ABATTOIR SOLENNEL - 74.02.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-02-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PEINE DE MORT", "EX\u00c9CUTION CAPITALE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "INTERVIEW", "RALENTI"], "visualPersons": ["MENETREY, ROGER", "MONZON, CARLOS", "NAPOLES, JOSE"], "id": "asset-184639", "durationSec": 1529, "mediaType": "video", "title": "BOXE : MONZON-NAPOLES - 74.02.11", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-02-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MENETREY, ROGER", "MONZON, CARLOS", "NAPOLES, JOSE"], "thematicThemes": ["BOXE", "INTERVIEW", "RALENTI"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.02.11", "visualThemes": ["\u00c9ROTISME", "CENSURE", "FILM PORNOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "SANGLIER", "CHASSE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "VILLE", "H\u00d4PITAL", "LAVAGE DU LINGE", "ASSOCIATION", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL", "BIENNE", "MONTHEY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146409", "publicationDate": "1974-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ski alpin", "title": "Gustavo Th\u00f6ni", "imageURL": "http://www.rts.ch/8350510.image", "id": "ece-8350516", "durationSec": 93, "publicationDate": "1974-02-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le coureur italien est le grand dominateur des mondiaux de 1974 \u00e0 St-Moritz. Il s'impose en g\u00e9ant et en slalom.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8350516", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8350516"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samuel Debrot, directeur des abattoirs de Lausanne, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA7C0D84-2CFE-44D3-B1EA-DE25B7F7C0EE", "durationSec": 3632, "publicationDate": "1974-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debrot, Samuel"], "thematicThemes": ["protection des animaux", "abattage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des abattoirs et v\u00e9t\u00e9rinaire", "name": "Debrot, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste et ami des animaux", "name": "Lang, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "CROSS-COUNTRY", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS DE TABLE (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-253060", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "VILLARS-SUR-OLLON"], "durationSec": 815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sierre : 19740210, victoire du HC Sierre face au CP Berne lors d'un match du championnat suisse de hockey sur glace LNA\n* Villars-sur-Ollon : 19740210, victoire de Villars face \u00e0 Davos lors d'un match du championnat suisse de hockey sur glace LNB.", "title": "74.02.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SIERRE", "VILLARS-SUR-OLLON", "GENEVE-VILLE", "ONEX", "COLOMBIER (NE)"], "visualCorporations": ["CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-02-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}