{"response": {"numFound": 2147, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Pays d'Enhaut", "id": "sound-8D2A0107-5DDF-4B06-99B2-CA50356A6B84", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 906, "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Alfred de Siebenthal, pour le 20\u00e8me anniversaire de sa mort, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Toast pour le Tir f\u00e9d\u00e9ral de 1876 en vieux patois, de Fuchs [Monsieur], par Alfred de Siebenthal, de Rougemont (VD) - 3. Br\u00e8ve chanson, de Alfred de Siebenthal, par Alfred de Siebenthal, de Rougemont (VD) - 4. La Saint-Denis [3 versets], de Alfred de [paroles] Siebenthal et Fran\u00e7ois-Xavier [adaptation] Brodard, par Alfred Despland, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 5. La mort et le b\u00fbcheron, de David Henchoz-Pilet, par David Henchoz-Pilet, de L'Etivaz (VD) - 6. Le dernier loup tu\u00e9 \u00e0 l'Etivaz, de David Henchoz-Pilet, par David Henchoz-Pilet, de L'Etivaz (VD) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Despland, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Henchoz-Pilet, David", "type": "Participant"}, {"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Participant"}, {"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Auteur"}, {"name": "Henchoz-Pilet, David", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Auteur"}, {"name": "Fuchs (Monsieur)", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Dans le Jura bernois une initiative est lanc\u00e9e pour la cr\u00e9ation d'un demi-canton du Jura-Sud : Interviews de la personne voulant lancer l'initiative et r\u00e9actions de Roland St\u00e4hli, membre de Force D\u00e9mocratique, de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et d'un repr\u00e9sentant du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84833231-051A-4F17-813C-123C890781CB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Force D\u00e9mocratique", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "autod\u00e9termination"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, membre de Force D\u00e9mocratique", "name": "St\u00e4hli, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien voulant lancer une initiative pour un demi-canton du Jura Sud", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.22", "visualThemes": ["INTERVIEW", "CLANDESTINIT\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "\u00c9METTEUR", "AGRICULTEUR", "PESTICIDE", "INTERVIEW", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONSTITUTION", "AUTONOMISME", "L\u00c9GISLATION", "CONSTITUTION", "AUTONOMISME", "L\u00c9GISLATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MONT-PELERIN, LE", "GENEVE", "COINTRIN", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SAWALLISCH, WOLFGANG", "BEGUELIN, ROLAND", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-135278", "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.22", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "SION", "VEVEY", "VALLORBE", "SORNETAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247065", "durationSec": 1201, "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU", "ART DRAMATIQUE", "ARTISTE PEINTRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "ART NOUVEAU", "ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU", "ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU", "ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU", "ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU", "ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU"], "id": "asset-220687", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 5149, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 19741022, le Kulturtheater de la ville prospecte dans notre pays et en Europe \u00e0 la recherche d'artistes et de groupes de th\u00e9\u00e2tre de valeur d'un genre particulier s'inscrivant dans le mouvement d'art moderne, d'art nouveau.", "title": "CA VEUT DIRE QUOI ? - 74.10.22", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART NOUVEAU"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Un net refus en 1974", "imageURL": "http://www.rts.ch/3477056.image", "id": "ece-3476945", "durationSec": 846, "publicationDate": "1974-10-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La nouvelle initiative populaire contre les \u00e9trangers est balay\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476945", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476945"}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9action \u00e0 la votation du 20 octobre 1974 sur les \u00e9trangers : Chronique de M. P.B\u00e9guin", "id": "sound-2EDE3002-42A9-43A3-B34C-EB3B32D76D70", "durationSec": 193, "publicationDate": "1974-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1974-10-21_emission-sans-nom_2EDE3002-42A9-43A3-B34C-EB3B32D76D70 / R\u00e9action \u00e0 la votation du 20 octobre 1974 sur les \u00e9trangers : Chronique de M. P.B\u00e9guin", "Emission sans nom - 21.10.1974"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305070", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3305066"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Devos, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10C33046-B93D-476E-A8F8-B93F9C098C0D", "durationSec": 3532, "publicationDate": "1974-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devos, Raymond"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste fran\u00e7ais", "name": "Devos, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.21", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "PLUVIEUX", "DC10", "AIRBUS A300", "DC9", "TOURISME", "ASSISTANCE SOCIALE", "\u00c9CLAIRAGE", "NO\u00cbL", "RADIO-TV AMATEUR", "SCOUTISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "DELEMONT", "MOUTIER", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RENENS", "SION", "GENEVE-VILLE", "CHIPPIS"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DREYER, PIERRE", "VINCENT, JEAN"], "id": "asset-135277", "publicationDate": "1974-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "visualPersons": ["CHAUDET, PAUL", "GUISAN, HENRI", "CHAUDET, PAUL", "GUISAN, HENRI", "CHAUDET, PAUL", "GUISAN, HENRI"], "id": "asset-147445", "durationSec": 4171, "mediaType": "video", "title": "GENERAL HENRI GUISAN : 1874 - 1974 - 74.10.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Histoire"], "publicationDate": "1974-10-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAUDET, PAUL", "GUISAN, HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Initiative Schwarzenbach", "id": "ece-3305066", "durationSec": 193, "publicationDate": "1974-10-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305066", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305066"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-206665", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19741020, entretien avec la journaliste reporter, l'\u00e9crivaine et animatrice de radio ALIA Josette. Elle \u00e9voque la cr\u00e9ation d'un journal f\u00e9minin en Tunisie, ses d\u00e9buts au quotidien fran\u00e7ais \"Le monde\", la pratique du journalisme politique en tant que femme et la difficile s\u00e9paration d'avec son fils par l'exercice de la profession de reporter.", "title": "LES REPORTERS : JOSETTE ALIA - 74.10.20", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "JOURNALISTE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "PRO SENECTUTE - 74.10.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256080", "durationSec": 320, "publicationDate": "1974-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sports", "source": "gico", "title": "74.10.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150037", "durationSec": 636, "publicationDate": "1974-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO"], "id": "asset-159348", "durationSec": 2077, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) plac\u00e9 sous la direction de PLASSON Michel interpr\u00e9tant le concerto en la mineur pour piano et orchestre de GRIEG Edvard avec le soliste BOUKOFF Youri.", "title": "PLASSON - BOUKOFF : GRIEG - CONCERTO POUR PIANO - 74.10.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1974-10-20T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["CONCERTO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "NONO OU LE RETOUR A LA TERRE - 74.10.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-93957", "durationSec": 1282, "publicationDate": "1974-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (3/10) : Les mouvements politiques de r\u00e9formes en Europe en 1830 et la constitution en Suisse de deux ligues s'opposant sur la r\u00e9vision du Pacte de 1815", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-B2BFA97B-FB49-4E74-841C-5F9437ED501D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1767, "publicationDate": "1974-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "conservatisme", "croyance religieuse", "canton", "lutte politique", "lib\u00e9ralisme", "insurrection", "constitution", "ex\u00e9cutif national", "histoire"], "excerpt": "De part sa situation g\u00e9ographique, la Suisse est une terre d'asile pour tous ceux qui sont chass\u00e9s de leur pays pour des raisons politiques. Ces gens apportent avec eux des id\u00e9es de r\u00e9forme. La question de la confession pose probl\u00e8me dans ce mouvement de lutte politique de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration. L'Eglise s'oppose en effet aux r\u00e9formes lib\u00e9rales. Le 17 juillet 1832, sur proposition de sept grands cantons catholiques et protestants (Concordat des Sept), la Di\u00e8te est charg\u00e9e d'entamer une r\u00e9vision du Pacte de 1815, ce qui ne pla\u00eet pas aux petits cantons catholiques et quelques cantons protestants qui se regroupent dans la Ligue de Sarnen (Sarnenbund) qui se d\u00e9fend contre toute id\u00e9e de r\u00e9vision du Pacte f\u00e9d\u00e9ral. Le foss\u00e9 est profond entre ces deux ligues et les cantons de la Ligue de Sarnen se retirent des s\u00e9ances de la Di\u00e8te en mars 1833. Une r\u00e9vision constitutionnelle avec des changements consid\u00e9rables est mise sur pied par la Di\u00e8te, mais elle est refus\u00e9e par une majorit\u00e9 des cantons. Le pays n'est pas m\u00fbr pour un changement aussi capital. Le parti lib\u00e9ral qui est \u00e0 la base du mouvement de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration en Suisse s'essoufle et une frange de ce parti se d\u00e9tache pour cr\u00e9er le radicalisme. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Kal\u00e9idospop", "source": "gico", "id": "asset-217256", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3016, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741019, KOBEL Alain pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale et discographique rock et pop.", "title": "MAGGIE BELL / GENTLE GIANT / ALAIN BERCEVILLE / TEA / BERT JANSCH - 74.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1974-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUTIN, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE"], "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-249206", "durationSec": 1283, "mediaType": "video", "title": "L'INSTITUT ECOLOGIQUE DE CULLY - 74.10.19", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERGERES, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Paul-Andr\u00e9 Cadieux", "imageURL": "http://www.rts.ch/4566182.image", "id": "ece-4566183", "durationSec": 423, "publicationDate": "1974-10-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de Paul-Andr\u00e9 Cadieux, coach du CP Berne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4566183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4566183"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (4/8) : Recours \u00e0 l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A8F11F9-26F2-4971-8F29-9376E6E31D65", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1268, "publicationDate": "1974-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "amour", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.18", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "BL\u00c9", "MOISSON", "PHOSPHATE", "POLLUTION DE L'EAU", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "DESIGN", "HORLOGERIE", "CONCOURS", "JUIFS", "\u00c9MIGRATION", "JUIFS"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "FRANCHES-MONTAGNES", "CLARENS", "COINTRIN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ISRAEL", "MOSCOU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189584", "publicationDate": "1974-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GARY BARTZ NTU TROOP - 73.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-107235", "durationSec": 1728, "publicationDate": "1974-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BARTZ, GARY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.10.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114079", "durationSec": 1274, "publicationDate": "1974-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-249763", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 424, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : 19741018, itw de l'entra\u00eeneur du CP Berne, CADIEUX Paul-Andr\u00e9, lors de l'entra\u00eenement de son \u00e9quipe, consid\u00e9r\u00e9e comme une des favorites pour remporter le titre de LNA de cette nouvelle saison.", "title": "74.10.18", "visualGeographicals": ["BERNE"], "visualCorporations": ["CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-10-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CP BERNE"], "thematicPersons": ["CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "GRAND PRIX MOTOCYCLISTE", "250 CC", "125 CC"], "id": "asset-99042", "thematicGeographicals": ["BARCELONE"], "durationSec": 1301, "mediaType": "video", "excerpt": "* Barcelone : 19740919 au 19740922, rencontre avec le pilote suisse KNEUBUHLER Bruno et son \u00e9quipe compos\u00e9e de sa femme et de son m\u00e9canicien et ami KREISS Werner. Ce team parcourt le Continental Circus, anc\u00eatre du championnat du monde de motocycliste qui se d\u00e9roulait alors uniquement en Europe.", "title": "BRUNO KNEUBUHLER: UN SUISSE DANS LE \"CONTINENTAL CIRCUS\" - 74.10.18", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "BARCELONE", "BARCELONE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRAND PRIX MOTOCYCLISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Syrie 1974", "imageURL": "http://www.rts.ch/5896743.image", "id": "ece-3474615", "durationSec": 2466, "publicationDate": "1974-10-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Syrie, men\u00e9e par le parti Baas, doit se reconstruire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474615", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474615"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'URSS en Syrie", "imageURL": "http://www.rts.ch/5896782.image", "id": "ece-3437170", "durationSec": 187, "publicationDate": "1974-10-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'aide de l'URSS pour la construction du barrage sur l'Euphrate.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437170", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437170"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Visa pour mon pays", "source": "siranau", "title": "Job. De Monique Laederach", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5777FADB-4E23-4BC8-8354-159F7EAB4A96", "durationSec": 2930, "publicationDate": "1974-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Job (personnage biblique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Laederach, Monique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (3/8) : Pr\u00e9vision et amour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A0C89C4-EDC2-4E32-B327-2895755AA448", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1238, "publicationDate": "1974-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "amour", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-185016", "publicationDate": "1974-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247071", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1974-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "ANN\u00c9ES 1970", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "BARRAGE", "ANN\u00c9ES 1970", "TRAVAUX MARITIMES ET FLUVIAUX", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "VILLE", "BARRAGE", "EAU (RESSOURCE)", "ANN\u00c9ES 1970", "CULTURE DU COTON", "R\u00c9COLTE", "ANN\u00c9ES 1970", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PARTI POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "FEMME", "INSTRUCTION MILITAIRE", "VILLAGE", "ANN\u00c9ES 1970", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PALESTINIENS", "ANN\u00c9ES 1970", "R\u00c9SISTANCE ARM\u00c9E", "EXERCICE MILITAIRE", "PALESTINIENS", "PARTI POLITIQUE", "PALESTINIENS"], "visualPersons": ["EL ASSAD, HAFEZ"], "id": "asset-94219", "thematicGeographicals": ["SYRIE"], "durationSec": 2465, "mediaType": "video", "excerpt": "* SYRIE : 19741000, une ann\u00e9e apr\u00e8s les bombardements isra\u00e9liens, la Syrie se reconstruit gr\u00e2ce \u00e0 l'aide communiste et le parti Baas au pouvoir engage un d\u00e9veloppement \u00e9conomique gr\u00e2ce \u00e0 la construction du barrage sur l'Euphrate. Cependant la Syrie doit \u00e9galement assurer sa puissance militaire pour reconqu\u00e9rir les terres perdues au profit d'Isra\u00ebl. La Syrie accueille aussi les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens victimes d'Isra\u00ebl et permet l'entra\u00eenement militaire des fedayin du mouvement de r\u00e9sistance palestinien la Sa\u00efka sur son territoire.", "title": "SYRIE UN AN APRES - 74.10.17", "visualGeographicals": ["DAMAS", "HOMS", "HOMS", "DAMAS", "DAMAS", "DAMAS", "KUNEITRA", "SYRIE", "EUPHRATE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "DAMAS", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE", "SYRIE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "Mission \u00e9ducative", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445635.image", "id": "ece-3445637", "durationSec": 243, "publicationDate": "1974-10-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un gendarme pour apprendre \u00e0 traverser la route.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445637", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445637"}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "La mode du boguet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453275.image", "id": "ece-3446079", "durationSec": 75, "publicationDate": "1974-10-16T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ne pas d\u00e9passer 30 km/h avec son v\u00e9lomoteur, c'est imp\u00e9ratif!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446079", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446079"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (2/8) : La philosophie au-del\u00e0 de la science", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE6DC8F-06FD-4A62-A102-C6C6EBB6E0BA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1498, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "philosophie", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Actualit\u00e9 (Magellan)", "source": "siranau", "title": "Votation sur l'initiative de l'Action nationale contre la surpopulation \u00e9trang\u00e8re (20 octobre 1974). Table ronde pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'une interview de Pierre Graber, conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-CFA14F53-BFB5-4B01-883F-1F5BA91F222D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3293, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Action nationale"], "thematicThemes": ["saisonnier", "population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "ch\u00f4mage", "syndicat", "chantier du b\u00e2timent", "\u00e9conomie", "r\u00e9cession", "clandestinit\u00e9", "travailleur \u00e9tranger", "initiative populaire", "naturalisation"], "excerpt": "1. (\u00e0 03.00) Interview de Pierre Graber sur l'initiative populaire : la limitation de la main-d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re et les r\u00e9percutions de cette initiative si elle devait \u00eatre accept\u00e9e par le peuple, tant au niveau de l'AVS que sur le plan international et humanitaire. - 2. (\u00e0 12.50) Table ronde sur l'initiative, ses buts, sa campagne tr\u00e8s anim\u00e9e. Va-t-on vers une r\u00e9cession \u00e9conomique? Une r\u00e9duction de la main-d'oeuvre signifie-t-elle davantage de s\u00e9curit\u00e9 pour l'habitant indig\u00e8ne? Quelles sont les r\u00e9percussions \u00e9conomiques et humaines qu'entra\u00eenerait l'application de cette initiative?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Graber, Pierre", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller aux Etats et conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Dreyer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Action nationale", "name": "Bachofner, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil bernois, syndicaliste, membre de la commission consultative sur le probl\u00e8me des \u00e9trangers ", "name": "Nobel, Guido", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil vaudois, tendance r\u00e9publicaine", "name": "Chevallier, Emile Louis [orthographe incertaine]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Nord, militaire et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC78218-DDE2-4825-B95B-5A2B7BACBF75", "durationSec": 3475, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nord, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "soldat", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militaire, \u00e9crivain", "name": "Nord, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.16", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SPORT"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135276", "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "UNIVERSITE POPULAIRE DU JURA - 74.10.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-249319", "durationSec": 1411, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "SECURITE ROUTIERE - 74.10.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172193", "durationSec": 1411, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070218"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "title": "DU REVE A LA REALITE - 74.10.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248901", "durationSec": 1512, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "gico", "title": "DUPA - 74.10.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154889", "durationSec": 741, "publicationDate": "1974-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de la vall\u00e9e d'Aoste", "id": "sound-10D1883D-D284-4E7C-921E-B5215BE8A48D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 900, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La Dzou\u00e9re entzarmaie : La Doire enchant\u00e9e, de Eug\u00e9nie Martinet, par Eug\u00e9nie Martinet, de Aoste - 3. Foura f\u00e9 fret, de Am\u00e9d\u00e9e Berthod, par Am\u00e9d\u00e9e Berthod, de Aoste - 4. De n\u00e9t : De nuit, de Am\u00e9d\u00e9e Berthod, par Am\u00e9d\u00e9e Berthod, de Aoste - 5. Dzor de plodze: Jour de pluie, de Am\u00e9d\u00e9e Berthod, par Am\u00e9d\u00e9e Berthod, de Aoste - 6. Le patois, de Henri Chantel, par Henri Chantel, de Aoste - 7. Marenda \u00e0 Tsesalet : Go\u00fbter \u00e0 Ch\u00e9salet, de Jean-Baptiste Cerlogne, par Octave Berard, de Aoste - 8. I voyageur que s'arrete devan la veulla d'Aouta : Au voyageur qui s'arr\u00eate devant la ville d'Aoste, de Monseigneur Burton, par Marius Thomasset, de Saint-Nicolas - 9. Sen Mitzi : La Saint-Michel, de C\u00e9sarine Binel, par C\u00e9sarine Binel, de Aoste - 10. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 11. Fin", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Binel, C\u00e9sarine", "type": "Participant"}, {"name": "Martinet, Eug\u00e9nie", "type": "Participant"}, {"name": "Berthod, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"name": "Berard, Octave", "type": "Participant"}, {"name": "Chantel, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Thomasset, Marius", "type": "Participant"}, {"name": "Berthod, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Auteur"}, {"name": "Binel, C\u00e9sarine", "type": "Auteur"}, {"name": "Chantel, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Martinet, Eug\u00e9nie", "type": "Auteur"}, {"name": "Cerlogne, Jean-Baptiste", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Burton, Monseigneur", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 20.12.10 (2/2) - MARDI LES GARS - LES ETRANGERS", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3EB904D0-456A-4814-851E-66859AC3543B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (1/8) : Pourquoi la philosophie ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EFE1B71-C571-46A4-8E61-1EBB53BAF863", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1192, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "philosophie", "homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Puiboube, ing\u00e9nieur horticole et journaliste : A propos de son livre \"Le jardin en 10 le\u00e7ons\" (Ed. Hachette)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-559FC522-756A-4CFE-B673-EB6E40FC8049", "durationSec": 2156, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin", "jardinage", "jardin priv\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur horticole et journaliste", "name": "Puiboube, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 20.12.10 (1/2) - MARDI LES GARS - LES ETRANGERS ", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1C9F6F95-A4D3-421A-A504-FDB3814C27DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "initiative populaire", "politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "DELEMONT", "SIERRE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246705", "durationSec": 643, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La Suisse est belle avec les \u00e9trangers. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-E4471FDE-5B2E-4C29-9F28-7A63C38ED6A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 298, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "population \u00e9trang\u00e8re", "votation", "initiative populaire"], "excerpt": "[Sans \u00eatre explicitement cit\u00e9, ce sketch fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la votation qui aura lieu le 20 octobre 1974 sur l'Initiative populaire contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re et le surpeuplement de la Suisse lanc\u00e9e par l'Action nationale.]", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean D'Ormesson, \u00e9crivain fran\u00e7ais membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C176CC86-2940-4D07-AB08-7F10D87102E6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.15", "visualThemes": ["POLITIQUE DU LOGEMENT", "VUE A\u00c9RIENNE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SUBVENTION", "H\u00d4PITAL", "INTERVIEW", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "HIVER", "FROID", "MIGRATION ANIMALE", "HIRONDELLE", "MIGRATION ANIMALE", "HIRONDELLE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMIGRATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "COINTRIN", "TUNISIE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135275", "publicationDate": "1974-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilbert Albert, bijoutier, joailler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-578B5D3E-0E2C-4F63-B213-489CC7D8C2BF", "durationSec": 3396, "publicationDate": "1974-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albert, Gilbert"], "thematicThemes": ["artiste", "bijouterie", "artisanat", "joaillerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bijoutier, joailler", "name": "Albert, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Durtal se marie. D'Isabelle Villars", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8BFB9ECC-3F60-42F0-BFEA-619D8D23BEAD", "durationSec": 3466, "publicationDate": "1974-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alors qu'il est en train d'acheter un journal, Roland Durtal est abord\u00e9 par une jeune fille du nom d'H\u00e9l\u00e8ne Varnier, qui lui avoue \u00eatre une voleuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacques, William", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la grand-m\u00e8re", "name": "Fournier, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "Commissaire Gallois", "name": "Davier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "madame Galabert", "name": "Mattana, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "monsieur Pavillon", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "H\u00e9l\u00e8ne Varnier", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Alwin Nichols", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dunoyer du Creux, psychanalyste", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur principal Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Picoche, assistant de Roland Durtal", "name": "Solnia, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "Marie, gouvernante de Roland Durtal", "name": "Abran, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.14", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "GROUPE SOCIAL", "ENNEIG\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "MISE EN BOUTEILLE", "VIN", "HORLOGERIE", "ENSEIGNEMENT TECHNIQUE", "HORLOGER", "AVORTEMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "SION", "PETIT-LANCY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197925", "publicationDate": "1974-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "RECORD DU MONDE", "PORTRAIT", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "RECORD DU MONDE", "PORTRAIT", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "10000 M\u00c8TRES", "PORTRAIT", "RECORD DU MONDE", "PORTRAIT", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "MONARCHIE", "PORTRAIT", "CROSS-COUNTRY", "SIERRE ZINAL", "PORTRAIT", "MARATHON", "PORTRAIT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "BAUDOUIN IER DE BELGIQUE", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON", "ROELANTS, GASTON"], "id": "asset-209035", "thematicGeographicals": ["MEXICO", "SIERRE", "BELGIQUE", "PLATEAU", "ROME", "ZINAL"], "durationSec": 1510, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, BELGIQUE, Mexico, Sierre, Zinal, Rome : 19741014 et archives, portrait de l'athl\u00e8te belge ROELANTS Gaston, d\u00e9tenteur de plusieurs records du monde en course de fond et de demi-fond et qui a \u00e9galement accompli des exploits sportifs en cross-country et en marathon.", "title": "GASTON ROELANTS - 74.10.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "MEXICO", "BELGIQUE", "BELGIQUE", "SIERRE", "ZINAL", "ROME"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-10-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROELANTS, GASTON"], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Cirque Knie", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F43389F3-5AA5-4E9F-BA82-819B4C1F326F", "durationSec": 4616, "publicationDate": "1974-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie (cirque)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la famille Knie", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Jr)", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la famille Knie", "name": "Knie, Rolf (Jr)", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.10.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253870", "durationSec": 1303, "publicationDate": "1974-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "JOELLE ET OLIVIER : EVEIL DE LA FOI - 74.10.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-252768", "durationSec": 1304, "publicationDate": "1974-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["GRABER, PIERRE"], "id": "asset-247818", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 19741013, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral et vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration GRABER Pierre avant la votation sur l'initiative populaire de l'Action Nationale (AN) \"Contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re et la surpopulation de la Suisse\", soumise en votation populaire f\u00e9d\u00e9rale le 19741020.", "title": "L'INITIATIVE DE L'ACTION NATIONALE - 74.10.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-10-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRABER, PIERRE"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMBUC, Bo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "Y A PLUS DE BONNE - 74.10.13", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-122547", "durationSec": 1325, "publicationDate": "1974-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Vingti\u00e8me anniversaire de la Confr\u00e9rie du Guillon au Ch\u00e2teau de Chillon", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9D560DE0-7764-4B44-A1F1-A05A8EAACE46", "thematicGeographicals": ["Chillon (ch\u00e2teau de)", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 7793, "publicationDate": "1974-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie du Guillon"], "thematicThemes": ["vigne", "comm\u00e9moration", "vin", "art de la table"], "excerpt": "Divers discours humoristiques. Ambiance vaudoise. Intronisation de nouveaux compagnons de la Confr\u00e9rie. Chansons et trompettes...", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "clavandier de la Confr\u00e9rie du Guillon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "gouverneur de la Confr\u00e9rie du Guillon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chantre des vins de la Confr\u00e9rie du Guillon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "panetier de la Confr\u00e9rie du Guillon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre fondateur de la Confr\u00e9rie du Guillon", "name": "Cherix, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9v\u00f4t de la Confr\u00e9rie du Guillon", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier vaudois, po\u00e8te", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (2/10) : Luttes politiques dans les cantons de Schwytz (1830-1833), B\u00e2le (1830-1833) Glaris (1836) et Zurich (1838)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-EC0A0779-3706-4E25-B61A-433A288C34ED", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (canton)", "Schwyz (canton)", "Glaris (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "1974-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "lutte politique", "constitution", "histoire", "lib\u00e9ralisme", "conservatisme", "canton"], "excerpt": "Il y a des troubles tr\u00e8s graves dans le canton Schwytz entre le vieux Schwytz et la p\u00e9riph\u00e9rie du canton. Les gens de la p\u00e9riph\u00e9rique ne veulent plus se sentir sujets du vieux Schwytz. C'est une lutte de la campagne contre la ville. En 1832, les r\u00e9gions p\u00e9riph\u00e9riques votent une r\u00e9vision constitutionnelle qui est refus\u00e9e par la ville. En avril 1833, ces r\u00e9gions se constituent en un demi-canton ind\u00e9pendant appel\u00e9 Schwytz-Ext\u00e9rieur. La Di\u00e8te refuse cette s\u00e9paration. Des troupes sont envoy\u00e9es par le vieux Schwytz. La Di\u00e8te est oblig\u00e9e d'envoyer des troupes pour occuper l'ensemble du territoire schwytzois. Des n\u00e9gocations sont engag\u00e9es et ce n'est qu'en octobre 1833 que le vieux Schwytz accorde \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie les m\u00eames droits qu'\u00e0 la ville. A B\u00e2le, il y a aussi une lutte de pr\u00e9pond\u00e9rance entre la campagne et la ville. La ville de B\u00e2le est tourn\u00e9e vers l'ext\u00e9rieur et la campagne s'estime maltrait\u00e9e. En novembre 1830, un groupe de campagnards r\u00e9clame une repr\u00e9sentation politique propotionnelle au nombre d'habitants. La ville refuse et en janvier 1831 elle envoie des troupes dans la campagne qui \u00e9crasent la rebellion. La ville accorde n\u00e9anmoins des r\u00e9formes constitutionnelles pour calmer le jeu. Mais la rebellion continue et la campagne se s\u00e9pare en un demi-canton en 1833. A Glaris, il y avait une co-existence entre des communes r\u00e9form\u00e9es et des communes catholiques. En 1836, les communes se mettent d'accord pour une nouvelle Constitution. Quelques communes catholiques refusent cette nouvelle constitution et il faut utiliser les armes pour imposer cette nouvelle constitution. A Zurich, la campagne demande en 1838 d'abolir les derniers privil\u00e8ges de la ville. Tous ces mouvements de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration se sont appliqu\u00e9s sur le plan cantonal. La r\u00e9vision du Pacte de 1815 se fait de plus en plus pressante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nom des chansons", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-221561", "thematicGeographicals": ["PENEY (GE)"], "durationSec": 2023, "mediaType": "video", "excerpt": "* Peney (GE) : 19741012, ARNAC B\u00e9atrice et MARCHAIS Jacques interpr\u00e8tent en duo et en solo des chansons romantiques d'auteurs c\u00e9l\u00e8bres, au coin du feu et dans le parc de la demeure Ch\u00e2teauvieux dans la campagne genevoise.", "title": "BEATRICE ARNAC ET JACQUES MARCHAIS - 74.10.12", "visualGeographicals": ["PENEY (GE)"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1974-10-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Conf\u00e9rence \u00e0 Davos sur la manipulation g\u00e9n\u00e9tique : Commentaire d'Eric Schaerlig. - 2. Votation f\u00e9d\u00e9rale du 20 octobre 1974 sur la troisi\u00e8me initiave sur le surpeuplement \u00e9tranger : Allocution d'Ernst Brugger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9718FBCC-F4EB-4811-A2D7-1CBD97B272EF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1198, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "population \u00e9trang\u00e8re", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie publique, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Brugger, Ernst", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 20.10.1974 concernant la 3\u00e8me initiative contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re: D\u00e9bat entre Nello Celio, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, et Georges Breny, conseiller national vaudois Action nationale. Questions des auditeurs.", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-91381007-8E23-41EF-B352-EE10B703D908", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "initiative populaire", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Argumentaires en faveur et contre l'initiative. (\u00e0 34.29) Questions des auditeurs \u00e0 Nello Celio et Georges Breny, enregistr\u00e9es la veille \u00e0 Montreux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste et d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil fribourgeois", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan radical", "name": "Copt, Aloys", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00eate pensante de l'Action nationale", "name": "Bachofner, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 de l'initiative \"Etre solidaire\"", "name": "Th\u00e9venaz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois Action nationale", "name": "Breny, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'Alliance des ind\u00e9pendants", "name": "Eggimann, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical", "name": "Corbat, Fernand", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Celio, Nello", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national Action nationale", "name": "Breny, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse", "name": "Brugger, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de France Soudan, directrice du service de technologie et de contr\u00f4le de l'institut scientifique et technique des p\u00eaches maritimes (ISIPM) \u00e0 Nantes : Sur l'\u00e9ventuel danger pr\u00e9sent\u00e9 par les crustac\u00e9s et fruits de mer", "id": "sound-EFDA8371-298E-47BB-87DF-D4E8299A3572", "durationSec": 2102, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oc\u00e9anologie", "p\u00eache professionnelle", "crustac\u00e9", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du service de technologie et de contr\u00f4le de l'institut scientifique et technique des p\u00eaches maritimes (ISIPM)", "name": "Soudan, France", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Causerie de Daniel Christoff, professeur de philosophie : A propos de la conception du temps (10/10)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-28100563-B155-443F-9CD2-E52CA23D3391", "durationSec": 902, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophe", "name": "Christoff, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.10.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104668", "durationSec": 1010, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["DRS"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "PTT ET CFF - 74.10.11", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-262020", "durationSec": 606, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.11", "visualThemes": ["GRAVI\u00c8RE", "BRUIT", "FRONTALIER", "FOIRE COMMERCIALE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["PONT-LA-VILLE", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "CHYPRE"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146663", "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHICO HAMILTON - 73.07.08", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179851", "durationSec": 1961, "publicationDate": "1974-10-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Corinna Bille et l'art", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461895.image", "id": "ece-3444358", "durationSec": 1074, "publicationDate": "1974-10-10T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le plaisir de l'\u00e9criture et la passion pour l'art de Corinna Bille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444358", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444358"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Vue du dehors", "imageURL": "http://www.rts.ch/5348320.image", "id": "ece-5348321", "durationSec": 1632, "publicationDate": "1974-10-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1974, des \u00e9trangers livrent leur vision de la Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5348321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5348321"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "La Grande-Bretagne vote", "imageURL": "http://www.rts.ch/8690068.image", "id": "ece-8690074", "durationSec": 765, "publicationDate": "1974-10-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le parti travailliste est favori lors des \u00e9lections l\u00e9gislatives britanniques en 1974.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8690074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8690074"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Beresniak, \u00e9diteur : A propos de l'origine et l'histoire de la franc-ma\u00e7onnerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC3D1F14-3F6F-49DB-AAC9-B261EE11583F", "durationSec": 3305, "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["franc-ma\u00e7onnerie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire, \u00e9diteur", "name": "Beresniak, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Causerie de Daniel Christoff, professeur de philosophie : A propos de la conception du temps (9/10)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-190CD92B-18F3-4855-9D4E-6B3F659A4B27", "durationSec": 787, "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophe", "name": "Christoff, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les ouvriers suisses et \u00e9trangers face \u00e0 l'initiative du 20 octobre 1974 de l'Action nationale contre l'emprise de la population \u00e9trang\u00e8re : R\u00e9actions diverses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCD533B2-AFDC-418A-8720-FF1B9559BB8C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1064, "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "travailleur \u00e9tranger", "int\u00e9gration sociale", "peur", "x\u00e9nophobie", "initiative populaire"], "excerpt": "Un ouvrier qui trouve l'initiative totalement aberrante. Une jeune bernoise est d'accord avec l'initiative et explique avec des arguments contradictoires pourquoi les \u00e9trangers sont trop nombreux en Suisse et risquent de provoquer du ch\u00f4mage. Une chef de chantier italien d\u00e9crit l'amertume de la population \u00e9trang\u00e8re en Suisse, dont la pr\u00e9sence est r\u00e9guli\u00e8rement remise en cause. Il demande aux Suisses de se prononcer une fois pour toutes. Un travailleur espagnol estime qu'il y a une nette distinction entre les membres de l'Action nationale, d'extr\u00eame droite, et le reste de la population suisse. Il t\u00e9moigne de sa difficile int\u00e9gration dans le pays, \u00e0 cause de la grande diff\u00e9rence de niveau social. L'\u00e9galit\u00e9 des ouvriers face au patronnat. Un ouvrier fran\u00e7ais t\u00e9moigne des commentaires haineux \u00e0 son encontre. Un architecte \u00e9tranger des discriminations \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9trangers en Suisse, et de sa volont\u00e9 de rester tout de m\u00eame, car il a eu le temps de s'installer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9, ancien employ\u00e9 dans l'horlogerie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "jeune bernoise, employ\u00e9e dans l'imprimerie de Vevey", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chef de chantier italien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "architecte \u00e9tranger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Alberti", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Ledoux, acteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A30DAF08-CA5E-48C5-A4BB-8114E4597848", "durationSec": 3570, "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ledoux, Fernand"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur fran\u00e7ais", "name": "Ledoux, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["BILLE, CORINNA", "BILLE, CORINNA", "CHAPPAZ, MAURICE", "BILLE, CORINNA"], "id": "asset-113100", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19740917 au 19740919, rencontre avec l'\u00e9crivain BILLE Corinna qui explique sa passion et son plaisir de l'\u00e9criture. Son \u00e9poux, l'\u00e9crivain CHAPPAZ Maurice, parle du style de BILLE Corinna et de leurs influences r\u00e9ciproques.", "title": "3 JOURS AVEC CORINNA BILLE - 74.10.10", "visualGeographicals": ["VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BILLE, CORINNA"], "thematicThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247035", "durationSec": 956, "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.10", "visualThemes": ["MIGRATION ANIMALE", "HIRONDELLE", "INCENDIE", "SCIERIE", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "EXPLOSION", "DIAB\u00c8TE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "LUDOTH\u00c8QUE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ORSIERES", "CHIPPIS", "NEUCHATEL-VILLE", "VEVEY", "LONDRES", "LONDRES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135274", "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VOUS LES SUISSES - 74.10.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-109674", "durationSec": 3864, "publicationDate": "1974-10-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SMADJA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "title": "5 \u00e0 6 des jeunes", "imageURL": "http://www.rts.ch/5869947.image", "id": "ece-3445615", "durationSec": 507, "publicationDate": "1974-10-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'invitation au voyage aux Indes par Nicolas Bouvier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445615", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445615"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Bocuse, cuisinier fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-153A0FC5-0863-448E-A0E9-4A32EB9FC512", "durationSec": 3472, "publicationDate": "1974-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bocuse, Paul"], "thematicThemes": ["gastronomie", "cuisine (local)", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier fran\u00e7ais", "name": "Bocuse, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Causerie de Daniel Christoff, professeur de philosophie : A propos de la conception du temps (8/10)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-FAD1B747-822C-4035-BF80-DF692BE54C94", "durationSec": 839, "publicationDate": "1974-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophe", "name": "Christoff, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Premi\u00e8re vision", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["PASOLINI, PIER PAOLO", "PASOLINI, PIER PAOLO", "REDFORD, ROBERT", "TANNER, ALAIN", "TANNER, ALAIN"], "id": "asset-113012", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1122, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741009, DEFAYE Christian pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique du moment avec les films \" Les mille et une nuits \" de PASOLINI Pier Paolo, \" Gatsby le magnifique \" de COPPOLA Francis Ford et \" Le milieu du monde \" de TANNER Alain.", "title": "74.10.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-10-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "BOURLINGUER EN INDE NICOLAS BOUVIER - 74.10.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222270", "durationSec": 2859, "publicationDate": "1974-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUVIER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.09", "visualThemes": ["\u00c9MAILLERIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "JOAILLERIE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "LANGUE ALLEMANDE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "FINANCEMENT", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "VALAIS", "GRUYERES"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GIRARDIN, LISE", "DREYER, PIERRE"], "id": "asset-146881", "publicationDate": "1974-10-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Votations", "title": "Employ\u00e9s \u00e9trangers", "imageURL": "http://www.rts.ch/5760115.image", "id": "ece-5760116", "durationSec": 180, "publicationDate": "1974-10-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les \u00e9trangers, indispensables au succ\u00e8s du chocolat suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5760116", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5760116"}, {"source": "escenic", "program": "Votations", "title": "Surpopulation \u00e9trang\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/6231369.image", "id": "ece-6231292", "durationSec": 366, "publicationDate": "1974-10-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quand l'argument \u00e9cologique s'invite dans une initiative anti-\u00e9trangers de l'Action nationale. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6231292", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6231292"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Catherine Weir gravement atteinte de polyarthrite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39445387-7897-4389-AA67-350C2603C7F6", "durationSec": 3408, "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie", "douleur (physiologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme souffrant de polyarthrite", "name": "Weir, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le public du Tribunal. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-40219E5B-B800-4546-9576-55F60171B50B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 285, "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "justice", "public"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Causerie de Daniel Christoff, professeur de philosophie : A propos de la conception du temps (7/10)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-C72A893D-59D6-4682-A6C8-298E46A75C96", "durationSec": 823, "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophe", "name": "Christoff, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Archives phonographiques de l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich", "id": "sound-67402AFC-436F-4722-A425-874C85330F7B", "thematicGeographicals": ["Vionnaz", "Is\u00e9rables", "Val-D'Illiez"], "durationSec": 821, "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres enregistr\u00e9es en 1927 par les Archives phonographiques de l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. O y\u0101dz\u00f3 \u00e8 w\u00f9 : Autrefois et aujourd'hui, de R\u00e9my Vannay-Planchamp, par R\u00e9my Vannay-Planchamp, de Vionnaz (VS) - 3. L'histoire du Gros Bellet, de Antoine Rey-Mermet, par Antoine Rey-Mermet, de Val-d'Illiez (VS) - 4. Izerabzo : le village d'Is\u00e9rables, de Emile Gillioz, par Emile Gillioz, de Is\u00e9rables (VS) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Gillioz, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Vannay-Planchamp, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Rey-Mermet, Antoine", "type": "Participant"}, {"name": "Vannay-Planchamp, R\u00e9my", "type": "Auteur"}, {"name": "Rey-Mermet, Antoine", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Gillioz, Emile", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "FONCTIONNAIRE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "CONSEILLER NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRACT", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DRAPEAU", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CONSEILLER D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "CONSEILLER NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CONSEILLER AUX ETATS", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CONSEILLER D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "VILLE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "HORLOGERIE", "INITIATIVE POPULAIRE", "USINE", "VOTATION", "OUVRIER", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "USINE", "VOTATION", "OUVRIER", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "DOUANE", "FRONTALIER", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CHOCOLAT", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "USINE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "D\u00c9PUT\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CONSEILLER D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CONSEILLER D'ETAT", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["OEHEN, VALENTIN", "GROSJEAN, CARLOS", "MEYLAN, RENE", "GROSJEAN, CARLOS", "GROSJEAN, CARLOS", "BONNARD, CLAUDE", "MEYLAN, RENE", "FONTANET, GUY", "GROSJEAN, CARLOS"], "id": "asset-181225", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 5215, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741008, d\u00e9bat entre GROSJEAN Carlos, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois PRD (parti radical d\u00e9mocratique) et BRENY Georges, conseiller national genevois Action Nationale (AN) sur les aspects \u00e9conomiques, sociaux et moraux de la 3 \u00e8me initiative populaire de l'AN \"Contre l'emprise \u00e9trang\u00e8re et la surpopulation de la Suisse\" soumise en votation populaire f\u00e9d\u00e9rale le 19741020, entrecoup\u00e9 d'enqu\u00eates sur les cons\u00e9quences \u00e9conomiques sur les entreprises neuch\u00e2teloises en cas d'acceptation de cette initiative.", "title": "3EME INITIATIVE CONTRE L'EMPRISE ETRANGERE - 74.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "VERRIERES, LES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1970", "EXTR\u00caME DROITE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.08", "visualGeographicals": ["LUTRY", "NEUCHATEL", "BULLE", "MARTIGNY", "DELEMONT", "MOUTIER", "GENEVE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247080", "durationSec": 897, "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.08", "visualThemes": ["MIGRATION ANIMALE", "HIRONDELLE", "MA\u00cfS", "MALADIE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ARCHITECTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "GRAND PRIX DES USA AUTOMOBILE", "CYCLONE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "CYCLONE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CYCLONE", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AIDE ALIMENTAIRE", "CYCLONE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["BEVILARD", "SORAL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "USA", "HONDURAS", "HONDURAS", "HONDURAS", "HONDURAS"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["REGAZZONI, CLAY"], "id": "asset-146879", "publicationDate": "1974-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Hubert de Watteville, gyn\u00e9cologue, professeur universitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8820036-FC1F-40FB-9C32-0C977443CF57", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1974-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "gyn\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gyn\u00e9cologue", "name": "Watteville, Hubert de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Voix universitaires suisses", "source": "siranau", "title": "Causerie de Daniel Christoff, professeur de philosophie : A propos de la conception du temps (6/10)", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-0EB6A40A-34DB-4C73-9CD9-65A2A7F7CA03", "durationSec": 765, "publicationDate": "1974-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temps (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophe", "name": "Christoff, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}]}}