{"response": {"numFound": 2147, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Semaine litt\u00e9raire", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean d'Ormesson, \u00e9crivain : A propos de ses livres \"La Gloire de l'Empire\" et \"Au plaisir de Dieu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-436313A6-0B62-46FD-9A2B-94637967824E", "durationSec": 1207, "publicationDate": "1974-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.06", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "STATION D'\u00c9PURATION", "EXTRAIT", "SALLE DE SPECTACLE", "\u00c9CLAIRAGE", "ENSOLEILL\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENNEIG\u00c9", "PAYSAGE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NENDAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-PIERRE", "MOREROD, LISE-MARIE"], "id": "asset-140849", "publicationDate": "1974-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 \u00e0 6 des jeunes", "source": "gico", "title": "BOURLINGUER EN TURQUIE NICOLAS BOUVIER - 74.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99121", "durationSec": 3017, "publicationDate": "1974-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHARDY, Huguette", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOUVIER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "TOURNAGE DE FILM", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["DEPARDIEU, GERARD", "BERTOLUCCI, BERNARDO", "DEPARDIEU, GERARD", "BERTOLUCCI, BERNARDO", "DEPARDIEU, GERARD", "MOREAU, JEANNE", "DEPARDIEU, GERARD", "MONTAND, YVES", "PICCOLI, MICHEL", "SAUTET, CLAUDE", "DEPARDIEU, GERARD", "JOBERT, MARLENE", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-247840", "thematicGeographicals": ["PARME", "FRANCE"], "durationSec": 2845, "mediaType": "video", "excerpt": "* Parme, FRANCE : 19741106 et archives, \u00e0 l'occasion du tournage du film intitul\u00e9 1900 par le r\u00e9alisateur italien BERTOLUCCI Bernardo, le com\u00e9dien fran\u00e7ais DEPARDIEU G\u00e9rard \u00e9voque pour DEFAYE Christian ses d\u00e9buts de carri\u00e8re, sa rencontre avec le th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e2ge de 16 ans alors qu'il versait peu \u00e0 peu dans la d\u00e9linquance et sa conception du m\u00e9tier d'acteur qu'il apparente \u00e0 celle des com\u00e9diens anglo-saxons.", "title": "GROS PLAN SUR LE COMEDIEN FRANCAIS : GERARD DEPARDIEU - 74.11.06", "visualGeographicals": ["PARME", "PARME", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-11-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEPARDIEU, GERARD"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100418"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Borgeaud, \u00e9crivain suisse romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4043CA62-3691-47E9-B3F2-F80515412FCE", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3413, "publicationDate": "1974-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e du 17 novembre 1973 \u00e0 Sion", "id": "sound-8137E7E2-DF79-435E-AE9C-CEB67E5B28BF", "thematicGeographicals": ["Saint-Martin (VS)", "Randogne"], "durationSec": 947, "publicationDate": "1974-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. La soir\u00e9e des patoisants valaisans \u00e0 Sion le 17 novembre 1973, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Invermala, de Crettol Tharsice et Albert Rouvinez, par Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra, de Randogne - 3. L\u00e8 Chonally\u00e8, de Crettol Tharsice et Albert Rouvinez, par Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra, de Randogne - 4. Vendanges d'autrefois, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin - 5. L'automne, de Charly Zermatten, par Charly Zermatten, de Saint-Martin - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mayintson d\u00e8 la Noblya Contra", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "Rouvinez, Albert", "type": "Auteur"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le moteur \u00e0 eau. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-3A7EDD25-FF15-42B4-BB30-66F755FC230A", "durationSec": 332, "publicationDate": "1974-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jojon, Jack", "Chambrin, Jean"], "thematicThemes": ["eau (ressource)", "invention (technique)", "moteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.05", "visualThemes": ["PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "LAIT", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "HORLOGERIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FAMINE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "FAMINE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GLAND", "NEUCHATEL", "AFRIQUE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-140801", "publicationDate": "1974-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ouvertures", "source": "gico", "title": "L'APPRENTISSAGE DU TROISIEME AGE - 74.11.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248877", "durationSec": 1810, "publicationDate": "1974-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.11.05", "visualGeographicals": ["SAILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247082", "durationSec": 835, "publicationDate": "1974-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FOOTBALL : PHILIPPE POTTIER ENTRAINEUR D'ETOILE CAROUGE - 74.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-258165", "durationSec": 596, "publicationDate": "1974-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.04", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "H\u00d4TEL DE VILLE", "RAISIN", "VENDANGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "INCENDIE", "CH\u00c2TEAU", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "R\u00c9FORME", "COMM\u00c9MORATION", "EXTRAIT", "DRAMATIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "CRESSIER (FR)", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146670", "publicationDate": "1974-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["SCIENCES POLITIQUES", "CHEF D'ETAT", "R\u00c9GIME POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "id": "asset-114008", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741104, le journaliste SCHINDLER Marc s'entretient avec le politologue fran\u00e7ais DUVERGER Maurice qui dans son dernier ouvrage intitul\u00e9 \"La monarchie r\u00e9publicaine\", d\u00e9nonce la faiblesse du contr\u00f4le parlementaire dans plusieurs \u00e9tats europ\u00e9ens qui permet \u00e0 la pr\u00e9sidence et au chef d'Etat d'exercer une quasi-monarchie en raison d'un manque de s\u00e9paration des pouvoirs.", "title": "LA MONARCHIE REPUBLICAINE - 74.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-11-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCIENCES POLITIQUES", "CHEF D'ETAT", "R\u00c9GIME POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Lettres ouvertes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Juvet, chanteur, qui r\u00e9pond aux lettres des auditeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12001198-6296-4543-B940-0AE4D2B8384E", "durationSec": 3543, "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Juvet, Patrick"], "thematicThemes": ["chanteur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Juvet, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Yvan Labejof, com\u00e9dien : Avec \u00e9l\u00e9ments de son tour pr\u00e9sent\u00e9 au cabaret des Faux-Nez - 2. Interview de Mich\u00e8le Coppel, infirmi\u00e8re \u00e0 l'h\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve : A propos de son travail en Colombie - 3. Interview de Manuel Vazquez, peintre uruguayen : A propos de son pays - 4. Concours", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-8EC8274C-03B5-49C4-9F8A-D6E364839D71", "durationSec": 3560, "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "1. Parodie d'un raciste qui d\u00e9couvre la francophonie. 4. Concours : questions pos\u00e9es aux auditeurs sur les pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e9missions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Coppel, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Labejof, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "peintre uruguayen", "name": "Vasquez, Manuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Assembl\u00e9e du Rassemblement Jurassien, qui reconna\u00eet le droit du Jura sud \u00e0 former un demi-canton et qui s'engage \u00e0 l'inscrire dans la constitution du canton du Jura : Bruit de la foule, d\u00e9clarations de Roger Schaffter, vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien, de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien, et affrontements entre s\u00e9paratistes et antis\u00e9paratistes", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-10CB986F-7A07-4B0C-BA7F-9D78B20ABEE7", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "constitution", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "s\u00e9paratistes et antis\u00e9paratistes s'affrontant", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "foule", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "DES JEUNES DANS LA VALLEE DU SIMPLON - 74.11.03", "visualThemes": ["ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-202551", "durationSec": 1510, "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "LE PEROU : QUAND PERUVIENS ET SUISSES VEULENT ENSEMBLE CHANGER L'AMAZONIE - 74.11.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-259841", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-253843", "durationSec": 712, "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "id": "asset-220356", "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19740410, RSR, studio Ansermet , concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) plac\u00e9 sous la direction de PLASSON Michel interpr\u00e9tant les Variations opus 56 sur un th\u00e8me de Haydn de BRAHMS Johannes.", "title": "PLASSON : BRAHMS - VARIATIONS SUR UN THEME DE HAYDN - 74.11.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1974-11-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (5/10) : R\u00e9actions aux Articles de Baden de 1834, r\u00e9fugi\u00e9s politiques en Suisse et mouvement de la Jeune Europe", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-8FE2700A-D659-4224-8DE4-490F4CC3F376", "thematicGeographicals": ["Europe", "Jura (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1783, "publicationDate": "1974-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazzini, Giuseppe"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "r\u00e9fugi\u00e9", "asile politique", "catholicisme", "lutte politique", "conservatisme", "Etat", "histoire", "religion et croyances", "lib\u00e9ralisme"], "excerpt": "Le Vatican r\u00e9agit aux Articles de Baden en demandant de rejeter absolument ces articles. Le pape rappelle \u00e0 cette occasion que les \u00e9tats doivent se soumettre \u00e0 l'autorit\u00e9 de l'\u00e9glise. Cette r\u00e9action pontificale cr\u00e9e un vent de panique en Suisse. Le clerg\u00e9 c\u00e8de et se range derri\u00e8re le pape. En Argovie, les mouvements de foule contre le lib\u00e9ralisme et le radicalime pousse la Di\u00e8te \u00e0 envoyer des troupes pour r\u00e9tablir l'ordre et le calme. Dans le canton de Berne, le gouvernement d\u00e9cide de faire appliquer les Articles de Baden en f\u00e9vrier 1836. Le Jura catholique se soul\u00e8ve et est pr\u00eat \u00e0 la scission. Il faut envoyer l\u00e0 aussi l'arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale pour r\u00e9tablir le calme. Les \u00e9v\u00e9nements ext\u00e9rieurs ont aussi des implications sur la situation suisse. Suite aux diff\u00e9rents soul\u00e8vements en Europe dans les ann\u00e9es 1830, de nombreux \u00e9migr\u00e9s politiques polonais, italiens, allemands, etc. arrivent en Suisse. Un certain nombre de ces r\u00e9fugi\u00e9s se regroupent en un mouvement de \"La Jeune Europe\" cr\u00e9\u00e9 en 1834 par un immigr\u00e9 italien appel\u00e9 Guiseppe Mazzini, leader du Risorgimento. Cette \"Jeune Europe\" est un mouvement r\u00e9volutionnaire qui a pour but de f\u00e9d\u00e9rer les mouvements nationalistes europ\u00e9ens (Jeune Italie, Jeune Allemagne, ...). Les leaders de ce mouvement vont devenir les ma\u00eetres \u00e0 penser du mouvement radical. Les puissances europ\u00e9ennes ne sont pas contentes de toute cette agitation en Suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "A Porrentruy, la d\u00e9putation jurassienne, au bord de l'\u00e9clatement, a si\u00e9g\u00e9 avant la s\u00e9ance du Grand Conseil bernois : Interviews d'Henri Sommer, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil bernois, de Georges Hennet, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil bernois et de Fran\u00e7ois Lachat, d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D043AC26-C4C7-48CF-9116-B30F13220E7D", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1974-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "question jurassienne"], "excerpt": "Les visages \u00e9taient tendus, la d\u00e9putation jurassienne est devenue fragile, au bord de la rupture. D\u00e8s que le pr\u00e9sident Roland Voisin a ouvert la s\u00e9ance, les d\u00e9put\u00e9s du Jura sud et de Bienne ont demand\u00e9 la dissolution pur et simple de la d\u00e9putation jurassienne, mais le pr\u00e9sident a refus\u00e9 de passer au vote. Les 17 d\u00e9put\u00e9s du Jura Sud ont alors quitt\u00e9 la salle sous la conduite d'Henri Sommer. Ce dernier relit sa d\u00e9claration au micro de Denis Moine, notamment  vu les int\u00e9r\u00eats du Jura divergeants en de nombreux points et l'inefficacit\u00e9 de la d\u00e9putation dans sa composition actuelle, propose la dissolution de la d\u00e9putation jurassienne. Georges Hennet trouve la d\u00e9robade des d\u00e9put\u00e9s du Jura sud inacceptable. Les int\u00e9r\u00eats sont moins divergents que ne le disent les d\u00e9put\u00e9s du Jura sud, il s'agit d'une m\u00eame population. Pour Fran\u00e7ois Lachat, si la d\u00e9putation avait admis sa scission, elle aurait reconnu l'\u00e9clatement du Jura. Il esp\u00e8re que les d\u00e9put\u00e9s du sud reviendront.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil bernois", "name": "Hennet, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand Conseil bernois", "name": "Sommer, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC au Grand Conseil bernois", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES EAUX USEES - 74.11.02", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248382", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1974-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Itw Karl Rappan, version courte", "imageURL": "http://www.rts.ch/7768118.image", "id": "ece-7766072", "durationSec": 96, "publicationDate": "1974-11-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Itw de Karl Rappan, qui fut entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse de football. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7766072", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7766072"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Karl Rappan", "imageURL": "http://www.rts.ch/7720309.image", "id": "ece-7720315", "durationSec": 383, "publicationDate": "1974-11-01T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de l'entra\u00eeneur Karl Rappan, le p\u00e8re du verrou suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7720315", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7720315"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Le deuxi\u00e8me pl\u00e9biscite jurassien pr\u00e9vue le 15 d\u00e9cembre 1974 n'aura pas lieu \u00e0 cette date, en raison de la d\u00e9cision du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 la suite d'une plainte : Interviews et r\u00e9actions des diff\u00e9rentes parties en pr\u00e9sence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1D9A57A-FC2C-4701-BA40-39ECC01C2CEB", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 779, "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rassemblement jurassien", "Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "Force D\u00e9mocratique"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "initiative populaire"], "excerpt": "Les signatures pour le deuxi\u00e8me pl\u00e9biscite ne pouvaient \u00eatre r\u00e9colt\u00e9es qu'apr\u00e8s la validation du premier vote (celui du 23 juin 1974) par le Grand Conseil bernois, validation qui n'est intervenue qu'en septembre. La r\u00e9colte des signatures avait commenc\u00e9 d\u00e8s le 24 juin 1974.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du tribunal f\u00e9d\u00e9ral?", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "vice-chancelier de l'Etat de Berne", "name": "Ory, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "l'un des plaignants contre les initiatives du Jura Sud", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Margot, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sergiu Celibidache en r\u00e9p\u00e9tition avec le SWR Stuttgart Symphony Orchestra", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7EB5169E-5BC0-43C2-8E5E-6B1A68C09575", "durationSec": 0, "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Symphonie no 4 en mi mineur de Johannes Brahms, 1er mouvement [novembre 1974]", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2C1437DF-0215-4C4B-A3E4-C36BE936715D", "durationSec": 1664, "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Celibidache, Sergiu"], "thematicThemes": ["direction (musique)", "symphonie", "chef d'orchestre", "orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Celibidache, Sergiu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Dh\u00e9ry (=Robert L\u00e9on Henri Fourrey), com\u00e9dien, r\u00e9alisateur, fondateur de la troupe \"Le Branquignols\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F5048B5-F9B3-47E1-B6B3-BBB398708A7E", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dh\u00e9ry, Robert"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Dh\u00e9ry, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.11.01", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ARGENT (MONNAIE)", "POLLUTION DE L'EAU", "DROGUISTE", "INAUGURATION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "ATTERRISSAGE", "TIGER", "D\u00c9COLLAGE", "AVION MILITAIRE", "D\u00c9COLLAGE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (CANTON)", "DOUBS (RIVIERE)", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195359", "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.11.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114082", "durationSec": 904, "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNA (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["RAPPAN, KARL", "RAPPAN, KARL"], "id": "asset-248603", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 972, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, La Chaux-de-Fonds : 19741101 et 19650000, rencontre et itw avec l'Autrichien RAPPAN Karl, ex-entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale suisse de football et du Lausanne-Sports notamment.", "title": "74.11.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "AUTOMOBILISME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AUTOMOBILISME", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILISME", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "AUTOMOBILISME", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "id": "asset-205326", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "USA"], "durationSec": 1329, "mediaType": "video", "excerpt": "* EUROPE, USA : 19741101, portrait du pilote britannique HILL Graham, premier pilote \u00e0 r\u00e9aliser le tripl\u00e9 en remportant un titre de Formule 1, la victoire aux 500 miles d'Indianapolis et les 24 Heures du Mans.", "title": "GRAHAM HILL - 74.11.01", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "MONACO", "PAYS-BAS", "AFRIQUE DU SUD", "INDIANAPOLIS", "USA", "INDIANAPOLIS", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MANS, LE", "AFRIQUE DU SUD", "ANGLETERRE", "MONACO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-11-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du pilote britannique Graham Hill."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Georges Borgeaud", "imageURL": "http://www.rts.ch/3837284.image", "id": "ece-3837814", "durationSec": 1355, "publicationDate": "1974-10-31T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un entretien avec l'\u00e9crivain Georges Borgeaud \u00e0 Aubonne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3837814", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3837814"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Bertrand, \u00e9gyptologue : A propos de son livre \"La t\u00e9l\u00e9phatie et les royaumes invisibles\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8F2213F-54FF-4085-ACD4-46A6F2AC0ED7", "durationSec": 2450, "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9pathie", "parapsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9gyptologue", "name": "Bertrand, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Marchais, politicien communiste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAD4335D-6C87-4500-AD91-8D30076792F3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3579, "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchais, Georges"], "thematicThemes": ["communisme", "parti politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre communiste fran\u00e7ais", "name": "Marchais, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "G. BORGEAUD / C. DELARUE - 74.10.31", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-177801", "durationSec": 1448, "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.31", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246718", "durationSec": 459, "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMERAMAN", "ALPINISME", "ALPINISME", "ALPINISME"], "id": "asset-244623", "thematicGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "PLATEAU"], "durationSec": 1518, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Val-de-Travers : 197410, l'\u00e9quipe du guide de montagne et alpiniste VAUCHER Michel a film\u00e9 l'ascension de la voie \"La paratonnerre\" du Creux-du-Van par les 2 jeunes alpinistes NICOULIN Beno\u00eet et LEMRICH Christian.", "title": "DANS UNE VOIE DU CREUX-DU-VAN - 74.10.31", "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "PLATEAU", "VAL-DE-TRAVERS", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a re\u00e7u le Diable d'or 1975 au Festival du Film alpin, Les Diablerets."], "thematicThemes": ["ALPINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE REVERS DE LA MEDAILLE - 74.10.31", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-161307", "durationSec": 2310, "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.31", "visualThemes": ["HOMICIDE", "AVOCAT", "COUR DE CASSATION", "PROC\u00c8S", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PSYCHOLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-195355", "publicationDate": "1974-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Bangladesh: famine", "imageURL": "http://www.rts.ch/3470472.image", "id": "ece-3470473", "durationSec": 538, "publicationDate": "1974-10-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chert\u00e9 du riz privent la population la plus pauvre du Pays.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3470473", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3470473"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'affaire Jaccoud", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461500.image", "id": "ece-3461502", "durationSec": 133, "publicationDate": "1974-10-30T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avocat Pierre Jaccoud est-il le meurtrier de Charles Zumbach?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461502", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461502"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Memmi, \u00e9crivain tunisien, juif et philosophe : A propos de son oeuvre, construite autour de la difficult\u00e9 de trouver un \u00e9quilibre entre Orient et Occident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBF3496A-8BB0-4192-A541-F88BA32E2012", "durationSec": 3673, "publicationDate": "1974-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Memmi, Albert"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "Juifs", "Arabes", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain tunisien", "name": "Memmi, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire", "source": "gico", "title": "CABINET DU CONSEILLER FRANCOIS TRONCHIN - 74.10.30", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-107154", "durationSec": 1906, "publicationDate": "1974-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "MOSER, Bernadette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.30", "visualThemes": ["HOMICIDE", "AVOCAT", "COUR DE CASSATION", "PROC\u00c8S", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "PHOTOGRAPHIE PAR SATELLITE", "EAU (RESSOURCE)", "G\u00c9OLOGIE", "HYDROLOGIE", "FAMINE", "FAMINE", "MALNUTRITION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "INDE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135281", "publicationDate": "1974-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bande \u00e0 part", "source": "gico", "title": "AIDANS - 74.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-154943", "durationSec": 791, "publicationDate": "1974-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Remous sur Europe 1. Sketch et chanson", "genres": ["Animation", "Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EB907DFC-382F-49D4-85CC-C67CD23786E9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 392, "publicationDate": "1974-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siegel, Maurice", "Europe 1"], "thematicThemes": ["radio", "ex\u00e9cutif national", "direction de l'entreprise", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Jules Surdez et \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Brodard", "id": "sound-60F20151-8E5C-4746-97A9-AD4C76B0F1BF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 933, "publicationDate": "1974-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Jules Surdez, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le raitie : Le taupier, de Jules Surdez, par Jules Surdez, de Ocourt (JU) - 3. Les tr\u00e2s tchevris : Les trois cabris, de Jules Surdez, par Am\u00e9lie Surdez, de Bonfol (JU) - 4. Hommage \u00e0 H\u00e9l\u00e8ne Brodard, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 5. Kan l\u00e8 f\u00e8mal\u00e8 v\u00f4t\u00e8ron : Quand les femmes voteront, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard, de La Roche (FR) - 6. Pr\u00e9yire de la v\u00eeye ch\u00e8rvinta : Pri\u00e8re de la vieille servante, de H\u00e9l\u00e8ne Brodard, par H\u00e9l\u00e8ne Brodard, de La Roche (FR) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 8. Fin", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Surdez, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SONNY TERRY / BROWNIE MC GHEE - 73.06.29", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-121172", "durationSec": 1683, "publicationDate": "1974-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.29", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "BULLE", "SICILE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "ST-IMIER", "ROUGEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-247061", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1974-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.29", "visualThemes": ["PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "L\u00c9GISLATION", "VILLAGE DE MONTAGNE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "APPRENTI", "GRAVURE", "GALERIE D'ART"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VISSOIE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197569", "publicationDate": "1974-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME"], "visualPersons": ["KLARSFELD, BEATE"], "id": "asset-221549", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3669, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741029, entretien avec KLARSFELD Beate, militante allemande engag\u00e9e avec son mari KLARSFELD Serge dans la lutte contre l'antis\u00e9mitisme et les anciens criminels nazis, c\u00e9l\u00e8bre pour ses actions spectaculaires comme la gifle donn\u00e9e en 1968 \u00e0 Berlin au chancelier allemand KIESINGER, la tentative d'enl\u00e8vement en 1971 de LISCHKA Kurt, lieutenant colonel SS en France et surtout l'identification de BARBIE Klaus, chef de la Gestapo de Lyon.", "title": "BEATE KLARSFELD - 74.10.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-10-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KLARSFELD, BEATE"], "thematicThemes": ["NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Armin Jordan, chef d'orchestre, \u00e0 propos de son activit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'OCL (2/5) : la musique d'Anton Webern et Joseph Haydn. A l'occasion du concert avec l'OCL le 21 octobre 1974 au Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADFC0ED6-DBE4-454D-8A4B-3455810CB580", "durationSec": 483, "publicationDate": "1974-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph", "Orchestre de Chambre, Lausanne", "Berg, Alban", "Jordan, Armin", "Webern, Anton", "Schoenberg, Arnold"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "oeuvre musicale", "musique classique", "fugue (musique)", "symphonie", "orchestration", "direction (musique)"], "excerpt": "La place accord\u00e9e \u00e0 Webern dans le programme de l'OCL 1974/75, le caract\u00e8re de la musique d'Anton Webern, l'atmosph\u00e8re de la Fugue de Bach orchestr\u00e9e par Webern, la diff\u00e9rence entre Sch\u00f6nberg, Alban Berg et Anton Webern, diff\u00e9rentes oeuvres de Sch\u00f6nberg et Berg dirig\u00e9es par Armin Jordan, les Symphonies de Haydn, le caract\u00e8re des oeuvres de jeunesse de Haydn.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Armand Lanoux, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9F7C3AB-3463-4A13-A77B-95F403AE8B18", "durationSec": 3633, "publicationDate": "1974-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanoux, Armand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Lanoux, Armand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.28", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "INAUGURATION", "ENNEIG\u00c9", "PROTECTION ANTI-AVALANCHES", "INVENTION (TECHNIQUE)", "VENDANGE", "VACANCES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "PALESTINIENS"], "visualGeographicals": ["SION", "BELLEGARDE (FR)", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "RABAT"], "visualCorporations": ["OLP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RIESEN, JEAN", "ARAFAT, YASSER", "HUSSEIN DE JORDANIE"], "id": "asset-135280", "publicationDate": "1974-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FOOTBALL : CHAPUISAT ET L'EQUIPE SUISSE - 74.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-258474", "durationSec": 302, "publicationDate": "1974-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SOCIALISME", "ENTRETIEN", "R\u00c9FORME AGRAIRE"], "id": "asset-114116", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19741028, BURGY Renato s'entretient NERFIN Marc, auteur du livre \"Entretiens avec Ahmed Ben Salah\", qui s'exprime sur la personnalit\u00e9 de l'homme politique tunisien BEN SALAH Ahmed. Ce dernier avait essay\u00e9 en tant que ministre tunisien de d\u00e9velopper et moderniser l'\u00e9conomie et l'agriculture de son pays en appliquant des pr\u00e9ceptes socialistes mais a \u00e9chou\u00e9 par r\u00e9actions des grands propri\u00e9taires terriens suite \u00e0 la r\u00e9forme agraire. BEN SALAH Ahmed a ensuite \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 10 ans de prison, mais a r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9chapper et vit en exil en Europe.", "title": "TUNISIE : LA VOIX DE L'OPPOSITION - 74.10.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1974-10-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SOCIALISME", "ENTRETIEN", "R\u00c9FORME AGRAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En personne", "source": "gico", "title": "PASCAL HAUSERMANN - 74.10.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-124432", "durationSec": 2696, "publicationDate": "1974-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SUTTERLIN, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGERES, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SIEBER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "MOB (Montreux-Oberland bernois). Avec la participation de nombreuses personnalit\u00e9s", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4033749D-DF88-4C5D-B75F-A091A42D4055", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Gstaad", "Montbovon", "Fribourg (canton)", "Ch\u00e2teau-d'Oex", "Berne (canton)", "Vaud", "Rougemont", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Pays d'Enhaut"], "durationSec": 4510, "publicationDate": "1974-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MOB (Montreux-Oberland bernois)"], "thematicThemes": ["train", "tourisme", "culture", "ski alpin (loisir)", "moyen de locomotion"], "excerpt": "Historique du MOB par le pr\u00e9sident du conseil d'administration, le notaire Me Henri Guhl; gestion tricantonale (Fribourg, Vaud et Berne). Edgar Stieger pr\u00e9sente l'\u00e9volution du MOB et son d\u00e9veloppement. Il met en \u00e9vidence la r\u00e9flexion qui a conduit le MOB a se lancer dans le transport routier. Il voit l'avenir de la soci\u00e9t\u00e9 dans le tourisme. Henriette Vallotton-Lenoir pr\u00e9sente les itin\u00e9raires du MOB. Le trajet Montreux-Zweisimmen dure 2 heures. L'\u00e9mission se d\u00e9roule dans une voiture Belle-Epoque pr\u00e9sent\u00e9e lors de l'Exposition nationale de 1914. Pr\u00e9sentation du Goldenpass, groupement de stations Montreux, Gstaad, Interlaken auquel s'associe les compagnies de transports de ces stations. Georges Tauxe cite les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s qui ont fr\u00e9quent\u00e9 la ligne : No\u00ebl Coward, David Niven, le mar\u00e9chal Montgomery, Mich\u00e8le Morgan, Pierre Blanchard, Liz Taylor, Richard Burton, le pr\u00e9sident Bourguiba, Mireille Mathieu, Georges-Andr\u00e9 Chevallaz. [\u00e0 17:35] Interview de Emile Dizerens, m\u00e9canicien depuis 44 ans sur le MOB. Aucune monotonie dans ce travail : 3 mois de printemps, des voyageurs toujours diff\u00e9rents. Il accomplit les 62,4 km du trajet et doit avoir accomplit 4 mios de km soit 100 fois le tour du monde. Armand Dufour, chef de train, raconte quelques anecdotes sur son travail. De m\u00eame, Ernest Mosimann, chef de train dresse le portrait des diff\u00e9rents types de populatioons rencontr\u00e9es. Walter Borer, chef traction, pr\u00e9sente le parc des voitures et motrices MOB avec 35 employ\u00e9s. [\u00e0 26:35] Interview de Ernest Duperrey, chef de gare de Gstaad. Il distingue deux client\u00e8les l'une locale et l'autre touristique. Sabine Pasquier, chef de halte parle de son travail. Interm\u00e8de musical du duo L'Echo de Jaman. Interview de Marcel Perrey, bobineur; de Marcel Burdet, tapissier; de Gilbert M\u00fcller, responsable d'exploitation, des horaires et du personnel (242 employ\u00e9s); de Jean-Marie Marny, apprenti m\u00e9canicien-\u00e9lectricien; de Anne-Lise Barbey, apprentie \u00e0 Montreux. Jeu de connaissance entre Marcel Baudet et Olivier Chevallaz. Interview du pr\u00e9fet Samuel Henchoz sur la r\u00e9gion. Les premi\u00e8res pensions d'\u00e9trangers sont signal\u00e9es d\u00e8s 1860 : le MOB a largement contribu\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9veloppement. Olivier Chevallaz rappelle l'importance du MOB pour le d\u00e9veloppement touristique r\u00e9gional. Pr\u00e9sentation du Mus\u00e9e du Pays d'En Haut et de la r\u00e9gion par Marcel Henchoz, conservateur du mus\u00e9e. Le Trio K\u00f6bi Bach interpr\u00e8te \"L'Armailli des Grands Monts\" de Joseph Bovet en duo (accord\u00e9on et scie musicale). Hans Siegrist, pr\u00e9sident des h\u00f4teliers de Zweisimmen; Franz Wehren, de Sannenm\u00f6ser pr\u00e9sente l'activit\u00e9 du ski dans la r\u00e9gion (une cinquantaine de remont\u00e9e m\u00e9caniques). Interview de Paul Valentin, pr\u00e9sident de l'Office du Tourisme de Gstaad qui plaisante sur le c\u00f4t\u00e9 \"people\" de Gstaad. Interm\u00e8de musical par la Chanson de Montreux. Interview d'un usager fid\u00e8le depuis 1942, M. Paul Rottacher. Interview de M. Grandjean (cheminot, service de la voie) et patoisant; il chante deux couplets de Gal\u00e9 Gringo. Interm\u00e8de par le duo L'Echo de Jaman (accord\u00e9on et clarinette). Conclusion par Michel D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9e, MOB", "name": "Vallotton-Lenoir, Henriette", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Chanson de Montreux", "name": "Baudet, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration du MOB", "name": "Guhl, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Officie du Tourisme de Gstaad", "name": "Valentin, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "chef de train, MOB", "name": "Mosimann, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du Pays d'En Haut", "name": "Henchoz, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du tourisme de Montreux, fils de Georges-Andr\u00e9 Chevallaz", "name": "Chevallaz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur marketing, MOB", "name": "Tauxe, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "cheminot (service de la voie), membre de la Soci\u00e9t\u00e9 des Barbus de la Gruy\u00e8re", "name": "Grandjean", "type": "Participant"}, {"role": "bobineur, MOB", "name": "Perrey, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de halte MOB", "name": "Pasquier, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "tapissier, MOB", "name": "Burdet, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'exploitation", "name": "M\u00fcller, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "chef de gare, Gstaad", "name": "Duperrey, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e du Pays d'En Haut", "name": "Henchoz, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "chef de train, MOB", "name": "Dufour, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "chef traction, MOB", "name": "Borer, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "directeur, MOB", "name": "Styger, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9canicien, pr\u00e9sident du syndicat des cheminots, MOB", "name": "Diserens, Emile", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "accord\u00e9on, scie musicale", "name": "Bach, K\u00f6bi", "type": "Participant"}, {"role": "duo (accord\u00e9on-clarinette)", "name": "Echo de Jaman", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Grappelli, violoniste de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28AD6FD1-6874-4AC6-85E0-901839CD9812", "durationSec": 1044, "publicationDate": "1974-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grappelli, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["jazz", "violon", "instrumentiste"], "excerpt": "Entretien \u00e0 l'occasion du concert donn\u00e9 dans le cadre du Festival Yehudi Menuhin \u00e0 Gstaad, le 13 ao\u00fbt 1974, avec St\u00e9phane Grappelli, son trio et la participation de Yehudi Menuhin. Cet entretien porte sur : Ses d\u00e9buts de violoniste dans un cin\u00e9ma, la pratique de l'improvisation, son d\u00e9sir de faire une carri\u00e8re de pianiste, son activit\u00e9 de pianiste dans un night club, le retour du violon, le renouvellement constant de son jeu, les enregistrements ; la premi\u00e8re rencontre avec Yehudi Menuhin, leur collaboration \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 Londres, l'enregistrement d'un disque avec Grappelli et Menuhin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Grappelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE"], "id": "asset-220583", "durationSec": 1498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) plac\u00e9 sous la direction de PLASSON Michel interpr\u00e9tant la 3 \u00e8me symphonie de ROUSSEL Albert.", "title": "PLASSON : ROUSSEL - SYMPHONIE NO 3 - 74.10.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1974-10-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "SECOURS SUISSE D'HIVER - 74.10.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-212633", "durationSec": 333, "publicationDate": "1974-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "74.10.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254100", "durationSec": 441, "publicationDate": "1974-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Objectivement votre", "source": "gico", "title": "L'ASSIETTE AU BEURRE OU L'ASSIETTE AU PLOMB // SKIS A GOGO - 74.10.27", "visualThemes": ["POTERIE", "PLOMB", "VAISSELLE (OBJET)", "PLOMB", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "ENFANT (\u00c2GE)", "AUTOMNAL", "CYCLOMOTEUR", "ADOLESCENT", "ACCIDENT DOMESTIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-101637", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1974-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19741027, l'utilisation de c\u00e9ramiques \u00e9maill\u00e9es pour la cuisine pose le probl\u00e8me de l'intoxication au plomb. Les teneurs en plomb de la vaisselle artisanale d\u00e9passent souvent les normes maximum.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARD, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Suisse \u00e0 la rencontre de l'Europe", "source": "siranau", "title": "La R\u00e9g\u00e9n\u00e9ration (1830-1845) (4/10) : Revendications du mouvement radical et r\u00e9actions du courant conservateur et de l'Eglise catholique", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-37ED2B8D-BA6D-430D-BF30-5997AEFCD44F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1583, "publicationDate": "1974-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "histoire", "radicalisme", "Etat", "19e si\u00e8cle", "catholicisme", "lib\u00e9ralisme", "conservatisme", "lutte politique"], "excerpt": "R\u00e9ponses au courrier des lecteurs. Fondation en Suisse du mouvement radical \u00e0 partir d'une frange lib\u00e9rale. Les Radicaux veulent une d\u00e9mocratie directe et non plus une d\u00e9mocratie censitaire ; un pouvoir central plus puissant et militent contre le cl\u00e9ricalisme. Un courant catholique conservateur va se cristalliser contre les attaques du mouvement radical. Le Pape publie en 1832 une encyclique qui condamne la culture moderne, la libert\u00e9 de pens\u00e9e et de conscience, la fureur des innovations et d'une science insolente. Tous les \u00e9v\u00eaques suisses ont annonc\u00e9 qu'ils appliqueront cette encyclique. Au niveau du bas clerg\u00e9, certains abb\u00e9s et cur\u00e9s sont acquis aux id\u00e9es lib\u00e9rales, d'autres restent tr\u00e8s conservateurs et suivent les recommandations du Vatican. En 1833, l'\u00e9v\u00e8que du dioc\u00e8se de Coire et St-Gall meurt. St-Gall esp\u00e8re r\u00e9cup\u00e9rer un dioc\u00e8se pour elle seule comme c'\u00e9tait le cas avant 1815. Un accord tacite se fait avec Coire et le dioc\u00e8se est s\u00e9par\u00e9 sans consultation \u00e0 Rome. Lorsque le Vatican est mis au courant il d\u00e9cide de ne pas intervenir et accepte cette s\u00e9paration. Pourtant cette s\u00e9paration est un acte politique important qui est remise en cause de l'ordre pontifical. En 1834, des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s lib\u00e9raux-radicaux de sept cantons se r\u00e9unissent \u00e0 Baden pour discuter des relations entre l'Etat et l'Eglise. Les articles de Baden demandent une limitation importante du r\u00f4le de le l'autorit\u00e9 de l'Eglise dans les affaires politiques. Le Vatican et le clerg\u00e9 sont furieux contre ces articles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boxe", "source": "gico", "title": "74.10.26", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258647", "durationSec": 630, "publicationDate": "1974-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mosa\u00efque", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PERRET, PIERRE"], "id": "asset-220764", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4743, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : Studio 4, 19741026, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public pr\u00e9sent\u00e9e par SCHU Bernard avec comme vedette principale PERRET Pierre. Emission sur le th\u00e8me du vin avec questions au public et \u00e0 PERRET Pierre.", "title": "PIERRE PERRET - 74.10.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1974-10-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PERRET, PIERRE"], "backgrounds": [" NOUVEAU STUDIO 4", " PERRET, Pierre", " PERRET, Pierre jouant saxophone."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCHU, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-248852", "durationSec": 1516, "mediaType": "video", "title": "LA PERRAUDETTAZ : UNE PETITE LECON D'INSTRUCTION - 74.10.26", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1974-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CHAMPOD, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "V\u00e9ronique Mermoud", "imageURL": "http://www.rts.ch/6097013.image", "id": "ece-3475321", "durationSec": 459, "publicationDate": "1974-10-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une jeune actrice de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 ses d\u00e9buts sur sc\u00e8ne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475321"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Trois peintres", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466449.image", "id": "ece-3466451", "durationSec": 685, "publicationDate": "1974-10-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dessouslavy, Perryman et Dubuis exposent en Suisse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466451", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466451"}, {"source": "escenic", "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "title": "Eric Burgener", "imageURL": "http://www.rts.ch/7720275.image", "id": "ece-7720826", "durationSec": 126, "publicationDate": "1974-10-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le gardien de but Eric Burgener \u00e0 l'entra\u00eenement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7720826", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7720826"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Hommage au cuisiner Jacques Lacombe : Avec Alain Chapel, cuisinier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4654F2F8-6D2D-4459-8BD2-6D0FBF9C7667", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacombe, Alain"], "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Chapel, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arpad Gerecz, chef d'orchestre : A propos de sa nomination de professeur de direction d'orchestre au Conservatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E35852E-3380-4907-A6BA-D961D411E7CC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerecz, Arpad", "Conservatoire de Musique, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "enseignement de la musique"], "excerpt": "L'horaire de son travail avec l'orchestre, le degr\u00e9 de formation des \u00e9l\u00e8ves, les exigences pour l'entr\u00e9e dans la classe de direction, les classes de th\u00e9orie avec Pierre Wissmer, la direction pratique avec Arpad Gerecz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Gerecz, Arpad", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Avant-premi\u00e8re sportive", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT"], "visualPersons": ["GARBANI, PAUL", "BURGENER, ERIC"], "id": "asset-249315", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19741025, rencontre et itw avec le gardien de but du Lausanne-Sports, le Valaisan BURGENER Eric. En 6 matchs du championnat suisse de football, le gardien de 23 ans n'a pas encaiss\u00e9 un seul but.", "title": "ERIC BURGENER - 74.10.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "thematicPersons": ["GARBANI, PAUL", "BURGENER, ERIC"], "thematicThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.25", "visualThemes": ["ART GRAPHIQUE", "PO\u00c9SIE", "IMPRIMERIE", "JEUNE (\u00c2GE)", "COMMUNAUT\u00c9 DE VIE", "TOURNAGE DE FILM", "FILM POLICIER"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "VENTH\u00d4NE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189755", "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Reflets", "source": "gico", "title": "74.10.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114081", "durationSec": 1360, "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MEMPHIS SLIM - 73.06.29", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110792", "durationSec": 2065, "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cam\u00e9ra-sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "GYMNASTIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CIRQUE"], "id": "asset-183934", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1403, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19741015, portrait des 2 fr\u00e8res \u00e9quilibristes YOUNG Jimmy et YOUNG Walter Jimmy, qui pr\u00e9sentent leur num\u00e9ro avec le cirque Knie. Ils re\u00e7oivent la visite du gymnaste suisse s\u00e9lectionn\u00e9 olympique GAILLE Philippe.", "title": "SPORT AU CIRQUE - 74.10.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1974-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jean d'Ormesson", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459705.image", "id": "ece-3459707", "durationSec": 1772, "publicationDate": "1974-10-24T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean d'Ormesson s'int\u00e9resse au statut actuel de l'aristocratie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459707", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459707"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "En toute conscience", "imageURL": "http://www.rts.ch/8068577.image", "id": "ece-8068583", "durationSec": 4869, "publicationDate": "1974-10-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quelles sont les motivations qui poussent les objecteurs \u00e0 choisir la prison plut\u00f4t que l'arm\u00e9e?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8068583", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8068583"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Norman Mailer", "imageURL": "http://www.rts.ch/7753342.image", "id": "ece-7753288", "durationSec": 351, "publicationDate": "1974-10-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain am\u00e9ricain est fascin\u00e9 par la figure mythique de Marilyn Monroe. En 1973, il lui voue un premier ouvrage. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7753288", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7753288"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Prise de conscience", "imageURL": "http://www.rts.ch/8039277.image", "id": "ece-8039283", "durationSec": 106, "publicationDate": "1974-10-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Si l'arm\u00e9e ne change pas, l'opinion publique \u00e0 l'\u00e9gard de l'objection de conscience \u00e9volue.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8039283", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8039283"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les raisons d'objecter", "imageURL": "http://www.rts.ch/8051667.image", "id": "ece-8049267", "durationSec": 175, "publicationDate": "1974-10-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le refus de servir, une d\u00e9cision qui s'enracine parfois dans l'enfance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8049267", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8049267"}, {"source": "siranau", "title": "Le temps n'est pas un songe : R\u00e9flexions sur diff\u00e9rentes approches et conceptions du temps. Avec Jeanne Hersch, Jean Starobinski, Ferdinand Gonseth, Demetre Oakimidis, Cyril Stauffenegger", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C59C80E9-1E13-4AFD-8C33-B985540D4B11", "durationSec": 5508, "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean", "Saint-Augustin", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["temps (philosophie)", "religion et croyances", "temps (physique)"], "excerpt": "Jeanne Hersch \u00e0 propos de l'approche de Saint-Augustin du temps. La difficult\u00e9 de parler du Temps. Pour durer il faut avoir une dur\u00e9e et une conscience, ce que la nature ne peut pas avoir. Il y a une dur\u00e9e non conscientielle qui ne nous est pas comp\u00e9hensible. L'importance de la religion sur la perception et la nature du temps v\u00e9cu. L'instant est le moment durant lequel nous avons rendez-vous avec le monde, nous sommes \u00e9pingl\u00e9s \u00e0 l'instant. La libert\u00e9 est dans le pr\u00e9sent, dans l'histoire continue du temps. Un temps infini n'est pas l'\u00e9ternit\u00e9. L'\u00e9ternit\u00e9 est arrach\u00e9e au temps. Les dimentions du temps sont le pass\u00e9, le pr\u00e9sent et l'avenir. Le pass\u00e9 est le temps d\u00e9j\u00e0 accompli, alors que le futur est encore mal\u00e9able. A 34'43'' Jean Starobinski sur le mythe de l'\u00e2ge d'or. C'est un commence qui n'est pas encore le mouvement du temps. Tout est encore dans un \u00e9quilibre parfait, la vie peut \u00eatre maintenue sans effort et sans travail. C'est l'image du fleuve nourricier, avant que l'histoire ne commence. Il est le cordon ombilical de l'homme et de l'\u00e9ternit\u00e9. Puis vient la n\u00e9cessit\u00e9 de travailler, de compter les jours, de produire et de lutter contre la nature. A partir de la chute ou du commencement du temps, il peut y avoir toute une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9n\u00e9ments comm\u00e9morables. Il y a une mani\u00e8re cyclique de vivre le temps. La conscience d'une histoire en devenir va venir plus tard. Dans la conception jud\u00e9o-chr\u00e9tienne apparait la notion de l'attente d'un avenir, contrairement aux soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 temps cyclique. L'id\u00e9e que \u00e0 la fin des temps dieu apparait, a pu \u00eatre un agent important de mutation de la th\u00e9orie de la d\u00e9gradation \u00e0 travers l'histoire vers l'id\u00e9e du progr\u00e8s. Au Moyen-\u00e2ge tout le monde croyait que l'humanit\u00e9 ne pouvait que ce qu'elle \u00e9tait. Au d\u00e9but du XVIII toute l'humanit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e capable de progr\u00e8s. La notion de l'\u00e9volution s'est d\u00e9velopp\u00e9e au m\u00eame moment. L'id\u00e9e que l'homme au travail se tranformant et transformant ses conditions de vie acc\u00e8de peu \u00e0 peu \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et au bonheur, mais aussi \u00e0 un statut sup\u00e9rieur. //45'17'' : Les embl\u00e8mes du temps : Chronos et sa faux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la philosophie des sciences", "name": "Gonseth, Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de science-Fiction", "name": "Ioakimidis, Dem\u00e8tre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur d'une collection consacr\u00e9e au Temps", "name": "Stauffenegger, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "A votre service", "source": "siranau", "title": "Hommage au cuisinier Jacques Lacombe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-885EDACE-BBF7-4457-B00C-CE2F7556FE2B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lacombe, Jacques"], "thematicThemes": ["cuisinier"], "excerpt": "Annonce boulvers\u00e9e par Catherine Michel de Jacques Lacombe, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille dans un accident de voiture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du salon des arts m\u00e9nagers", "name": "Schadt, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (8/8) : La pens\u00e9e moderne \u00e0 la recherche d'un nouveau classicisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F30F0CC2-9189-4AD4-A39C-0240295A86CF", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1556, "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "homme", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "SERVICE CIVIL", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "id": "asset-231206", "durationSec": 4871, "mediaType": "video", "title": "LES OBJECTEURS DE CONSCIENCE - 74.10.24", "visualGeographicals": ["BIERE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OBJECTION DE CONSCIENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.24", "visualThemes": ["CUISINIER", "D\u00c9C\u00c8S", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MOUETTE", "MIRAGE III", "BOXE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SYNODE", "CATHOLICISME"], "visualGeographicals": ["COLOGNY", "BERNE", "PAYERNE", "PARIS", "NYON", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BLASER, WALTER", "DE HADELN, MORITZ"], "id": "asset-146249", "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "74.10.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246707", "durationSec": 598, "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "N. MAILER / J. D'ORMESSON - 74.10.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["D'ORMESSON, JEAN"], "id": "asset-193034", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1974-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LASSUEUR, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (7/8) : La premi\u00e8re synth\u00e8se moderne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B00AB27F-8078-43B7-9F16-9E93E1153064", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "1974-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kant, Emmanuel"], "thematicThemes": ["homme", "amour", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Math\u00e9, m\u00e9decin, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Le Temps d'y penser\" (Ed. Stock) qui traite de l'\u00e9thique m\u00e9dicale moderne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C1E505E-B49E-4FF0-8C34-E376910D833E", "durationSec": 3523, "publicationDate": "1974-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique m\u00e9dicale", "greffe d'organe", "oncologie", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Math\u00e9, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "74.10.23", "visualThemes": ["CLIMATISATION", "LICENCIEMENT", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "IMP\u00d4T", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CIVILISATION ROMAINE"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135279", "publicationDate": "1974-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Collections", "source": "gico", "title": "L'HOMME ET LE TEMPS - 74.10.23", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-232789", "durationSec": 1280, "publicationDate": "1974-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HALLER, Doris", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "id": "asset-113665", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 804, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19741023 , extraits de films diffus\u00e9s dans le cadre de Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma.", "title": "EXTRAITS DE FILMS - 74.10.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1974-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'abus d'engrais", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435238.image", "id": "ece-3435240", "durationSec": 122, "publicationDate": "1974-10-22T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les agriculteurs ne veulent plus mettre leur sant\u00e9 en danger.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435240", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435240"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Pays d'Enhaut", "id": "sound-8D2A0107-5DDF-4B06-99B2-CA50356A6B84", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 906, "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 Alfred de Siebenthal, pour le 20\u00e8me anniversaire de sa mort, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Toast pour le Tir f\u00e9d\u00e9ral de 1876 en vieux patois, de Fuchs [Monsieur], par Alfred de Siebenthal, de Rougemont (VD) - 3. Br\u00e8ve chanson, de Alfred de Siebenthal, par Alfred de Siebenthal, de Rougemont (VD) - 4. La Saint-Denis [3 versets], de Alfred de [paroles] Siebenthal et Fran\u00e7ois-Xavier [adaptation] Brodard, par Alfred Despland, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 5. La mort et le b\u00fbcheron, de David Henchoz-Pilet, par David Henchoz-Pilet, de L'Etivaz (VD) - 6. Le dernier loup tu\u00e9 \u00e0 l'Etivaz, de David Henchoz-Pilet, par David Henchoz-Pilet, de L'Etivaz (VD) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Despland, Alfred", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Henchoz-Pilet, David", "type": "Participant"}, {"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Participant"}, {"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Auteur"}, {"name": "Henchoz-Pilet, David", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}, {"name": "Siebenthal, Alfred de", "type": "Auteur"}, {"name": "Fuchs (Monsieur)", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Brodard, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Dans le Jura bernois une initiative est lanc\u00e9e pour la cr\u00e9ation d'un demi-canton du Jura-Sud : Interviews de la personne voulant lancer l'initiative et r\u00e9actions de Roland St\u00e4hli, membre de Force D\u00e9mocratique, de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et d'un repr\u00e9sentant du Mouvement pour l'unit\u00e9 du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84833231-051A-4F17-813C-123C890781CB", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 530, "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Force D\u00e9mocratique", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "autod\u00e9termination"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Mouvement pour l'Unit\u00e9 du Jura", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur, membre de Force D\u00e9mocratique", "name": "St\u00e4hli, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "jurassien voulant lancer une initiative pour un demi-canton du Jura Sud", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RTSR Jura", "name": "Moine, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9vision et amour : Science et philosophie de l'homme, par Philippe M\u00fcller professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (6/8) : L'irruption de l'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C1AEF6F-CA62-4660-94AD-770A7CB81194", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1039, "publicationDate": "1974-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "amour", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "M\u00fcller, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}