{"response": {"numFound": 8127, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves d'amour. Nouvelles de Ludovic Janvier (4/5) : Le Serpent", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DA4A371F-C6B2-4A37-BEE3-D685002B5F47", "durationSec": 410, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Janvier, Ludovic", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9sum\u00e9 de son livre \"Le Trajet d'une rivi\u00e8re\" (\u00e9d. Bernard Campiche)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-92FBC245-7604-4FE6-A573-9C5A2E770E7E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "Prix des auditeurs", "RSR", "Cuneo, Anne"], "thematicThemes": ["radio", "litt\u00e9rature", "auditeur", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9alisation du tron\u00e7on de la N9 entre Sierre et Brigue : Interview d'Andr\u00e9as Weissen, pr\u00e9sident de l'initiative des Alpes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31B1749B-0709-4289-B929-ED81441F4FF4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "r\u00e9seau routier"], "excerpt": "Ce tron\u00e7on sera vraisemblablement r\u00e9alis\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que cette autoroute ne tombe pas sous le coup des dispositions de l'initiative des Alpes. Le projet de loi sur le transit routier en r\u00e9gion alpine ne consid\u00e8re pas le tron\u00e7on comme une route de transit", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'initiative des Alpes", "name": "Weissen, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de l'avant-projet d'exposition nationale \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interviews de Luca Merlini et de Laurent Geninasca, deux des 3 concepteurs de l'avant-projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81EE7B3F-1E50-4A93-B0F5-4F0877C7AE69", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur de l'avant-projet d'exposition nationale \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Merlini, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "concepteur de l'avant-projet d'exposition nationale \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Geninasca, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00eblle Kuntz, journaliste au Nouveau Quotidien : La r\u00e9volution des Oeillets au Portugal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FA31A97-FA0C-4784-965B-4F0AEF0509D5", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Kuntz, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique polonais", "name": "Geremek, Bronislaw", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lucien Marconi, numismate : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9628639C-8870-4DA1-85A4-6415D31C7365", "durationSec": 883, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marconi, Lucien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "numismate", "name": "Marconi, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews d'Anne Cun\u00e9o et de V\u00e9ronique M\u00e9tard, une des auditrices membre du jury", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7439FEE7-EEBF-4BBD-9FA1-9E1C87E12D80", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuneo, Anne", "Prix des auditeurs", "RSR", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire", "radio", "auditeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du jury des auditeurs", "name": "M\u00e9tard, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Cuneo, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "COLIS", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "REPRODUCTION ANIMALE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualPersons": ["HUPPERT, ISABELLE", "CARMET, JEAN", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-90825", "durationSec": 1256, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "VALAIS", "AROLLA", "VALAIS", "VERBIER", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90605", "durationSec": 730, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113111", "durationSec": 727, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.21", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90827", "durationSec": 621, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.04.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255655", "durationSec": 317, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "GENERATION 47", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-90221", "durationSec": 3178, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN", "AUTONOMISME", "RETOUR D'EXIL", "AUTONOMISME", "RETOUR D'EXIL", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "BUDGET DE L'ETAT", "PRESSE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "PRESSE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "PRESSE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9LOCALISATION", "HORLOGERIE", "D\u00c9LOCALISATION", "HORLOGERIE", "D\u00c9LOCALISATION", "HORLOGERIE", "D\u00c9LOCALISATION", "HORLOGERIE", "D\u00c9LOCALISATION", "HORLOGERIE", "URBANISME", "DOCUMENT VISUEL", "CIN\u00c9MA", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "URBANISME", "DOCUMENT VISUEL", "CIN\u00c9MA", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLIMAT", "PRODUIT V\u00c9G\u00c9TAL", "REPRODUCTION V\u00c9G\u00c9TALE", "CARDIOLOGIE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["CARMET, JEAN", "CARMET, JEAN", "CARMET, JEAN", "CARMET, JEAN", "DEPARDIEU, GERARD", "BARGHOUTI, MAROUANE", "COTTI, FLAVIO", "ZIEGLER, BERNARD", "SUTER, MORITZ", "SUTER, MORITZ", "VODOZ, OLIVIER", "SUTER, MORITZ"], "id": "asset-90826", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "FRANCE", "FRANCE", "ISRAEL", "PALESTINE", "TERRITOIRES AUTONOMES", "ISRAEL", "PALESTINE", "TERRITOIRES AUTONOMES", "NICARAGUA", "BERNE-VILLE", "NICARAGUA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "LOCLE, LE", "KUALA LUMPUR", "MALAISIE", "BANGKOK", "ASIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "AROLLA", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "EDIPRESSE", "CROSSAIR", "SWISSAIR", "CROSSAIR", "SWISSAIR", "CROSSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "CH\u00c2TEAU"], "visualPersons": ["RIME, PIERRE"], "id": "asset-90842", "durationSec": 831, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.21", "visualGeographicals": ["PULLY", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VALAIS", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "BIDONVILLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "VIOLENCE", "APARTHEID", "VIOLENCE POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SC\u00c8NE DE RUE", "APARTHEID", "INSTRUCTION CIVIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "TOWNSHIP", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "AGRICULTURE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "TOWNSHIP", "APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON"], "id": "asset-113275", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 3286, "mediaType": "video", "excerpt": "* AFRIQUE DU SUD : 19940400, espoir de la dignit\u00e9 retrouv\u00e9e et de la fin de la violence en Afrique du Sud \u00e0 quelques jours des \u00e9lections multiraciales qui signifieront la fin de l'apartheid avec le vote pour la premi\u00e8re fois de la population Noire majoritaire.", "title": "AFRIQUE DU SUD : AU-DELA DE LA HAINE - 94.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "SOWETO", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "PLATEAU", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["APARTHEID", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90981", "durationSec": 288, "publicationDate": "1994-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Prends soin de moi\" de Jean-Paul Dubois", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F8252B18-9B6B-44AA-9916-33870802D650", "durationSec": 640, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dubois, Jean-Paul", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s de Paul Touvier. Prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 : Interview de Me Ren\u00e9 Jacob, l'un des avocats de la partie civile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AEFB605-8B98-4500-955C-44FD59CBB8D7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 131, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touvier, Paul"], "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "Collaboration (1939-1945)", "proc\u00e8s", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre"], "excerpt": "Les familles des victimes sont satisfaites. Pour Me Ren\u00e9 Jacob, le proc\u00e8s s'est d\u00e9roul\u00e9 de fa\u00e7on tout \u00e0 fait d\u00e9mocratique, il est fier de la justice de son pays", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de la partie civile au proc\u00e8s de Paul Touvier", "name": "Jacob, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Versailles", "name": "Chamade, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Perspectives : Guillaume Dufay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-882D6079-2D80-4C9A-B8E2-B5302163035D", "durationSec": 2925, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique religieuse", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Boccadoro, Brenno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enzo Enzo, chanteuse, pour son nouvel album \"2\" : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3D658D8-F9CF-4FC6-B07B-1AFE35781AED", "durationSec": 3032, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enzo Enzo"], "thematicThemes": ["chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ce tron\u00e7on sera vraisemblablement r\u00e9alis\u00e9.", "genres": ["COM"], "id": "sound-BCEDC058-4948-4EDA-8368-74A72204B920", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "r\u00e9seau routier"], "excerpt": "Ce tron\u00e7on sera vraisemblablement r\u00e9alis\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral estime que cette autoroute ne tombe pas sous le coup des dispositions de l'initiative des Alpes. Le projet de loi sur le transit routier en r\u00e9gion alpine ne consid\u00e8re pas le tron\u00e7on comme une route de transit", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le sentiment des Serbes sur la situation actuelle en Bosnie : Interview de Liliana Smajlovic, journaliste \u00e0 Vreme (journal d'opposition \u00e0 Belgrade)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBBDB350-5100-4BDA-8318-20E3871CCEF2", "thematicGeographicals": ["Gorazde", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "excerpt": "La population se rallie aux Serbes de Bosnie, les raids de l'OTAN ont chang\u00e9 quelque chose, les Russes essaient de faire presse sur Milosevic", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Vreme", "name": "Smajlovic, Liliana", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s de Paul Touvier. Prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 : Les parties civiles sont satisfaites. Interview d'Alain Jakoubovitch, avocat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D96C69A5-D7C0-4C75-A8AC-0CBF084421AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touvier, Paul"], "thematicThemes": ["Collaboration (1939-1945)", "peine d'emprisonnement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "proc\u00e8s", "crime de guerre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Jakoubovitch, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Versailles", "name": "Chamade, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves d'amour. Nouvelles de Ludovic Janvier (3/5) : Hirsute", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FF009842-F676-4651-890A-0A7284763E7B", "durationSec": 556, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Janvier, Ludovic", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Le Roux, baryton (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E378D29-37B4-4A33-886B-F6F11A2222D3", "durationSec": 1674, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Roux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chanteur", "baryton (voix)", "musique vocale"], "excerpt": "Le r\u00e9pertoire lyrique de Fran\u00e7ois Le Roux. La participation \u00e0 des op\u00e9ras, en particulier \"Pell\u00e9as et M\u00e9lisande\" de Claude Debussy ainsi que des cr\u00e9ations contemporaines anglaises", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Ntashamaje, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu brillamment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61E6E4DC-6F27-4628-AA94-EF036C3E12EE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle"], "durationSec": 459, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "l\u00e9gislatif communal", "\u00e9lection communale", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lu pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bulle", "name": "Ntashamaje, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s de Paul Touvier. Prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 : Interview d'Henri Glaeser, le fils d'un des 7 otages juifs tu\u00e9s \u00e0 Rilleux, le premier \u00e0 avoir port\u00e9 plainte contre Paul Touvier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58AC93E4-934C-45FC-B2AB-9A7CDB26B496", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Touvier, Paul"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crime de guerre", "Collaboration (1939-1945)", "proc\u00e8s", "peine d'emprisonnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils d'otage juif tu\u00e9 \u00e0 Rilleux", "name": "Glaeser, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Versailles", "name": "Chamade, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Son de cette \u00e9lection et premi\u00e8re d\u00e9claration d'Andr\u00e9 Ntashamaje", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-66A85D64-C60E-46FA-9D11-DCC429BEB2B5", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "fonction politique", "\u00e9lection communale", "l\u00e9gislatif communal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lu pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bulle", "name": "Ntashamaje, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage sur les horlogers de la Vall\u00e9e de Joux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AFAF393-33C0-4338-A893-5AD810E89523", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 586, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie"], "excerpt": "Des horlogers qui sont les meilleurs du monde, sans eux, l'horlogerie suisse haut de gamme n'existerait plus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur technique chez Ademars-Piguet", "name": "Meylan, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7ais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Breguet", "name": "Bodet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la manufacture Jaeger-Lecoultre", "name": "Belmont, Henry-John", "type": "Participant"}, {"role": "horloger", "name": "Dufour, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "horloger d'Audemars-Piguet \u00e0 la retraite", "name": "Rochat, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["INT"], "id": "sound-5ADED79F-386A-49BB-8AF1-F9C96C8DFBF3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autoroute", "r\u00e9seau routier"], "excerpt": "Comment explique-t-on le revirement de ceux qui, durant la campagne contre l'initiative des Alpes, proclamaient que l'acceptation de l'initiative signifierait faire la croix sur ce tron\u00e7on", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9alisation du tron\u00e7on de la N9 entre Sierre et Brigue", "genres": ["COM"], "id": "sound-876C0E37-BE6C-4B71-8A88-4C999B02A9E7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau routier", "autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Zwahlen, directeur de Veillon : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E097F03F-A844-451E-8579-8350D351BB04", "durationSec": 936, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zwahlen, Jacques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Veillon", "name": "Zwahlen, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Topor, dessinateur, peintre et cin\u00e9aste : A l'occasion d'une nouvelle exposition de ses dessins \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-691A7033-FB18-4A3E-B382-858A2C4548FB", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Topor, Roland"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "dessin"], "alternativeTitle": ["Roland Topor / SIR_1994-04-20_journal-du-soir_691A7033-FB18-4A3E-B382-858A2C4548FB / Interview de Roland Topor, dessinateur, peintre et cin\u00e9aste : A l'occasion d'une nouvelle exposition de ses dessins \u00e0 Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, peintre, cin\u00e9aste", "name": "Topor, Roland", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3310957"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election d'Andr\u00e9 Ntashamaje, Rwandais, \u00e0 la pr\u00e9sidence du conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bulle", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-E87F4CBB-3078-47E5-84C8-80DB8C437BA2", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 526, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "l\u00e9gislatif communal", "race noire", "\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lu pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral de Bulle", "name": "Ntashamaje, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.20", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "PLATANE", "MALADIE DES ARBRES"], "visualGeographicals": ["FRANCE", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90824", "durationSec": 806, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-90817", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2644, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940420, Le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Gen\u00e8ve, BERTOSSA Bernard r\u00e9pond aux questions de 3 journalistes.", "title": "BERNARD BERTOSSA - 94.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BERTOSSA, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90980", "durationSec": 313, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "DICTIONNAIRES 1 - 94.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90859", "durationSec": 770, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.04.20", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "VERDICT", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JUSTICE", "RACISME", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "NOIRS", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "H\u00d4TEL", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "FULL-CONTACT", "PATROUILLE DES GLACIERS", "SKI (MAT\u00c9RIEL)"], "visualGeographicals": ["VERSAILLES", "GENEVE-VILLE", "HAYE, LA", "GENEVE-VILLE", "HAYE, LA", "BULLE", "MARTIGNY", "GENEVE-VILLE", "GRIMENTZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90822", "durationSec": 1263, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "DICTIONNAIRES 2 - 94.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89956", "durationSec": 735, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "id": "asset-112787", "thematicGeographicals": ["GRENOBLE", "MONTREAL", "SUISSE", "GROENLAND", "TOULOUSE"], "durationSec": 2976, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Toulouse : 19940420, comment les m\u00e9t\u00e9orologues travaillent et recueillent les informations m\u00e9t\u00e9orologiques donn\u00e9es dans le monde entier\n* Groenland, Grenoble : 19940420, la glaciologie, la science qui examine des \"carottes\" de glace datant de milliers d'ann\u00e9es est d'une grande utilit\u00e9 pour comprendre les ph\u00e9nom\u00e8nes climatiques\n* Montr\u00e9al : 19940420, le Biod\u00f4me de Montr\u00e9al est un endroit o\u00f9 sont reconstitu\u00e9s quatre climats diff\u00e9rents avec leur faune et leur flore et soumis aux observations de scientifiques.", "title": "ILS FONT LA PLUIE ET LE BEAU TEMPS - 94.04.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "TOULOUSE", "SUISSE", "TOULOUSE", "SUISSE", "GROENLAND", "GRENOBLE", "GROENLAND", "GRENOBLE", "SUISSE", "GRENOBLE", "GROENLAND", "SUISSE", "MONTREAL", "MONTREAL", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BIOTOPE", "GLACIOLOGIE", "ESP\u00c8CE ANIMALE", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "GUERRE CIVILE", "INTERVENTION MILITAIRE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "GUERRE CIVILE", "INTERVENTION MILITAIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANE", "RAPATRIEMENT", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPOSITION NATIONALE", "PATROUILLE DES GLACIERS"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "OGI, ADOLF", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-90823", "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.20", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "MOGADISCIO", "AFRIQUE", "AFRIQUE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "VALAIS"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "TERRAIN DE GOLF", "PARKING", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "H\u00d4TELLERIE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS"], "visualPersons": ["BOILLAT, PIERRE"], "id": "asset-90841", "durationSec": 818, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG", "SION", "MARTIGNY", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "SION", "GRIMENTZ"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.04.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255654", "durationSec": 309, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90658", "durationSec": 727, "publicationDate": "1994-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Le Roux, baryton (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58CA657A-9153-4E4B-B394-37284D50AC7F", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Roux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "chanteur", "musique vocale"], "excerpt": "La mani\u00e8re d'interpr\u00e9ter les oeuvres lyriques de Gabriel Faur\u00e9. La relation sp\u00e9ciale et intime entre le chanteur et le pianiste (en particulier Jeff Cohen). L'enregistrement des m\u00e9lodies fran\u00e7aises de Gabriel Faur\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Le Roux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les n\u00e9gociations entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9enne : Interview de Bernard Bosson, ministre fran\u00e7ais des transports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C245C02-D87F-4F6F-83EF-9F45BD7B544F", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["relations internationales", "politique internationale", "politique des transports"], "excerpt": "Les n\u00e9gociations entre la Suisse et l'Union Europ\u00e9ennes sont au point mort, elles reprendront au mieux cet automne, les Europ\u00e9ens veulent laisser la situation se d\u00e9canter", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des transports", "name": "Bosson, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Belgique", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Maury, porte-parole de la Police genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B709AB59-0698-4CD1-801E-AF208845BC31", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International", "Aquaroli, Michel"], "thematicThemes": ["violence polici\u00e8re"], "excerpt": "Version de la police \u00e0 la suite de la plainte de Michel Aquaroli, architecte genevois cit\u00e9 par le rapport d'Amnesty International", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police genevoise", "name": "Maury, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Guy Walter et Bernard Simeone, \u00e9crivains lyonnais", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EF47CE66-0C3A-4EE1-8ECE-AD470F571330", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 1878, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simeone, Bernard", "Walter, Guy"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain lyonnais", "name": "Walter, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain lyonnais", "name": "Simeone, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Les Juifs, les chr\u00e9tiens et le cochon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B74B5C1-EDB2-45C3-9D9C-C331459DA331", "durationSec": 3676, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "symbole (id\u00e9e)", "porc", "juda\u00efsme", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, auteur de \"La B\u00eate singuli\u00e8re\" (Ed. Gallimard)", "name": "Favre-Vassas, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections multiraciales en Afrique du Sud : Participation de l'Inkatha", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73472B78-8DC8-49C2-A4B0-0BA5DBEE0B87", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Inkhata"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "corespondant RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves d'amour. Nouvelles de Ludovic Janvier (2/5) : On a cri\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4AB2762-AC47-4B98-9BC0-2C170AF80FE1", "durationSec": 346, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Janvier, Ludovic", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rapport d'Amnesty International d\u00e9non\u00e7ant les brutalit\u00e9s polici\u00e8res en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FF85325-251A-4304-918F-9080A2871B61", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["violence polici\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte de Gen\u00e8ve", "name": "Aquaroli, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Police genevoise", "name": "Maury, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Michel Aquaroli, architecte, brutalis\u00e9 et \u00e9trangl\u00e9 par 2 policiers venus le chercher pour une cotisation AVS de Frs 145.- impay\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29A9E992-DD80-4DD8-84AD-4A909E51A367", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["violence polici\u00e8re"], "excerpt": "Violences surtout lors de garde \u00e0 vue et notamment \u00e0 Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte de Gen\u00e8ve", "name": "Aquaroli, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fritz Kesselring, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Cipag : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1407FA3-2724-4EA2-B520-F797A25BAB27", "durationSec": 979, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kesselring, Fritz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Cipag", "name": "Kesselring, Fritz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Le z\u00e9ro point\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-874C8745-7569-4CD3-A747-8920F00674D9", "durationSec": 1080, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chiffre", "symbole (signe)", "math\u00e9matique", "nombre"], "excerpt": "L'invention des math\u00e9matiques. Les chiffres arabes. Le symbole des chiffres. Lecture d'un texte sur les nombres. La base 10.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR/Phonoth\u00e8que", "name": "Samii, Kian", "type": "Participant"}, {"role": "math\u00e9maticien", "name": "Pont, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "La part animale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED24CDE1-5AF0-4CAA-AECE-644253FA78E2", "durationSec": 3788, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"La Part animale\" (Gallimard)", "name": "Bichet, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Simeone, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Les Demoiselles de Numidie\" de Marie-Jos\u00e9 Th\u00e9riault", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8BA932AB-2D37-4723-8C13-83D9E90C894D", "durationSec": 610, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Th\u00e9riault, Marie-Jos\u00e9", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["RAVE PARTY", "ECSTASY", "RAVE PARTY", "ECSTASY", "ECSTASY", "ECSTASY"], "id": "asset-228253", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : 19940419, le vent serait la cause du renversement d'une rame du train Aigle-Ollon-Monthey-Champ\u00e9ry (AOMC) le 19940128\n* SUISSE : 19940419, enqu\u00eate sur l'ecstasy, une drogue proche des amph\u00e9tamines qui attire de nombreux jeunes qui la consomment pendant les rave party.", "title": "L'EXTASY - 94.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "BELLES ET RONDES A MARIER", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-217481", "durationSec": 2776, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.04.19", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CARTE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JOGGING", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "CHANTIER NAVAL", "LANGUE R\u00c9GIONALE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "DJIBOUTI", "GRANGES (VS)", "VALAIS", "BULLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-90840", "durationSec": 866, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90979", "durationSec": 301, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ARBITRE", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "ARBITRE", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "ARBITRE", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "MARCH\u00c9 AUX PUCES", "ARBITRE", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "ARBITRE", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "MONARCHIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "COLLECTION D'ART"], "visualPersons": ["BOURNISSEN, CAMILLE", "HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN"], "id": "asset-90819", "durationSec": 1198, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.19", "visualGeographicals": ["VALAIS", "NENDAZ", "VERBIER", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE", "THONEX", "THONEX", "GENEVE", "THONEX", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "THONEX", "VADUZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.04.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255653", "durationSec": 316, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "ANNE-EVELYNE / ANNE CHRISTINE / CAROLE / FABRIZIO / EMMANUEL - 94.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228621", "durationSec": 1733, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.19", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "RWANDA", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90821", "durationSec": 700, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "CRIME DE GUERRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUSTICE", "SAISIE", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CRIMINALIT\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CRIMINALIT\u00c9", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CRIMINALIT\u00c9", "HORLOGERIE", "INVESTISSEMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "INVESTISSEMENT", "FOIRE COMMERCIALE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MUCOVISCIDOSE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MUCOVISCIDOSE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MUCOVISCIDOSE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "DOUANIER", "COMM\u00c9MORATION", "DOUANIER", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["BRUNNER, EDOUARD", "CHEVARDNADZE, EDOUARD", "BRUNNER, EDOUARD", "DEL PONTE, CARLA", "DEL PONTE, CARLA", "RIBORDY, ADOLPHE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "STICH, OTTO"], "id": "asset-90820", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.19", "visualGeographicals": ["TBILISSI", "GEORGIE (ASIE)", "ABKHAZIE", "GEORGIE (ASIE)", "GEORGIE (ASIE)", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90657", "durationSec": 666, "publicationDate": "1994-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "La Case \u00e0 chocs ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7363294.image", "id": "ece-7363301", "durationSec": 191, "publicationDate": "1994-04-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de sc\u00e8ne rock \u00e0 Neuch\u00e2tel. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7363301", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7363301"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accident de plong\u00e9e en France, pr\u00e8s de Cassis : Deux jeunes plongeurs n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 remonter \u00e0 la surface, leurs corps ont \u00e9t\u00e9 localis\u00e9s par les sauveteurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2C4B397-D841-43FA-BE5A-36761BC0A299", "thematicGeographicals": ["Cassis"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plong\u00e9e (loisir)", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC refusent la cr\u00e9ation de Casques bleus : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D75F8647-AE99-4376-BE1C-2132E92A6738", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "organisation internationale", "arm\u00e9e", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"La Chevelure\" de Guy de Maupassant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-818E46F6-FA42-45B2-BEE9-6543D58C7377", "durationSec": 630, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Maupassant, Guy de", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC se prononce contre la cr\u00e9ation d'un corps volontaire de Casques bleus : Interview de Jean-Pierre Berger, conseiller national vaudois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC4ED62A-8AD0-4407-9050-14DCA55E4578", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "ONU"], "thematicThemes": ["parti politique", "organisation internationale", "arm\u00e9e", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Berger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec William Christie, claveciniste et chef d'orchestre : A propos de \"Cleofide\", op\u00e9ra de Johann Adolf Hasse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70356B65-CA5B-4F0B-8718-2D6527F5B8B7", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hasse, Johann Adolf", "Christie, William"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "art baroque", "chef d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, claveciniste", "name": "Christie, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ad\u00e9laide Barbey, directrice de collection chez Hachette, notamment des \"Guides Bleus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE58DBE6-B422-427E-8F7C-DEF8BC309ED1", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Ad\u00e9laide", "Hachette"], "thematicThemes": ["tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des Guides Bleus en France", "name": "Monmarch\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de collection chez Hachette", "name": "Barbey, Ad\u00e9laide", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Chiffelle, avocat : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23EAA8E8-8F75-4F2E-B825-CE2DDA365B91", "durationSec": 967, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chiffelle, Pierre"], "thematicThemes": ["avocat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Petit prince a dit (5/10) : Rencontre avec l'ivrogne. La boisson", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-75B235EC-6B0A-455D-BBE7-D6BBB40DD995", "durationSec": 811, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "personnage de fiction", "alcool (alimentaire)", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aubert, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron, encaveur", "name": "Zouzou", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole de Bud\u00e9, Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Violences polici\u00e8res \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A4F8DAB-92B1-4D74-A03D-438961C104A1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["violence polici\u00e8re", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Selon le rapport d'Amnesty International d\u00e9non\u00e7ant les pratiques de la police suisse lors des gardes \u00e0 vue, les personnes victimes de violences physiques sont surtout des \u00e9trangers ou des naturalis\u00e9s, la police de Gen\u00e8ve est principalement concern\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ves d'amour. Nouvelles de Ludovic Janvier (1/5) : Prairie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C04781FF-EA5C-47BC-88A0-1070137AB00A", "durationSec": 502, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Janvier, Ludovic", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.18", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90776", "durationSec": 622, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PISTE DE SKI", "CONFLIT DU TRAVAIL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "H\u00d4PITAL", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "CLINIQUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RESTAURANT"], "id": "asset-90781", "durationSec": 793, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "COLLOMBEY-MURAZ", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "DROITS DE L'HOMME", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "VOTATION", "BANQUE", "FAILLITE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "STATION DE MONTAGNE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "HIVER", "PRINTEMPS", "F\u00caTE POPULAIRE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "MLADIC, RATKO", "KARADZIC, RADOVAN"], "id": "asset-90775", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "VALAIS", "BOUCHES-DU-RHONE", "ZURICH-VILLE", "LUXEMBOURG", "YOUGOSLAVIE", "BERNE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL", "AMNESTY INTERNATIONAL", "UE", "BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT", "UE", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FULL-CONTACT", "FULL-CONTACT", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ACCIDENT", "PLONG\u00c9E (LOISIR)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CUISINIER", "RESTAURATION COMMERCIALE", "SALAIRE", "SERVEUR DE RESTAURANT", "RESTAURANT", "HIVER", "PRINTEMPS", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualPersons": ["MLADIC, RATKO", "KARADZIC, RADOVAN", "ANNONI, MARIO"], "id": "asset-90774", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "BOUCHES-DU-RHONE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "CORINNE / OLIVIER - 94.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113346", "durationSec": 1340, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-112788", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940118, HEINIGER, Florence, re\u00e7oit ANEMONE, com\u00e9dienne pour la sortie du dernier film de Tonie MARSCHAL, \"Pas tr\u00e8s catholique\" dans lequel ANEMONE tient le r\u00f4le principal, COSEY, auteur de BD, SALLIN, Gis\u00e8le,metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9atre et les 4 quitaristes du groupe \"Le Four\".", "title": "ANEMONE - 94.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GIVISIEZ", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DU BAL DES CASSES-PIEDS - 94.04.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90803", "durationSec": 188, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90978", "durationSec": 337, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90656", "durationSec": 799, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.04.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113094", "durationSec": 303, "publicationDate": "1994-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Une fois de plus les Serbes de Bosnie se jouent de l'ONU : Interview de Pierre Salignan, porte-parole de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38832C2E-1D05-4B05-80EA-B5588B6C30C4", "thematicGeographicals": ["Gorazde", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "cessez-le-feu"], "excerpt": "D'un c\u00f4t\u00e9 les Serbes donnent leur accord pour un cessez-le-feu et deux heures plus tard leurs chars p\u00e9n\u00e8trent Gorazde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de MSF", "name": "Salignan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de la s\u00e9curit\u00e9 n'a pas de succ\u00e8s", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-A89A4A25-B58F-41D4-B5F1-BFB024B6A1C7", "durationSec": 215, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service t\u00e9l\u00e9phonique", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Carnet de bord de Roger Montandon", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-237F4B23-B0E9-408C-A7E5-A478F6995B11", "durationSec": 161, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise de M\u00f4tier en Vully : Pr\u00e9dication du pasteur Michel Lederrey", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-D2A170D1-26A6-4084-8F3F-952E082078B7", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Lederrey Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Au guichet-kiosque des CFF on vend de tout et de n'importe quoi, m\u00eame des billets de chemins de fer...", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-28C2D2F4-B232-4EED-B4D1-5C8B8CF5364B", "durationSec": 260, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["titre de transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Bosson et l'accident du trolley \u00e0 l'avenue Ruchonnet \u00e0 cause de la neige", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-EFE846B6-35F5-476D-B18C-1E68443C6772", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TL"], "thematicThemes": ["neige", "accident routier", "transport public urbain"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Maurice Chappaz", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A15C1DF3-95A3-4D96-B6C2-74D0773E804A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 3687, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Vie et oeuvre de Maurice Chappaz", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "public pr\u00e9sent \u00e0 la Fondation Gianadda", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Reutlinger, nouveau pr\u00e9sident de l'Office National Suisse du Tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D013555-989E-4E50-AC94-69CF52423650", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1160, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONST"], "thematicThemes": ["promotion touristique"], "excerpt": "Le tourisme \u00e0 l'heure du marketing. Les milieux politiques c\u00e8dent la place. C'est un homme de Swissair, sp\u00e9cialiste du marketing, qui est charg\u00e9 de reconstruire la maison du tourisme helv\u00e9tique. Nomm\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Paul Reutlinger, succ\u00e8dera le 5 mai prochain au Vaudois Jean-Jacques Cevey. Sa t\u00e2che sera rude, si l'on en croit le fameux rapport Hayek publi\u00e9 l'an pass\u00e9, qui d\u00e9cortique sans complaisance les forces et les faiblesses de l'industrie touristique suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident de l'ONST", "name": "Reutlinger, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc de Smedt (1/3) : Son chemin de vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBBD55FC-85D5-496E-B546-6EF96EEDF09C", "durationSec": 3082, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smedt, Marc de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Smedt, Marc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la Chapelle \u00e0 Lucerne reconstruit plus beau qu'avant. Des repr\u00e9sentants des Offices du tourisme offrent \"un souvenir\" \u00e0 la ville de Lucerne", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D91380C0-971E-4736-A45A-6BC4DC09C34B", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappelbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "promotion touristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}]}}