{"response": {"numFound": 8127, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Commision d'enqu\u00eate sur le massacre d'H\u00e9bron le 25 f\u00e9vrier dernier rend son rapport : une seule personne est responsable", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4F33DA2-E221-44D2-9F42-EEBAF16688F9", "thematicGeographicals": ["H\u00e9bron", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "Palestiniens", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Mundial 94. VDFD assiste \u00e0 la r\u00e9daction du t\u00e9l\u00e9gramme de f\u00e9licitations que Jean-Pascal Delamuraz adresse \u00e0 l'\u00e9quipe suisse de football, fa\u00e7on des \u00e9missions po\u00e9tiques, sur fond musical : Brumes (Remy/Ferchit/Kerr/d'Herbercourt-Coppelia CM 801)", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-AE503F8A-A071-495E-BCE9-CA7B68EA9F02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal", "Mundial 94"], "thematicThemes": ["club sportif", "t\u00e9l\u00e9graphie", "po\u00e9sie", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Mundial 94. VDFD assiste \u00e0 la r\u00e9daction du t\u00e9l\u00e9gramme de f\u00e9licitations que Jean-Pascal Delamuraz adresse \u00e0 l'\u00e9quipe suisse de football", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-B2DE0196-A97A-429D-B99D-D568151FAA54", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal", "Mundial 94"], "thematicThemes": ["club sportif", "football (comp\u00e9tition)", "t\u00e9l\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Mundial 94. Le match Suisse-Roumanie comment\u00e9 par les Fran\u00e7ais", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-B4C52C8F-F8E4-4702-9599-02A581E14E50", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Roumanie", "Suisse"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Un p\u00eacheur anglais a trouv\u00e9 une pi\u00e8ce de monnaie en or datant de plus de 2000 ans dans une morue. Rien d'extraordinaire, on a trouv\u00e9 un \u00e9cu europ\u00e9en dans une perche du L\u00e9man", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-2CBE38C1-1420-425F-95D1-0BE73C390F64", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Angleterre", "L\u00e9man (lac)"], "durationSec": 174, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de monnaie", "morue", "perche (poisson)", "p\u00eacheur", "or (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-87FD3507-734C-4FB0-97DA-8532F8942AF6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1637, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "La communication (2/2) Les t\u00e9l\u00e9communications. Conclusions \u00e0 la s\u00e9rie (1/2) : Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bergier, professeur \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A00F4A1F-6077-41E8-BF44-5B886C7921F2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1573, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "politique \u00e9conomique", "communication de l'information", "t\u00e9l\u00e9communication"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Karamaga, la trag\u00e9die Rwandaise, par Daniel Saugy", "id": "sound-6E19BFB6-4099-4442-903E-B1CAB8CAFBF4", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 3294, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karamaga, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9s. Eglise presbyt\u00e9rienne du Rwanda", "name": "Karamaga, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Recherche du supporter de l'\u00e9quipe suisse de football. T\u00e9l\u00e9phone \u00e0 Rose-Marie Henzer d\u00e9\u00e7ue d'\u00eatre seule pour l'anniversaire de sa fille Pamela", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-C70651F8-C26A-4D5A-82DD-4F2A87CB3068", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 228, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henzer, Rose-Marie"], "thematicThemes": ["club sportif", "football (comp\u00e9tition)", "supporter"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Mundial 94 : Le match Etats-Unis-Suisse vu par des commentateurs fran\u00e7ais", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-D87C6049-FB56-41FF-98EC-3F630D556561", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Hugues Cuenod, t\u00e9nor, Maurice B\u00e9jart, chor\u00e9graphe et Yves Bourgade, musicologue : Une semaine \u00e0 Paris et dans le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D59CB125-FC9D-4539-8796-23C53E140322", "durationSec": 3318, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourgade, Yves", "Cuenod, Hugues", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "t\u00e9nor", "musicologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Bourgade, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gaston Saint-Pierre (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DE28DEC-E991-46D7-A214-D395FA0B70EB", "durationSec": 2979, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Pierre, Gaston"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Saint-Pierre, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE SAINT-PIERRE DE FRIBOURG - 94.06.26", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-98614", "durationSec": 3827, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "CASTE", "HINDOUISME", "CULTURE", "CASTE", "HINDOUISME", "CULTURE", "CASTE", "HINDOUISME"], "id": "asset-113422", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "INDE", "LAUSANNE"], "durationSec": 971, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Plateau : 1994.01.00. Portrait de BURGER Maya, professeur de langue et de civilisation indiennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, anthropologue et historienne des religions, auteur d'une th\u00e8se sur le syst\u00e8me des castes en Inde. Son t\u00e9moignage sur son s\u00e9jour de 3 ans dans un village indien.", "title": "MAYA L'INDIENNE - 94.06.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "INDE", "INDE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "INDE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CULTURE", "CASTE", "HINDOUISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAUSIS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "BAB - 94.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91392", "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CALLIGRAPHIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "CALLIGRAPHIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "\u00c2NE", "\u00c9POUVANTAIL", "\u00c9POUVANTAIL", "F\u00caTE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MOTO", "MOTOCYCLISME (LOISIR)"], "visualPersons": ["BERGIER, JEAN-FRANCOIS", "BERGIER, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-91361", "durationSec": 1084, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.06.26", "visualGeographicals": ["JAPON", "JAPON", "EISCHOLL", "NYON", "VAUD", "AIN", "AIN", "MOUTIER", "GENEVE", "ZOUG", "ZURICH", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.06.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91272", "durationSec": 985, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Mundial 94 : Roy Hodgson r\u00e9v\u00e8le ses changements de syst\u00e8me de jeu pour affronter la Roumanie", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-45331679-4B47-4CCB-BDFD-43FA7D4F9D1A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94", "Hodgson, Roy"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-91363", "durationSec": 571, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "PREVOIR L'IMPREVISIBLE - HAROUN TAZIEFF LE FEU DE LA TERRE", "genres": ["Science"], "id": "asset-90383", "durationSec": 3071, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE USA 94 SUISSE - COLOMBIE - 94.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112808", "durationSec": 2400, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"role": "Plateau", "name": "CHALLANDES, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE USA 94 - 94.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112807", "durationSec": 2560, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "RYF, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-91362", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "La Police biennoise accus\u00e9e d'abattre des cygnes incorrectement", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-A134B922-E0DF-448E-B13B-C03A55FC8556", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1994-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des animaux", "police", "cygne"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Crettaz, ethnologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E29BEE1-D7C8-44F3-9F75-34522FEEC3D0", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 3453, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crettaz, Bernard"], "thematicThemes": ["ethnologie", "moeurs et coutumes", "nationalit\u00e9"], "excerpt": "A propos de son ouvrage \"La Beaut\u00e9 du reste\". L'identit\u00e9 suisse et sa falsification. Vision proph\u00e9tique de la Suisse. La m\u00e9moire. Solutions au recouvrement de l'identit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin du sommet des Douze \u00e0 Corfou : Aucun successeur \u00e0 Jacques Delors n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9. Interview du concurrent le mieux plac\u00e9, le Belge Jean-Luc Dehane, qui est d\u00e9\u00e7u", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A487D3B-9340-4DB2-A966-56041247F979", "thematicGeographicals": ["Europe", "Corfou"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concurrent \u00e0 la succession de Jacques Delors", "name": "Dehane, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Lhermitte, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F9428D4-5232-4A7B-8214-A4A2C431A09A", "durationSec": 3370, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "excerpt": "Communication des fourmis (Bernard Werber) - Informatique du futur (Jo\u00ebl de Rosnay) - Culture de bl\u00e9 au Sahara (archives) - Ambiance jeux en Inde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge \u00e0 Eischoll en Valais : Le bilan est de 2 morts et 10 bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FF20CA09-DBA3-4D7A-ACF2-94DAE886F1F8", "thematicGeographicals": ["Valais", "Eischoll"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge", "accident de transport par c\u00e2ble"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Freshwater", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E8BD266D-5D85-4A87-91AD-153C24E0A572", "durationSec": 2290, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Janvier, Elisabeth", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Woolf, Virginia", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ellen", "name": "Monf\u00e9rini, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Mr Cameron", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Tennyson", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Mary", "name": "Kunz, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "John", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Mrs Cameron", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "Watts", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "La Reine", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gr\u00eale et orages en Suisse romande, perturbation du trafic et fermes en feu : Interview de Marc Bonzon, responsable du relev\u00e9 de la station m\u00e9t\u00e9orologique de Cossonay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B33FB7-5F2C-4318-9191-E4EA021E4B65", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00eale", "circulation routi\u00e8re", "orage", "incendie", "ferme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du relev\u00e9 de la station m\u00e9t\u00e9orologique de Cossonay", "name": "Bonzon, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Handicap\u00e9s et sportifs, \u00e7a marche comme sur des roulettes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D4BB3B7-DBA1-4CFC-BFA5-DF6E3A1A13C9", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "handicap\u00e9 physique", "sport pour handicap\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable \u00e0 l'Association suisse des parapl\u00e9giques \u00e0 Notwill", "name": "Jost, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "handicap\u00e9 au Centre pour parapl\u00e9giques de Notwill", "name": "Marguet, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "parapl\u00e9gique, coureur \u00e0 Bulle", "name": "Berset, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "deux marathoniens qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ceinture noire de karat\u00e9, charg\u00e9e de cours de d\u00e9fense au Centre parapl\u00e9gique de la Montagne de Douane", "name": "Zidel, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "parapl\u00e9gique, joueur de tennis, ancien footballeur", "name": "Arlettaz, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "parapl\u00e9gique, joueur de tennis", "name": "Nelli, Habed", "type": "Participant"}, {"role": "parapl\u00e9gique, grand baroudeur fran\u00e7ais", "name": "Fougerousse, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "handicap\u00e9, joueur de tennis", "name": "M\u00e9troz, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "parapl\u00e9gique, joueur de tennis (18 ans)", "name": "Cedric", "type": "Participant"}, {"role": "participante au cours de d\u00e9fense au Centre parapl\u00e9gique de la Montagne de Douane", "name": "M\u00fcller, Esther", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaller, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sommet des Douze \u00e0 Corfou : Apr\u00e8s deux tentatives, ils n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d'accord sur le nom du successeur de Jacques Delors \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39E142B4-00D5-4309-B159-8E1840E7C5B0", "thematicGeographicals": ["Corfou", "Europe"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "title": "CHATEAU-D'OEX - ABBAYE DE CHATEAU-D'OEX - 200EME", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-113410", "durationSec": 2475, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE USA 94 - 94.06.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91346", "durationSec": 2608, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HALDAS, GEORGES"], "excerpt": "Avec Georges Haldas invit\u00e9 sur le plateau.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.06.25", "visualThemes": ["REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-91360", "durationSec": 526, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "TABLEAU - SA105", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217554", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9MISSION", "INONDATION", "ORAGE", "GR\u00caLE", "STATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "ORAGE", "GR\u00caLE", "PRI\u00c8RE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "\u00c9BOULEMENT", "ROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PEINTURE", "CLO\u00ceTRE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["DEHAENE, JEAN-LUC", "MAJOR, JOHN", "DELORS, JACQUES", "ELTSINE, BORIS", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-91359", "durationSec": 1601, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.06.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CORFOU (\u00ceLE)", "TOKYO", "JAPON", "VAUD", "COSSONAY", "COINTRIN", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "ST-URSANNE"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "RECENSEMENT", "RADIOACTIVIT\u00c9", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "SOUS-MARIN NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "PORT", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "CR\u00c9PUSCULE", "PORT", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COMM\u00c9MORATION", "INONDATION", "JARDIN POTAGER", "ORAGE", "GR\u00caLE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["DEHAENE, JEAN-LUC", "MAJOR, JOHN", "AMANO, YUKIYA", "AMANO, YUKIYA", "ROSINSKI, GRZEGORZ"], "id": "asset-91358", "durationSec": 1087, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.06.25", "visualGeographicals": ["CORFOU (\u00ceLE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "RUSSIE", "JAPON", "MER DU JAPON", "RUSSIE", "RUSSIE", "JAPON", "MER DU JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "URSS", "RUSSIE", "JAPON", "RUSSIE", "JAPON", "PARIS", "SIERRE", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "COSSONAY"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Autour du ballon rond (1994)", "source": "gico", "title": "94.06.25", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-143638", "durationSec": 715, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "TSCHA - 94.06.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-143613", "durationSec": 1484, "publicationDate": "1994-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Arbitre international", "imageURL": "http://www.rts.ch/4617747.image", "id": "ece-4599764", "durationSec": 168, "publicationDate": "1994-06-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'arbitre R\u00f6thlisberger se pr\u00e9pare \u00e0 la Coupe du monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4599764", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4599764"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits d'Ingeborg Bachmann (5/5) : J'ai v\u00e9cu, moi aussi, en Arcadie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0376B112-B885-44DA-8CB9-F7ADCA9E8DEA", "durationSec": 393, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bachmann, Ingeborg", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9clare l'initiative des D\u00e9mocrates suisses \"Pour une politique d'asile raisonnable\" irrecevable : Interview de Lonny Fluckiger, vice-pr\u00e9sidente des D\u00e9mocrates suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA72CD8F-51F0-4821-9A5F-2BF404AFB6B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente des D\u00e9mocrates suisses", "name": "Fluckiger, Lonny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les cantons de Berne, Soleure, Neuch\u00e2tel et Fribourg veulent ainsi promouvoir leur \u00e9conomie et faire contre-poids au Triangle d'Or", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C74BB190-223B-4C16-A52D-EED53604886C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Soleure (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Mittelland"], "thematicThemes": ["canton", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Edson Elias, pianiste", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3930AC8F-45CC-452D-827B-D0EF8CAC95C9", "durationSec": 1301, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elias, Edson"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Elias, Edson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup d'envoi \u00e0 Berne de l'Espace \u00e9conomique du Plateau central, l'Espace Mittelland", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FD35EB39-19DE-4936-8E76-20F994A80E7F", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Fribourg (canton)", "Soleure (canton)"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Mittelland"], "thematicThemes": ["canton", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9clare l'initiative des D\u00e9mocrates suisses \"Pour une politique d'asile raisonnable\" irrecevable : Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02C26670-9972-4ABA-A148-C3C08C76B563", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "politique d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d' Eric Rochant, r\u00e9alisateur fran\u00e7ais : A propos de l'\u00e9criture des personnages et de la mise en sc\u00e8ne du film d'espionnage \"Les patriotes\" (2/2)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CE30809D-F0EC-4E6F-9313-E521D524D606", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 658, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mossad", "Rochant, Eric"], "thematicThemes": ["espionnage", "film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Rochant, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin du Cabaret Chaud 7 apr\u00e8s 23 ans d'existence : Interview de Michel Sapin, artiste et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7106C55-79E3-4FEA-83A2-ECC652580CD5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabaret Chaud Sept"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Sapin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Hertzog, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Rosemarie Trockel et Silvia B\u00e4chli au Centre d'art contemporain de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77702594-0C2C-4F9D-BFC5-F3884A2B5120", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1995, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e4chli, Silvia", "Trockel, Rosemarie", "CAC (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "excerpt": "Les 20 ans du Centre d'art contemporain de Gen\u00e8ve. La programmation. Pr\u00e9sentation des expositions de R. Trockel et S. B\u00e4chli. Travail et m\u00e9thode des deux artistes expos\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste b\u00e2loise", "name": "B\u00e4chli, Silvia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du CAC, Gen\u00e8ve", "name": "Colombo, Paolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Dubois, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, sur les priorit\u00e9s de cet espace \u00e9conomique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80A47C60-6A24-4C7C-B1EA-FA76C157948F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Soleure (canton)", "Fribourg (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Mittelland"], "thematicThemes": ["canton", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "FEMME", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "VUE A\u00c9RIENNE", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "VUE A\u00c9RIENNE", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "ZAMORA, SILVIA"], "id": "asset-228489", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19940624 OTT Sandrine, une politicienne lausannoise qui a fait couler beaucoup d'encre dans les gazettes. Il faut dire qu'elle est sexy et qu'elle montre volontiers ses jambes. Mais qu'en est-il de son programme politique ?", "title": "LA CICCIOLINA DE LA PALUD - 94.06.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "FEMME", "LIB\u00c9RALISME", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "INGOLD, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE VIDAS, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.06.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-91357", "durationSec": 419, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "SIDA", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "PROSTITUTION", "CABARET (SPECTACLE)", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CORPS DE BALLET", "CABARET (SPECTACLE)", "CONCERT DE JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "ROSE"], "id": "asset-91370", "durationSec": 774, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.06.24", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "SINGINE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re avant la pause de l'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.06.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-91292", "durationSec": 726, "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE USA 94 - 94.06.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112763", "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "PLACE D'ARMES", "ARM\u00c9E", "MARAIS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "GUERRE CIVILE", "INTERVENTION MILITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "GUERRE CIVILE", "EXIL", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "SIGNATURE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CULTURE", "EUROP\u00c9ANISME"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD", "BERLUSCONI, SILVIO", "DELORS, JACQUES", "ELTSINE, BORIS", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-91356", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.06.24", "visualGeographicals": ["ROTHENTHURM", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "AIN", "GENEVE", "AIN", "RWANDA", "RWANDA", "GENEVE-VILLE", "RWANDA", "RWANDA", "CORFOU (\u00ceLE)", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["SIB", "CERN", "CERN", "HCR", "HCR", "HCR", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "ARBITRE", "ARBITRE", "ARBITRE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE"], "visualPersons": ["DELORS, JACQUES", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-91355", "durationSec": 1327, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.06.24", "visualGeographicals": ["CORFOU (\u00ceLE)", "NEUCHATEL", "AARAU", "MILAN", "AARAU", "AARAU", "MILAN", "AARAU"], "visualCorporations": ["CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les critiques des d\u00e9put\u00e9s concernant la gestion des comptes en Valais : Interview de Gabriel Magnin, responsable du Service des ponts et chauss\u00e9es, qui se d\u00e9fend apr\u00e8s les accusations de Bernard Bornet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F88B17D-3CD4-4E18-8ADB-47A495608DFB", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bornet, Bernard"], "thematicThemes": ["Etat", "d\u00e9put\u00e9", "gestion financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Service des ponts et chauss\u00e9es valaisan", "name": "Magnin, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football aux Etats-Unis : La Suisse a battu la Roumanie 4 \u00e0 1 et prend la t\u00eate du groupe A. Extrait du reportage du match", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-69A391F2-858A-43F9-B1D0-3A29B16E00A5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9clare non-valable l'initiative populaire des D\u00e9mocrates suisses \"Pour une politique d'asile raisonnable\" : Cette initiative viole de mani\u00e8re flagrante le droit international. Interview de Jean-Fran\u00e7ois Aubert, professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, qui partage cet avis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4447F962-D660-4002-BD90-4B7E44B95D63", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique d'asile", "droit international", "initiative populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Aubert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nadine Denize, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A66F74FA-D150-429B-82BC-5F324187E954", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1631, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denize, Nadine"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Denize, Nadine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de l'op\u00e9ration \"Turquoise\" des militaires fran\u00e7ais au Rwanda : Interview de Jacques Bihozagara, un des dirigeants du Front patriotique rwandais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7096BF21-9018-4500-8AEA-289219ED6D15", "thematicGeographicals": ["France", "Rwanda"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation militaire", "guerre civile", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant du Front patriotique rwandais", "name": "Bihozagara, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Felka\u00ef, Istvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse a battu la Roumanie 4 \u00e0 1 et prend la t\u00eate du groupe A. Ambiance avec les interviews de supporters avant le match", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7809F605-309C-41CF-9A4F-DB442382B1EF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["supporter", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "supporters de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse a battu la Roumanie 4 \u00e0 1 et prend la t\u00eate du groupe A. Ambiance \u00e0 Fribourg o\u00f9 500 personnes \u00e9taient rassembl\u00e9es devant un \u00e9cran g\u00e9ant", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9840E16F-4CA8-4F2D-95B6-1B168E4FFA79", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse", "Roumanie", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits d'Ingeborg Bachmann (4/5) : Visite d'une ville ancienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E0ED7693-76E8-4D7A-88A8-B28E2E48AB30", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)"], "durationSec": 621, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bachmann, Ingeborg", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "La Madeleine de Commercy", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0813C832-2A67-480B-B105-CF380E0DEBCF", "thematicGeographicals": ["Alsace"], "durationSec": 804, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e2tisserie (aliment)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Boillat, PDC, ministre jurassien charg\u00e9 du D\u00e9partement de la justice, de la sant\u00e9 et des affaires sociales : A l'occasion du 20e anniversaire du pl\u00e9biscite jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BD4D114-75D6-4080-BB6F-9F59551E83D9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 388, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "comm\u00e9moration", "r\u00e9f\u00e9rendum", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien PDC: chef du D\u00e9partement de la justice, de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "Boillat, Pierre (homme politique jurassien)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le com\u00e9dien Jean Piat pour son roman \"Le d\u00eener de Londres\" : Le com\u00e9dien, l'\u00e9crivain, la mort, le m\u00e9tier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99879965-BA42-4297-8389-3D17C2AB8FF8", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piat, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jack Rollan, chansonnier : A propos de sa carri\u00e8re de chansonnier et de ses souvenirs li\u00e9s \u00e0 la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A041AC32-B5CC-443A-93B3-3DBE4474EE1E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 4500, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reynold, Gonzague de", "Radio-Lausanne", "Radio-Gen\u00e8ve", "Rollan, Jack", "Ruy-Blag"], "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9mission de radio", "humour", "travail (activit\u00e9)", "auditeur", "radio", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "chansonnier"], "excerpt": "Interrog\u00e9 sur sa vie durant le deuxi\u00e8me guerre mondiale, Jack Rollan parle de sa carri\u00e8re. Musicien de jazz au Moulin Rouge \u00e0 Paris, il revient s'\u00e9tablir en Suisse, suite \u00e0 une embrouille sentimentale, et passe une audition \u00e0 Radio-Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de Ruy-Blag durant laquelle il pr\u00e9sente quelques-unes de ses chansons. Il obtient d'abord une \u00e9mission bi-mensuelle \"La Chanson de Rollan\", puis hebdomadaire \"La Gazette en cl\u00e9 de sol\". Parall\u00e8lement, il fait ses d\u00e9buts au cabaret \"Le Caveau\" \u00e0 Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s une seconde embrouille sentimentale, il doit quitter Radio-Gen\u00e8ve et se retrouve \u00e0 Radio-Lausanne o\u00f9 il commence son \"Bonjour\". Certains notables vaudois, particuli\u00e8rement au parti radical, appr\u00e9cient peu son humour et se plaignent aupr\u00e8s de la direction. La guerre sera pour lui source d'inspiration (chansons sur un \"dapiste\", membre de la D\u00e9fence A\u00e9rienne Passive, sur la lib\u00e9ration du boudin m\u00eame les jours sans viande...) Apr\u00e8s guerre, il participe \u00e0 des galas de bienfaisance en France pour r\u00e9colter des fonds, notament pour dresser ou agrandir des monuments aux morts. Lors d'une tourn\u00e9e en France en 46-47, il s'aper\u00e7oit qu'il y jouit d'une grande popularit\u00e9, toute la r\u00e9gion frontali\u00e8re ayant beaucoup \u00e9cout\u00e9 la Radio Suisse Romande durant la guerre. De la guerre elle-m\u00eame, il n'a pas grand-chose \u00e0 dire \u00e9tant tr\u00e8s occup\u00e9 par sa carri\u00e8re et sa vie sentimentale tumultueuse. De plus, exempt\u00e9 d'arm\u00e9e, il n'effectue qu'un seul cours militaire durant il obtient des permissions pour continuer tous ses activit\u00e9s habituelles. En 1950, il publie \"Le Petit maltrait\u00e9 d'histoire suisse\" dont il tire 20 \u00e9missions de radio et, quelques ann\u00e9es apr\u00e8s, un spectacle dont l'\u00e9chec lui fera faire faillite. Un historien fribourgeois (Jordan) publie un pamphlet virulent dans le journal La Libert\u00e9 contre le \"Petit maltrait\u00e9...) et Roger Nordman d\u00e9cide de faire un proc\u00e8s radiophonique, durant lequel Gonzague de Reynold viendra t\u00e9moigner \u00e0 d\u00e9charge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, collaborateur RSR", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "ethnologue", "name": "Gros, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E13B7E95-B9E8-4C06-980B-FD4273C4D5A0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Roumanie", "Etats-Unis", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse", "name": "Geiger, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse a battu la Roumanie 4 \u00e0 1, l'\u00e9quipe suisse prend la t\u00eate du groupe A. Interview d'Alain Geiger, footballeur suisse dont la voix tremble d'\u00e9motion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB5B2436-63DA-4FCC-994F-F05E3E441EDB", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse", "name": "Geiger, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "20e anniversaire du pl\u00e9biscite jurassien : Micro-trottoir aupr\u00e8s d'\u00e9tudiants de 20 ans de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDF320C5-002D-4A77-ADCA-D5CED929B0A2", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "comm\u00e9moration", "canton", "r\u00e9f\u00e9rendum", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiants de 20 ans de l'Ecole d'ing\u00e9nieurs de Saint-Imier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.06.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-91291", "durationSec": 728, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CHAR D'ASSAUT", "INITIATIVE POPULAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "DROIT D'ASILE", "BANQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "CORRUPTION", "ARRESTATION", "CRIME ORGANIS\u00c9", "POLICE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "SANG", "VERRERIE D'ART", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "KOLLER, ARNOLD", "CASANOVA, ACHILLE", "VILLIGER, KASPAR", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-91353", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.06.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BURE", "BERNE", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "MOSCOU", "BERNE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMATE", "TITRE DE TRANSPORT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PUMA (H\u00c9LICOPT\u00c8RE)", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "ANIMAL PR\u00c9HISTORIQUE", "DINOSAURE", "R\u00c9CEPTION (F\u00caTE)", "COCKTAIL (F\u00caTE)", "PRODUIT DE LUXE", "FL\u00dbTE DE PAN"], "visualPersons": ["SYRINX"], "id": "asset-91369", "durationSec": 778, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.06.23", "visualGeographicals": ["VILLETTE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "R\u00c9CL\u00c8RE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.06.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-91354", "durationSec": 820, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse a battu la Roumanie 4 \u00e0 1 et prend la t\u00eate du groupe A. Interview de Roy Hodgson, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25F1AA0D-D309-4EFF-AEE8-2448A1F36A78", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis", "Roumanie"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Hodgson, Roy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'histoire du t\u00e9l\u00e9phone (4/4) : T\u00e9l\u00e9phone et informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A49F4E5A-C3AE-40CF-B6D5-85109B081AB4", "durationSec": 258, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Salon du t\u00e9l\u00e9phone et des mobiles \u00e0 Lyon", "name": "Rouillot, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Coupe du monde de football aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4B0D12D-9834-4AA4-80B8-5A91A88C5DB4", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mundial 94"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Hodgson, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "supporters de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE USA 94 - 94.06.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113280", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "F\u00caTE POPULAIRE", "AUTONOMISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "ANIMATION CULTURELLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-91352", "durationSec": 1218, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.06.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BERNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 94.06.23", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-112949", "durationSec": 330, "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1980", "ANN\u00c9ES 1970", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "ANN\u00c9ES 1980", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "ANN\u00c9ES 1980", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANN\u00c9ES 1960", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "MONORY, RENE", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-228572", "thematicGeographicals": ["IDAHO", "TCHERNOBYL", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3266, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, FRANCE, Idaho, Tchernobyl : 19940623, arr\u00eat\u00e9 depuis 1991, le surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur Superph\u00e9nix de Creys-Malville devrait red\u00e9marrer en 199407, malgr\u00e9 des probl\u00e8mes techniques importants ayant fait douter de la s\u00e9curit\u00e9 de ce type particulier de centrale nucl\u00e9aire. Depuis les ann\u00e9es 1970, la vaste mobilisation antinucl\u00e9aire se poursuit afin de protester contre l'Etat fran\u00e7ais qui s'ent\u00eate \u00e0 maintenir Superph\u00e9nix, ceci malgr\u00e9 des co\u00fbts financiers et \u00e9nerg\u00e9tiques tr\u00e8s importants.", "title": "HISTOIRE FOLLE D'UN MONSTRE - 94.06.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ISERE", "IDAHO", "FRANCE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "ISERE", "TCHERNOBYL", "GRENOBLE", "ISERE", "ISERE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "ISERE", "ISERE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-06-23T00:00:00Z", "backgrounds": ["Festival Oekomedia 94 (Fribourg en Brigsau), prix de la meilleure contribution journalistique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Patrick Nussbaum", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28A5254E-BAF3-408C-B9B9-55D8679B467D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "ch\u00f4mage", "budget de l'Etat"], "excerpt": "L'Association Suisse des Banquiers propose des mesures drastiques pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la Conf\u00e9d\u00e9ration, notamment une baisse de la rente AVS pour les revenus annuels de plus de 100 mille francs, et la limitation des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage \u00e0 2'300 francs par mois", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeffrey Tate, chef d'orchestre (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-343CFBA8-5313-44D7-BE89-9A89D76C7EEC", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1711, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tate, Jeffrey"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre"], "excerpt": "La T\u00e9tralogie de Richard Wagner au Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Tate, Jeffrey", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "World Cup USA '94 : Reportage du match Roumanie - Suisse (1 - 4)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-69977AD7-8B16-4DEB-B4F4-CA40EA974311", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Roumanie"], "durationSec": 6676, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zamofing, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Signature \u00e0 Bruxelles entre la Russie et l'OTAN de l'accord de partenariat pour la paix", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C30DE72C-C69F-4AA0-A008-95F64C8B7979", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["accord international", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits d'Ingeborg Bachmann (3/5) : Le Passeur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6389923A-8079-4D0D-8A4A-6DC091C8EB83", "durationSec": 704, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Bachmann, Ingeborg", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9cision de l'ONU concernant le projet d'intervention fran\u00e7aise au Rwanda : Interview de Pierre Karemera, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 pour les Droits de l'Homme et la D\u00e9mocratie au Rwanda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D6B17E0-D118-4D05-8E36-070B4E17E929", "thematicGeographicals": ["France", "Rwanda"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "organisation internationale", "organisation militaire", "guerre civile"], "excerpt": "Les Nations-Unies doivent faire conna\u00eetre leur d\u00e9cision sur le projet d'intervention fran\u00e7aise au Rwanda. Cette intervention a-t-elle un but humanitaire ou veut-t-elle sauver ses int\u00e9r\u00eats ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 pour les Droits de l'Homme et la D\u00e9mocratie au Rwanda", "name": "Karemera, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Carrera, porte-parole d'Otto Stich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-977FB0F4-B979-4768-9270-0FE2C8058426", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AVS"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "ch\u00f4mage", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Otto Stich", "name": "Carrera, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'histoire du t\u00e9l\u00e9phone (3/4) : Les mobiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C437A2B-31A2-428D-8B95-10CA8CD98947", "durationSec": 246, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Salon du t\u00e9l\u00e9phone et des mobiles \u00e0 Lyon", "name": "Rouillot, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mesures pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "id": "sound-AD87230E-262E-450B-AD68-C110034F5764", "durationSec": 148, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Otto Stich", "name": "Carrera, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mise en consultation par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral du projet de l'assurance-maternit\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-36974605-AB7C-4848-A383-BF8F0A2879A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "cong\u00e9 de maternit\u00e9", "assurance maternit\u00e9", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "excerpt": "16 semaines de cong\u00e9 pay\u00e9, mais seulement pour les femmes qui travaillent", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel del Castillo, \u00e9crivain : A propos de son dernier livre \"Rue des Archives\" (\u00e9d. Gallimard), ouvrage autobiographique consacr\u00e9 \u00e0 sa m\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C62BF518-29ED-42FA-92DF-A6CFEC83F07A", "durationSec": 2885, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel"], "thematicThemes": ["m\u00e8re", "enfance", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Keller, artiste : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C83F802-BFB8-48E1-97A3-51189156808E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1057, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller, Pierre"], "thematicThemes": ["artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Keller, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Avenir de la salle M\u00e9tropole de Lausanne : Interview de Miguel Stucky, patron de M\u00e9trocin\u00e9 et locataire de la salle M\u00e9tropole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3194E6CA-BF12-4F8B-B23C-F2464BCE1E8E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salle de cin\u00e9ma", "salle de concert"], "excerpt": "Miguel Stucky ne veut plus consacrer uniquement cette salle au cin\u00e9ma, mais \u00e9galement \u00e0 la musique, avec la collaboration du futur Z\u00e9nith genevois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de M\u00e9trocin\u00e9, locataire de la salle M\u00e9tropole", "name": "Stucky, Miguel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Mise en consultation par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral du projet de l'assurance-maternit\u00e9 : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9F837E7-3075-42DB-8C01-8A3EC4598160", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cong\u00e9 de maternit\u00e9", "assurance maternit\u00e9", "femme", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)"], "excerpt": "16 semaines de cong\u00e9 pay\u00e9, mais seulement pour les femmes qui travaillent", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot (1986-1994)", "source": "gico", "title": "COUPE DU MONDE USA 94 - 94.06.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228302", "durationSec": 2820, "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ORPHELINAT", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "EAU (BOISSON)", "ORPHELINAT"], "id": "asset-91349", "durationSec": 941, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.06.22", "visualGeographicals": ["RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-06-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}