{"response": {"numFound": 8127, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.01.24", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "BOURSE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "JOURNAL", "AVION CIVIL", "ENVOI POSTAL", "POSTE", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "TOKYO", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89955", "durationSec": 1245, "publicationDate": "1994-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.01.24", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "USINE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFIRMIER", "IND\u00c9PENDANTISME", "COMM\u00c9MORATION", "EXPOSITION D'ART", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CATH\u00c9DRALE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VALAIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-89963", "durationSec": 979, "publicationDate": "1994-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228649", "durationSec": 366, "publicationDate": "1994-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le Valais se lance dans le tourisme \u00e0 la ferme. Interview du responsable valaisan", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-9E4AB8B0-A6B2-4039-9805-316D969A886A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ferme", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Birmanie envisage de lib\u00e9rer Aung San Suu Kyi, Prix Nobel de la Paix 1991", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95C3D56B-AD94-42C3-9CBF-32B55B74EE29", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aung San Suu Kyi"], "thematicThemes": ["prisonnier politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Werly, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "F\u00e9minisme \u00e0 l'Africaine, par Michel Kocher : Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission Daniel Saugy", "id": "sound-8E2A11E5-1A2B-4557-BAC8-4B6E5FE2F65D", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Pr\u00e9s. Ass. Femmes des Assembl\u00e9es de Dieu \"", "name": "Iaum\u00e9ugu, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "Dir. Progr. D\u00e9velop. Conseil oecum. Burkina", "name": "Boucounan, Kyet\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Dir.Minist\u00e8re affaires sociales Burkina", "name": "Pall\u00e9, Bernadette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : A propos des manifestations sur la Loi Falloux \u00e0 Paris, enqu\u00eate sur l'enseignement public et priv\u00e9 dans le canton de Vaud. Un \"responsable\" s'explique", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-9AF3A8FC-88D9-47A9-A14D-A219B5255A8B", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 258, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement priv\u00e9", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Comme \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, les \u00e9l\u00e8ves jugent les professeurs", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-B5B6BA44-5DF3-4F6C-91B1-A4A15754B538", "durationSec": 406, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["professeur universitaire", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-No\u00eblle Anderson (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1704D980-92D2-47FB-B701-A08D28F783CA", "durationSec": 2948, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderson, Marie-No\u00eblle"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anderson, Marie-No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "A propos du tremblement de terre de Los Angeles : Le pr\u00e9pos\u00e9 aux alarmes \"s\u00e9ismes\" en Suisse suit le protocole", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-3C3F03E2-CF94-4FE0-BDE2-042842A6A1C1", "thematicGeographicals": ["Los Angeles", "Suisse"], "durationSec": 189, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Fait divers. Un chauffeur poids-lourd travesti, sur l'autoroute", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-5E6DEF16-EA9E-4B0B-80AE-BCAC39CDF4EE", "durationSec": 79, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travesti", "camionneur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions des habitants de Sarajevo \u00e0 la mort de 6 enfants touch\u00e9s par un obus serbe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7CC23B1E-F2FA-4E92-868E-06FEC5CB16CB", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-4D8830FA-A009-47A7-94C2-79321A1B5CA8", "durationSec": 2965, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travesti", "camionneur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur de Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvette Jaggi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-409A0FE7-B3A7-49D3-B7FA-589A3DB0B92B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3269, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette"], "thematicThemes": ["femme", "syndic"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : L'Office du Tourisme et les huit merveilles de Suisse", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-1EB351C3-D010-4878-809C-7DD4E945785C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["promotion touristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paration de \"Forum\" sur le m\u00eame mode. On entra\u00eene Br\u00e9laz \u00e0 parler sur un tapis sonore", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-7ECEA94A-E4A5-4103-A9A0-E6E07F96541C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR", "Br\u00e9laz, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Catherine Michel commande un menu o\u00f9 tout est fum\u00e9 !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-0931B49A-D830-4147-A1EF-EDED39A6A26B", "durationSec": 196, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Catherine"], "thematicThemes": ["fumeur", "femme", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le personnel PTT a re\u00e7u une taxcard de Frs 5.- qui bouche les appareils. Interview de Jean-No\u00ebl Rey", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-310C676E-08D3-49FF-B48E-D01D5958BD4E", "durationSec": 135, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["carte de cr\u00e9dit", "\u00e9quipement t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : La TV al\u00e9manique mal aim\u00e9e d'apr\u00e8s les sondages. Explication de son directeur", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-94989F3D-3D31-4890-974F-D5D8151B42ED", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSA"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Paul Alamo, chanteur looser propose un succ\u00e8s de Johnny Hallyday", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-192A473E-1840-4E4C-82E9-E1BE3B9FD7A3", "durationSec": 302, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le s'associe \u00e0 la campagne d'affiches \"L'essor \u00e9conomique commence dans la t\u00eate\"", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D828A666-4A55-42AE-9BE9-D819A599B7EC", "durationSec": 120, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["affiche publicitaire", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paration du nouveau Journal du Matin : 8 mois de travail. Extrait du magazine consacr\u00e9 \u00e0 ce sujet par l'Info", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-1315049C-3D9B-42AD-AFC6-F1ED2BDBD776", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 127, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateurs RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "R\u00e9pondeur : Catherine Michel est para\u00eet-il fumeuse. Faites un sketch si vous osez !", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-A7167514-4B21-4249-A4AB-422C5E840DD9", "durationSec": 13, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel, Catherine"], "thematicThemes": ["femme", "fumeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeur de Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228265", "durationSec": 4203, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "L'industrie textile (coton, soie, etc.) : Entretien avec le professeur Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A184FA63-F25F-49A4-8902-00879B9A5C8A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "industrie textile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Meyer, nouveau directeur du Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81C524C5-5477-4C34-A696-7E750AE286AA", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1180, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TML-Op\u00e9ra de Lausanne"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Dominique Meyer succ\u00e8dera en juin 1995 \u00e0 Ren\u00e9e Auphan, appel\u00e9e \u00e0 la t\u00eate du Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur du Th\u00e9\u00e2tre Municipal de Lausanne", "name": "Meyer, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les Mis\u00e9rables de Victor Hugo vont \u00eatre tourn\u00e9s avec Roger Hanin", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-96BDA6C7-FAEE-49FE-9C8A-879A37F5B375", "durationSec": 271, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanin, Roger"], "thematicThemes": ["tournage de film", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Hayek fait d\u00e9couvrir \u00e0 Chirac la nouvelle Swatchmobile", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-5F9B0C1C-C237-4099-8CA5-7D4A167226FA", "durationSec": 202, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swatchmobile"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie \u00e9lectrique", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.01.23", "visualThemes": ["JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9", "INSTRUMENT DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "USTER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89952", "durationSec": 1409, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "GUERRE CIVILE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "\u00c9BOULEMENT", "MOYEN DE LOCOMOTION", "FRONTALIER", "MOYEN DE LOCOMOTION", "FRONTALIER", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "AUTOD\u00c9FENSE"], "id": "asset-89953", "durationSec": 1721, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.23", "visualGeographicals": ["BURUNDI", "BURUNDI", "LIECHTENSTEIN", "LIECHTENSTEIN", "BERNE", "BRUXELLES", "LIECHTENSTEIN", "LIECHTENSTEIN", "BERNE", "LIECHTENSTEIN", "PIEMONT", "TESSIN", "ITALIE", "TESSIN", "ITALIE", "SOLEURE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["APARTHEID", "APARTHEID", "APARTHEID", "PAYSAGE AGRAIRE", "APARTHEID", "APARTHEID"], "id": "asset-98319", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 908, "mediaType": "video", "excerpt": "* Johannesburg : 19930000, t\u00e9moignage de SNYCKERS Rya, femme afrikaans issue de la classe de Blancs ais\u00e9s d'Afrique du Sud, qui s'est rendu compte de l'injustice de l'apartheid et en ressent de la culpabilit\u00e9.", "title": "JE PLAIDE COUPABLE - 94.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["APARTHEID"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.01.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112707", "durationSec": 3420, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.01.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112732", "durationSec": 520, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ABSINTHE", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-112983", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2963, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19930000, voyage au Val-de-Travers, patrie de l'absinthe, alcool d\u00e9fendu depuis 1915, entr\u00e9 dans la l\u00e9gende, chant\u00e9 par les po\u00e8tes, repr\u00e9sent\u00e9 par les peintres. Voyage \u00e0 Paris \u00e0 la rencontre des artistes qui furent inspir\u00e9s par l'absinthe. Voyage \u00e0 la recherche d'un temps disparu. Film d'auteur. Jean-Daniel CORNIOLEY, le r\u00e9alisateur, se promenant sur les lieux film\u00e9s, \u00e0 la recherche de \"L'image dont l'\u00e9blouissement lui donnerait la cl\u00e9 du myst\u00e8re\".", "title": "LES SORTILEGES DE LA FEE VERTE - 94.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAL-DE-TRAVERS", "PARIS", "MOTIERS", "PONTARLIER", "PONTARLIER", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "MOTIERS", "VAL-DE-TRAVERS", "PARIS", "VAL-D'OISE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ABSINTHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MABILLARD, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89954", "durationSec": 850, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.01.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-89864", "durationSec": 812, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE A L'EGLISE PROTESTANTE SAINT-MARTIN A VEVEY - 94.01.23", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-98513", "durationSec": 3780, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "FAMILLE LAURENCE, YOAN ET JORGE PICARD-RICARDO - 94.01.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-98540", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SEUL : GERARD D'ABOVILLE", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-99997", "durationSec": 3507, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "id": "asset-113407", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4527, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940123, D\u00e9bat sur l'augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9 et sur le l'\u00e9volution du syst\u00e8me de la sant\u00e9 en Suisse.", "title": "QUEL SYSTEME DE SANTE POUR L'AN 2000 - 94.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "VEVEY - 94.01.23", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-112700", "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "PORRENTRUY - LE LIVRE", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-238874", "durationSec": 2945, "publicationDate": "1994-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Manu Dibango, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96CF285B-E7AC-4C25-B291-BF02C854444B", "thematicGeographicals": ["Afrique", "France"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dibango, Manu"], "thematicThemes": ["for\u00eat", "musicien", "avion civil", "int\u00e9gration sociale", "peur"], "excerpt": "Gobert, Ivoirien de 14 ans, d\u00e9couvre la France - La peur de la for\u00eat, avec Fran\u00e7ois Terrasson - Micro-trottoir des ann\u00e9es 40 (Radio-Lausanne) - D\u00e9collage d'un avion, avec le pilote Fran\u00e7ois Clavadetscher", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dibango, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marjolaine Burnand, astrologue au S\u00e9pey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1B974D3-C85F-4EDB-8AB9-5368DAE4E176", "thematicGeographicals": ["Islande", "Vaud", "Compostelle"], "durationSec": 3039, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burnand, Marjolaine"], "thematicThemes": ["astrologie", "p\u00e8lerinage", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Marjolaine Burnand \u00e9voque l'histoire du S\u00e9pey, la d\u00e9couverte de l'ailleurs, le chemin de Compostelle, l'Islande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrologue, Le S\u00e9pey (VD)", "name": "Burnand, Marjolaine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Voir les couleurs autrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1A6C7C4-2CD1-4879-804F-9BCBEC09D5AC", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couleur", "ophtalmologie"], "excerpt": "Nombreux sont ceux que nous c\u00f4toyons quotidiennement qui ne voient pas les couleurs comme nous. Ce sont des daltoniens. Le daltonisme n'est pas une simple inversion des couleurs. C'est voir les couleurs autrement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "daltonien", "name": "L\u00e4sser, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "ophtalmologue au Service de la sant\u00e9 de la jeunesse \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Franceschetti, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "opticienne", "name": "Mi\u00e9ville, Anne-Michelle", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste, daltonien", "name": "Marchand, Tony", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "id": "asset-228166", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940122, pr\u00e9sentation d'un documentaire sur l'\u00e9levage des aigles dans le Kazakhstan intitul\u00e9 \"Seigneur des Aigles\".", "title": "LE SEIGNEUR DES AIGLES - 94.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "ORCHESTRE", "JASS"], "id": "asset-228316", "thematicGeographicals": ["JURA BERNOIS", "MOUTIER"], "durationSec": 2435, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moutier : 19940122, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de l'orchestre champ\u00eatre l\"Echo de la Binz\" qui assure l'animation musicale.", "title": "DANS LA CABANE DU CLUB ALPIN DE MOUTIER AVEC L'ORCHESTRE CHAMPETRE \"ECHO DE LA\n\nBINZ\" - 94.01.22", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "MOUTIER", "JURA BERNOIS", "MOUTIER", "JURA BERNOIS", "MOUTIER"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "EURO (FOOTBALL)"], "id": "asset-228230", "durationSec": 3423, "mediaType": "video", "title": "94.01.22", "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC LUGANO", "HC BIENNE", "CONCORDIA NAEFELS", "LAUSANNE UC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "COLOBES DES SINGES EN HABIT", "genres": ["Science"], "id": "asset-228579", "durationSec": 2760, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE SOCIALE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "RALLYE DE MONTE-CARLO", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "COURSE (VOILE)", "WHITBREAD", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "COURSE (VOILE)", "WHITBREAD", "MONTGOLFI\u00c8RE"], "visualPersons": ["BARRAULT, JEAN-LOUIS", "BODENMANN, PETER", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-89950", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.22", "visualGeographicals": ["SAILLON", "BERNE", "SOLEURE", "LAUSANNE", "AUCKLAND", "NOUVELLE-ZELANDE", "AUCKLAND", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89951", "durationSec": 500, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HORS-PISTE", "AVALANCHE", "\u00c9TUDIANT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-89949", "durationSec": 1372, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.22", "visualGeographicals": ["ANDERMATT", "GENEVE-VILLE", "SOLEURE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "RETOUR DE VACANCES - 94.01.22", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-228807", "durationSec": 677, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89774", "durationSec": 3593, "publicationDate": "1994-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Entrez dans la danse. 5 nouvelles de Martine Magnarid\u00e8s (5/5) : Lorsque l'enfant para\u00eet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FFBDEDF3-4940-4C1E-9C98-3238A95E3B8B", "durationSec": 510, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Meyer, qui succ\u00e8dera \u00e0 Ren\u00e9e Auphan \u00e0 la t\u00eate du TML-Op\u00e9ra de Lausanne : Ses projets pour la sc\u00e8ne lyrique lausannoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A411520-439E-4E25-8ED8-BFD6D12B7AA7", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TML-Op\u00e9ra de Lausanne"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur directeur du TML-Op\u00e9ra de Lausanne", "name": "Meyer, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le renvoi en Iran des 2 hommes soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir assassin\u00e9 Kazem Radjavi : Commentaire d'Andr\u00e9 Beaud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C94B443F-4328-4015-9610-94EC8740297F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Iran"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radjavi, Kazem"], "thematicThemes": ["expulsion", "entraide judiciaire", "assassinat politique"], "excerpt": "La Suisse maintient enti\u00e8rement les d\u00e9clarations que Arnold Koller avait faites au d\u00e9but de cette ann\u00e9e et demande toujours \u00e0 l'Iran une r\u00e9ponse \u00e0 sa demande d'entraide judiciaire", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Serge Mousson", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-035AE122-9F92-4719-91BA-20E89139E69D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kloten"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcos (famille)"], "thematicThemes": ["transfert de capitaux", "a\u00e9roport", "or (m\u00e9tal)"], "excerpt": "Selon la cha\u00eene de TV britannique Channel four, 1200 tonnes d'or seraient stock\u00e9es dans des entrep\u00f4ts de l'a\u00e9roport de Zurich-Kloten; ce serait l'or des Marcos", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aucune d\u00e9marche officielle n'a \u00e9t\u00e9 faite pour inspecter les entrep\u00f4ts de Kloten", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12A48C4D-D332-4515-97CE-AB0B95DB1699", "thematicGeographicals": ["Kloten", "Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcos (famille)"], "thematicThemes": ["or (m\u00e9tal)", "transfert de capitaux", "a\u00e9roport"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite de Jacques Chirac \u00e0 la fabrique ETA des montres Swatch \u00e0 Granges (Soleure) : Interview de Jacques Chirac, maire de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57419C31-43E5-4B27-B294-F3F4784A92EF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Granges (SO)"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SMH", "Chirac, Jacques", "ETA"], "thematicThemes": ["Swatch", "diplomatie", "entreprise", "maire", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Paris", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Berne-Jura bernois", "name": "Schwab, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Le S\u00e9rail du muet. Conte de Boccace extrait du D\u00e9cam\u00e9ron", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EB3A3944-3148-43A9-B3DB-F52B0315672E", "durationSec": 600, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boccace", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "En sortant de l'\u00e9cole : A propos de Jacques Pr\u00e9vert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45150E1C-63BC-4802-983A-F21772D7136A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 996, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR, 1962)", "name": "Pr\u00e9vert, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Piller, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des tonnes d'or appartenant \u00e0 la famille Marcos seraient entrepos\u00e9es \u00e0 l'a\u00e9roport de Kloten", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8771E86D-A4CE-4EEB-A7A7-AC5996F74C5F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kloten"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcos (famille)"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "transfert de capitaux", "or (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luca Pianca, luthiste, animateur de l'ensemble \"Il Giardino Armonico\" et Guillemette Laurens, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4F05CEE-E21B-423A-998E-EE172089B6FF", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurens, Guillemette", "Pianca, Luca", "Il Giardino Armonico, Milano", "Vivaldi, Antonio"], "thematicThemes": ["art baroque", "soprano", "instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "cantatrice"], "excerpt": "L'interpr\u00e9tation des \"Quatre Saisons\" de Vivaldi par \"Il Giardino Armonico\". Pr\u00e9sentation du concert donn\u00e9 \u00e0 Vevey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste, animateur de l'ensemble \"Il Giardino Armonico\"", "name": "Pianca, Luca", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Laurens, Guillemette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vague de froid aux Etats-Unis : 130 personnes sont mortes. T\u00e9moignage d'un \u00e9picier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2CC9F83-A25C-4393-A98B-E31E5BF21144", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique", "froid"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9picier aux Etats-Unis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9e Ruffo, juge pour enfants au Qu\u00e9bec, qui se bat pour le droit des enfants : L'exp\u00e9rience du barreau face aux enfants, la r\u00e9insertion des jeunes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29533F73-2646-4B03-A215-EC012B8EC34E", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion sociale", "d\u00e9tention des mineurs", "avocat", "juge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge pour enfants", "name": "Ruffo, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Pierre-Han Choffat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-793717EB-AC38-44FB-971F-4D1033C6EEE3", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kloten"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marcos (famille)"], "thematicThemes": ["transfert de capitaux", "or (m\u00e9tal)", "a\u00e9roport"], "excerpt": "L'hebdomadaire suisse al\u00e9manique Cash avait visionn\u00e9 l'\u00e9mission de la TV britannique Channel four et m\u00eame pouss\u00e9 plus loin l'enqu\u00eate", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89948", "durationSec": 449, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "PERTE D'EMPLOI", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR"], "id": "asset-113249", "durationSec": 1382, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : Pacale apr\u00e8s neuf ans dans une banque, elle fait une pause maternit\u00e9 et se trouve au ch\u00f4mage. Apr\u00e8s son divorce, elle cherche un logement et toujours un emploi. Aujourd'hui, elle se bat pour d\u00e9fendre ses droits.", "title": "FIN DE DROITS : PLUS D'ESPOIR ? - 94.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "CH\u00d4MAGE", "GARDERIE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MAGE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CH\u00d4MAGE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "STATION DE SKI", "SURDIT\u00c9", "LUTHIER", "VIOLON", "INITIATIVE POPULAIRE", "NATIONALISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "NATIONALISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "NATIONALISME", "T\u00c9L\u00c9TEXTE", "T\u00c9L\u00c9TEXTE", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualPersons": ["MARCOS, IMELDA", "JAGGI, YVETTE", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-89946", "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.21", "visualGeographicals": ["ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BEX", "LAUSANNE", "LENK, LA", "SOCHAUX", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JAPON", "JAPON", "JAPON", "JAPON", "JAPON", "JAPON", "JAPON", "BIENNE", "BIENNE", "LEYSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228633", "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SWATCH", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIN\u00c9MA", "D\u00c9LOCALISATION", "USINE", "PROTECTION DE LA NATURE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "\u00c9COLOGISME", "PRODUIT CHIMIQUE", "PROTESTANTISME", "\u00c9QUIPEMENT INFORMATIQUE", "H\u00d4PITAL"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-89962", "durationSec": 907, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.21", "visualGeographicals": ["CHAVANNES-DE-BOGIS", "BELMONT-SUR-LAUSANNE", "GENEVE", "EVIONNAZ", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.21", "visualThemes": ["D\u00c9CHET"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89947", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1994-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Vivre \u00e0 Moscou", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475902.image", "id": "ece-3437499", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1994-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1994, la mis\u00e8re touche toutes les couches de la population.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437499", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437499"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Accord entre la Serbie et la Croatie : Interview de Milos Vasic, journaliste de l'hebdomadaire de \"Belgrade Breme\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEB7306D-2E4E-49E0-A777-48E572FAFA95", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Croatie", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Accord sur la normalisation de leurs relations, en marge des pourparlers de Gen\u00e8ve", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de l'hebdomadaire de \"Belgrade Breme\"", "name": "Vasic, Milos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yoshi O\u00efda, com\u00e9dien japonais, assistant de Peter Brook : A l'occasion de la pr\u00e9sentation de son spectacle \"Interrogation\" au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE3B1E0E-07D5-4ECA-8176-4A412D2205AC", "durationSec": 3754, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oida, Yoshi", "Brook, Peter"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien japonais", "name": "Oida, Yoshi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Cherche et trouve l'animal myst\u00e9rieux", "source": "siranau", "title": "Le triton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2D08BC8-83C0-4D3E-9514-18AD5E4CE211", "durationSec": 810, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["triton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence, Univ. de Lyon", "name": "Joly, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Riboud, photographe fran\u00e7ais, auteur de la c\u00e9l\u00e8bre photo du peintre sur la Tour Eiffel en 1953 : A l'occasion de son exposition au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-554115CB-3AB4-47FA-AA33-21156015F088", "thematicGeographicals": ["Paris", "Vietnam", "Chine"], "durationSec": 3735, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riboud, Marc"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "Paris dans les ann\u00e9es 50 - Le Vietnam - La Chine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe fran\u00e7ais", "name": "Riboud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Monay, batteur du groupe Jellyfish Kiss : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3D84951-9B82-436A-943B-217519FD6E86", "durationSec": 887, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monay, Olivier", "Jellyfish Kiss"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "batteur du groupe Jellyfish Kiss", "name": "Monay, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Entrez dans la danse. 5 nouvelles de Martine Magnarid\u00e8s (4/5) : Propos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1648BC28-38AA-453D-A955-CCB5FA5EA006", "durationSec": 652, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hugues Gall, directeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve : Sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0AE0FFB-1CA6-442F-B7E4-BCFFAB8539FD", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1723, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gall, Hugues"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve", "name": "Gall, Hugues", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228399", "durationSec": 369, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.20", "visualThemes": ["POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SIDA", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ARGOVIE", "LONDRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89944", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ARCHITECTURE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "GROTTE", "PAPIER", "EXPOSITION D'ART", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOPTION", "HANDICAP"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-89961", "durationSec": 841, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.20", "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "BIENNE", "BERNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VEVEY", "BONCOURT", "CHARMEY", "GENEVE", "COINTRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.20", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-89945", "durationSec": 583, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LE PETIT CYCLONE ET LA LIGNE COMETE 2", "genres": ["Science"], "id": "asset-228734", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "GROTTE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-89943", "durationSec": 1276, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.20", "visualGeographicals": ["BERNE", "BONCOURT", "SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113416", "durationSec": 674, "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "LOCOMOTIVE", "MENDIANT", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CASINO", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ENTERREMENT", "CH\u00d4MEUR", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "ENTERREMENT", "CERCUEIL", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CIMETI\u00c8RE", "CERCUEIL", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "POMPES FUN\u00c8BRES", "ENTERREMENT", "CORBILLARD", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "MOMIFICATION", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "RACKET", "PRODUIT DE LUXE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "MAFIA", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "DIPHT\u00c9RIE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "VACCINATION", "M\u00c9DECINE", "PAUVRET\u00c9", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CLOCHARD", "VACCINATION", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "CERCUEIL", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CERCUEIL", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "PRODUIT DE LUXE", "CERCUEIL", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "PAUVRET\u00c9", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "D\u00c9CHARGE", "PAUVRET\u00c9", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "\u00c9TUDIANT", "PROSTITUTION", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "UNIVERSIT\u00c9", "HOMME D'AFFAIRES", "PRODUIT DE LUXE", "\u00c9CONOMIE CAPITALISTE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "HOMME D'AFFAIRES", "PRODUIT DE LUXE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "RICHESSE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE"], "visualPersons": ["LENINE", "LENINE"], "id": "asset-112285", "thematicGeographicals": ["MOSCOU"], "durationSec": 3106, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moscou : 19940100, la fa\u00e7on d'\u00eatre enterr\u00e9 ou de survivre r\u00e9v\u00e8le une soci\u00e9t\u00e9 en voie de d\u00e9sint\u00e9gration. Les r\u00e9formes pour sortir du communisme ont provoqu\u00e9 d'\u00e9normes disparit\u00e9s sociales et un d\u00e9sarroi extr\u00eame. L'insultante opulence de la minorit\u00e9 des nouveaux riches contraste avec les conditions de vie insalubres des pauvres.", "title": "MOURIR A MOSCOU - 94.01.20", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "PLATEAU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "MOSCOU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-01-20T00:00:00Z", "backgrounds": ["EXPOSITION DE VOITURES DE LUXE OCCIDENTALES SOUS BUSTE DE LENINE", "un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070506"], "thematicThemes": ["IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les gens d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9", "title": "Dis-moi ce que tu manges...", "imageURL": "http://www.rts.ch/9049545.image", "id": "ece-9049551", "durationSec": 3369, "publicationDate": "1994-01-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat et reportages sur les habitudes alimentaires des Suisses romands et des Fran\u00e7ais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9049551", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9049551"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Herreweghe, chef d'orchestre, chef de choeur : A propos de son concert \u00e0 Montreux et de Haendel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-535A7BF5-23F1-40DD-9CA5-D322F149C417", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1578, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herreweghe, Philippe", "Haendel, Georg Friedrich"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "compositeur", "direction (musique)", "chef d'orchestre", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, chef de choeur belge", "name": "Herreweghe, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Larqui\u00e9, directeur de la Fondation Noureev", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6030BDD-DA24-43BE-B045-77C5220888B8", "durationSec": 1706, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noureev, Rudolf"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation Noureev", "name": "Larqui\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rapport d\u00e9tonant du Prof. Philippe Bovy dans le journal \"Ing\u00e9nieurs et Architectes suisses\" sur Swissmetro : Interview de Rodolphe Nieth, ing\u00e9nieur concepteur de Swissmetro : s\u00e9curit\u00e9 accrue avec Swissmetro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB2F39B-9233-4518-8308-20A6FABD2745", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetro"], "thematicThemes": ["transport de voyageurs", "s\u00e9curit\u00e9 des transports", "chemin de fer sp\u00e9cial"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur concepteur de Swissmetro", "name": "Nieth, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rapport d\u00e9tonant du Prof. Philippe Bovy dans le journal \"Ing\u00e9nieurs et Architectes suisses\" sur Swissmetro : Interview de Rodolphe Nieth, ing\u00e9nieur concepteur de Swissmetro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CF3DCE7-0CB6-43E0-BD2C-2C31695520AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetro"], "thematicThemes": ["chemin de fer sp\u00e9cial", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur concepteur de Swissmetro", "name": "Nieth, Rodolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accord entre la Serbie et la Croatie : Interview de Vladimir Matek, conseiller du ministre croate des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8232584-E74D-44E0-BA58-905434D7BA64", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "conflit yougoslave", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "La Yougoslavie et la Croatie doivent signer \u00e0 Gen\u00e8ve un document n\u00e9goci\u00e9 en marge des pourparlers de paix sur la Bosnie pour normaliser leurs relations, un accord qui envisage notamment l'ouverture de missions diplomatiques \u00e0 Zagreb et Belgrade", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller du ministre croate des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Matek, Vladimir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "L'Afrique de Joseph Ki-Zerbo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E982CB8B-1644-4791-A585-EB3AAF6562D3", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "natalit\u00e9", "relations Nord Sud", "aide humanitaire", "\u00e9conomie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "Natalit\u00e9, pauvret\u00e9 et d\u00e9veloppement. Le r\u00f4le de l'Occident: aide humanitaire, actions arm\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien burkinab\u00e9", "name": "Ki-Zerbo, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Entrez dans la danse. 5 nouvelles de Martine Magnarid\u00e8s (3/5) : Retour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D2A3856C-AD82-4373-A4CC-FB3D80767880", "durationSec": 640, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Robert, com\u00e9dien, et duplex en direct de Soleure avec Jean Perret : A propos de la mise en sc\u00e8ne de \"Fin de partie\" de Beckett au Th\u00e9\u00e2tre St-Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve et du Festival du Film de Soleure 1994", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BB6742DF-C7D0-49A3-9550-E277224A8F0A", "thematicGeographicals": ["Soleure (ville)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3639, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "festival de cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Larrouturou, ing\u00e9nieur consultant, auteur d'une \u00e9tude sur la semaine de 4 jours et de 33 heures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-745DF0B5-ABB1-4D0A-8BAC-B94F7D87DF35", "durationSec": 2888, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larrouturou, Pierre"], "thematicThemes": ["dur\u00e9e du travail"], "excerpt": "Ch\u00f4mage et solitude - D\u00e9bat sur l'\u00e9volution des m\u00e9dias, information - La presse du jour - La s\u00e9quence \"20 ans\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur consultant, auteur d'une \u00e9tude sur la semaine de 4 jours et de 33 heures", "name": "Larrouturou, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Bovy, professeur \u00e0 l'EPFL : A propos de son article d\u00e9tonant paru dans le journal \"Ing\u00e9nieurs et Architectes suisses\" concernant Swissmetro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4C59AEF-A856-4276-A969-98988CEB194B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetro"], "thematicThemes": ["chemin de fer sp\u00e9cial", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Bovy, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}]}}