{"response": {"numFound": 8127, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Vieille au bois. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-24FE0864-AE4E-4E0A-8DCF-185A424FD673", "durationSec": 388, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christa de Carouge : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent, \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06885C17-2E00-4EBD-B8C7-078393B196C8", "durationSec": 936, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carouge, Christa de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste", "name": "Christa de Carouge [=Furrer, Christa]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ahmed Madani, metteur en sc\u00e8ne franco-alg\u00e9rien : A propos de son spectacle \"Famille je vous haisme\", auteur \u00e9galement de \"Rapt\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5503BB1A-C5EF-4BA1-8681-8ED5E516DCBB", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madani, Ahmed"], "thematicThemes": ["art du spectacle", "relation parent-enfant", "famille", "adolescent", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "L'Alg\u00e9rie et la situation politique - L'enfance et la famille - Le travail du spectacle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne franco-alg\u00e9rien", "name": "Madani, Ahmed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.10.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144513", "durationSec": 720, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARC DE LOISIRS", "CENTRE COMMERCIAL", "CH\u00d4MAGE", "DISQUE COMPACT", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["DES, HENRI", "LONGET, RENE"], "id": "asset-144548", "durationSec": 1152, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.10.27", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["RAISIN", "VIGNE", "VENDANGE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "N\u00c9GOCIATION", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "LICENCIEMENT", "ABRI ANTIATOMIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "CH\u00d4MEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-144564", "durationSec": 820, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.10.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SION", "ARCHAMPS", "BIENNE", "ST-BRAIS", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.10.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144399", "durationSec": 318, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.10.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255681", "durationSec": 376, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-91579", "durationSec": 2412, "mediaType": "video", "title": "94.10.27", "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["HALPERIN, MICHEL"], "id": "asset-98572", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2823, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19941026, HALPERIN Michel, r\u00e9pond aux questions de ARSEVER Sylvie du Journal de Gen\u00e8ve de PECLET Jean-Claude de l'Hebdo et de BARRELET Denis du Journal 24 heures.", "title": "MICHEL HALPERIN - 94.10.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALPERIN, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.10.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144550", "durationSec": 620, "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["N\u00c9GOCIATION", "N\u00c9GOCIATION", "N\u00c9GOCIATION", "N\u00c9GOCIATION", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "FAUSSE MONNAIE", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "TERRORISME", "\u00c9CONOMIE", "M\u00c9DECINE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "IAVLINSKI, GRIGORI", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR"], "id": "asset-144549", "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.27", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "LUXEMBOURG", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "BRUXELLES", "SUISSE", "BERNE", "ZURICH", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "MOSCOU", "VAUD", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A J\u00e9rusalem-Est et dans les Territoires occup\u00e9s, l'OLP et le Hamas ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8C065EC-515E-485B-9C1E-4A530BBB0F85", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Proche-Orient", "J\u00e9rusalem", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas", "OLP"], "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Signature du trait\u00e9 de paix Isra\u00ebl/Jordanie au Proche-Orient : Interview d'une Jordanienne favorable au trait\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-703CA588-2C6A-482A-ADCE-B5F4546BB781", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Cette signature du trait\u00e9 de paix met officiellement fin \u00e0 47 ans de guerre entre la Jordanie et Isra\u00ebl", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jordanienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Amman", "name": "Assad, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Signature du trait\u00e9 de paix Isra\u00ebl/Jordanie", "id": "sound-C17BC65E-156B-4522-9D44-C24E9C404182", "durationSec": 480, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient au quotidien \"Lib\u00e9ration\"", "name": "Kravetz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pollution p\u00e9troli\u00e8re en Arctique russe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F715AEE-CAC5-4590-AF78-B3954A0AFFE5", "thematicGeographicals": ["Arctique", "Russie"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ol\u00e9oduc", "mar\u00e9e noire", "pollution industrielle", "p\u00e9trole", "pollution des mers"], "excerpt": "Entre cent mille et deux millions de barils de p\u00e9trole fuient d'un ol\u00e9oduc. Selon le D\u00e9partement am\u00e9ricain de l'\u00e9nergie, cette pollution serait 8 fois sup\u00e9rieures \u00e0 la mar\u00e9e noire provoqu\u00e9e en 1989 par le p\u00e9trolier Exon Vald\u00e8s en Alaska", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cet accord repr\u00e9sente pour la Jordanie d'importantes ouvertures \u00e9conomiques", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AA06A8C9-457B-4CF4-9501-C54B523DB3DE", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Jordanie"], "durationSec": 451, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Kravetz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient au quotidien \"Lib\u00e9ration\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA8F7735-F237-4FA3-9E7D-700CC241E276", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Syrie", "Proche-Orient", "Jordanie"], "durationSec": 284, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix"], "excerpt": "On entre dans une dynamique de paix tr\u00e8s lente, le chemin va \u00eatre tr\u00e8s long; r\u00e9actions tr\u00e8s mitig\u00e9es en Jordanie, pour les gens qui souffrent, ils pensent que le paradis n'est pas sur la terre; les donn\u00e9es sont compl\u00e8tement boulevers\u00e9es, la Syrie n'est qu'un pays arabe parmi les autres; c'est la paix des dirigeants du Proche-Orient qui deviendra la paix des peuples", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient au quotidien \"Lib\u00e9ration\"", "name": "Kravetz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Duteurtre, \u00e9crivain-musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3BEDF76-4983-4AC5-ACFA-09371816A428", "durationSec": 1741, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duteurtre, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["musique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La musique nouvelle en libert\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain-musicologue", "name": "Duteurtre, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Serge Ronen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E8FA728-CAE9-45CA-B1D0-1416E9E3BD02", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Jordanie"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique", "diffusion de l'information"], "excerpt": "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 transmise en direct par la T\u00e9l\u00e9vision et la Radio isra\u00e9liennes, mais l'homme de la rue reste prudent, il a appris \u00e0 ne pas se fier aux espoirs de ses dirigeants, il est partag\u00e9 entre l'espoir d'une \u00e8re nouvelle et la dure r\u00e9alit\u00e9 de la r\u00e9gion", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Corm, grand sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0EC9EB4-C1E4-4905-97EC-12EB48FBEA80", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Isra\u00ebl", "Proche-Orient"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix"], "excerpt": "Ce trait\u00e9 de paix va compliquer les probl\u00e8mes; l'OLP est le \"dindon de la farce\"; il y a des comptes \u00e0 demander \u00e0 la direction de l'OLP; aucune clause conclue \u00e0 Oslo n'intervient sur le terrain; les accords d'Oslo sont un pi\u00e8ge; l'Etat d'Isra\u00ebl est plus puissant que jamais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Youssef Abou Samra, habitant de Ramallah en Cisjordanie occup\u00e9e. Tout le monde s'est fait pi\u00e9g\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6279720E-8486-4BC7-A90D-0DFA56234FEF", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Jordanie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, habitant de Ramallah", "name": "Abou Samra, Youssef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans-Ulrich Schlumpf, cin\u00e9aste suisse allemand : A propos de son film \"Le Congr\u00e8s des pingouins\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3F6107B-1912-4B4C-9642-0EC429F33986", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schlumpf, Hans-Ulrich"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "pingouin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse allemand", "name": "Schlumpf, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Prix jeunes auteurs 1994: La po\u00e9sie selon Alexandre Voisard", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-8D23F918-7503-45FB-827E-22B4DFBE214D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1000, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'accord sera sign\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re entre les 2 pays, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres d'Akaba", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-86227E04-AD06-4C7E-9F5D-233D884C3309", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Jordanie", "Proche-Orient"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix"], "excerpt": "Un trait\u00e9 sign\u00e9 sous une grande tente de b\u00e9douin et en pr\u00e9sence de Bill Clinton et de 5000 invit\u00e9s. Une paix \u00e0 grand spectacle qui met fin \u00e0 46 ans d'\u00e9tat de guerre", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Akaba", "name": "Assad, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'accord a eu lieu \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-jordanienne en pr\u00e9sence de Bill Clinton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1350E0BB-A92A-47DA-A839-D406B4F7C335", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Jordanie", "Proche-Orient"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Akaba", "name": "Assad, Claudine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Diane debout. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0BD0BE39-F3A7-4271-BFEA-CF601BEA6188", "durationSec": 215, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Signature du trait\u00e9 de paix Isra\u00ebl/Jordanie : Accord en pr\u00e9sence de 5000 invit\u00e9s dont Bill Clinton, une nouvelle \u00e9tape dans un processus irr\u00e9versible ? Les Palestiniens les laiss\u00e9s pour compte ?", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-580741FF-EAD2-401B-99F1-D164390F37E8", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Syrie", "Jordanie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 2320, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Jacques Kupfer a pos\u00e9 comme condition \u00e0 sa pr\u00e9sence la non-participation de repr\u00e9sentants de l'OLP; aucune commune mesure entre les 3 accords sign\u00e9s, l'accord avec l'Egypte, l'accord avec l'OLP qui a \u00e9t\u00e9 une erreur profonde en Isra\u00ebl; le roi Hussein a beaucoup gagn\u00e9 aujourd'hui avec cet accord et les Jordaniens devraient \u00eatre heureux; en cas de victoire du Likoud aux prochaines \u00e9lections, le Likoud continuera d'oeuvrer \u00e0 l'existence et \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Etat Juif - Th\u00e9o Klein parle avec l'OLP et un Jordanien s'il y en a un en face de lui, il y a que le dialogue qui permette d'avancer; un accord passe obligatoirement avec les Palestiniens pour avancer; du moment qu'on refuse tout \u00e0 Isra\u00ebl, tout acte d'Isra\u00ebl peut para\u00eetre comme impos\u00e9; ce qui se passe aujourd'hui c'est la reconnaissance des uns par les autres; il y a un probl\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 et un probl\u00e8me de terrorisme, les Isra\u00e9liens ne peuvent retirer leurs policiers s'il n'y a pas de police palestinienne; des liens se sont d\u00e9j\u00e0 forg\u00e9s, une volont\u00e9 dans la population \u00e9galement d'aide, les Isra\u00e9liens, les Jordaniens et les Palestiniens dans leur grande majorit\u00e9 d\u00e9sirent la paix; la Syrie a \u00e9galement besoin de la paix si elle ne veut pas \u00eatre isol\u00e9e - Osni Cheyab. On a le sentiment en Jordanie que cette paix est tout-\u00e0-fait artificielle; le fond du probl\u00e8me est la Palestine, est-ce qu'on reconna\u00eet ce territoire ? Une paix qui n'est pas bas\u00e9e sur la justice est condamn\u00e9e t\u00f4t ou tard \u00e0 avoir des probl\u00e8mes; pourquoi ne peut-il y avoir une aide que si la Jordanie fait les concessions que l'accord incarne ? - Dominique Roch. L'importance de la poign\u00e9e de mains entre Arafat et Rabin, c'est la reconnaissance mutuelle entre 2 peuples, un acte beaucoup plus important que la signature du trait\u00e9 de paix aujourd'hui; les Isra\u00e9liens freinent dans l'application du calendrier et freinent sur de nombreuses autres questions; on peut craindre que la dynamique d'\u00e9tat de gr\u00e2ce n\u00e9e de la poign\u00e9e de mains Arafat/Rabin soit d\u00e9finitivement morte; la Jordanie joue \u00e9galement la carte isra\u00e9lienne contre les Palestiniens; on parlait de triumvirat jordano-isra\u00e9lo-palestinien et on constate qu'Arafat n'\u00e9tait m\u00eame pas pr\u00e9sent aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 Amman", "name": "Cheyab, Osni", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, auteur avec Hamadi Essid du livre \"Deux v\u00e9rit\u00e9s en face\" (\u00e9d. Lieu Commun)", "name": "Klein, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du Likoud Mondial \u00e0 Paris", "name": "Kupfer, Jacques (pr\u00e9sident du Likoud mondial)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Portrait du roi Hussein pour qui ce trait\u00e9 donne un r\u00f4le important \u00e0 jouer sur la sc\u00e8ne du Proche-Orient", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB89B420-25D7-48A0-8EAB-F952584465D6", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hussein de Jordanie"], "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Signature du trait\u00e9 de paix Isra\u00ebl/Jordanie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62E1A285-E496-4630-AD8B-7E8E74FE0392", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Jordanie"], "durationSec": 808, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, habitant de Ramallah", "name": "Abou Samra, Youssef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Akaba", "name": "Assad, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144398", "durationSec": 332, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.10.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144280", "durationSec": 650, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "\u00c9CONOMIE", "COMMERCE", "\u00c9CONOMIE", "COMMERCE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "SIDA", "TRANSFUSION SANGUINE", "MAGAZINE", "MASS M\u00c9DIA", "\u00c9DITION", "TOURISME"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "AL FAYED, MOHAMED", "MAJOR, JOHN", "MAJOR, JOHN", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-144546", "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.26", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "ISRAEL", "JORDANIE", "AMMAN", "ISRAEL", "JORDANIE", "AMMAN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "ZURICH", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "BUDGET DE L'ETAT", "BILLET DE BANQUE", "TABAGISME", "BUDGET DE L'ETAT", "BILLET DE BANQUE", "TABAGISME", "BUDGET DE L'ETAT", "BILLET DE BANQUE", "TABAGISME", "ACCIDENT ROUTIER", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["RABIN, YITZHAK", "RABIN, YITZHAK", "RABIN, YITZHAK", "RABIN, YITZHAK", "RABIN, YITZHAK", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-144545", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.10.26", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "JORDANIE", "ISRAEL", "JORDANIE", "ISRAEL", "JORDANIE", "ISRAEL", "JORDANIE", "JERUSALEM", "ISRAEL", "JORDANIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.10.26", "visualThemes": ["FAUSSE MONNAIE", "ACCIDENT ROUTIER"], "visualGeographicals": ["WURENLINGEN", "MOUDON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144547", "durationSec": 908, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.10.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255706", "durationSec": 347, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE"], "id": "asset-91557", "thematicGeographicals": ["ANDERMATT", "SUISSE", "AROLLA", "FRANCE"], "durationSec": 2759, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19941026 Portraits de quatre bergers et d'une berg\u00e8re, amoureux de la nature, qui racontent leurs motivations, leurs solitudes, leurs joies, leur peines avec leurs chiens pour uniques compagnons. compagnons.", "title": "DESSINE-MOI UN MOUTON - 94.10.26", "visualGeographicals": ["ANDERMATT", "SUISSE", "AROLLA", "FRANCE", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANDERMATT", "AROLLA", "FRANCE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" de bergers gardant des troupeaux en haute montagne ou \u00e0 l'alpage en Suisse et en France", " de bergers gardant des troupeaux en haute montagne ou \u00e0 l'alpage en Suisse et en France", " Prix sp\u00e9cial du Jury du Festival du Pastoralisme et des Grands Espaces aux Sept Laux"], "thematicThemes": ["ALPAGE", "MONTAGNE", "PORTRAIT", "MOUTON", "BERGER", "VACHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.10.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92185", "durationSec": 2772, "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CORRUPTION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "GAUCHE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "RELATION PARENT-ENFANT", "ARTISTE", "D\u00c9TENU", "RELATION PARENT-ENFANT", "ARTISTE", "D\u00c9TENU"], "id": "asset-144485", "durationSec": 870, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.10.26", "visualGeographicals": ["MOUDON", "FRIBOURG", "CONTHEY", "JURA (CANTON)", "BOCHUZ", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PAM SA", "BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "A propos du \"Pain de la veille\", publication RSR \u00e0 partir d'archives rela tives \u00e0 la vie quotidienne en Suisse romande durant la guerre 1939-1945 : Entretien avec Jean-Claude Favez, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BF46EA1-24FC-411F-99B9-744AE52249CD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2062, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "document sonore", "vie quotidienne", "archives", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Jean-Claude Favez commente les extraits des documents sonores qu'il entend pour la premi\u00e8re fois et situe leur enjeu de source historique pour la connaissance de la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Favez, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le DFEP \u00e9tend l'arr\u00eat\u00e9 Bonny aux r\u00e9gions romandes : Interview de G\u00e9rard Moser, du D\u00e9partement vaudois de l'agriculture, de l'industrie et du commerce. C\u00f4t\u00e9 vaudois on voit d'un bon oeil cette manne nouvelle, effet psychologique important", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09DD780E-1D98-42D1-93B8-666BFA48712B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "crise \u00e9conomique", "arr\u00eat\u00e9", "emploi"], "excerpt": "Dans les r\u00e9gions romandes o\u00f9 le ch\u00f4mage d\u00e9passe de 10% la moyenne nationale ainsi que celles o\u00f9 l'\u00e9volution de l'emploi est moins favorable, la majeure partie de la Suisse romande va donc pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de cet arr\u00eat\u00e9 Bonny bis valable jusqu'en juin 1996", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "du D\u00e9partement vaudois de l'agriculture, de l'industrie et du commerce", "name": "Moser, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roch Voisine, auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien : A propos de son nouvel album \"Coup de t\u00eate\" (H\u00e9l\u00e8ne)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EB095B3-3AFB-47AF-AB77-172D307EEAF4", "thematicGeographicals": ["Canada", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3042, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisine, Roch"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "chanteur", "chanson d'auteur"], "excerpt": "R\u00e9trospective du Festival du film de Gen\u00e8ve - La chanson, le Canada", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien", "name": "Voisine, Roch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Le vacancier, la plage et le sociologue : A propos d'un essai sur les moeurs et coutumes baln\u00e9aires aux 19e et 20e si\u00e8cles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43707170-B932-448B-8EBA-B80AB8D7826F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3625, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "mer", "natation (loisir)", "plage", "promiscuit\u00e9", "baignade", "sociologie", "vacances", "foule", "comportement", "loisir"], "excerpt": "Le touriste et le vill\u00e9giateur. Le littoral avant le 19e si\u00e8cle. Les origines de la vill\u00e9giature baln\u00e9aire. Les premiers baigneurs. Les premiers nageurs. Le d\u00e9veloppement baln\u00e9aire. Le comportement du plagiste actuel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, auteur de \"Sur la plage\" (Ed. Payot)", "name": "Urbain, Jean-Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vol dans une galerie d'art de Zurich de 8 tableaux (7 de Pablo Picasso et 1 de Jules Pascin) : Interview de Max Bollag, propri\u00e9taire. Pour lui la s\u00e9curit\u00e9 n'est pas importante, la valeur de l'objet est \u00e9motionnelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0E7A09F-4BAC-4E4D-B943-5B03ABF7892D", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascin, Jules", "Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de tableaux de ma\u00eetre \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Bollag, Max", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Santschi, archiviste d'Etat \u00e0 Gen\u00e8ve : Economie, nouvelles technologies, argent, informatique, universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E0A1EE0-096E-49EC-9D7B-8E8DAEE313AE", "durationSec": 1132, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santschi, Catherine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste d'Etat \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Santschi, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Rog\u00e9, pianiste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A058E73-6BB8-4B07-911D-DE7FFED0D20A", "durationSec": 1646, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rog\u00e9, Pascal"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rog\u00e9, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Guerre des consonnes. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56ACB3F7-F9A9-465C-9878-88BD0C5FE92F", "durationSec": 347, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Manu Dibango, chanteur, compositeur, interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D72EAFF-D6BA-476E-968D-E45C77946FFC", "durationSec": 1313, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dibango, Manu"], "thematicThemes": ["chanteur", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, compositeur, interpr\u00e8te", "name": "Dibango, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Recours d'un consortium d'entreprises aupr\u00e8s du tribunal administratif cantonal valaisan : Interview de Patrice Epiney, l'un des membres du consortium, qui a le sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9 victime du copinage politique et ira jusqu'au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral s'il le faut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F6F8753-8636-4305-9445-E4E204FAFDDE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 132, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "travaux publics", "chantier de g\u00e9nie civil", "entreprise", "Etat"], "excerpt": "Ce consortium s'estime pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9 par le gouvernement dans l'adjudication des travaux pour la construction du tunnel de G\u00e9ronde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre d'un consortium d'entreprises en Valais", "name": "Epiney, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le DFEP \u00e9tend l'arr\u00eat\u00e9 Bonny aux r\u00e9gions romandes : Interview de Bertrand Favre, secr\u00e9taire de Sierre R\u00e9gion. Coup de pouce dans une r\u00e9gion o\u00f9 le ch\u00f4mage est \u00e0 environ 7% et les restructurations ne sont pas termin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D67EEE05-33F8-493B-A343-FA062F616F1B", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse romande"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "arr\u00eat\u00e9", "crise \u00e9conomique", "emploi"], "excerpt": "Dans les r\u00e9gions romandes o\u00f9 le ch\u00f4mage d\u00e9passe de 10% la moyenne nationale ainsi que celles o\u00f9 l'\u00e9volution de l'emploi est moins favorable, la majeure partie de la Suisse romande va donc pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de cet arr\u00eat\u00e9 Bonny bis valable jusqu'en juin 1996. Le Valais, nouveau b\u00e9n\u00e9ficiaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de Sierre R\u00e9gion", "name": "Favre, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.10.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255710", "durationSec": 365, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE", "SECTE"], "id": "asset-144102", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 199410125, les sectes utilisent des m\u00e9thodes particuli\u00e8res de recrutement et d'endoctrinement de leurs membres, profitant souvent d'une d\u00e9tresse psychologique passag\u00e8re des personnes cibles pour en faire des adeptes afin d'en obtenir de l'argent. Analyse des m\u00e9thodes des sectes, moyens juridiques pour intervenir et conseils pratiques d'aide aux adeptes.", "title": "LES SECTES - 94.10.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.10.25", "visualThemes": ["DOUANIER", "DOUANE"], "visualGeographicals": ["THURGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144544", "durationSec": 838, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "PROJET", "RADE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "CORRUPTION", "PROC\u00c8S", "ACTION", "FANFARE", "FANFARE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LECTURE", "EXTRAIT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-144563", "durationSec": 803, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.10.25", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SIERRE", "BULLE", "VAUD", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "JURA BERNOIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "\u00c9TUDE DE PROJET", "\u00c9TUDE DE PROJET", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "GALERIE D'ART", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "INCENDIE", "ATTENTAT", "X\u00c9NOPHOBIE", "TRI POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "SYNDICAT", "TRI POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "SYNDICAT", "BANQUE", "FLORICULTURE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-144543", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.25", "visualGeographicals": ["ALGER", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "ZURICH", "INTERLAKEN", "SUISSE", "INTERLAKEN", "AIGLE", "ECUBLENS", "YVERDON", "ECUBLENS", "YVERDON", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PTT", "CR\u00c9DIT FONCIER VAUDOIS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE ET DE CR\u00c9DIT", "BCV", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.10.25", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92028", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "URIA L'ENFANT DE LA RIVIERE", "id": "asset-90666", "durationSec": 2916, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.10.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144517", "durationSec": 692, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TRAIN DE VOYAGEURS", "LOCOMOTIVE", "GALERIE D'ART", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "id": "asset-144542", "durationSec": 1205, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.10.25", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "JURA BERNOIS", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144397", "durationSec": 318, "publicationDate": "1994-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Un gala pour le cin\u00e9ma", "imageURL": "http://www.rts.ch/7746073.image", "id": "ece-7746074", "durationSec": 4364, "publicationDate": "1994-10-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Glamour la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture du 7e Festival du film de Gen\u00e8ve en 1994.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7746074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7746074"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Rog\u00e9, pianiste (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D1A68D4-2CEA-4B37-9FC4-2B759351A993", "durationSec": 1699, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rog\u00e9, Pascal"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "excerpt": "L'approche musicale d'un pianiste par rapport \u00e0 certaines oeuvres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rog\u00e9, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marco Pascolo, footballeur, gardien de but du FC Servette et de l'\u00e9quipe nationale suisse : Universit\u00e9, \u00e9conomie, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CE230CD-4B9A-4A8B-A8BD-63758BD3C55B", "durationSec": 873, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pascolo, Marco"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur, gardien de but du FC Servette et de l'\u00e9quipe nationale suisse", "name": "Pascolo, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Big Band Swiss Army and Bonnie Taylor", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C91814B9-56E3-4892-AFAF-1CA3CEE96804", "durationSec": 745, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Big Band Swiss Army", "Taylor, Bonnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tony Rominger en direct de Monaco qui a battu le record du monde de l'heure au v\u00e9lodrome de Bordeaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2667FB91-A152-4B0E-928A-09DB35190155", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bordeaux"], "durationSec": 376, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rominger, Tony"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "record du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse, record du monde de l'heure au v\u00e9lodrome de Bordeaux", "name": "Rominger, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Festival du Film de Gen\u00e8ve : Avant-premi\u00e8re mondiale pour le film de Jean-Jacques Brisseau \"Ange Noir\". Interview de Sylvie Vartan, qui y tient la vedette", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35D6D0AE-13FF-4AA2-8DA8-FEA04D4F8885", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Gen\u00e8ve", "Vartan, Sylvie"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vartan, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Etat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 et l'arm\u00e9e en \u00e9tat d'alerte au Sri Lanka apr\u00e8s l'assassinat du chef de l'opposition, Gamini Dissanayake", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77B4D246-0AC3-47B5-9C7E-FC24027657F4", "thematicGeographicals": ["Sri Lanka"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dissanayake, Gamini"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "\u00e9tat d'urgence"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Sri Lanka", "name": "Gauthier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Histoire de panne. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-FC841D49-6205-4D83-BE45-EC270E402B9D", "durationSec": 295, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie Lafor\u00eat, actrice et chanteuse fran\u00e7aise : Avec interview de Sylvie Vartan, actrice, sur l'\"Ange Noir\", film de Jean-Jacques Brisseau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-687F2DBB-2355-478D-85E1-DC3CC9FF53C2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3073, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vartan, Sylvie", "Lafor\u00eat, Marie"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "chanson fran\u00e7aise", "festival de cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne", "chanteuse"], "excerpt": "La carri\u00e8re discographique et cin\u00e9matographique de Marie Lafor\u00eat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Lafor\u00eat, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "actrice, chanteuse fran\u00e7aise", "name": "Vartan, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 23 cadavres dans une grange de Cheiry (Fribourg) et de 17 autres corps dans les d\u00e9combres de 2 chalets incendi\u00e9s aux Granges-sur-Salvan (Valais) : T\u00e9moignage d'un proche de l'Ordre du Temple du soleil et de Joseph Di Mambro, l'un des dirigeants de la secte, qui n'a pas particip\u00e9 aux massacres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50BF687D-1F2F-45F4-A425-8B232431E2C5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Valais", "Granges-sur-Salvan", "Cheiry"], "durationSec": 679, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Ordre du Temple solaire", "Di Mambro, Joseph", "Jouret, Luc"], "thematicThemes": ["secte", "suicide", "homicide", "incendie"], "excerpt": "Le fonctionnement de la secte; Luc Jouret a voulu donner une structure formelle \u00e0 la secte; Joseph Di Mambro \u00e9tait inculte mais impr\u00e9gn\u00e9 d'\u00e9sot\u00e9risme, il voulait attirer des personnes susceptibles de d\u00e9votion id\u00e9ologique, il avait le sens de conna\u00eetre la faiblesse des gens; le seul et unique chef de la secte \u00e9tait Joseph Di Mambro, il \u00e9tait intelligent au sens criminel, un grand esprit manipulateur; une histoire d'argent et de sexe; la plupart de ces gens \u00e9taient innocents, ils se respectaient mais le poison \u00e9tait au centre de la secte; tous ceux qui pouvaient faire du mal sont partis, sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s; l'affaire est termin\u00e9e aujourd'hui; il ne faut jamais c\u00e9der sa volont\u00e9 \u00e0 autrui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "proche de l'Ordre du Temple du soleil", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FANFARE", "CUISINIER", "APPRENTI"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BALET, CHANTAL"], "id": "asset-144483", "durationSec": 839, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.10.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "SION", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GALA DE CLOTURE DU FESTIVAL DU FILM DE GENEVE 94 - 94.10.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-144539", "durationSec": 4336, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "MIGRATION DE POPULATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "ESCARGOT"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-144476", "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.10.24", "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "COURTETELLE", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "ALBANIE", "ITALIE", "ALBANIE", "ITALIE", "ALBANIE", "ITALIE", "ALBANIE", "ITALIE", "MER ADRIATIQUE", "AIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144396", "durationSec": 309, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "GALERIE D'ART", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "CH\u00d4MAGE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNANT", "COM\u00c9DIEN", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CHAPEAU"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-144477", "durationSec": 1578, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.24", "visualGeographicals": ["SRI LANKA", "SUISSE", "SRI LANKA", "BERNE", "SUISSE", "SRI LANKA", "BERNE", "SUISSE", "SRI LANKA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "ZURICH-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.10.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144478", "durationSec": 799, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.10.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144519", "durationSec": 688, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.10.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113311", "durationSec": 442, "publicationDate": "1994-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Labor et fides", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444383.image", "id": "ece-3444385", "durationSec": 932, "publicationDate": "1994-10-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gabriel de Montmollin d\u00e9fend l'\u00e9dition de textes th\u00e9ologiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444385", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444385"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Election au P\u00e9rou en 1995. Le Pr\u00e9sident face \u00e0 un nouveau candidat, sa femme. D\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre les deux", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-0176DE34-35B2-460A-8181-154043ED1C62", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les CFF distingu\u00e9s pour la qualit\u00e9 de leur service, notamment l'\u00e9l\u00e9gance des gares. C\u00e9r\u00e9monie de remise des Gotthard d'or", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-EA487DE0-E0D3-4A76-BBF6-AB154B833EEF", "durationSec": 261, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Sortie d'un CD o\u00f9 l'on entend Vaclav Havel offrir un saxophone \u00e0 Bill Clinton lors de son passage \u00e0 Prague et le pr\u00e9sident am\u00e9ricain jouer \"Summertime\"", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-4623F5FB-142D-4B0C-A914-54EBFC972808", "thematicGeographicals": ["Prague"], "durationSec": 607, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav", "Clinton, Bill"], "excerpt": "VDFD propose une version hongroise, afro-cubaine, chinoise, vaticanesque, kowetienne et suisse (fin sur la chute de Oin-Oin: l'extincteur et le radiateur)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-739C2183-9868-46CD-BB05-4A9893524749", "thematicGeographicals": ["Cointrin"], "durationSec": 1715, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion civil", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens belges", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andy Egli, ancien international suisse de football : Le football suisse, ses activit\u00e9s actuelles, l'association de d\u00e9fense des joueurs Profoot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA74BEBB-5CE5-4C36-AAE5-F0B8E9E5775B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 692, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Profoot", "Egli, Andy"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien international suisse de football", "name": "Egli, Andy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de Champel (GE) : Pr\u00e9dication de la pasteure Florence Foehr", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-F61B0A3E-22BD-43B6-BB3D-E282E9BA8006", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteure", "name": "Foehr, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Probl\u00e8mes entre oiseaux et avions \u00e0 Cointrin. L'avis des volatiles", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-4E86368E-E27B-4E67-9F44-891D7A00CA5C", "thematicGeographicals": ["Cointrin"], "durationSec": 155, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tchala\u00ef : L'\u00e9sot\u00e9risme (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32206ADD-2D55-46BC-BD3A-B9DA26A5162B", "durationSec": 3179, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tchala\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Massimo Introvigne, directeur du Centre d'\u00e9tudes sur les nouvelles religions \u00e0 Turin : L'Ordre du Temple du soleil dans la n\u00e9buleuse des mouvements initiatiques ou magiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-488B5FDA-999E-479B-A9BA-DFCB174C35FC", "durationSec": 1131, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Ordre du Temple solaire"], "thematicThemes": ["secte"], "excerpt": "Quels liens avec les n\u00e9o-templiers ? Quels contacts avec des loges ma\u00e7onniques, des services de renseignements, des organisations mafieuses ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes sur les nouvelles religions \u00e0 Turin", "name": "Introvigne, Massimo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Victoire de Marc Rosset contre Jim Courier en finale du tournoi de tennis de Lyon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B351E636-681C-4082-9373-F37954E5DCB1", "thematicGeographicals": ["France", "Lyon"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "thematicThemes": ["concours (tennis)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Collonges, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "A propos de la fin tragique de la secte du Temple du soleil \u00e0 Cheiry et Salvan. Les enqu\u00eates de VDFD. Montage de \"Tintin et le temple du soleil\" d'apr\u00e8s Herg\u00e9", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-AAF22BB2-8539-49B7-A93C-8F0AC1A82351", "thematicGeographicals": ["Salvan", "Valais", "Cheiry", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Temple du soleil", "Tintin"], "thematicThemes": ["drame", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens belges", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Un t\u00e9moignage poignant d'une patiente harcel\u00e9e sexuellement par son m\u00e9decin", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-BEA2E558-D887-44B9-A6E7-860BA69322C8", "durationSec": 395, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["harc\u00e8lement sexuel", "malade", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-92002", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4488, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941023, D\u00e9bat sur la limitation du nombre d'\u00e9tudiants en Suisse, au moyen du numerus clausus par exemple, compte tenu du fait de l'augmentation de 50 % du nombre des \u00e9tudiants en 6 ans.", "title": "MEDECINE, LA PORTE ETROITE - 94.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "LANDSGEMEINDE", "SC\u00c8NE DE RUE", "LANDSGEMEINDE", "LANDSGEMEINDE", "LANDSGEMEINDE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SONDAGE D'OPINION", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ARME PORTATIVE", "CRIMINALIT\u00c9", "JOUET", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ARME PORTATIVE", "CRIMINALIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ARME PORTATIVE", "CRIMINALIT\u00c9", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "SKATEBOARD (LOISIR)", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ROMINGER, TONY", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-144473", "durationSec": 1126, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.10.23", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "COURTETELLE", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "DELEMONT", "NIDWALD", "NIDWALD", "STANS", "NIDWALD", "STANS", "NIDWALD", "STANS", "SUISSE", "BORDEAUX", "FRANCE", "BORDEAUX", "USA", "USA", "USA", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "HECHE, CLAUDE"], "id": "asset-144475", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.10.23", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.10.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-144282", "durationSec": 586, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KONCHALOWSKY, ANDREI", "KOHLER, PIERRE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-144474", "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "COURTETELLE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "TSCHA : PIPLIA SPESCHA - 94.10.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-144571", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "ORCHESTRE", "CENTRE THERMAL", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL"], "id": "asset-235738", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "TOSCANE"], "durationSec": 2788, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Toscane : 19940000, les stations de cure thermale cultivent dans un d\u00e9cor \u00e9l\u00e9gant la nostalgie du d\u00e9but du si\u00e8cle, \u00e0 laquelle contribuent les musiciens et les orchestres qui accompagnent les curistes.", "title": "LE CHARME DISCRET DES MUSICIENS D'EAUX - 94.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "TOSCANE", "SUISSE", "TOSCANE", "GENEVE", "SUISSE", "TOSCANE", "YVERDON", "SUISSE", "TOSCANE", "SUISSE", "TOSCANE", "YVERDON", "SUISSE", "TOSCANE", "BAD RAGAZ", "SUISSE", "TOSCANE", "BAD RAGAZ", "SUISSE", "TOSCANE", "SUISSE", "TOSCANE", "SUISSE", "TOSCANE", "SUISSE", "TOSCANE", "PLATEAU", "SUISSE", "TOSCANE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HYDROTH\u00c9RAPIE", "MUSICIEN", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "CENTRE THERMAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-91984", "durationSec": 3559, "mediaType": "video", "title": "94.10.23", "visualCorporations": ["CP BERNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Romands d'amour", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 94.10.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-91793", "durationSec": 3937, "publicationDate": "1994-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}]}}