{"response": {"numFound": 8127, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les militaires ha\u00eftiens quitteront le pouvoir d'ici au 15 octobre et les troupes am\u00e9ricaines commenceront \u00e0 d\u00e9barquer pacifiquement aujourd'hui : Cet accord a provoqu\u00e9 la col\u00e8re de certains Ha\u00eftiens, mais les partisans d'Aristide sont rest\u00e9s calmes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A23D7D0D-2F56-4679-A2E5-C3681AA86BD6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Ha\u00efti"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Diversification, projets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71A1E0D5-3B6E-4CA8-ABF2-D449D9661820", "thematicGeographicals": ["Vallorbe"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tecval Memories S.A."], "thematicThemes": ["r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication", "multim\u00e9dia", "disque compact", "technique", "c\u00e2ble de t\u00e9l\u00e9communication", "usine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tecval Memories S.A.", "name": "Leroy, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Salle d'attente. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-35962635-B0F5-4A3B-8048-20C7A868AD96", "durationSec": 276, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Visite de l'\u00e9glise d'Elisabethen \u00e0 B\u00e2le, qui sert de lieu de rencontre, d'exposition et qui est ferm\u00e9e le dimanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACD105E3-94C4-4699-ABBD-0ADBBA32A0EE", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 580, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "centre de culture et de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'une maison d'accueil voisine", "name": "Blumenthal, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur de l'\u00e9glise d'Elisabethen", "name": "Felix, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "artiste vid\u00e9o", "name": "Widauer, Nives", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les dictateurs militaires ha\u00eftiens acceptent de se retirer du pouvoir apr\u00e8s le vote d'une loi d'amnistie : Les Etats-Unis et les forces de coalition interviendront pour r\u00e9tablir un gouvernement d\u00e9mocratique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEED23AC-2B2E-4AA5-9D7A-607FEC4B2B99", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Ha\u00efti"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Dugas, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation, historique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99704260-D88A-446D-9571-BD1212C3170D", "thematicGeographicals": ["Vallorbe"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tecval Memories S.A."], "thematicThemes": ["disque compact", "usine", "multim\u00e9dia", "technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tecval Memories S.A.", "name": "Leroy, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Richard, cycliste professionnel suisse : Universit\u00e9, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-095AB485-D129-4C45-97FA-C20C76C46777", "durationSec": 1112, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Pascal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cycliste professionnel suisse", "name": "Richard, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Quelle raison opposer \u00e0 la d\u00e9raison contemporaine? : La raison voltairienne, son actualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4813C4-3A4B-4939-8F0A-C272F34A823A", "durationSec": 2000, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["philosophie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Keller, sociologue genevois : Le naufrage du Titanic", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B71F14ED-D8FC-4E6D-9B9C-A30E7E2BD08D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Titanic"], "thematicThemes": ["naufrage"], "excerpt": "R\u00e9cit du drame - Circonstances - Parall\u00e8le avec notre soci\u00e9t\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue genevois", "name": "Keller, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Siegenthaler, membre de Patent Ochsner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD8CD0BF-39CC-4035-9E7C-64AA68C0C08D", "durationSec": 1621, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siegenthaler, Christian", "Patent Ochsner"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Patent Ochsner", "name": "Siegenthaler, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Grande r\u00e9trospective Ren\u00e9 Auberjonois au Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne : Parcours artistique d'une figure de la peinture romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E04DE0F9-2B2A-4C35-A860-518B6BD8094E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Lausanne", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1871, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auberjonois, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e des Beaux-Arts", "name": "Schaeffer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal des Beaux-Arts de Lausanne", "name": "Zutter, J\u00f6rg", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Ren\u00e9 Auberjonois, \u00e9crivain", "name": "Auberjonois, Fernand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des soldats allemands sont invit\u00e9s par le gouvernement polonais \u00e0 se recueillir \u00e0 Auschwitz", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A98FC2E3-4F66-4D8C-9FB4-FF595CCAA79C", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Pologne", "Auschwitz"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'Usine Tecval:entretien avec le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tecval Memories S.A.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83ECA5AB-461D-4165-B63C-FB4F63C46AC5", "thematicGeographicals": ["Vallorbe"], "durationSec": 780, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tecval Memories S.A."], "thematicThemes": ["technique", "disque compact", "usine", "multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tecval Memories S.A.", "name": "Leroy, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Chattot, com\u00e9dien fran\u00e7ais : A l'occasion de son spectacle \"Lettre \u00e0 ma m\u00e8re\" d'H\u00f6lderlin \u00e0 Vidy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7099A346-10A3-4D95-B279-5912F5406598", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chattot, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Le m\u00e9tier de com\u00e9dien. Le spectacle, l'histoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Chattot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Fabrication des CD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-055896FB-7F79-45C0-83E3-E9D693DE4F5E", "thematicGeographicals": ["Vallorbe"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tecval Memories S.A."], "thematicThemes": ["disque compact", "technique", "multim\u00e9dia", "usine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tecval Memories S.A.", "name": "Leroy, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LE CHOIX D'AIMER - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-144098", "durationSec": 240, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.09.19 AU 94.09.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113225", "durationSec": 1840, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144013", "durationSec": 704, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "\u00c9COLOGISME", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9COLOGISME"], "id": "asset-144152", "durationSec": 727, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.09.19", "visualGeographicals": ["BEZNAU", "BEZNAU"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144375", "durationSec": 347, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "CARRI\u00c8RE", "DIPLOMATIE", "CARRI\u00c8RE", "DIPLOMATIE", "CARRI\u00c8RE", "DIPLOMATIE", "CARRI\u00c8RE", "DIPLOMATIE", "CARRI\u00c8RE", "INTERVENTION MILITAIRE", "AVS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "AVS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VOTATION", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE"], "visualPersons": ["CEDRAS, RAOUL", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "EL SADATE, ANOUAR", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "RUFFY, VICTOR", "DARBELLAY, VITAL", "JEANPRETRE, FRANCINE", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS", "SBARRO, FRANCO", "SBARRO, FRANCO", "SBARRO, FRANCO", "SCHAWINSKI, ROGER"], "id": "asset-144151", "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.19", "visualGeographicals": ["HAITI", "USA", "USA", "COREE DU NORD", "USA", "ATLANTA", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PANAMA", "USA", "HAITI", "PORT-AU-PRINCE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PONTARLIER", "GRANDSON", "PONTARLIER", "GRANDSON", "PONTARLIER", "BESANCON", "GRANDSON", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TELEZUERI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "PORTRAIT", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART DU SPECTACLE", "CIRQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART DU SPECTACLE", "CIRQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "CHANSON", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "id": "asset-241455", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940919, HEINIGER Florence re\u00e7oit en direct et en public BARTABAS de la troupe \"Zingaro\" pour parler de son spectacle \"Chim\u00e8re\" et de son film \"Mazeppa\" en compagnie de ODARTCHENKO C\u00e9cile, \u00e9crivain et BERNARD Christian, conservateur du mus\u00e9e d'art moderne et contemporain de Gen\u00e8ve.", "title": "BARTABAS - 94.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CHALET-A-GOBET", "PLATEAU", "CHALET-A-GOBET", "PLATEAU", "MOUDON", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re emission de t\u00e9l\u00e9vision du Groupe \"Die Live\""], "thematicThemes": ["MANIFESTATION CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concours international d'ex\u00e9cution musicale", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-143567", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4472, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : Victoria Hall, 19950918, concert final du CIEM (Concours international d'execution musicale) 1994 avec interpretation de \"Le Carnaval romain\" de BERLIOZ Victor, \"Le Tricorne\" de DE FALLA, Manuel et le \"Concerto n\u00b01 pour piano et orchestre\" de TCHAIKOVSKY Piotr, par l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR), sous la direction de GILBERT Alan, laur\u00e9at du CIEM 1994. Hommage \u00e0 ANSERMET Ernest.", "title": "50 EME CIEM - CONCERT FINAL DES LAUREATS - CIEM 1994", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.09.19", "visualThemes": ["HISTOIRE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualGeographicals": ["HAITI", "GENEVE-VILLE", "USA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144150", "durationSec": 1167, "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "DESIGN", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "DESIGN", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "DESIGN", "CARROSSERIE AUTOMOBILE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "GRAND MAGASIN", "PROTECTION DES MONUMENTS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "PROTECTION DES MONUMENTS", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "NOIRS", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-144160", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BESANCON", "PONTARLIER", "GRANDSON", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "SIERRE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Giovanni Soldini, navigateur tessinois, concurrent de la r\u00e9gate BOC Challenge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA913F45-E932-4B3E-B642-33FCD057C9E6", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 487, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soldini, Giovanni", "BOC Challenge"], "thematicThemes": ["course (voile)", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur tessinois", "name": "Soldini, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Savary, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19920116-F63B-40ED-A7DA-2BAD64F2F3A2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3082, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savary, Patrick"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Savary, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "ami de Patrick Savary", "name": "Gabella, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "A propos de l'\u00e9mission TV A bonne entendeur qui d\u00e9clarait les glaces des petits marchands impropres \u00e0 la consommation. T\u00e9l\u00e9phone \u00e0 un vendeur", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-D541D117-A739-46ED-94CD-5F10E560CC5D", "durationSec": 213, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "cr\u00e8me glac\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-CB462D26-9E97-40E1-8FFF-5B31CC84E8B5", "durationSec": 683, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e8me glac\u00e9e", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma. Le film \"Speed\" o\u00f9 un cingl\u00e9 a pos\u00e9 une bombe dans un bus. Transposition dans un trolley des TL", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-4DE0AEA0-B8EC-49E9-B0BD-F7EA91BAFEF3", "durationSec": 470, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TL"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone depuis la course", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB1CD7AE-3CBD-4759-81F4-BD52F2D253E1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soldini, Giovanni", "BOC Challenge"], "thematicThemes": ["course (voile)", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur tessinois", "name": "Soldini, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFEP : L'assurance-ch\u00f4mage, le GATT et ses cons\u00e9quences pour les agriculteurs, les futures n\u00e9gociations avec Bruxelles, l'\u00e9conomie suisse, l'aide aux r\u00e9gions en difficult\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42A0929E-E1DA-4327-B343-C0972CA78C96", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les r\u00e9formes \u00e9conomiques en Chine poussent certains ouvriers \u00e0 agresser leur patron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9E56868-84C9-4B38-B0F6-B53D1B85E7AF", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9forme \u00e9conomique", "agression", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Maloeuvre : L'\u00e9sot\u00e9risme (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70DEF2DB-1468-407F-B688-3EA2AB2FF788", "durationSec": 3195, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Maloeuvre, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "La course autour du monde avec escales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92CC1A06-832C-489C-90DD-F15C599DC250", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 384, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BOC Challenge", "Soldini, Giovanni"], "thematicThemes": ["course (voile)", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur tessinois", "name": "Soldini, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE FAMILIALE", "CLOWN", "FEMME", "BIBLE", "ONE MAN SHOW", "VIE FAMILIALE", "CLOWN", "FEMME", "BIBLE", "ONE MAN SHOW", "VIE FAMILIALE", "CLOWN", "FEMME", "BIBLE", "ONE MAN SHOW", "VIE FAMILIALE", "CLOWN", "FEMME", "BIBLE", "ONE MAN SHOW", "VIE FAMILIALE", "CLOWN", "FEMME", "BIBLE", "ONE MAN SHOW"], "id": "asset-144171", "durationSec": 945, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19940900, Portrait de VIENOT Mary, com\u00e9dienne d'origine anglaise, clownesse, racontant dans son spectacle \"Berthe se jette \u00e0 l'eau\" la rencontre entre J\u00e9sus et la Samaritaine. Extraits du spectacle et portrait de la com\u00e9dienne en famille.", "title": "MARY, CLOWN DE DIEU - 94.09.18", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE FAMILIALE", "CLOWN", "FEMME", "BIBLE", "ONE MAN SHOW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.09.18", "visualThemes": ["RACISME", "VOTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATION", "BRICOLAGE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "ACTIVIT\u00c9 MANUELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "ROMAN", "INTERVIEW", "\u00c9CRIVAIN", "CIRQUE", "ARTISTE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "TRAMELAN", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144147", "durationSec": 1153, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.09.18", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU BOIS", "CAMP DE TRAVAIL", "TRAVAIL FORC\u00c9", "INDUSTRIE DU BOIS", "CAMP DE TRAVAIL", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "RAISIN", "VIGNE", "PLUIE", "VENDANGE", "VIGNERON", "RA\u00cf", "CONCERT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "visualGeographicals": ["RUSSIE", "RUSSIE", "GENEVE", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144148", "durationSec": 1657, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.09.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91508", "durationSec": 483, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE MYSTERE DU TEMPLE DU SOLEIL", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-90095", "durationSec": 3290, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MUELLER, XENO"], "id": "asset-91901", "durationSec": 3323, "mediaType": "video", "title": "94.09.18", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU PENITENCIER DE BELLECHASSE (FR) - 94.09.18", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-91540", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "L'EGLISE DERRIERE LES BARREAUX - 94.09.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-91522", "durationSec": 818, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.18", "visualThemes": ["RAISIN", "VIGNE", "PLUIE", "VENDANGE", "VIGNERON"], "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144149", "durationSec": 898, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "VALANGIN - LA FERME", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228026", "durationSec": 3095, "publicationDate": "1994-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Lenorman, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0544996C-11B9-4934-8DF2-75FD7ECC25CE", "durationSec": 3165, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lenorman, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Un camelot norv\u00e9gien (Jean-Luc Lehmann) - Les \u00e9nergies autres (Jo\u00ebl de Rosnay) - Femmes conducteurs de tram (archives) - Etang de France (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lenorman, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Chatellier, berger \u00e0 La S\u00e8che de Gimel (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EDFB6E9-B239-4AE3-B24E-95F98D581F7B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gimel"], "durationSec": 3164, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chattelier, Michel"], "thematicThemes": ["contestation", "vie quotidienne", "ann\u00e9es 1970", "montagne", "berger"], "excerpt": "La vocation et la vie de berger. Les ann\u00e9es 1970 et la contestation politique. Le d\u00e9sir d'alternative. L'avenir de la montagne. L'image du berger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger \u00e0 La S\u00e8che de Gimel (VD)", "name": "Chatellier, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "L'aiguille dans la peau (1/2) : Distribution gratuite de m\u00e9thadone \u00e0 trois toxicomanes volontaires \u00e0 la Fondation Le Tremplin, \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2D9BA1A-08A8-4403-AA41-0CC54A6D94EF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1277, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Tremplin (Fondation)"], "thematicThemes": ["m\u00e9thadone", "traitement des drogu\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "toxicomane (Fribourg)", "name": "M\u00e9lissa", "type": "Participant"}, {"role": "toxicomane (Fribourg)", "name": "Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "toxicomane (Fribourg)", "name": "Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "toxicomane (Fribourg)", "name": "Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Tremplin (Fribourg)", "name": "Vienny, Andr\u00e9 (abb\u00e9)", "type": "Participant"}, {"role": "toxicomane (Fribourg)", "name": "Joe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Seff, chanteur, auteur et compositeur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F8DD242-AFD8-45DB-8CFE-860DBBD7DAAE", "durationSec": 953, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seff, Daniel"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "chanteur", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, auteur, compositeur fran\u00e7ais", "name": "Seff, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Claude Peymann quitte Bochum et va \u00e0 Vienne comme directeur du Burgtheater et Claude Peymann s'ach\u00e8te un pantalon et va d\u00e9jeuner avec moi", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-AB385F90-F4AD-458B-94BD-444BB825E906", "durationSec": 2354, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes et choix musical", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Bernhard, Thomas", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Claus Peymann", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Moi", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Christiane Schneider", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LES GRANDS PARCS AMERICAINS", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-100158", "durationSec": 3292, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.09.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-143417", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.09.17", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143410", "durationSec": 3732, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.09.17", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "FESTIVAL", "SUICIDE", "JEUNESSE", "R\u00c9UNION", "SUICIDE", "JEUNESSE", "R\u00c9UNION", "\u00c9BOULEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERLIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SIMPLON", "BRIGUE", "SIMPLON", "SIMPLON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144144", "durationSec": 1134, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144146", "durationSec": 416, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "DISCOURS", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RACISME", "CHANTAGE", "\u00c9CONOMIE", "LANGUE RUSSE", "COMMERCE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, GILLES", "FREY, CLAUDE", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-144145", "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.17", "visualGeographicals": ["OLTEN", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "HARBIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "TSCHA - 94.11.09", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-143515", "durationSec": 1395, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE SUD - SA143", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144177", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIRCUIT DE DISTRIBUTION", "COMPORTEMENT ANIMAL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "COMPORTEMENT ANIMAL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-91468", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19940000, pr\u00e9sentation des circuits de distribution des films avec l'exemple du bureau de la Century Fox 20th \u00e0 Gen\u00e8ve qui s'occupe du march\u00e9 suisse des films de cin\u00e9ma\n* FRANCE : 19940000, l'\u00e9tude du comportement des fourmis est utilis\u00e9e par des chercheurs pour constituer sur le mod\u00e8le de la soci\u00e9t\u00e9 des fourmis une simulation de construction d'une base de robots destin\u00e9s \u00e0 \u00e9tudier la plan\u00e8te Mars.", "title": "FILMS A VENDRE / ESPIONNER LES FOURMIS - 94.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.09.17", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-91501", "durationSec": 1393, "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "JASS"], "id": "asset-143585", "thematicGeographicals": ["ORSIERES"], "durationSec": 2446, "mediaType": "video", "excerpt": "* Orsi\u00e8res : 19940917, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie jass, avec la participation de la fanfare Edelweiss qui assure l'animation musicale.", "title": "A L'EGLISE D'ORSIERES AVEC LA FANFARE EDELWEISS - 94.09.17", "visualGeographicals": ["ORSIERES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Sens Unik", "imageURL": "http://www.rts.ch/6276431.image", "id": "ece-6276432", "durationSec": 1344, "publicationDate": "1994-09-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait du groupe de rap Sens Unik, pionniers de Renens et Lausanne qui reviennent d'une tourn\u00e9e en France.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6276432", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6276432"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Violences polici\u00e8res en Allemagne : 27 policiers de Hambourg accus\u00e9s d'avoir brutalis\u00e9 des \u00e9trangers ont \u00e9t\u00e9 suspendus et une unit\u00e9 de police a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment dissoute \u00e0 Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-928410CA-6933-4320-8B5E-31900526ABF5", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bavure polici\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral refoule Abderrahmane Bahri, membre pr\u00e9sum\u00e9 du FIS alg\u00e9rien, qui serait un facteur de risque pour la Suisse : R\u00e9action de Jean-Pierre Garbade, avocat, pour qui la Suisse a voulu faire plaisir \u00e0 la France", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E88FD4FC-878F-46C4-BD95-EF406475F76F", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS", "Bahri, Abderrahmane"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "lutte politique", "mouvement politique", "politique d'asile", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'Abderrahmane Bahri", "name": "Garbade, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Maison des vieux. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-572B5B44-B46C-4CB4-9FDD-6DCD416E2430", "durationSec": 285, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e d'art moderne de Saint-Etienne et l'ouverture du Mus\u00e9e d'art contemporain de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F62220DC-7CAC-48BB-813E-A42769F7F0B6", "thematicGeographicals": ["Saint-Etienne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1836, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "art plastique", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des mus\u00e9es de Saint-Etienne", "name": "Ceysson, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Bill Haley", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D10BFF71-67FD-4A9C-9555-622AFECF95F2", "durationSec": 621, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haley, Bill"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes d'Henri Gougaud (5/5) : La M\u00e8re des contes. Le Conteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-393ADE25-D8FB-4FF0-83DA-DE4DC52CE540", "durationSec": 553, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "La 6e Biennale de la danse \u00e0 Lyon : La danse africaine, racines et danses de la diaspora noire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63A037BC-E288-40E0-ACA9-E64CA832B0B4", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Etats-Unis", "Afrique", "France"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Bill T.", "Acogny, Germaine"], "thematicThemes": ["race noire", "danse (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la VIe Biennale de la danse", "name": "Darmet, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse de l'Alvin Ailey Company", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe am\u00e9ricain, auteur de la chor\u00e9graphie de \"Still here\"", "name": "Jones, Bill T.", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe b\u00e9ninoise vivant en France", "name": "Acogny, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "membres du Ballet africain de Guin\u00e9e", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Hock\u00e9, ancien directeur du HCR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08BD7BD4-A1D8-4972-B608-F751899275B3", "durationSec": 2978, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hock\u00e9, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "excerpt": "La d\u00e9tention politique - L'aide humanitaire, le Rwanda", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur du HCR", "name": "Hock\u00e9, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144014", "durationSec": 709, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Banjo", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-35F1CC5B-8655-4C02-8225-017F433FC22B", "durationSec": 978, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banjo"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'instrument et chansons.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste", "name": "Buzzi, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Turrian, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "enfants des \u00e9coles de Bex", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ROUTE", "SIGNALISATION ROUTI\u00c8RE", "AUTONOMISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CLINIQUE", "H\u00d4PITAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVENTION MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE"], "id": "asset-144141", "durationSec": 1076, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "CROIX-ROUGE", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144374", "durationSec": 297, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144143", "durationSec": 594, "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "POLICE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CLINIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "CLINIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "ADMINISTRATION LOCALE", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CHEF D'ORCHESTRE"], "id": "asset-144159", "durationSec": 808, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.16", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VEVEY", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "MONTANA-VERMALA", "BIENNE", "MONTHEY", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM", "EXPULSION", "N\u00c9POTISME", "AMBASSADEUR", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "STRAT\u00c9GIE MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "PHYSIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PHYSIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PHYSIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "OGI, ADOLF", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "COTTI, FLAVIO", "MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)"], "id": "asset-144142", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAITI", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "CERN", "CERN", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["RAP", "RAP", "RAP", "RAP", "NOCTURNE", "RAP", "RAP", "NOCTURNE", "RAP", "RAP"], "id": "asset-143675", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1401, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Gen\u00e8ve-ville, Paris : 19940909, A travers le groupe \"Sens Unik\" on d\u00e9couvre le rap suisse mais aussi d'autres groupes de la r\u00e9gion lausannoise.", "title": "LES RAPPEURS QUI DECOIFFENT LA SUISSE (SENS UNIK) - 94.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "RENENS", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["SENS UNIK", "SENS UNIK", "SENS UNIK", "SENS UNIK"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-09-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RAP"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Baisse de natalit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/5879807.image", "id": "ece-3460505", "durationSec": 1797, "publicationDate": "1994-09-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Italie la f\u00e9condit\u00e9 baisse: les b\u00e9b\u00e9s deviennent denr\u00e9e rare.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460505", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460505"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Hayek (fils), cin\u00e9aste, co-directeur de Swatch : Swatch, h\u00f4te d'honneur du Comptoir Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC938F88-F580-4451-9DDE-2CB0793C19AF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayek, Nicolas (fils)"], "thematicThemes": ["Swatch", "marketing", "foire commerciale"], "excerpt": "Le marketing - La drogue, le Letten, le suicide en Suisse - Le produit Swatch \u00e0 l'\u00e9tranger - Les 20 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, co-directeur de Swatch", "name": "Hayek, Nicolas (fils)", "type": "Participant"}, {"role": "patron de la SMH", "name": "Hayek, Nicolas (p\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Zurich o\u00f9 les habitants proches du Letten s'organisent pour chasser les toxicomanes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-812AD736-4DD7-4137-95FE-33376C45C17D", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 473, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9", "trafic de stup\u00e9fiants", "comportement social", "cohabitation sociale", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, porte-parole de l'action des riverains l\u00e9s\u00e9 (ABA)", "name": "Frey, Jorg", "type": "Participant"}, {"role": "habitante du Kreis 5 \u00e0 Zurich", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "procureur de la ville de Zurich", "name": "Weder, Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Ravet, cuisinier, propri\u00e9taire de l'Ermitage \u00e0 Vufflens-le Ch\u00e2teau : Universit\u00e9, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20EB9BA0-6503-46ED-8410-A90406B3EA35", "thematicGeographicals": ["Vufflens-le-Ch\u00e2teau"], "durationSec": 1098, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravet, Bernard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, propri\u00e9taire de l'Ermitage \u00e0 Vufflens-le-Ch\u00e2teau", "name": "Ravet, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Historique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B445450C-4EC1-4481-AD00-D143A9605F43", "durationSec": 265, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reuters"], "thematicThemes": ["information", "mass m\u00e9dia", "agence de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "business manager au si\u00e8ge genevois de l'agence Reuters", "name": "Russel, Jim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Nulle. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3B04F1EA-2EB9-4D06-B838-0378D6DB66EB", "durationSec": 222, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'Agence Reuters: entretien avec Jim Russel, business manager au si\u00e8ge genevois de l'agence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F59B33D6-96A7-4C98-AAFA-013FF4DC4BCE", "durationSec": 810, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reuters"], "thematicThemes": ["agence de presse", "information", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "business manager au si\u00e8ge genevois de l'agence Reuters", "name": "Russel, Jim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos du film vid\u00e9o \"Chacun pour l'autre\" de Marcel Sch\u00fcpbach, produit par le CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BA6CC8A-FDD3-4033-BF22-200BA8B7A558", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1953, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00fcpbach, Marcel", "CICR"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice CICR, Gen\u00e8ve", "name": "Ferrier, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste vaudois", "name": "Sch\u00fcpbach, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Union syndicale suisse demande entre 2,5 et 3% d'augmentation pour 1995 : Interview de Serge Gaillard, secr\u00e9taire de l'USS (\"Pour que la reprise soit forte, il faut que les entreprises investissent\")", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A3AD1E36-5ECA-4712-A14E-21936B5A738A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["indexation des salaires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'USS", "name": "Gaillard, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de renoncer \u00e0 l'indexation des rentes AVS d\u00e8s 1995 dans le but de r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la Conf\u00e9d\u00e9ration : R\u00e9action d'Anton Cottier, pr\u00e9sident du PDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B141E496-7C4D-4577-BD2A-0A06957702DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC", "AVS"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "assurance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Cottier, Anton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Fournisseur d'infos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7C259D7-14B6-46C6-9B92-6168BDA690AA", "durationSec": 281, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reuters"], "thematicThemes": ["satellite de t\u00e9l\u00e9communication", "t\u00e9l\u00e9vision", "presse", "bourse", "diffusion de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "business manager au si\u00e8ge genevois de l'agence Reuters", "name": "Russel, Jim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les infos financi\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FB1CC55-2C40-43C4-B6C3-B21B89ACDBA2", "durationSec": 264, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reuters"], "thematicThemes": ["information", "presse \u00e9conomique", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "business manager au si\u00e8ge genevois de l'agence Reuters", "name": "Russel, Jim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes d'Henri Gougaud (4/5) : Comment se rencontr\u00e8rent les hommes et les femmes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F0FFFD2-BFD8-4C20-8769-E249B2DDC14D", "durationSec": 643, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "couple (relation)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "CIRQUE", "CHEVAL", "CIRQUE", "CHEVAL"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-144138", "durationSec": 1198, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.15", "visualGeographicals": ["COFFRANE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "CHACUN POUR L'AUTRE", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-143472", "durationSec": 3092, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144020", "durationSec": 708, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AVS", "EXCUSES", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "SALAIRE", "SYNDICAT OUVRIER", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "RACISME", "N\u00c9GATIONNISME", "VOTATION", "ANTIS\u00c9MITISME", "RACISME", "N\u00c9GATIONNISME", "VOTATION", "ANTIS\u00c9MITISME", "RACISME", "N\u00c9GATIONNISME", "VOTATION", "ANTIS\u00c9MITISME", "RACISME", "EXTR\u00caME DROITE", "N\u00c9GATIONNISME", "VOTATION", "ANTIS\u00c9MITISME", "RACISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "DROIT", "RACISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "DROIT", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "TOXICOMANE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "TOXICOMANE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "TSCHUDI, HANS PETER", "CASANOVA, ACHILLE", "GAILLARD, SERGE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-144139", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.15", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "COINTRIN", "GENEVE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "ALLEMAGNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9", "AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9"], "id": "asset-91339", "thematicGeographicals": ["STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE"], "durationSec": 3757, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE, SUEDE : 19940915, reportages sur l'\u00e9tat de la natalit\u00e9 en Italie et en Su\u00e8de. Ces deux pays different grandement (en Italie la natalit\u00e9 est en baisse (l'enfant unique y devient norme), alors que la Su\u00e8de affiche le plus haut taux de natalit\u00e9 d'Europe. Recherches des raisons de cet \u00e9tat de fait, d\u00fb \u00e0 l'\u00e9mancipation de la femme, mais aussi \u00e0 l'attitude des gouvernements respectifs. Ainsi la Su\u00e8de, contrairement \u00e0 l'Italie, pratique une politique familiale tr\u00e8s progressiste.", "title": "ITALIE : BAMBINI, UNO E BASTA // SUEDE : DES ENFANTS EN VEUX-TU EN VOILA - 94.09.15", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "PLATEAU", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "SUISSE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "ROME", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE", "STOCKHOLM", "ITALIE", "BOLOGNE", "SUEDE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AMOUR", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "NATALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MEUWLY, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de renoncer \u00e0 l'indexation des rentes AVS d\u00e8s 1995 dans le but de r\u00e9duire le d\u00e9ficit de la Conf\u00e9d\u00e9ration : R\u00e9action de Joseph Rey, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des rentiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCFDBE5D-BDB7-441B-9589-6E79C5BC6D56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration suisse des rentiers", "AVS"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "assurance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9s. de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des rentiers", "name": "Rey, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 94.09.15", "id": "asset-242022", "durationSec": 872, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144373", "durationSec": 280, "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTIONNAIRE", "TRAVAUX PUBLICS", "RADE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "BROCANTAGE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CASTRATION", "CHAT"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-144158", "durationSec": 790, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TREYVAUX", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NOIRAIGUE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}]}}