{"response": {"numFound": 8127, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE"], "id": "asset-242172", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4497, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940911, D\u00e9bat sur le ch\u00f4mage et les propositions sur la r\u00e9vision de l'assurance ch\u00f4mage en pr\u00e9sence d'une quinzaine d'invit\u00e9s et de 3 sp\u00e9cialistes.", "title": "CHOMAGE : LE TEMPS DES COMPROMIS - 94.09.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire de la TV", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-90489", "durationSec": 3521, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940911 et archives, \u00e0 l'occasion du 40 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), \u00e9vocation de l'histoire de la TSR \u00e0 travers les portraits de personnalit\u00e9s suisses NICOLLIER Claude, PICCARD Auguste, PICCARD Jacques, PICCARD Bertrand, HUMBERT-DROZ Jules, MAILLART Ella, MARTIN Frank, ANSERMET Ernest, SOUTTER Michel et TINGUELY Jean r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d'\u00e9missions de la TSR.", "title": "DES AVENTURIERS HELVETIQUES - LA QUARANTAINE RUGISSANTE", "visualGeographicals": ["COSMOS", "CAP CANAVERAL", "SUISSE", "NIGER", "NEUCHATEL-VILLE", "BENIN", "NEPAL", "QUEBEC", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ASIE", "PAYS-BAS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PARIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "backgrounds": [" histoire de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "ART ABSTRAIT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VIOLENCE", "EXTRAIT", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "JEANS", "MODE VESTIMENTAIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "DREIFUSS, RUTH", "LEGER, FERNAND", "STONE, OLIVER"], "id": "asset-144086", "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "BALE", "VENISE", "TOKYO", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis et Cuba sont parvenus \u00e0 un accord pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me de l'exode des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A18CD53E-1CFA-4116-95F4-61B69C3C8E9B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "accord international", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "\"Julie Lescaut enqu\u00eate chez les Helv\u00e8tes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DBD6E8E-E74E-492C-985E-56F5B5D30624", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TF1", "Lescaut, Julie"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "fiction de t\u00e9l\u00e9vision", "personnage de fiction", "s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "tournage de film"], "excerpt": "Attention Julie Lescaut d\u00e9barque en Suisse ! Julie Lescaut la commissaire en jupon du feuilleton de TF1. Le dixi\u00e8me \u00e9pisode vient d'\u00eatre tourn\u00e9 en Suisse. \"Charit\u00e9 bien ordonn\u00e9e\", c'est son titre. La commissaire en jupon vient en Suisse pour participer \u00e0 un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9. Elle est kidnapp\u00e9e en direct sur le plateau et impliqu\u00e9e malgr\u00e9 elle dans une enqu\u00eate pleine de rebondissements. Sous la houlette du r\u00e9alisateur Yvan Butler, la com\u00e9dienne V\u00e9ronique Genest, ses coll\u00e8gues fran\u00e7ais et romands et toute la caravane du tournage ont battu la campagne de Gen\u00e8ve \u00e0 Yverdon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien en France voisine", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Gasser, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "premier assistant TSR", "name": "Bocksberger, Alec", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur TSR", "name": "Buttler, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne \u00e0 Paris", "name": "Genest, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "maquilleur \u00e0 Paris", "name": "Cherici, Claude", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Labro, \u00e9crivain, directeur de RTL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4659F2F-D2E7-4D6B-BA85-404C4BAFC39F", "durationSec": 3155, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labro, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "radio"], "excerpt": "L'homme et la nature - Tam tam des singes (Elisabeth Gordon) - 1er homme dans l'espace (archives) - Musiciens d'eau au Cameroun (ambiance sonore)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, directeur de RTL", "name": "Labro, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gachet, Christiane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "COMMUNISME", "COUR", "PATRIMOINE CULTUREL", "ASSOCIATION", "AIDE HUMANITAIRE", "ASSOCIATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT", "CAROLINE DE MONACO", "CAROLINE DE MONACO"], "id": "asset-144082", "durationSec": 1213, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.10", "visualGeographicals": ["POTSDAM", "CAROUGE", "SION", "SION", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PALAIS DE JUSTICE", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INFORMATIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9DITION", "DICTIONNAIRE", "RALLYE AUTOMOBILE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES"], "id": "asset-144083", "durationSec": 1623, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.10", "visualGeographicals": ["MENDRISIO", "CHIASSO", "MENDRISIO", "MENDRISIO", "CHIASSO", "MENDRISIO", "MENDRISIO", "BALE-VILLE", "PARIS", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS", "UBS", "UBS", "UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE SUD - SA142", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144105", "durationSec": 1318, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144084", "durationSec": 475, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.09.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-92142", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.09.10", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-91416", "durationSec": 1105, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.09.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91395", "durationSec": 3398, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "JASS"], "id": "asset-143820", "thematicGeographicals": ["ORSIERES"], "durationSec": 2458, "mediaType": "video", "excerpt": "* Orsi\u00e8res : 19940910, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du groupe folklorique Les Bouetsedons qui assure l'animation musicale.", "title": "A L'EGLISE D'ORSIERES AVEC LE GROUPE FOLKLORIQUE LES BOUETSEDONS - 94.09.10", "visualGeographicals": ["ORSIERES", "ORSIERES", "ORSIERES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LES QUATRE SAISONS DU BERGER", "genres": ["Science"], "id": "asset-91052", "durationSec": 3503, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "PER LAS VIAS - 94.09.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-143865", "durationSec": 1541, "publicationDate": "1994-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-49C87FD4-1BF9-4CAF-A344-761F97001865", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, choix des textes", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Chante-moi! : R\u00f4le de la musique et des chansons dans l'\u00e9ducation des enfants", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-76E5B676-06E7-4703-BBB0-7C0FA75E6E6C", "durationSec": 840, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "chanson", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, musicien", "name": "Contesse, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole primaire de Boudry", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Troisi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E4A87F2A-DDD3-4525-8903-5D1537AEBF55", "durationSec": 1835, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, choix des textes", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "E.T.A Hoffmann et la musique (5/5) : Le Parfait machiniste", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-560EB4CF-B989-4FED-8479-A9B3D202D7F2", "durationSec": 619, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'expulsion de F\u00e9licien Kabuga", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-195CAD81-7CED-41A8-A229-53712B67CBA8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rwanda"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabuga, F\u00e9licien"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "expulsion", "visa (permis)", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Ouverture d'une enqu\u00eate administrative par Arnold Koller afin de savoir comment ce Rwandais suspect\u00e9 de crime de guerre a pu obtenir un visa pour la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Quatri\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-479BF68D-0465-41B4-8BBF-558852E1CA1B", "durationSec": 1754, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, choix des textes", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'expulsion de F\u00e9licien Kabuga : Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E9D9E1F-E7BF-46F2-B76F-9084C55C68E8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rwanda"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabuga, F\u00e9licien"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "visa (permis)", "requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "excerpt": "Ouverture d'une enqu\u00eate administrative par Arnold Koller afin de savoir comment ce Rwandais suspect\u00e9 de crime de guerre a pu obtenir un visa pour la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Exposition Gary Hill \u00e0 Lyon. Exposition Charles Ray \u00e0 Berne et \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D1E8608-2097-4A04-8172-29489F14D9FE", "thematicGeographicals": ["Lyon", "Zurich (ville)", "France", "Berne (ville)"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ray, Charles", "Hill, Gary"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "art plastique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice assistante au Mus\u00e9e d'art contemporain de Lyon", "name": "Bertolotti, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Kunsthalle de Berne", "name": "Loock, Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Lavilliers, chanteur : En marge de la sortie de son dernier disque et de son concert \u00e0 Sion dans le cadre des festivit\u00e9s marquant les 5 ans de l'Association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05F19B77-01CD-4E5A-B534-D54671C474EC", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 2944, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud", "Lavilliers, Bernard"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavilliers, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Les grands destins du jazz. Ma vie en mi b\u00e9mol, de Chan Parker, lu par Dominique Favre-Bulle (6 parties)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-783C0971-D3F8-4A7A-9F99-DA3A3E8E25D2", "durationSec": 10682, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Livre de musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Schneider, musicologue : A propos de son livre \"Schubert\" (coll. Solf\u00e8ge, Ed. Le Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-854155E7-7FA6-453D-AEE9-9937B42C542C", "durationSec": 4158, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Schneider, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re rencontre entre le gouvernement cubain et des repr\u00e9sentants de l'opposition cubaine en exil \u00e0 Madrid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-941B1FFA-B315-4F12-8340-A4EEEDFC3CBF", "thematicGeographicals": ["Madrid", "Cuba"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Madrid", "name": "Teyssou, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Jeanine Hagman, d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale genevoise et de Guyl\u00e8ne Glassey, assistante sociale : A propos de la fermeture de la clinique genevoise de convalescence de Montana", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CBC5261-2A4E-46F6-AEA2-CB420072A0B3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Montana-Vermala"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clinique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e lib\u00e9rale genevoise", "name": "Hagman, Jeanine", "type": "Participant"}, {"role": "personnel hospitalier", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "assistante sociale", "name": "Glassey, Guyl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9toile des Peaux-Rouges", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-31E3406D-BB91-4658-AD36-079675039539", "durationSec": 845, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race rouge", "\u00e9toile"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Cinqui\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-94EDFC34-6FE7-4D6D-A5B6-AD06AF3DBDC8", "durationSec": 1745, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, choix des textes", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Rebetiko (4/4)", "genres": ["Documentaire", "Rebetiko"], "id": "sound-B1F71AAD-7F31-4024-B43E-6A7214A4BDEA", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1087, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8D0D37F9-26FD-441D-947A-234AF3C636FC", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, choix des textes", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re partie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5C323E30-7721-4CAF-9379-E1905FFE50A1", "durationSec": 1663, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parker, Chan"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Rov\u00e8re, Liliane", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, choix des textes", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Parker, Chan", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage sur les adieux des troupes alli\u00e9es \u00e0 Berlin : 20'000 Berlinois sont rassembl\u00e9s \u00e0 la porte de Brandebourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A1414D9-0432-47CA-BB90-E143D11668D1", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Berlin"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "retraite militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Elisabeth-Lisbeth. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03EE0CC4-6E08-4FB2-A7E0-FB9277659745", "durationSec": 292, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTRIBUTION DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "H\u00c9RO\u00cfNE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "INTERVIEW", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "CAMION", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "CORRUPTION", "PATRONAT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ARM\u00c9E", "BIG BAND"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "STEINEGGER, FRANZ"], "id": "asset-144080", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "MAASTRICHT", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143999", "durationSec": 653, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144081", "durationSec": 707, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.09.09", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "AFFICHE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["OSAKA", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144079", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144186", "durationSec": 314, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIGNE", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "VIGNE", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-91391", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : Veyras 19940909 Portrait d'un centenaire valaisan, ZUFFEREY Justin, en bonne sant\u00e9, vivant seul et ne craignant pas de trinquer au besoin ni d'affirmer son int\u00e9r\u00eat pour la vie politique de sa commune.", "title": "CENT ANS, BON PIED, BON OEIL - 94.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "CHIPPIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.09.09", "visualThemes": ["AFFICHE", "VANDALISME", "SIDA", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "AFFICHE", "EXPOSITION D'ART", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VALAIS", "FRIBOURG", "CHATILLON (FR)", "DELEMONT", "SALQUENEN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-144094", "durationSec": 775, "publicationDate": "1994-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rencontre \u00e0 Gen\u00e8ve entre Ahmed Ben Bella et des repr\u00e9sentants du Front Islamique du Salut : Interview d'Abou Oussama, membre de l'instance ex\u00e9cutive du FIS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04121817-319A-4AC8-845A-88D1191CF039", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS", "Ben Bella, Ahmed"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'instance ex\u00e9cutive du FIS", "name": "Oussama, Abou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "E.T.A Hoffmann et la musique (4/5) : La Le\u00e7on de violon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E0E93ABF-BF14-4E35-A320-D4666695B41D", "durationSec": 674, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part des troupes alli\u00e9es de Berlin : Interview du G\u00e9n\u00e9ral Brullard, commandant des Forces fran\u00e7aises stationn\u00e9es \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C701283A-A39B-4ECA-B2F1-6DE16380E843", "thematicGeographicals": ["Berlin", "France", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "retraite militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral, commandant des Forces fran\u00e7aises stationn\u00e9es \u00e0 Berlin", "name": "Brullard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Sinopoli, coureur automobile : Universit\u00e9, argent, nouvelles technologies, informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F09777E-4537-4E79-92A3-080CE5864B6E", "durationSec": 909, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinopoli, Catherine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur automobile", "name": "Sinopoli, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre P\u00e9an, journaliste : A propos de la publication d'un livre sur la jeunesse de Fran\u00e7ois Mitterrand \"Fran\u00e7ois Mitterrand : une jeunesse fran\u00e7aise\" (\u00e9d. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAEFE165-B330-432C-B7DC-9E9B2F0D9133", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["fonction politique", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, auteur de \"Fran\u00e7ois Mitterrand : une jeunesse fran\u00e7aise\"", "name": "P\u00e9an, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Rebetiko (3/4)", "genres": ["Documentaire", "Rebetiko"], "id": "sound-4CFDC601-5506-4BBE-BD56-BC87E78690CE", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 882, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire de l'expulsion de F\u00e9licien Kabuga : Interview de Christian Gasser, Suisse mari\u00e9 \u00e0 une Rwandaise, qui a jou\u00e9 un r\u00f4le actif au sein de la Communaut\u00e9 rwandaise de Suisse, sa belle-famille a \u00e9t\u00e9 massacr\u00e9e \u00e0 Kigali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F894DBA5-5378-49FF-B88F-AA822D26A641", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Suisse"], "durationSec": 200, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabuga, F\u00e9licien"], "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile", "crime de guerre"], "excerpt": "Une enqu\u00eate va \u00eatre men\u00e9e au sein du DFPJ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse mari\u00e9 \u00e0 une Rwandaise", "name": "Gasser, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Commission des cartels baisse les prix des voitures neuves : Interview de Pierre Tercier, pr\u00e9sident de cette commission", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61267605-43E8-451B-802B-215D15641186", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "politique des prix", "prix (\u00e9conomie)", "cartel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission des cartels", "name": "Tercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 la Cath\u00e9drale de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion du Je\u00fbne Genevois : Pr\u00e9dication du professeur Olivier Fatio", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-5792C947-AA71-4F85-8CE8-11AFA03137C4", "durationSec": 815, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "Je\u00fbne genevois", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "professeur", "name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jo\u00ebl Nicolas, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B2FEDF1-7771-46FC-B91E-85D8B0B1464B", "durationSec": 1686, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicolas, Jo\u00ebl"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Nicolas, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Le Repas des veuves. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8352426E-8B62-456C-BD72-C8A6E032BE08", "durationSec": 341, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes ont d\u00e9menti avoir charg\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident alg\u00e9rien d'une m\u00e9diation avec des repr\u00e9sentants du Front Islamique du Salut : Interview d'Anouar Haddam, repr\u00e9sentant du FIS aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-703D9C40-419D-4D1A-A689-D8F46C693960", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "Anouar Haddam a-t-il effectivement rencontr\u00e9 Ahmed Ben Bella \u00e0 Gen\u00e8ve ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du FIS aux Etats-Unis", "name": "Haddam, Anouar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Alli\u00e9s quittent Berlin apr\u00e8s 45 ans de pr\u00e9sence : Interview d'un Berlinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42D3E39E-45BF-47F5-8337-CC46F992C213", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "Berlin", "France"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite militaire", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Les drapeaux am\u00e9ricains, britanniques et fran\u00e7ais seront amen\u00e9s dans l'ancienne capitale du Reich", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Berlinois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Charlet, musicien, chef de choeur et directeur artistique des Schubertiades : A l'occasion de la Schubertiade de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C57E895-728A-40F2-9478-73ADE55A1C07", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiade", "Charlet, Andr\u00e9", "RSR", "Schubertiades"], "thematicThemes": ["musicien", "chef de choeur"], "excerpt": "Les 20 ans - L'origine, histoire des Schubertiades - L'enfance (attention: Bande inaudible d\u00e8s 3.42!)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef de choeur, directeur artistique des Schubertiades", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'adieu des troupes alli\u00e9es quittant Berlin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-40B70CF4-A785-4A2A-854A-EBFBC9E59554", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Berlin", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite militaire", "arm\u00e9e", "c\u00e9r\u00e9monie militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sies sonores : A propos de la parution d'un essai de Vincent Barras et Nicolas Zurbrugg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F7BDA9B-74F1-4199-97F6-917E509536D0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7316, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moss, David", "M\u00e9tail, Mich\u00e8le", "Barras, Vincent", "Chopin, Henri"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie sonore"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te sonore, co-auteur de l'essai \"Po\u00e9sies sonores\" (Ed. Contrechamps)", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["ROSINSKI, GRZEGORZ"], "id": "asset-144076", "durationSec": 1239, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.08", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144001", "durationSec": 747, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "DOUANE", "PASSEPORT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "CARTEL", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "IMPORTATION", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "STATISTIQUE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "RETRAITE MILITAIRE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "RETRAITE MILITAIRE", "D\u00c9MOGRAPHIE", "\u00c9V\u00caQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ANALPHAB\u00c9TISME", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "BANQUE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "CHRISTOPHER, WARREN", "MAJOR, JOHN", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "CHRISTOPHER, WARREN", "LEOTARD, FRANCOIS", "MAJOR, JOHN", "KOHL, HELMUT", "DREIFUSS, RUTH", "SALINA, HENRI", "SALINA, HENRI"], "id": "asset-144077", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.08", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PARIS", "BERLIN", "BERLIN", "CAIRE, LE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "SUISSE", "AUBONNE", "MEZIERES", "MOSCOU"], "visualCorporations": ["OCDE", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144185", "durationSec": 293, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.09.08", "visualThemes": ["CASINO", "SALAIRE", "ZONE AGRICOLE", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "BANDE DESSIN\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "DESSIN", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "\u00c9L\u00c8VE", "CERVEAU", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TRAUMATISME", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "SAVIESE", "SION", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-144093", "durationSec": 756, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "OCTOBRE ROUGE", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-91066", "durationSec": 3090, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144078", "durationSec": 571, "publicationDate": "1994-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Jeux d'orgues. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-71CC2A14-99E7-4258-91AA-F8E551827A4A", "durationSec": 304, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Pierroz, cuisinier de r\u00e9putation mondiale : Universit\u00e9, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8136B4B-79A9-4187-A2EF-5457581E8DDB", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierroz, Roland"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierroz, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marla Glenn, chanteuse noire am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B34A482C-CFEA-43EB-A5B3-91DA6AB0BD42", "durationSec": 744, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glenn, Marla"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse noire am\u00e9ricaine", "name": "Glenn, Marla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isabelle Gu\u00e9rin, danseuse \u00e9toile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46084582-82F4-40A2-BC69-60469E5122BF", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1940, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gu\u00e9rin, Isabelle", "Op\u00e9ra de Paris"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "L'Op\u00e9ra de Paris et la danse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse \u00e9toile", "name": "Gu\u00e9rin, Isabelle", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "E.T.A Hoffmann et la musique (3/5) : Le Club po\u00e9tico-musical de Kreisler", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5C32252E-8158-47E9-9378-CE5927D9F969", "durationSec": 659, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Colini, Franck", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Projet de construction d'une gal\u00e8re de 55 m\u00e8tres \"La Libert\u00e9\" dans le cadre d'un programme d'occupation de ch\u00f4meurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20F5196D-C4B7-43D0-9D2E-BD466A67E92C", "durationSec": 84, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Libert\u00e9 (gal\u00e8re)"], "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "v\u00e9hicule aquatique", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste, pr\u00e9sident du projet \"La Libert\u00e9\"", "name": "Hirt, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur responsable des travaux", "name": "M\u00e9jean, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "adjointe du chef du service de l'emploi", "name": "Meuron, Th\u00e9r\u00e8se de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec L\u00e9on de Riedmatten, co-directeur avec Albina du Boisrouvray de l'Association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CF35127-5ACC-404A-A092-A6BE414D5454", "durationSec": 3045, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riedmatten, L\u00e9on de", "Bagnoud, Fran\u00e7ois-Xavier"], "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "excerpt": "L'association - Le concert donn\u00e9 en sa faveur par Bernard Lavilliers et V\u00e9ronique Sanson", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directeur de l'Association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud", "name": "Riedmatten, L\u00e9on de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Le Cambodge apr\u00e8s les ann\u00e9es noires (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D19604F0-58E3-476B-861D-F4E645B5BD97", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 2033, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "\u00e9conomie", "politique"], "excerpt": "A l'heure o\u00f9 les Khmers rouges ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s hors-la-loi, la situation socio-politique au Cambodge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, Paris", "name": "Lechervy, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre europ\u00e9en de recherches sur l'Extr\u00eame-Orient, Bruxelles", "name": "Jennar, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Discussions \u00e0 Gen\u00e8ve entre Anouar Haddam, repr\u00e9sentant du Front Islamique du Salut et Ahmed Ben Bella, ancien pr\u00e9sident alg\u00e9rien : Ils tentent de trouver une solution \u00e0 la crise qui secoue l'Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-03D4D935-1E8E-46CD-9C3D-5A4D8F9037C8", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Bella, Ahmed", "Haddam, Anouar", "FIS"], "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "L'ancien pr\u00e9sident Ahmed Ben Bella a \u00e9t\u00e9 choisi par le gouvernement alg\u00e9rien comme m\u00e9diateur", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143998", "durationSec": 720, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "RACISME", "TRACT", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "RACISME", "TRACT", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "RACISME", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "RACISME", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXPULSION", "PURIFICATION ETHNIQUE", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "INCENDIE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1", "AUTOMOBILISME", "GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-144074", "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VALAIS", "CHIPPIS", "VALAIS", "VALAIS", "SION", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "BADE-WURTEMBERG", "PARIS", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["USS", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COUR D'ASSISES", "SALLE D'AUDIENCE", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BANQUE", "OR", "PROC\u00c8S", "COUR D'ASSISES", "SALLE D'AUDIENCE", "PROC\u00c8S", "POLICE", "TOXICOMANIE", "VIOLENCE", "POLICE", "TOXICOMANIE", "VIOLENCE", "POLICE", "TOXICOMANIE", "VIOLENCE", "POLICE", "TOXICOMANIE", "VIOLENCE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualPersons": ["ZAMORA, SILVIA"], "id": "asset-144073", "durationSec": 1074, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.07", "visualGeographicals": ["MENDRISIO", "CHIASSO", "MENDRISIO", "MENDRISIO", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "GRAFFITI", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "JE\u00dbNE GENEVOIS", "OECUM\u00c9NISME", "\u00c9DITION", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "POLITIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["SCHILT, JEAN-JACQUES", "HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-144092", "durationSec": 918, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.07", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144184", "durationSec": 320, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "title": "NO 19 - 1969", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-90477", "durationSec": 2961, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Echec pour la municipalit\u00e9 de Lausanne avec le refus du projet d'affectation du Flon : Interview d'Yvette Jaggi, syndique de Lausanne: \"c'est la d\u00e9mocratie, m\u00eame si \u00e7a co\u00fbte cher\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C44EC40-7A79-4721-A275-695BC3A7D2A1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-241243", "durationSec": 4373, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940907, d\u00e9bat pr\u00e9sent\u00e9 par BALLIF Eliane \u00e0 l'occasion de la prochaine votation du 19940925 sur la loi anti-raciste sur laquelle le peuple suisse se prononcera.", "title": "PUNIR LE RACISME ? - 94.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "OTTO STICH - 94.09.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-143565", "durationSec": 2961, "publicationDate": "1994-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A propos de la mosqu\u00e9e de Sion : Interview de Fethia Ansar Jordan, membre de l'Association islamique du Valais (avec micro-trottoir)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58AB2C39-2A3A-4D12-9153-2AF5A086AB55", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "islam"], "excerpt": "Depuis quelques mois, les musulmans vivant en Valais ont leur mosqu\u00e9e \u00e0 Sion ce qui provoque diverses r\u00e9actions dans le canton", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association islamique du Valais", "name": "Ansar Jordan, Fethia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ibrahim Spahic, directeur du Festival-Hiver de Sarajevo et directeur du Comit\u00e9 international pour la paix de Sarajevo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AE58935-041E-4C26-9DD1-70C162B82928", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Sarajevo"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spahic, Ibrahim"], "thematicThemes": ["activit\u00e9 culturelle"], "excerpt": "Dans la guerre qui d\u00e9chire depuis plus de 3 ans l'ex-Yougoslavie, l'art et la culture pour toute r\u00e9sistance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Festival-Hiver de Sarajevo, directeur du Comit\u00e9 international pour la paix de Sarajevo", "name": "Spahic, Ibrahim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Umou Sangore, chanteur, musicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-779321D5-67AC-467C-BA64-ABD950304693", "durationSec": 1091, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sangore, Umou"], "thematicThemes": ["musicien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Sangore, Umou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Rebetiko (2/4)", "genres": ["Rebetiko", "Documentaire"], "id": "sound-73F2C889-09D5-40E4-B4E7-7985A70E1012", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 928, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Les Fr\u00e8res Francisco et Julio de Carro", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-49BE57C2-9712-4722-8F3C-BB8D0A5A6F20", "durationSec": 689, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carro, Francisco de", "Carro, Julio de"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "\"Guillaume Tell\" (2/2) de Gioacchino Rossini", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F882A637-5E1E-414A-8F3D-9B09413B62EB", "durationSec": 653, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Rossini, Gioacchino"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Hausman, laur\u00e9at du Prix sp\u00e9cial du Festival de la bande dessin\u00e9e \u00e0 Sierre en 1987 : A propos de l'exposition in\u00e9dite qui lui est consacr\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B69310B6-F592-47B6-B22C-16BCB5EE107E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sierre"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hausman, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["festival", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9at du Prix sp\u00e9cial du Festival de la bande dessin\u00e9e \u00e0 Sierre en 1987", "name": "Hausman, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "E.T.A Hoffmann et la musique (2/5) : La Vie d'artiste (Extrait)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BC14A472-2137-4A6B-8306-77842A26D27E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 547, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale"], "excerpt": "Le chant italien", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Colini, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Rentr\u00e9e. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-813131D3-E1AF-443B-9008-77CE3E6C8DBE", "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fusillade entre la police et l'ancien chef du Front patriotique Marcel Strebel \u00e0 Brunnen : Suite \u00e0 une violente dispute entre ce dernier et deux clients d'un restaurant, Marcel Strebel a d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9 et op\u00e9r\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E651A05-A73D-4A4B-BD91-6B929AA79C81", "thematicGeographicals": ["Brunnen"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Strebel, Marcel"], "thematicThemes": ["police", "violence", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Lucerne", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Vincent Mangeat, architecte : L'universit\u00e9, l'informatique, les nouvelles technologies, l'argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94E93396-94CD-4CD3-8E8B-BF85B433ADDC", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mangeat, Vincent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Mangeat, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF9FE8F2-85CB-4909-ACB2-AE61ECF490A7", "durationSec": 286, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "micro-informatique", "informatique appliqu\u00e9e", "robotique"], "excerpt": "La robotique, l'informatique, les techniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de micro-informatique de l'EPFL", "name": "Nicoud, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignages de Bosnie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84FC1B38-C429-46D6-8657-401AE3818670", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Medjugorge", "Mostar"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apparition", "islam", "radio", "conflit yougoslave", "Juifs"], "excerpt": "L'apparition de la Vierge \u00e0 Medjugorge. La r\u00e9action du r\u00e9gime communiste. Medjugorge et le conflit. Mostar avant la guerre. Les activit\u00e9s humanitaires de la communaut\u00e9 juive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 juive de Mostar", "name": "Mendelbaum, Zoran", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la congr\u00e9gation franciscaine de Medjugorge", "name": "Slawsko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "preneur de son, narrateur", "name": "Wolf, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste ind\u00e9pendant, narrateur", "name": "Oberson, Paul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'intelligence des robots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F0CE03-0228-4D2D-B739-F11284224889", "durationSec": 346, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["robotique", "recherche scientifique", "micro-informatique", "intelligence artificielle", "informatique appliqu\u00e9e"], "excerpt": "L'intelligence artificielle appliqu\u00e9e aux robots, la logique g\u00e9n\u00e9tique, reproduction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de micro-informatique de l'EPFL", "name": "Nicoud, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les robots de l'EPFL, avec Jean-Daniel Nicoud, directeur du laboratoire de micro-informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C32E701-4F73-4C77-86DE-7B110ED47E94", "durationSec": 945, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["robotique", "micro-informatique", "informatique appliqu\u00e9e", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de micro-informatique de l'EPFL", "name": "Nicoud, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.06", "visualThemes": ["TOXICOMANIE", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144072", "durationSec": 640, "publicationDate": "1994-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}