{"response": {"numFound": 8127, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Sarajevo. Reportage sur le pont de l'Unit\u00e9 et de la Fraternit\u00e9 et dans le faubourg orthodoxe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5E8E3D5-5EBB-431F-8F59-14D49CC53E7D", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 580, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "excerpt": "Interview de Vida, qui doit partir - Interview de Goran, qui a quitt\u00e9 Sarajevo il y a trois ans - Reportage au cimeti\u00e8re o\u00f9 des familles d\u00e9terrent leurs morts pour les enlever avec interview du garde - Interview du capitaine Lionet en bordure du quartier bosniaque - Certains Serbes commencent \u00e0 quitter Sarajevo pour ne pas cohabiter avec les Musulmans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militaire", "name": "Goran", "type": "Participant"}, {"role": "garde du cimeti\u00e8re", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "vendeuse d'essence en bidon", "name": "Vida", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine en bordure du quartier bosniaque", "name": "Lionet", "type": "Participant"}, {"role": "guide", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Casadesus, chef d'orchestre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-854C8278-F62E-4EFD-A55A-DEAA6D3CA1D2", "thematicGeographicals": ["Lille", "France"], "durationSec": 1811, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Casadesus, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "Sa vie et sa carri\u00e8re. Ses activit\u00e9s \u00e0 Lille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre fran\u00e7ais", "name": "Casadesus, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Texte de Ramuz dit par Armand Abplanalp", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-62564A9B-DBBA-4458-A8BA-CCD732BC51F7", "durationSec": 165, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, co-fondateur de la Compagnie des Faux-Nez", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Suisses moins soucieux de m\u00e9nager l'environnement en conduisant moins : Interview de Jean-Philippe Jeannerat, secr\u00e9taire romand de l'ATE (Association Transports et Environnement)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C545B4A0-4042-4D65-A998-99E1215580F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "gaz d'\u00e9chappement", "pollution atmosph\u00e9rique", "automobiliste", "automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand de l'ATE", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le d\u00e9bat sur l'AVS, son financement et l'\u00e2ge de la retraite des femmes : Avec des extraits d'archives", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CBFF7EC2-E03A-46E0-8EE9-EF86E6DBC1E8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 519, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "femme", "assurance vieillesse et survivants", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Anton Cottier qui d\u00e9fend le principe de la rente unique - Ruth Dreifuss apr\u00e8s sa lettre ouverte en mai concernant l'\u00e2ge de la retraite - Pascal Couchepin - Christiane Brunner lors d'une manifestation contre l'\u00e9l\u00e9vation de l'\u00e2ge de la retraite - Claude-Henri Reusser sur la d\u00e9cision du Conseil des Etats de relever l'\u00e2ge de la retraite de 2 ans - Otto Stich qui s'explique sur les rumeurs de non-indexation des rentes AVS en 1995 - Vasco Pedrina sur la d\u00e9cision de l'USS de lancer un r\u00e9f\u00e9rendum alors que le PSS d\u00e9cide de lancer une initiative sur l'\u00e2ge de la retraite - Ruth Dreifuss \u00e0 l'USS critiquant le nouveau mode de calcul - Raymond Lor\u00e9tan, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral doit \u00eatre un interlocuteur qui a une unit\u00e9 de doctrine vis-\u00e0-vis des partis - Achille Casanova qui pr\u00e9sente les excuses de Ruth Dreifuss", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti radical", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'USS", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Cottier, Anton", "type": "Participant"}, {"role": "chef du DFF", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du SIB", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Casanova, Achille", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144799", "durationSec": 321, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GENDE", "SAPIN", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "BOIS", "L\u00c9GENDE", "SAPIN", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "BOIS", "CR\u00c9PUSCULE", "L\u00c9GENDE", "SAPIN", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "BOIS", "SCULPTURE", "SCIERIE", "L\u00c9GENDE", "SAPIN", "LUTHIER", "MENUISIER", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "BOIS", "L\u00c9GENDE", "SAPIN", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "BOIS"], "id": "asset-91443", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3109, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941228 Histoire du sapin et de ses multiples utilisations dans diff\u00e9rents milieux\n* SUISSE : 19941228 ROSSI Pierre-Pascal et une fillette, VICTORIA, partent \u00e0 la recherche du Dahu, \u00e0 la recherche de cette l\u00e9gende.", "title": "LE SOIR AU COIN DU BOIS - 94.12.28", "visualGeographicals": ["VERBIER", "SUISSE", "VERBIER", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["L\u00c9GENDE", "SAPIN", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "BOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC D'ARMES", "TERRORISME", "B\u00c9B\u00c9", "PR\u00c9NOM"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "GONZALEZ, FELIPE"], "id": "asset-145212", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.12.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ESPAGNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.12.28", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ASSURANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ASSURANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ASSURANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ASSURANCE SOCIALE", "CH\u00d4MEUR", "JOURNAL", "MIGRATION ANIMALE", "CORMORAN", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "AUTOMOBILE", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "TOKYO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145211", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.12.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145213", "durationSec": 493, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9rations Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON"], "id": "asset-145064", "thematicGeographicals": ["ALLE"], "durationSec": 2397, "mediaType": "video", "excerpt": "* Alle : 19941228, \u00e9mission en direct sur l'accord\u00e9on, chez la famille CHAPUIS.", "title": "L'ACCORDEON / ALLE - 94.12.28", "visualGeographicals": ["ALLE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145082", "durationSec": 613, "publicationDate": "1994-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Banja Luka. Etre jeune", "genres": ["Interview"], "id": "sound-086C7EF5-DBB7-4D11-9E8E-A4699440E574", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Banja Luka"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes de Banja Luka", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale en ex-Yougoslavie", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Profil perdu: Emile Jaques-Dalcroze (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-966BB860-40E0-4D8D-B785-A4EF631B39B6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3661, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["compositeur", "danse rythmique", "th\u00e9orie musicale", "enseignement de la musique"], "alternativeExcerpt": ["A la d\u00e9couverte des diff\u00e9rentes facettes de la personnalit\u00e9 d'Emile Jaques-Dalcroze."], "alternativeTitle": ["Profil perdu: Emile Jaques-Dalcroze (2/2) / SIR_1994-12-27_son-des-choses_966BB860-40E0-4D8D-B785-A4EF631B39B6 / Profil perdu: Emile Jaques-Dalcroze (2/2)", "Son des choses - 27.12.1994"], "imageURL": "//www.rts.ch/6894607.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6890116", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petite-fille d'Emile Jaques-Dalcroze", "name": "Jaques-Dalcroze, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "petite-fille d'Emile Jaques-Dalcroze", "name": "Jaques-Dalcroze, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut Jaques-Dalcroze, Gen\u00e8ve", "name": "Jacquet, Monica", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Institut Jaques-Dalcroze, Gen\u00e8ve", "name": "Bachmann, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "petit-fils d'Emile Jaques-Dalcroze", "name": "Jaques-Dalcroze, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Reichel, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "biblioth\u00e9caire du Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur, p\u00e9dagogue (Archives RSR)", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-6890112"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Paul Coker, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD26C7D3-8597-4850-B650-A75C5341637B", "durationSec": 1782, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coker, Paul"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "excerpt": "Sa vie, sa carri\u00e8re, ses go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Coker, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de la prise d'otages de l'Airbus-A 300 d'Air France par des terroristes alg\u00e9riens \u00e0 Marseille : Gr\u00e2ce \u00e0 l'assaut du CIGN (Groupe d'intervention de la gendarmerie nationale)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC67DFBA-5FF3-43CE-917C-16FC2C5F6B59", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France", "FIS", "GIGN", "Balladur, Edouard"], "thematicThemes": ["forces sp\u00e9ciales de police", "premier ministre", "prise d'otage", "terrorisme", "piraterie a\u00e9rienne", "islam", "avion civil"], "excerpt": "La d\u00e9cision de donner l'assaut avait \u00e9t\u00e9 prise par le premier ministre Edouard Balladur", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'assaut contre l'Airbus-A 300 d'Air France \u00e0 Marseille", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DB966445-EE29-4D81-8D50-AECB235BECB1", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Tizi Ouzou", "France"], "durationSec": 504, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS", "GIA"], "thematicThemes": ["homicide", "islam", "ordre religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration des nourritures. 5 r\u00e9cits d'\u00e9crivains suisses (2/5) : Les Radis. De Mousse Boulanger", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CFCD0600-AF86-4FC4-85EE-C48AB45D1742", "durationSec": 591, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e) suisse", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Le trafic ill\u00e9gal engendr\u00e9 par l'embargo : Interview de Dragan, venu de Bosnie il y a trois ans, qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans le trafic d'essence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67CA3A7E-43AF-48E6-83EC-C7F938A6B1DD", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie"], "durationSec": 331, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "guerre \u00e9conomique", "trafic ill\u00e9gal", "essence (carburant)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialis\u00e9 dans le trafic d'essence", "name": "Dragan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial en ex-Yougoslavie", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zagreb. Interview d'Alessandra Morelli, arriv\u00e9e en Yougoslavie en 1992, responsable du bureau de Karlovatz en Croatie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8063550E-F248-4858-8C90-12DB63537870", "thematicGeographicals": ["Zagreb", "Yougoslavie", "Croatie"], "durationSec": 558, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HCR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "conflit yougoslave", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du bureau de Karlovatz en Croatie", "name": "Morelli, Alessandra", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Charles Pasqua \u00e9voque une tentative d'op\u00e9ration suicide sur Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB92ED44-32C4-4063-9E75-65CCA9FB8701", "thematicGeographicals": ["Paris", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIA", "FIS"], "thematicThemes": ["islam", "transport de voyageurs", "avion civil", "prise d'otage", "suicide", "terrorisme", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (2/10) : Nuit d'enfer au Jura", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DF4DE7E2-F05F-4E69-AD57-A90CCB119BFC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 953, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Philippe R\u00e9al", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F5B8EC19-8ED9-4132-A699-A9496898DABA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIA", "FIS"], "thematicThemes": ["terrorisme", "piraterie a\u00e9rienne", "avion civil", "prise d'otage", "islam"], "excerpt": "Les pirates de l'air avaient dispers\u00e9 des b\u00e2tons de dynamite \u00e0 bord de l'avion et selon un t\u00e9moignage, une femme aurait particip\u00e9 \u00e0 l'attentat (selon l'enregistrement des conversations entre les terroristes et la cellule de crise)", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le canton de Neuch\u00e2tel : Avec des extraits d'archives", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-46B61E0C-B7FD-4DF4-BDBC-F351D3C9EF64", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Berne (ville)"], "durationSec": 309, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petitpierre, Max", "Marx, Karl", "Expo.01", "CFN", "BCN"], "thematicThemes": ["enterrement", "banque", "r\u00e9seau routier", "canton", "autoroute", "exposition nationale", "sport a\u00e9rien (loisir)", "chantier du b\u00e2timent", "mus\u00e9e", "fusion d'entreprises", "marxisme"], "excerpt": "Rachat par la Banque Cantonale Neuch\u00e2teloise du Cr\u00e9dit Foncier Neuch\u00e2telois. Interview de Fran\u00e7ois Jeanneret 146\u00e8me anniversaire de la R\u00e9publique. Interview de Francis Matthey C\u00e9r\u00e9monie de l'enterrement de Max Petitpierre, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Interview d'Henri Sandoz 3e projet d'exposition nationale. Interview de Laurent Geninasca Exposition au Mus\u00e9e ethnographique sur Karl Marx. Interview de Jacques Hainard En grande premi\u00e8re europ\u00e9enne, la catapulte. Interview d'un sauteur Inauguration \"Espace Cit\u00e9\" \u00e0 La Chaux-de-Fonds. Interview de Jacques Richter Arriv\u00e9e d'\u00e9l\u00e9ments pr\u00e9fabriqu\u00e9s pour la construction de l'autoroute. Interview de Claude-Alain Rochat, directeur Manifestation \u00e0 Berne pour terminer le r\u00e9seau des autoroutes. Avec son d'ambiance", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Cr\u00e9dit Foncier Neuch\u00e2telois", "name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller d'Etat", "name": "Sandoz, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e ethnographique", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "concepteur du projet d'exposition nationale", "name": "Geninasca, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "sauteur (catapulte)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "architecte", "name": "Richter, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur (construction de l'autoroute)", "name": "Rochat, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Kurth, Martine", "type": "Producteur"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Ecrivains s\u00e9n\u00e9galais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86F07A77-EA4D-4D91-9FE1-4D52AEFCDBE2", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3694, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Litt\u00e9rature et \u00e9dition au S\u00e9n\u00e9gal", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature africaine", "name": "Magnier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Sylla, Khady", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Sow, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Boubacar, Boris Diop", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8res repr\u00e9sailles contre des Fran\u00e7ais en Alg\u00e9rie. 4 religieux catholiques de l'Ordre des P\u00e8res blancs ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s \u00e0 Tizi-Ouzou (3 Fran\u00e7ais et 1 Belge)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE9B19C8-651B-4E2D-B973-09B3B28E2105", "thematicGeographicals": ["Tizi Ouzou", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIA", "FIS"], "thematicThemes": ["islam", "homicide", "ordre religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sarajevo. Les tr\u00e9sors culturels et objets d'art cach\u00e9s dans les combles : Interview du directeur du Mus\u00e9e national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCD91DD3-88C7-4343-89CB-4FBAFF32704C", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Sarajevo"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection des oeuvres d'art", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e national", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale en ex-Yougoslavie", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. L'Ordre du Temple du soleil et le drame des villages de Cheiry et des Granges-sur-Salvan : T\u00e9moignage d'une ancienne adepte extrait d'archives soumis \u00e0 l'analyse de Bruno Fillaire, sp\u00e9cialiste des sectes, auteur de \"Le Grand d\u00e9cervelage\" (\u00e9d. Plon) et de \"Les Sectes\" (collection Dominos \u00e9d. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B81729B-0E12-44BA-908A-59FE3C28822F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Valais", "Cheiry", "Granges-sur-Salvan"], "durationSec": 551, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre du Temple solaire", "OTS"], "thematicThemes": ["incendie", "secte", "suicide", "homicide"], "alternativeTitle": ["R\u00e9trospective OTS / SIR_1994-12-27_journal-de-midi_1B81729B-0E12-44BA-908A-59FE3C28822F / R\u00e9trospective 1994. L'Ordre du Temple du soleil et le drame des villages de Cheiry et des Granges-sur-Salvan : T\u00e9moignage d'une ancienne adepte extrait d'archives soumis", "Journal de midi - 27.12.1994"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312309", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des sectes, auteur de \"Le Grand d\u00e9cervelage\" (\u00e9d. Plon) et de \"Les sectes\" (\u00e9d. Flammarion)", "name": "Fillaire, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne adepte de l'Ordre du Temple du soleil (archives)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3312305"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9rations Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOLON"], "id": "asset-143526", "thematicGeographicals": ["CR\u00caT-DU-LOCLE,  LE", "CRET-DU-LOCLE, LE"], "durationSec": 2287, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Cr\u00eat-du-Locle : 19941227, \u00e9mission en direct sur le violon, chez la famille DE CHOUDENS.", "title": "LE VIOLON / CRET-DU-LOCLE - 94.12.27", "visualGeographicals": ["CRET-DU-LOCLE, LE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIOLON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144797", "durationSec": 338, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "ISLAM", "TERRORISME", "INT\u00c9GRISME", "PRISE D'OTAGE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ENNEIGEMENT", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "NEIGE", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "NEIGE", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "NEIGE", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "RALLYE MOTOCYCLISTE", "ALCOOLISME", "TABAGISME"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-145208", "durationSec": 1132, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.12.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "MARSEILLE", "ZURICH", "GRIMENTZ", "MONTANA-VERMALA", "VEYSONNAZ", "VEYSONNAZ", "MONTANA-VERMALA", "VERNIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.12.27", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145209", "durationSec": 1678, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145081", "durationSec": 689, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.12.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145210", "durationSec": 434, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Son des choses", "title": "Profil perdu (2/2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/6894607.image", "id": "ece-6890112", "durationSec": 3661, "publicationDate": "1994-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A la d\u00e9couverte des diff\u00e9rentes facettes de la personnalit\u00e9 d'Emile Jaques-Dalcroze.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6890112", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6890112"}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "R\u00e9trospective OTS", "id": "ece-3312305", "durationSec": 548, "publicationDate": "1994-12-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312305", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312305"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Fin de service", "imageURL": "http://www.rts.ch/5159010.image", "id": "ece-5152125", "durationSec": 167, "publicationDate": "1994-12-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le service des pigeons voyageurs de l'arm\u00e9e vit ses derni\u00e8res heures.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5152125", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5152125"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Airbus-A 300 d'Air France pris en otage par un commando islamiste alg\u00e9rien \u00e0 Alger est toujours immobilis\u00e9 \u00e0 Marseille : L'intervention du GIGN (Groupe d'intervention de la gendarmerie nationale) a commenc\u00e9. Deux explosions et de nombreux tirs se d\u00e9roulent, il y aurait des victimes, la situation est tr\u00e8s confuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E374BE8E-1D13-4FF3-9A53-82552EB7E9F4", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France", "Marseille"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GIGN", "FIS", "Air France"], "thematicThemes": ["prise d'otage", "forces sp\u00e9ciales de police", "islam", "avion civil", "terrorisme", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Airbus-A 300 d'Air France pris en otage par un commando islamiste alg\u00e9rien \u00e0 Alger est toujours immobilis\u00e9 \u00e0 Marseille : L'a\u00e9roport est ferm\u00e9. Les hommes du commando demandent du k\u00e9ros\u00e8ne pour partir pour Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA15556B-F5DD-4005-8FE9-765CFA1F2882", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie", "Marseille"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["prise d'otage", "terrorisme", "avion civil", "piraterie a\u00e9rienne", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration des nourritures. 5 r\u00e9cits d'\u00e9crivains suisses (1/5) : Potage paysan. De Mikha\u00efl Wadimovitch Ramseier", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1B94DD74-BC55-4CB3-9062-332BDF3B36C9", "durationSec": 640, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Ramseier, Mikha\u00efl Wadimovitch", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Les bonnes r\u00e9solutions de Lolita : Muse. R\u00e9gime. Musicienne. Magie. Ne pas oublier. Cigarette. Gym. Marche. Anglais. Lili", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6DCE72BD-86DC-45D3-A5E5-363791888370", "durationSec": 2369, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le Rwanda : Le 6 avril dernier, le Rwanda bascule dans l'horreur, l'ampleur du massacre va stup\u00e9fier le monde entier. Avec des extraits d'archives", "genres": ["INT", "COM"], "id": "sound-E8230A23-25A0-4DF2-A764-94DAC2A9D68F", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 551, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "g\u00e9nocide"], "alternativeExcerpt": ["Le 6 avril 1994, le Rwanda bascule dans l'horreur. R\u00e9trospective."], "alternativeTitle": ["R\u00e9trospective Rwanda / SIR_1994-12-26_journal-de-midi_E8230A23-25A0-4DF2-A764-94DAC2A9D68F / R\u00e9trospective 1994. Le Rwanda : Le 6 avril dernier, le Rwanda bascule dans l'horreur, l'ampleur du massacre va stup\u00e9fier le monde entier. Avec des extraits d'archives", "Journal de midi - 26.12.1994"], "imageURL": "//www.rts.ch/4874142.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3310917", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moignages Radio France", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de la D\u00e9fense", "name": "L\u00e9otard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Kigali", "name": "Gaillard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Sidler, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Simons, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "dirigeant du FPR", "name": "Biozagara, Jacques", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "Radio France", "name": "Simon, Laurence", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Kigali", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3310913"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Airbus-A 300 d'Air France pris en otage par un commando islamiste alg\u00e9rien \u00e0 Alger a atterri \u00e0 Marseille : 3 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es, il reste quelques 170 personnes \u00e0 bord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4C6D4BA9-0A9C-4ABA-A1DA-9EB84EE54C86", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "islam", "prise d'otage", "terrorisme", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Marseille", "name": "R\u00e9al, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Banja Luka. Interviews de Richard Marendaz, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional du Corps Suisse d'Aide en cas de catastrophe, de Pierre Kr\u00e4henb\u00fchl, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR, de Miliana Svletana, professeur de latin et de fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE662945-DC1E-42FB-91C8-A59361CA5F57", "thematicGeographicals": ["Banja Luka", "Yougoslavie"], "durationSec": 751, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de latin et de fran\u00e7ais", "name": "Svletana, Miliana", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR", "name": "Krahenbuhl, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional du Corps Suisse d'Aide en cas de catastrophe", "name": "Marendaz, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Guye, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAD36E44-E99D-4434-BE2B-B39482C3F79C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1788, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guye, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle", "musique classique"], "excerpt": "Sa vie, sa carri\u00e8re, ses go\u00fbts musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Guye, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1994. Le canton du Valais : Avec des extraits d'archives", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2C8F8186-9163-473A-B633-AFC4331E3339", "thematicGeographicals": ["Eischoll", "Gen\u00e8ve (canton)", "Saxon", "Sion", "Valais", "Montana-Vermala"], "durationSec": 324, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture du chanvre", "jeux olympiques d'hiver", "t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge", "votation", "accident de transport par c\u00e2ble", "islam", "football (comp\u00e9tition)", "combat d'animaux", "sport de neige (comp\u00e9tition)", "exploit sportif", "vache", "mosqu\u00e9e", "clinique"], "excerpt": "La Patrouille des glaciers. Interviews de diff\u00e9rents participants et d'Euph\u00e9mien Moix, doyen de la course La finale cantonale des reines. Son ambiance La votation pour les Jeux olympiques. Pique Prune, alias Ren\u00e9 Schr\u00f6ter fervent supporter des Jeux olympiques de 2002 L'accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge d'Eischoll. Interviews du commissaire Robert Steiner et d'une rescap\u00e9e su\u00e9doise Le chanvre \u00e0 Saxon. Interview de Bernard Rappaz, agriculteur et cultivateur de chanvre L'inauguration de la premi\u00e8re mosqu\u00e9e. Son ambiance Marseille-Sion, coupe UEFA. Un groupe de supporters qui chantent et un supporter qui hurle de bonheur La Clinique genevoise de Montana est sauv\u00e9e. Interview de diff\u00e9rents employ\u00e9s qui ont gard\u00e9 leur emploi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diff\u00e9rents employ\u00e9s de la Clinique genevoise de Montana", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de la Patrouille des glaciers", "name": "Moix, Euph\u00e9mien", "type": "Participant"}, {"role": "rescap\u00e9e su\u00e9doise de l'accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge d'Eischoll", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "supporter des Jeux Olympiques de 2002", "name": "Schr\u00f6ter, Ren\u00e9 [Pique Prune]", "type": "Participant"}, {"role": "supporters du FC-Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur, cultivateur de chanvre", "name": "Rappaz, Bernard (chanvrier valaisan)", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire", "name": "Steiner, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "diff\u00e9rents participants \u00e0 la Patrouille des glaciers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "supporter du FC-Sion", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zagreb. La croatisation de la langue : Micro-trottoir et interview d'un intellectuel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E745570E-8A5F-495F-96E6-72E48996EA8A", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Yougoslavie", "Zagreb"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Zagreb", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (1/10) : Pi\u00e8ge \u00e0 Lausanne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-07908611-6961-476F-93FB-1F8C167AC44E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 798, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Airbus-A 300 d'Air France pris en otage par un commando islamiste alg\u00e9rien \u00e0 Alger est immobilis\u00e9 \u00e0 Marseille : 48 heures apr\u00e8s le d\u00e9but de cette prise d'otages, la pol\u00e9mique commence \u00e0 monter entre Paris et Alger. Rappel des \u00e9v\u00e9nements", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C31B948-A27D-49FC-81C5-26A339689285", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 117, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["piraterie a\u00e9rienne", "islam", "avion civil", "prise d'otage", "terrorisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le sociologue Alain Touraine, directeur de l'Ecole des Hautes Etudes Sociales : La crise des syst\u00e8mes politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-208F2951-670A-4649-93C9-F300D7992194", "durationSec": 324, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["id\u00e9ologie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole des Hautes Etudes Sociales", "name": "Touraine, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sarajevo. Interview d'une femme au march\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76B93B6A-6E63-4B24-939F-CD01E13D42F7", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Sarajevo"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme au march\u00e9 de Sarajevo", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "La fin d'ann\u00e9e autour du monde par Madame Ming (1/10 \u00e0 5/10) : Italie. Pologne-Tunisie. Russie. Gr\u00e8ce. Br\u00e9sil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E9FA834-6091-43D9-8D37-80C10A81454D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Italie", "Pologne", "Tunisie", "Gr\u00e8ce", "Russie"], "durationSec": 3100, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "Nouvel An"], "excerpt": "Coutumes, traditions, fa\u00e7ons de f\u00eater No\u00ebl et la Nouvelle ann\u00e9e dans diff\u00e9rents pays", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Ming", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire de la TV", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["SALVADOR, HENRI"], "id": "asset-92202", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3639, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941226 et archives, \u00e0 l'occasion du 40e anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), \u00e9vocation de l'histoire de la TSR \u00e0 travers l'interview de r\u00e9alisateurs, journalistes et animateur de la TSR. BURGY Nicolas, CHYBA Martina, RIHS David, WIDMER-BAGGIOLINI Marie-Laure, BIRABEN Ma\u00eftena, MARIOT Luc, BERGER Jacob, CHAUDET Christophe et CAJEUX Olivier s'expriment sur leur travail et les \u00e9missions de la TSR.", "title": "VERSION 25-35 - LA QUARANTAINE RUGISSANTE", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "backgrounds": [" Gen\u00e8ve-ville, Suisse, BURGY Nicolas, CHYBA Martina, RIHS David, WIDMER-BAGGIOLINI Marie-Laure, BIRABEN Ma\u00eftena, MARIOT Luc, BERGER Jacob, CHAUDET Christophe et CAJEUX Olivier s'expriment sur leur m\u00e9tier et les \u00e9missions de la TSR"], "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-143562", "durationSec": 341, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "BEIGNETS DE TOMATES VERTES - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-144743", "durationSec": 220, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Ca Colle et c'est piquant", "source": "gico", "title": "PILOTE AVEC DAVID RIHS - 94.12.26", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-113479", "durationSec": 2475, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" David Rihs en invit\u00e9 loufoque refusant la notori\u00e9t\u00e9 et Yvan Fr\u00e9sard en chroniqueur, EMISSION "], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ANGEL, Blaise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MISEREZ, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "RABUFETTI, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.12.26", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "PIGEON VOYAGEUR", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "MUS\u00c9E", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["BERNE", "TESSIN", "GRENOBLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145142", "durationSec": 996, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.12.26", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "JOURNALISTE", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "TAUPE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualGeographicals": ["APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "NEUCHATEL", "SAGNE, LA", "ARGOVIE", "USA", "ARGOVIE", "ARGOVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ARGOVIE", "ARGOVIE", "BORDEAUX", "ARGOVIE", "ARGOVIE", "BERLIN", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["SCHNEIDER, VRENI", "SCHNEIDER, VRENI", "ROMINGER, TONY", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-145143", "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145080", "durationSec": 757, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.12.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145144", "durationSec": 453, "publicationDate": "1994-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "G\u00e9nocide rwandais", "imageURL": "http://www.rts.ch/4874142.image", "id": "ece-3310913", "durationSec": 551, "publicationDate": "1994-12-25T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le 6 avril 1994, le Rwanda bascule dans l'horreur. R\u00e9trospective.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3310913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3310913"}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Pr\u00e9sent \u00e0 Zarka", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475234.image", "id": "ece-3475236", "durationSec": 114, "publicationDate": "1994-12-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Que ressent un membre d'\u00e9quipage lors d'un d\u00e9tournement?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475236", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475236"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sarajevo. Interview de Christian Hauswirth, charg\u00e9 d'affaires suisse, sur sa vie quotidienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5474F737-E6ED-4728-B455-30118F214889", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 325, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'affaires suisse \u00e0 Sarajevo", "name": "Hauswirth, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9tape du BOC (British Oxygen Company) challenge : Interview de Giovanni Soldini, navigateur tessinois, qui a remport\u00e9 cette \u00e9tape dans sa cat\u00e9gorie des \"50 pieds\" et se classe en 4e position, toutes cat\u00e9gories confondues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C01C25A-B50B-48F9-84AA-377747AC7D64", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BOC (British Oxygen Company) challenge", "Soldini, Giovanni"], "thematicThemes": ["Course autour du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur tessinois, vainqueur de la deuxi\u00e8me \u00e9tape du BOC", "name": "Soldini, Giovanni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgrade. Interview du p\u00e8re Frank Perko de l'archev\u00each\u00e9 de Belgrade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F378A6EF-2FAF-4FBD-95D9-B0CC03272469", "thematicGeographicals": ["Belgrade", "Yougoslavie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux de l'archev\u00each\u00e9 de Belgrade", "name": "Perko, Frank (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Hume, d\u00e9put\u00e9 de Londonderry, leader catholique mod\u00e9r\u00e9 d'Irlande du Nord, laur\u00e9at en 1994 du prix de la Ligue internationale des droits de l'homme pour son r\u00f4le-pivot dans le processus de paix en Irlande du Nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3B725F1-17B4-455A-8CF1-252945B9D14A", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hume, Jon"], "thematicThemes": ["conflit religieux", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de Londonderry", "name": "Hume, Jon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paule Salomon : La sainte folie du couple (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6C7F3F6-1501-493F-8070-5FDD7C90D6C9", "durationSec": 3130, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Salomon, Paule", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zita Gordon-Gielgud, m\u00e8re de ballerine et m\u00e9c\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DFDE1FA-7725-422E-B5D4-65BF03502DC1", "durationSec": 3274, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gordon-Gielgud, Zita"], "excerpt": "La vie de Zita Gordon-Gielgud et le livre dont elle fait l'objet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de ballerine, m\u00e9c\u00e8ne", "name": "Gordon-Gielgud, Zita", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les aventures de G\u00e9rald Sapin, conte de No\u00ebl. Episodes 1 \u00e0 5", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-F698030B-83B6-4DC1-A771-558AC5179A6A", "durationSec": 1946, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Patrick Ferla re\u00e7oit Bernard Pichon dans son Petit d\u00e9jeuner", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-4E987273-89FD-4303-B100-86E9A8D45617", "durationSec": 327, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferla, Patrick", "Pichon, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-58AC8BCC-CF22-4A48-93C6-F810C413F206", "durationSec": 2543, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sarajevo. Interview de Christian Hauswirth, charg\u00e9 d'affaires suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E3E5309-C9B1-4C1A-A50D-DEA44A2E0770", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Yougoslavie"], "durationSec": 467, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 d'affaires suisse \u00e0 Sarajevo", "name": "Hauswirth, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue. Rentr\u00e9e euphorique de Monsieur apr\u00e8s une soir\u00e9e avec des copains", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-3F48D783-783B-4122-905B-5A3BF3040113", "durationSec": 270, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 01.02.12 - IRLANDE DU NORD -  1994", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9070C0AB-4E25-4BA4-B91C-E7AD08A45055", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hume, Jon"], "thematicThemes": ["conflit religieux", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de Londonderry", "name": "Hume, Jon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "95 \u00e0 l'heure", "source": "siranau", "title": "Assis \u00e0 la droite de Boby Lapointe. Com\u00e9die de Jean Charles", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EED4E318-E898-4339-BA3F-4F0427EA8198", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1149, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lapointe, Boby"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Boby", "name": "Iffen, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Fran\u00e7oise", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "Le Militaire", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re", "name": "Henry, Marie-Jos\u00e8phe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zagreb. Interviews de Josi Peten, Croate, magistrat reconverti en homme d'affaires, de la propri\u00e9taire d'une librairie de Zagreb et de Neven Shimats, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-443F9154-92B3-43CE-B2E7-8B5A09C4BD49", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Zagreb"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Shimats, Neven", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une librairie de Zagreb", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Croate, magistrat reconverti en homme d'affaires", "name": "Peten, Josi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "L'ETOILE DE NOEL - 94.12.25", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-91599", "durationSec": 2684, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9TOILE", "NO\u00cbL"], "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19941225, quelle \u00e9toile a guid\u00e9 les bergers et les mages jusqu'\u00e0 Bethl\u00e9em ? Une com\u00e8te, une conjonction de plan\u00e8tes ou une lueur divine ? L'\u00e9toile de No\u00ebl reste un symbole de paix et d'espoir.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SYSTEME TV BOULOGEN", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON", "NOMADISME", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON", "TSIGANES", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY"], "id": "asset-91952", "durationSec": 5800, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : Fondation Gianadda, 19941216, th\u00e8me de l'exil illustr\u00e9 par les pr\u00e9sences sur le plateau de LARA, Catherine,chanteuse, VENGEROV, Maxime, violoniste, Syrinx, joueur de fl\u00fbte de pan,GAILLARD, Philippe (CICR), GDANIEC, Katarzyna, danseuse, les gitans du groupe May Bittel Gipsy Band SEFFER, Debora et ses musiciens le duo JAEL", "title": "LE VIOLON DE L'EXIL - 94.12,25", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "RWANDA", "MARTIGNY", "RWANDA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROUMANIE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "VIOLON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.12.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145139", "durationSec": 285, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE NOEL A STE-CROIX - 94.12.25", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-144955", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "CHANT DE NO\u00cbL", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "FAMILLE", "CHANT DE NO\u00cbL", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "FAMILLE", "CHANT DE NO\u00cbL", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "FAMILLE", "CHANT DE NO\u00cbL", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "PORTRAIT"], "id": "asset-143511", "thematicGeographicals": ["JURA (DEPT.FRANCE)"], "durationSec": 886, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (d\u00e9pt.FRANCE) : Lons-Le-Saulnier 19941225 Il y a 18 ans, Jean-No\u00ebl et C\u00e9cile KLINGUER se sont connus lors d'animations et de veill\u00e9es de pri\u00e8re. Depuis lors, ils ont cr\u00e9\u00e9 un r\u00e9pertoire de chants religieux pour les f\u00eates, les c\u00e9l\u00e9brations et No\u00ebl tient une place privil\u00e9gi\u00e9e au sein de la famille.", "title": "NOEL AVEC LA FAMILLE KLINGUER - 94.12.25", "visualGeographicals": ["JURA (DEPT.FRANCE)", "JURA (DEPT.FRANCE)", "JURA (DEPT.FRANCE)", "JURA (DEPT.FRANCE)"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la foi religieuse d'une famille par le chant"], "thematicThemes": ["FAMILLE", "CHANT DE NO\u00cbL", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.12.25", "visualThemes": ["ISLAM", "TERRORISME", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "TERRORISME", "PRISE D'OTAGE", "P\u00c8LERINAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "NO\u00cbL", "P\u00c8LERINAGE", "SCOUTISME", "NO\u00cbL", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "PAIX", "VICTIME", "TERRORISME", "NO\u00cbL", "LOGEMENT", "RAPATRIEMENT", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOUGIE", "FLAMME", "LUMI\u00c8RE", "NO\u00cbL", "ASTRONOMIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["PARIS", "ALGER", "GENEVE-VILLE", "JORDANIE", "SUISSE", "SUISSE", "ISRAEL", "ISRAEL", "BELFAST", "RWANDA", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145140", "durationSec": 1745, "publicationDate": "1994-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif et annonce de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" (1/2)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-50F6D785-163D-4639-A787-34818A5D6018", "durationSec": 18, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif et annonce de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" (fin sur boucle musicale) (1/2)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-0D98CD4C-8872-4359-B941-474FF5D8FBC9", "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Deirdre von Hildebrand, irlandaise (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8220259-4C3A-406A-B2BA-323832AD12F9", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hildebrand, Deirdre von"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "histoire", "politique"], "excerpt": "Deirdre von Hildebrand a v\u00e9cu les vingt premi\u00e8res ann\u00e9es de sa vie en Irlande avant de commencer une existence digne des plus grands romans d'aventure. Avec une m\u00e9moire pr\u00e9cise, elle dresse un portrait in\u00e9dit de son Irlande d'avant la deuxi\u00e8me guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de militants irlandais", "name": "Hildebrand,Deirdre von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\"", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-C6AB1C1D-E4AB-4A2D-A9A7-72CFBB5F5E21", "durationSec": 18, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "musique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" (fin sur boucle musicale, avec final)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-E0F55798-4F6B-4EC9-9329-C9E14E2D5092", "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "musique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Fraternit\u00e9 Saint-Pie \u00e0 Ec\u00f4ne va pouvoir construire son \u00e9glise : Interview de l'abb\u00e9 Michel Simoulin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A198C89-92A5-40E1-91EE-6BCABB752AF3", "thematicGeographicals": ["Valais", "Ec\u00f4ne"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Pie (Fraternit\u00e9)", "Lefebvre, Marcel (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "schisme", "int\u00e9grisme", "institution religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Simoulin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif et annonce de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" (fin sur boucle musicale) (2/2)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-FA491E3D-D9A3-4D9E-A14D-2C62A397A595", "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Belfast, la paix en trompe l'oeil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A72FC91-07F9-4FA1-AA8E-95F78D41A6BB", "thematicGeographicals": ["Irlande du Nord", "Belfast"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRA"], "thematicThemes": ["cessez-le-feu", "No\u00ebl", "conflit religieux", "paix"], "excerpt": "No\u00ebl \u00e0 Belfast, Belfast en paix depuis le double cessez-le-feu de l'IRA, l'Arm\u00e9e r\u00e9publicaine irlandaise et les loyalistes. Belfast qui vit une paix fragile. L'heure est \u00e0 la m\u00e9fiance, \u00e0 l'intimidation, \u00e0 la peur. Il faudra, les Irlandais eux-m\u00eames l'affirment, plusieurs g\u00e9n\u00e9rations avant que la paix s'installe dans les coeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant", "name": "Comerford, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "travailleuse sociale", "name": "Hoffmann, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Mouvement contre l'intimidation", "name": "Gracey, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Knox, Gary", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Radford, Colin", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de famille", "name": "Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant", "name": "Owens, Dermot", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jutzet, Eric", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Indicatif et annonce de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" (2/2)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-18850088-7B02-41FF-92B6-9B30B151F524", "durationSec": 19, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Annonce de l'\u00e9mission \"Sur les chemins de la paix en Irlande\"", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-788B272F-4C4A-4F62-8499-4ED9C1D30692", "durationSec": 6, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La Radio Suisse Romande sur les chemins de la paix en Irlande en direct du Shellborn \u00e0 Dublin\"", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de Lutry (VD) : Pr\u00e9dication du pasteur Jean-Fran\u00e7ois Ramelet", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-EF5EA3F0-28FF-4252-8F41-501C5FA21542", "durationSec": 674, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Ramelet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Prise d'otages \u00e0 Alger d'un Airbus A-300 d'Air France par quatre hommes arm\u00e9s emp\u00eachant le d\u00e9collage : Il resterait plus de 200 passagers \u00e0 bord et 12 membres d'\u00e9quipage", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FA7038A-F8C1-4749-B19F-50E3EAB20BF3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alger", "France"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Air France"], "thematicThemes": ["prise d'otage", "islam", "avion civil", "terrorisme", "piraterie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" : Promotion 2", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-55AAF0F2-7E0C-4535-94A3-58E1E232D8C9", "durationSec": 10, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Radio Suisse Romande - La Premi\u00e8re en Irlande avec le Jumbolino de Crossair\"", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Op\u00e9ration \"Sur les chemins de la paix en Irlande\" : Promotion 1", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-87DB5314-A1D9-4F9C-A01C-972175ED00BB", "durationSec": 10, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Radio Suisse Romande - La Premi\u00e8re, Espace 2 et Swissair vous souhaitent un Joyeux No\u00ebl\"", "isOnline": false, "contributors": {"Annonceur/euse": [{"role": "voix f\u00e9minine", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cirque de No\u00ebl", "source": "gico", "title": "LA FETE DE NOEL - 94.12.24", "genres": ["Cirque, magie"], "id": "asset-91912", "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cirque de No\u00ebl", "source": "gico", "title": "A VEVEY - LA GRANDE MUTATION : DES SOLUTIONS POUR LE FUTUR - 94.12.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cirque, magie"], "id": "asset-91823", "durationSec": 1668, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LES CONTES SAUVAGES", "genres": ["Science"], "id": "asset-144755", "durationSec": 4574, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CALENDRIER - SA157", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144527", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1994-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}