{"response": {"numFound": 8127, "start": 600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gis Debray, \u00e9crivain : A l'occasion de la parution de son ouvrage \"L'Oeil na\u00eff\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E13EBEC7-A7CA-4000-B1B5-5FB479D98F6D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2696, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debray, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Debray, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Tellement v\u00f4tre", "source": "siranau", "title": "Jodel pour un mariage", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CCED58B0-52B0-4F3A-A567-F3355B0EFD2F", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 672, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jodel", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pourparlers de paix \u00e0 Belfast entre le Sinn Fein et le gouvernement britannique : Rencontre qui s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 huis clos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1B128C3-F997-43EB-B940-FF52615E9EED", "thematicGeographicals": ["Belfast", "Irlande du Nord", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRA"], "thematicThemes": ["paix", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Favier, pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-411C47AC-4D49-4E98-804C-E27349D38250", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1653, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favier, Jean"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France", "name": "Favier, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Le Rendez-vous (Histoire d'O). Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-932B6050-55BD-4BBE-BFB8-E2F12793EE05", "durationSec": 357, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Renaud, chanteur fran\u00e7ais : A propos de son nouveau CD \"A la Belle de mai\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B29318F8-206E-40EB-BFD0-F38DB1FF111F", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Livre de musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Langendorf, historien : A propos du livre \"Souvenirs de Russie\" d'Aloys Mooser (Ed. Georg). Pr\u00e9face de Jean-Jacques Langendorf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94B9585B-0D4D-43A3-8E39-675B8A7836E5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Russie"], "durationSec": 4200, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mooser, Aloys"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sommet europ\u00e9en d'Essen : Les Douze se sont pench\u00e9s sur le probl\u00e8me de financement des r\u00e9seaux europ\u00e9ens de transports, notamment pour la Suisse le TGV Lyon-Turin, mais les chances de le voir r\u00e9aliser rapidement semblent plut\u00f4t minces", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-876DE870-A9E9-4AD3-8307-9318C9D5D63E", "thematicGeographicals": ["Turin", "Allemagne", "France", "Essen", "Lyon", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Douze", "UE"], "thematicThemes": ["politique des transports", "transport", "train de voyageurs", "train \u00e0 grande vitesse", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH", "CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH"], "visualPersons": ["RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD", "RAPPAZ, BERNARD"], "id": "asset-98596", "thematicGeographicals": ["SAXON", "VALAIS"], "durationSec": 1322, "mediaType": "video", "excerpt": "* Saxon : 19941209, portrait de RAPPAZ Bernard, agriculteur \u00e0 Saxon, \u00e9cologiste et fondateur du WWF Valais, contestataire et non violent, pionnier de l'agriculture biologique qui a d\u00e9fray\u00e9 la chronique en pratiquant la culture du chanvre dont la r\u00e9colte a \u00e9t\u00e9 saisie par la justice et qui, dans le cadre de la coop\u00e9rative Valchanvre, produit de l'huile de chanvre commerciale.", "title": "LE FARINET DE SAXON - 94.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS", "SAXON", "VALAIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAPPAZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["CULTURE DU CHANVRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HASCHICH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["KINKEL, KLAUS", "MAJOR, JOHN", "DELORS, JACQUES", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "BERLUSCONI, SILVIO", "DELORS, JACQUES", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-144997", "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.12.09", "visualGeographicals": ["ESSEN", "ESSEN", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE", "CIBA-GEIGY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "INTERVIEW", "FRONTI\u00c8RE", "\u00c9MIGRATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "TECHNO (MUSIQUE)", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["DELORS, JACQUES", "DEL PONTE, CARLA", "OPHULS, MARCEL", "OPHULS, MARCEL", "OPHULS, MARCEL", "OPHULS, MARCEL", "OPHULS, MARCEL", "PASCOLO, MARCO", "JACKSON, MICHAEL (CHANTEUR)"], "id": "asset-144998", "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.12.09", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BERNE", "MEXIQUE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "SARAJEVO", "SUISSE", "SUISSE", "SARAJEVO", "SUISSE", "MONTREUX", "CHENE-BOURG", "CHENE-BOURG", "SINGAPOUR", "CHENE-BOURG", "GENEVE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145072", "durationSec": 692, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "DROITS DE L'HOMME", "BRICOLAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "APPRENTI", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["GILLES"], "id": "asset-145011", "durationSec": 783, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.12.09", "visualGeographicals": ["VAUD", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.12.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144999", "durationSec": 447, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144649", "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Portrait de Mario Brenta, cin\u00e9aste italien : A l'occasion de la sortie de son film \"Barnabo des montagnes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43D0FA85-1F21-47CB-8E17-669E4B7EF5D5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brenta, Mario"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste italien", "name": "Brenta, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Critiques de Jacques Delors aux Am\u00e9ricains : Il est encore trop t\u00f4t pour ouvrir l'OTAN \u00e0 l'Europe de l'Est. Interview du pr\u00e9sident de la Commission Europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02F3DD14-97B5-4AAD-A71F-C3B610C72637", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe de l'Est", "Europe"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["paix", "coop\u00e9ration internationale", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission Europ\u00e9enne", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Favier, pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AFEF69B-849E-41C9-9145-B082D82BD2C0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1722, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favier, Jean"], "thematicThemes": ["archives", "biblioth\u00e8que (service)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France", "name": "Favier, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Biguine (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8E4BFEB6-15AD-4B1B-9D0B-1455F61356A8", "thematicGeographicals": ["Antilles"], "durationSec": 685, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse populaire (forme musicale)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "8 d\u00e9put\u00e9s kurdes jug\u00e9s pour s\u00e9paratisme \u00e0 Ankara \u00e9chappent \u00e0 la peine de mort", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22F3CC60-FF6F-44F2-9E28-52503888E7FE", "thematicGeographicals": ["Ankara", "Turquie"], "durationSec": 273, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "Kurdes", "peine d'emprisonnement", "peine de mort"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut kurde \u00e0 Paris", "name": "Nezan, Kendal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Trois mille prostitu\u00e9es de Saint-Domingue ont obtenu un visa pour la Suisse en 1994 : Interview de Daniel Wermus, journaliste \u00e0 InfoSud, de retour de Saint-Domingue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B888469-B756-41DD-AEE7-F6520B48B28E", "thematicGeographicals": ["Saint-Domingue", "Suisse"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artiste", "prostitution"], "excerpt": "Ces prostitu\u00e9es sont engag\u00e9es comme artistes de vari\u00e9t\u00e9s, mais personne n'est dupe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 InfoSud", "name": "Wermus, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Pension-famille. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47A33CDE-13D0-4E54-8009-88DF7A675C55", "durationSec": 320, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sarah Briguet, Miss Suisse 1994, employ\u00e9e de commerce : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent, \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BCB003C-AC94-4CC1-8EDB-B8BF5B2C5263", "durationSec": 868, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Briguet, Sarah"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Miss Suisse 1994, employ\u00e9e de commerce", "name": "Briguet, Sarah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ils ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines allant de 3 \u00e0 15 ans de prison", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17FAA7B9-CCA3-4AC5-B893-E9B6D4177436", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Ankara"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peine d'emprisonnement", "Kurdes", "peine de mort", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kathrine Pancol, journaliste \u00e0 Paris-Match et \u00e9crivaine : A propos de son livre sur Jackie Kennedy \"Une si belle image\" (\u00e9d. du Seuil)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9D60F323-F626-4D5C-A9DC-4F542A41F6CC", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pancol, Katherine", "Onassis Kennedy, Jacqueline"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine", "name": "Pancol, Katherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9crivain Taslima Nasreen re\u00e7ue au Palais f\u00e9d\u00e9ral par Flavio Cotti et Ruth Dreifuss : Commentaire et interview de l'\u00e9crivain", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0EB02EDF-FA6E-47EB-8080-8BEE3E7A9453", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Inde", "Bangladesh"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasreen, Taslima"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "libert\u00e9 d'expression", "islam", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Mesures de s\u00e9curit\u00e9 discr\u00e8tes pour la visite en Suisse de l'\u00e9crivain Taslima Nasreen, condamn\u00e9e \u00e0 mort par les int\u00e9gristes de son pays le Bengladesh", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain du Bengladesh", "name": "Nasreen, Taslima", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis, c'est quoi?", "source": "siranau", "title": "Dis, c'est quoi le LEP?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D44FDD-4188-4772-AFC8-7CD7C72D7990", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 916, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN"], "thematicThemes": ["acc\u00e9l\u00e9rateur de particules"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des visites au CERN", "name": "Bertola, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Kendal Nezan, directeur de l'Institut kurde \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6846EB49-FD53-44FE-8A80-6DB6EAF39006", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Ankara"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Kurdes", "peine de mort", "peine d'emprisonnement", "autonomisme"], "excerpt": "Kendal Nezan estime ne pas avoir \u00e9t\u00e9 vraiment soutenu, le pire a \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9, c'\u00e9tait une parodie de justice, il attendait plus de protestations internationales; ni l'Europe ni les Etats-Unis ne r\u00e9agissent pas en fonction de la d\u00e9mocratie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut kurde \u00e0 Paris", "name": "Nezan, Kendal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "SACRIFICE A PEARL HARBOUR", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-228758", "durationSec": 4344, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ALGERIE, LA GUERRE SECRETE - 94.12.08", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-144792", "durationSec": 2786, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145071", "durationSec": 721, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "MINORIT\u00c9", "P\u00c9TITION", "TSIGANES", "MINORIT\u00c9", "P\u00c9TITION", "TSIGANES", "COMMERCE INTERNATIONAL", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "STATUE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KADARE, ISMA\u00cfL", "SUTHERLAND, PETER", "SUTHERLAND, PETER", "KADARE, ISMA\u00cfL", "KELLENBERGER, JAKOB", "NASRINE, TASLIMA", "DREIFUSS, RUTH", "COTTI, FLAVIO", "NASRINE, TASLIMA"], "id": "asset-144994", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.12.08", "visualGeographicals": ["WETTINGEN", "WETTINGEN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TIRANA", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.12.08", "visualThemes": ["PRISON", "\u00c9VASION", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRISON", "\u00c9VASION", "PRISON", "\u00c9VASION", "ARM\u00c9E", "C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "SAC POUBELLE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "POUBELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "DENTISTE", "PROTH\u00c8SE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "CLASSE", "\u00c9L\u00c8VE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "AGRESSION", "AGRESSION", "PALAIS DE JUSTICE", "AGRESSION", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "VAUD", "BOCHUZ", "VAUD", "VAUD", "BOCHUZ", "VAUD", "BOCHUZ", "VAUD", "FRIBOURG", "BIENNE", "NEUCHATEL", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-145010", "durationSec": 784, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.12.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144996", "durationSec": 600, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "BUDGET DE L'ETAT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "ACCORD INTERNATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "DISPARITION DE MINEURS", "ENL\u00c8VEMENT", "FICHIER INFORMATIQUE", "PROC\u00c8S", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "PALAIS DE JUSTICE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE D'ALZHEIMER", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POLITIQUE CULTURELLE", "TECHNO (MUSIQUE)", "IND\u00c9PENDANTISME", "BOMBARDEMENT", "GUERRE CIVILE", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "ENFANT-SOLDAT", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "ISLAM"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-144995", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.12.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GROZNY", "GROZNY", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "GROZNY"], "visualCorporations": ["GATT", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144648", "durationSec": 288, "publicationDate": "1994-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Perquisition de la police dans les locaux de la SonntagsZeitung : Interview de Denis Barrelet, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9A49244-7414-4589-8333-1E98C6F1505F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS", "SonntagsZeitung"], "thematicThemes": ["terrorisme", "libert\u00e9 de la presse", "trafic d'armes"], "excerpt": "Denis Barrelet :\"si l'Etat veut se prot\u00e9ger et bien il peut agir en enqu\u00eatant contre ses fonctionnaires, et non pas s'en prendre ensuite aux lampistes ou \u00e0 ceux qui font le travail d'enqu\u00eate\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Barrelet, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attaque d'un fourgon postal \u00e0 Lausanne : Selon l'agence AP le butin serait de 10 millions. Interview de Pierre-Alain Pingou, porte-parole de l'arrondissement lausannois des PTT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AC036A2-28F3-4ECC-A92C-788DFE89BF08", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["poste", "vol \u00e0 main arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'arrondissement lausannois des PTT", "name": "Pingou, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ueli Haldimann, r\u00e9dacteur en chef du SonntagsZeitung", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B958C63-5292-4750-8220-BB92207CADBB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alg\u00e9rie", "Zurich (ville)"], "durationSec": 430, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SonntagsZeitung", "FIS"], "thematicThemes": ["terrorisme", "libert\u00e9 de la presse", "trafic d'armes"], "excerpt": "Trois fonctionnaires du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration, renforc\u00e9s par une douzaine de policiers zurichois, ont effectu\u00e9 une perquisition dans les locaux de l'hebdomadaire zurichois SonntagsZeitung, ainsi qu'au domicile de deux r\u00e9dacteurs. Sur ordre du procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration Carla del Ponte, ils cherchaient des documents du Minist\u00e8re public mentionn\u00e9s dans un article du SonntagsZeitung, paru le 4 d\u00e9cembre, r\u00e9v\u00e9lant l'existence en Suisse d'un trafic d'armes et d'explosifs destin\u00e9s au FIS alg\u00e9rien. Le r\u00e9dacteur en chef Ueli Haldimann a refus\u00e9 de remettre les documents qu'il poss\u00e8de. Le Minist\u00e8re public a ouvert une enqu\u00eate de police judiciaire contre les responsables du journal, sur la base des articles 305 et 293 du code p\u00e9nal, pour entrave \u00e0 l'action p\u00e9nale et publication de documents secrets", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du SonntagsZeitung", "name": "Haldimann, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Copperfield, magicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4188F747-832E-4951-B84B-21A8BDE12D1C", "durationSec": 285, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Copperfield, David"], "thematicThemes": ["magie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "magicien", "name": "Copperfield, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fermeture de la Conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 et la coop\u00e9ration en Europe : Ce sommet s'est termin\u00e9 sans parvenir \u00e0 adopter une position commune sur la Bosnie, en raison de l'opposition de la Russie et des Bosniaques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9450D488-BA00-4529-B998-603E30BC4978", "thematicGeographicals": ["Nagorny-Karabakh", "Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CSCE"], "thematicThemes": ["paix", "conflit yougoslave"], "excerpt": "Les 52 pays membres se sont en revanche mis d'accord sur un document pr\u00e9voyant l'envoi d'une force internationale de paix au Nagorny-Karabakh", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Cotti, Flavio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iselli, Claudia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Favier, pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que nationale de France (3/5) : A propos de son ouvrage \"Le Dictionnaire de la France M\u00e9di\u00e9vale\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59409C50-9AD3-44DE-8B6D-8A88E3E38847", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favier, Jean"], "thematicThemes": ["dictionnaire", "Moyen Age"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France", "name": "Favier, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Biguine (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A3C61AF4-F254-4F10-8FE3-2910BBDC67CE", "thematicGeographicals": ["Antilles"], "durationSec": 669, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse populaire (forme musicale)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Emile Vacher (8/8)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D97D23F6-D9A8-4635-B102-EDA0B10839A2", "durationSec": 560, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vacher, Emile"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Miserez, com\u00e9dien et humoriste : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent, \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-619DA17E-DF8E-48B1-B839-E2BA0C2C564E", "durationSec": 901, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miserez, Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Isma\u00efl Kadar\u00e9, \u00e9crivain albanais en exil : A propos de son livre \"L'Ombre\" (\u00e9d. Fayard) et de sa conf\u00e9rence \u00e0 Lausanne", "genres": ["Animation"], "id": "sound-62171D13-C2CF-413E-8A0B-8EDCB7877FEA", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 2965, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadar\u00e9, Isma\u00efl"], "thematicThemes": ["exil", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain albanais en exil", "name": "Kadar\u00e9, Isma\u00efl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "title": "NO 28 - 1973", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-98577", "durationSec": 2668, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "CLAUDE FREY - 94.12.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-144788", "durationSec": 2722, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145069", "durationSec": 718, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "NUMERUS CLAUSUS", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "NUMERUS CLAUSUS", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT", "NUMERUS CLAUSUS", "TAXE UNIVERSITAIRE", "\u00c9TUDIANT"], "visualPersons": ["CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-144992", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.12.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BARCELONE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXIL", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "visualPersons": ["NASRINE, TASLIMA"], "id": "asset-144993", "durationSec": 630, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.12.07", "visualGeographicals": ["ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "JEU VID\u00c9O", "POLICE", "VIOLENCE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CULTURE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE"], "id": "asset-145009", "durationSec": 769, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.12.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "CORTAILLOD", "SION", "ESTAVAYER-LE-LAC", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC NANTES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "\u00c9LECTION", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "GROSS, ANDREAS", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-144991", "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.12.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "OLTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "OLTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "LAUSANNE", "VALAIS", "LAUSANNE", "ACLENS", "LAUSANNE", "WETTINGEN", "WETTINGEN", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Les Deux. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4296D849-3746-40F6-9F6F-5A0F3C8B48AF", "durationSec": 335, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144647", "durationSec": 296, "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["MONSTRE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "MONSTRE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "MONTRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "MONSTRE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SILURE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SILURE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SILURE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SILURE", "MONSTRE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SILURE", "ART CULINAIRE", "MONSTRE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "MONSTRE", "TECHNIQUE PHOTOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "MONSTRE", "LAC", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "id": "asset-92038", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE"], "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ecosse, Bourgogne, Morat, Fribourg, Vaud : 19941207 Alors que AYMON Beno\u00eet part \u00e0 la recherche du monstre du Loch Ness, ROSSI Pierre-Pascal, lui, part \u00e0 la recherche du silure, un poisson pr\u00e9historique \u00e0 la m\u00e9chante r\u00e9putation. L'\u00e9mission se termine avec une s\u00e9quence consacr\u00e9e au photographe ROGGO Michel et \u00e0 un engin submersible sur les bords du L\u00e9man.", "title": "LES DENTS DU LAC - 94.12.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRANCE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "MORAT", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE", "FRIBOURG", "VAUD", "BOURGOGNE", "MORAT", "ECOSSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1994-12-07T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070401"], "thematicThemes": ["ANIMAL L\u00c9GENDAIRE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "SILURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Biguine (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E8335EA1-732C-4581-910E-33BFA9D3B723", "thematicGeographicals": ["Antilles"], "durationSec": 653, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse populaire (forme musicale)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Perquisition de la police dans les locaux de la SonntagsZeitung : Rappel des faits", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3E9D82E-8D3A-4E23-8306-38822ACEFD43", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Zurich (ville)", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS", "SonntagsZeitung"], "thematicThemes": ["terrorisme", "trafic d'armes", "libert\u00e9 de la presse"], "excerpt": "Les policiers \u00e9taient \u00e0 la recherche de documents du Minist\u00e8re public en relation avec un article publi\u00e9 sur les activit\u00e9s du Front Islamique du Salut alg\u00e9rien (trafic d'armes)", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission du juge anti-corruption Antonio Di Pietro : Il \u00e9tait la figure de proue de la lutte anti-corruption et \u00e9tait fatigu\u00e9 des obstacles mis sur sa route par la classe politique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B3A3C40-106B-4B5C-8873-2AD1E810DA46", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Di Pietro, Antonio"], "thematicThemes": ["corruption", "juge"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Favier, pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France (2/5) : A propos de son ouvrage \"Le Dictionnaire de la France M\u00e9di\u00e9vale\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1A737E9-613F-4BB4-B19D-9FE3BCA596B1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favier, Jean"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que Nationale de France", "name": "Favier, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Vodoz, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois, patron des finances : Le gouvernement monocolore genevois dresse un bilan positif de sa premi\u00e8re ann\u00e9e au pouvoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFC6F105-AD21-4CBD-ABDC-08162A6A79AB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Emile Vacher (7/8)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1572C487-81E9-45F9-A6DB-A87ACF9E53E8", "durationSec": 645, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vacher, Emile"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur l'attitude de l'\u00e9quipage pendant le naufrage de l'Achille Lauro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DC83D3B-7AC2-4224-A737-CB0AF335ABBF", "thematicGeographicals": ["Somalie", "Italie"], "durationSec": 166, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achille Lauro"], "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "personnel maritime", "incendie", "paquebot"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9 suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Nuit de neige. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6199A97F-9FC3-4BBD-B630-C84498341DB2", "durationSec": 458, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9duction du temps de travail des fonctionnaires de la ville de Neuch\u00e2tel : Interview de Willy Pauli, un des secr\u00e9taires romands du SSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22390EB9-F930-43DA-A991-77CF10CA5143", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "dur\u00e9e du travail", "fonctionnaire"], "excerpt": "R\u00e9duction d'une heure du temps de travail hebdomadaire et de 1% du salaire pour les 1400 fonctionnaires de la ville de Neuch\u00e2tel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire romand du SSP", "name": "Pauli, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage d'un rescap\u00e9 suisse qui confirme les d\u00e9faillances de l'\u00e9quipage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-363C409D-1BE4-4F31-93BF-61F9AB66ECC3", "thematicGeographicals": ["Somalie", "Italie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achille Lauro"], "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "incendie", "paquebot", "personnel maritime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9 suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Z\u00fcrich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Italie d\u00e9cide donc d'ouvrir une enqu\u00eate tandis que le capitaine du bateau nie tout en bloc et dit que son \u00e9quipage a \u00e9t\u00e9 irr\u00e9prochable", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E42ECD80-D5D2-4E3C-ADB9-CA0F4AF5DA37", "thematicGeographicals": ["Somalie", "Italie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Achille Lauro"], "thematicThemes": ["secours en cas de catastrophe", "paquebot", "personnel maritime", "incendie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cr\u00e9ation d'une association de jeunes oppos\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e de la Suisse dans l'Europe (AJAS) : Interview d'Adrien de Steiger, membre romand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97E43C6C-19BA-495D-89E2-53DBEA82B8F2", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AJAS"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre romand de l'AJAS", "name": "Steiger, Adrien de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pietro Sarto, peintre et graveur : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, \u00e9conomie, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98028A2B-B4A2-4E28-8B27-569ED8412A9B", "durationSec": 950, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarto, Pietro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, graveur", "name": "Sarto, Pietro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Les limites de la vie", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B84B3EDD-162D-45B1-BD7A-EA5C60B63E51", "durationSec": 3682, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soin palliatif", "r\u00e9animation", "mort (philosophie)", "mort (biologie)", "m\u00e9decin", "h\u00f4pital", "soin intensif"], "excerpt": "D\u00e9finitions de la mort \u00e0 diverses \u00e9poques. La physiologie de la R\u00e9surrection, de l'Antiquit\u00e9 au 18e si\u00e8cle. Le v\u00e9cu quotidien d'un chef d'un service de r\u00e9animation. Le constat de la fin de la vie d'un patient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de service \u00e0 l'Unit\u00e9 de soins intensifs de l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Chevrolet, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Ecole pratique des Hautes Etudes, Paris", "name": "Grmek, Mirko", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fantini, Bernardino", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, historien de la science", "name": "Vidal, Fernando", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Autour d'Alain Savouret, compositeur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5E62645-BD8F-4957-BCF4-CC103977F3F5", "durationSec": 4873, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "Le compositeur explique sa vision de la composition et parle de son travail", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Savouret, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "L'ic\u00f4ne, objet d'identit\u00e9 religieuse et culturelle (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CD7AE93-98EC-446C-B6F9-9C9438B49DF1", "durationSec": 930, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ic\u00f4ne"], "excerpt": "Les ic\u00f4nes: d\u00e9finition et r\u00e9f\u00e9rences historiques. Significations religieuses et artistiques. Litiges entre ic\u00f4noclastes et ic\u00f4nophiles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de l'art", "name": "Lazovic, Miroslav", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire d'exposition au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Martignoni-Reber, Marielle", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Platchkov, Krassimira", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Imbert, journaliste, directeur du \"Point\" et \u00e9crivain : A propos de son livre \"Par bonheur\" (\u00e9d. Grasset)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-033C6D9E-DA0E-4558-AFB9-7E655410ED20", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imbert, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, directeur du \"Point\", \u00e9crivain, auteur de \"Par bonheur\" (\u00e9d. Grasset)", "name": "Imbert, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "id": "asset-91707", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1243, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941206, test sur l'efficacit\u00e9 des alcootests en vente dans le commerce\n* SUISSE : 19941206, effets de l'alcool au volant.", "title": "ALCOOL AU VOLANT / ALCOOTESTS - 94.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144646", "durationSec": 318, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "CELLULE DE LIBERTE - APPARTEMENT :", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-117347", "durationSec": 1892, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.12.06", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91848", "durationSec": 2792, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "AUTISME LA VIE EN MIETTES", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-91946", "durationSec": 2995, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "PRESSE", "TRAFIC D'ARMES", "PALAIS DE JUSTICE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "H\u00d4TEL", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "RESTAURANT", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "TRACTEUR", "AGRICULTURE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "VACHE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "FERME", "TRAIN", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "COTTI, FLAVIO", "JOYE, PHILIPPE", "GORETTA, CLAUDE"], "id": "asset-144989", "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.12.06", "visualGeographicals": ["ZURICH", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "ALGER", "BERNE", "LUGANO", "YOUGOSLAVIE", "VELIKA KLADUSA", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "BUDAPEST", "GENEVE", "GENEVE", "BERLIN", "GENEVE", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-144990", "durationSec": 836, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.12.06", "visualGeographicals": ["BIERE"], "visualCorporations": ["AUTHIER", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMATISATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BEURRE", "LAITERIE", "AUTOMATISATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BEURRE", "LAITERIE", "AUTOMATISATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BEURRE", "LAITERIE", "JUSTICE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "GR\u00c8VE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["EXEM"], "id": "asset-145008", "durationSec": 797, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.12.06", "visualGeographicals": ["NEYRUZ", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CREMO", "CREMO", "CREMO", "HC AJOIE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAITERIE", "AUTOMATISATION", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BEURRE", "LAITERIE", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAITERIE", "AUTOMATISATION", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "FEMME", "OUVRIER", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "LAITERIE", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAITERIE", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAITERIE", "PRODUIT LAITIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "LAITERIE", "FERME", "VACHE", "HOMICIDE", "PRISON"], "id": "asset-144988", "durationSec": 1262, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.12.06", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "NEYRUZ", "VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SUISSE", "ZURICH", "KLOTEN", "OCEAN INDIEN", "ZURICH", "ZURICH", "KLOTEN", "OCEAN INDIEN", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CREMO", "CREMO", "CREMO", "CREMO", "CREMO", "CREMO", "CREMO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.12.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145068", "durationSec": 688, "publicationDate": "1994-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Oui massif \u00e0 la loi sur les mesures de contrainte \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9trangers : Les opposants ont fait part de leurs craintes concernant des abus. Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0DBB912-A7AF-489A-B836-78364490F4FF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 20, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "votation", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Arnold Koller a toutes les garanties institutionnelles que cette loi va \u00eatre appliqu\u00e9e correctement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial Matthias Langhoff", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B7BE898-661C-42BA-82ED-3937CA3ACFBE", "durationSec": 1570, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Langhoff, Matthias"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Les Voies de la cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale\" (CNRS)", "name": "Aslan, Odette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Emile Vacher (6/8)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3F02262D-D2B3-41B8-9E01-49B0C60D33BC", "durationSec": 638, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vacher, Emile"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "2e tour des \u00e9lections municipales partielles en Italie : Confirmation du premier tour et d\u00e9faite de Silvio Berlusconi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-096CE42B-9718-4C4D-B9F9-A7CCB7177E94", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Milan", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Simo\u00ebn, journaliste et \u00e9diteur : A propos de son livre \"Le Voyage en Italie\" (\u00e9d. J.-Cl. Latt\u00e8s)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6D4685E0-2BAC-4FD7-8B39-6875C877CED5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simo\u00ebn, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9diteur", "name": "Simo\u00ebn, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Les Vaudois du Pi\u00e9mont. Carnet de route de Michel Kocher (3/5): nature immacul\u00e9e pour citadins \"empoisonn\u00e9s\". Entretien avec Roberta et Jean-Franco", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-A488C190-FEF5-4E1C-9389-181B0276C172", "thematicGeographicals": ["Pi\u00e9mont"], "durationSec": 917, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vaudois", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Un seul id\u00e9al, la nature, rien que la nature, d\u00e9clin\u00e9 sur toutes les gammes. Au bord de la route, Roberta et Jean-Franco vendent leurs produits artisanaux aux Turinois qui viennent respirer l'air pur de la montagne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vaudois du Pi\u00e9mont", "name": "Jean-Franco", "type": "Participant"}, {"role": "Vaudoise du Pi\u00e9mont", "name": "Roberta", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Habran, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Portrait de Matthias Langhoff", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B74E8EC-59DE-42B3-8C3E-03467B9F80F9", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3289, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "Langhoff, Matthias"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Les voies de la cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale\" (Ed. du CNRS), ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 M. Langhoff", "name": "Aslan, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne (Archives RSR)", "name": "Langhoff, Matthias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Les Vaudois du Pi\u00e9mont. Carnet de route de Michel Kocher (1/5): souvenirs prestigieux pour situation pr\u00e9caire. Entretien avec L\u00e9vi Buffa, \u00e2g\u00e9 de 89 ans", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-5884DF7F-DA14-43CB-B0A4-61A165E85A95", "thematicGeographicals": ["Pi\u00e9mont"], "durationSec": 1098, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vaudois", "enseignement public"], "excerpt": "Mise sur pied par un g\u00e9n\u00e9ral anglais au 19e si\u00e8cle, l'\u00e9cole a \u00e9t\u00e9 l'instrument d\u00e9cisif du d\u00e9veloppement des vall\u00e9es vaudoises. L\u00e9vi Buffa t\u00e9moigne d'une p\u00e9riode o\u00f9 la surface des fen\u00eatres \u00e9tait soumise \u00e0 un imp\u00f4t; il fallait payer pour avoir la lumi\u00e8re n\u00e9cessaire pour apprendre \u00e0 lire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vaudois du Pi\u00e9mont", "name": "Buffa, L\u00e9vi", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Habran, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations cantonales \u00e0 Gen\u00e8ve : Double d\u00e9faite pour le gouvernement monocolore. Interview d'Olivier Vodoz, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A6EE066-8639-4D1D-B8C4-6250D78BF34A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "votation"], "excerpt": "Olivier Vodoz :\"le d\u00e9ficit est de 379 millions donc il faudra prendre des mesures d'\u00e9conomie suppl\u00e9mentaire qui seront plus douloureuses...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Vodoz, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations cantonales \u00e0 Gen\u00e8ve : Double d\u00e9faite pour le gouvernement monocolore. Interview de Ren\u00e9 Longet, d\u00e9put\u00e9 socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7533DD21-3A5E-4A93-BE81-2001203A2901", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 36, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Selim Nassib, journaliste \u00e0 Paris : A propos de son livre \"Oum\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA7A3EE9-F6CB-41BE-A606-2183443252F9", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kalsoum, Om"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "La vie de Om Kalsoum, chanteur - Son r\u00f4le - L'Egypte - La perception de l'Orient par l'Occident", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Paris", "name": "Nassib, Selim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations cantonales \u00e0 Gen\u00e8ve : Double d\u00e9faite pour le gouvernement monocolore. Interview de Guy-Olivier Segond, chef du D\u00e9partement de la Sant\u00e9 publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B288BFC-1E35-4003-9D25-231319316A8D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "votation"], "excerpt": "Guy-Olivier Segond craint qu'on arrive pas \u00e0 ma\u00eetriser les d\u00e9penses de sant\u00e9 et que ces choix engendrent \u00e0 l'avenir des hausses de cotisations de plus en plus importantes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement de la Sant\u00e9 publique du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Spectacle d'adieu du Cabaret Chaud 7 : Interviews d'Albert Vial, de Iannis Kyriakidis et de Michel Sapin avec micro-public", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A334CD17-EBBF-410B-A3B7-96E0C2EF6B9F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabaret Chaud Sept"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs du Cabaret Chaud 7", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Vial, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Sapin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, humoriste (Cabaret Chaud 7)", "name": "Kyriakidis, Iannis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Au royaume des choses. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F574482F-BADA-4784-80D6-FE7BD961C65D", "durationSec": 327, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zapp'Monde", "source": "siranau", "title": "Les Vaudois du Pi\u00e9mont. Carnet de route de Michel Kocher (5/5): Roberto, son travail comme \u00e9pouse, sa vall\u00e9e comme amante", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-9DE76F01-378F-4986-9A02-F291826B2E21", "thematicGeographicals": ["Pi\u00e9mont"], "durationSec": 1021, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "vaudois", "travailleur"], "excerpt": "Restaurateur midi et soir, ma\u00e7on l'apr\u00e8s-midi, Roberto correspond au profil type de l'Italien moyen, travailleur, p\u00e8re de famille, habit\u00e9 par cet esprit m\u00e9diterrann\u00e9en, chaleureux et accueillant. Pour rester dans ce Val Pellice dont il est natif, il a renonc\u00e9 aux \u00e9tudes universitaires qu'il avait commenc\u00e9es. A Bobio les dipl\u00f4mes ne donnent aucun travail", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Vaudois du Pi\u00e9mont", "name": "Roberto", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Habran, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Chantal Balet, secr\u00e9taire romande de la Soci\u00e9t\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l'Economie Suisse : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-912F41F5-A27C-4EF3-91C8-F135D54D3E46", "durationSec": 925, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balet, Chantal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Secr\u00e9taire romande de la Soci\u00e9t\u00e9 pour le d\u00e9veloppement de l'Economie Suisse", "name": "Balet, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales. Acceptation de la r\u00e9vision de la loi sur l'assurance maladie par 51,8% des voix contre 48,2% : R\u00e9action des groupements patronaux vaudois, d\u00e9\u00e7us par ce oui. Interview de Jean-Marc Bovy, secr\u00e9taire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB71A07D-60EC-4DF1-93AB-F14774B9FFEB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "assurance maladie", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire des groupements patronaux vaudois", "name": "Bovy, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}]}}