{"response": {"numFound": 8127, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "visualPersons": ["BARILIER, ETIENNE", "PONCET, CHARLES"], "id": "asset-113368", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4473, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19940506, D\u00e9bat sur la libert\u00e9 de cr\u00e9ation et la libert\u00e9 d'expression avec notamment des \u00e9crivains et des journalistes alg\u00e9riens, alors qu'un grand nombre de journalistes et d'\u00e9crivains ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s en Alg\u00e9rie.", "title": "ALGERIE : CES VOIX QU'ON ETOUFFE - 94.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" EN DIRECT DU SALON DU LIVRE ET DE LA PRESSE (ENREGISTREE)"], "thematicThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "SALON DU LIVRE - 94.05.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113401", "durationSec": 3162, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.05.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90952", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.05.08", "visualThemes": ["INCENDIE", "SQUAT", "CANOE-KAYAK", "CIMETI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GOUMOIS (JU)", "BUELACH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90950", "durationSec": 1143, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "DU VOLCAN INTERDIT A LA MONTAGNE DE DIEU - HAROUN TAZIEFF LE FEU DE LA TERRE", "genres": ["Science"], "id": "asset-90378", "durationSec": 3137, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Jessica chante \"Ma k\u00e9 la vie\" avec Laura Marine (Fonck/Pasquier) (Private Life Record 92-PLR-13)", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-ACEF4669-5317-426F-B15E-ACD6C40F2E27", "durationSec": 233, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteuse, lolita de VDFD", "name": "Jessica", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le journal de bord du rameur Roger Montandon", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-9BAEC7C3-5AFB-49B4-ACC9-839AB920009C", "durationSec": 149, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "RELIGION ET CROYANCES"], "id": "asset-228095", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 756, "mediaType": "video", "excerpt": "* le Grand-Saconnex : Palexpo, Salon du livre, 19940508, t\u00e9moignage de MAALOUF Amin, journaliste et \u00e9crivain libanais auteur du \"Rocher de Tanios\" (Prix Goncourt), sur les convictions qui fondent sa vie et son inspiration et sur la religion.", "title": "AVEC AMIN MAALOUF AU SALON DU LIVRE - 94.05.08", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" MAALOUF, AMIN, ECRIVAIN PRIX GONCOURT PARLE DE SES CONVICTIONS", " MAALOUF, AMIN, ECRIVAIN PRIX GONCOURT PARLE DE SES CONVICTIONS"], "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "GRAFFITI", "ADOLESCENT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ADOLESCENT", "SNOWBOARD (LOISIR)", "ADOLESCENT", "PRI\u00c8RE", "CONFESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "M\u00c9DITATION", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "TECHNO (MUSIQUE)", "ADOLESCENCE", "DJ", "ADOLESCENT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "DJ", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT"], "id": "asset-91001", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2404, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940000, esquisse de l'adolescence comme un \u00e2ge heureux \u00e0 travers les portraits et les confidences de jeunes de 14 - 15 ans qui parlent de leurs exp\u00e9riences, de leurs passions et de leurs visions du monde adulte.", "title": "J'AI 15 ANS, CA ZAPPE DANS MA TETE - 94.05.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SIMPLON", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["INDURAIN, MIGUEL", "ROMINGER, TONY"], "id": "asset-90931", "durationSec": 3480, "mediaType": "video", "title": "94.05.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.05.08", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "POLLUTION ANIMALE", "PHOSPHATE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "INVESTISSEMENT", "INVESTISSEMENT", "FOULE", "SC\u00c8NE DE RUE", "SIDA", "PROSTITU\u00c9E", "SIDA", "PROSTITU\u00c9E", "SIDA"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "DJIBOUTI", "GRANDSON", "VAUD", "LAUSANNE", "SEMPACH", "LAUSANNE", "HONGRIE", "BUDAPEST", "HONGRIE", "INDE", "GENEVE", "ASIE", "GENEVE", "ASIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90951", "durationSec": 1696, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.05.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90613", "durationSec": 854, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.05.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113060", "durationSec": 504, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "title": "SALON DE LECTURE : JEAN-DIDIER VINCENT - 94.05.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113146", "durationSec": 1777, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loges de Stars", "source": "gico", "title": "94.05.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-113256", "durationSec": 3639, "publicationDate": "1994-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission de Shigeto Nagano, ministre japonais de la justice : Apr\u00e8s la pol\u00e9mique d\u00e9clench\u00e9e par sa tentative de nier l'existence du massacre de dizaines de milliers de civils chinois par l'arm\u00e9e imp\u00e9riale \u00e0 Nankin en 1937", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3500774C-AC0F-438B-9CFC-99E50B48CA1D", "thematicGeographicals": ["Chine", "Japon"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nagano, Shigeto"], "thematicThemes": ["r\u00e9visionnisme historique", "ministre"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Birkin, com\u00e9dienne, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81F12E8A-88C3-441B-9F68-DB09AA8C5F98", "durationSec": 3234, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "chanteur"], "excerpt": "L'\u00e9volution des formes - Le stress des poules en batterie - No\u00ebl dans les ann\u00e9es 40 (archives RSR) - Etang de France (ambiance).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Birkin, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouveaux contes de la montagne. De Michel Torga (5/5) : Destins", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CE0D18CB-06F4-4310-866E-A86FF713E747", "durationSec": 524, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Torga, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Un an pour changer de vie en courant : A l'occasion de la course p\u00e9destre des 20 km de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B86B4DF-1423-4C7B-A3AB-697D8E520574", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1155, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "excerpt": "A l'occasion de la course p\u00e9destre des 20 km de Lausanne: l'engouement actuel pour la course \u00e0 pied (enfants, adultes). Le groupe parisien \"Changer\" qui utilise la course \u00e0 pied comme moyen pour changer de mode de vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe \"Changer\" \u00e0 Paris", "name": "Amsalem, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe \"Changer\"", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Albert-Louis Chappuis, \u00e9diteur \u00e0 Vuillens (VD)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE2E088D-C2DA-449B-B0DE-DF9FD2F91123", "thematicGeographicals": ["Moudon", "Vaud"], "durationSec": 3204, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappuis, Albert-Louis", "Fr\u00e9mond, Elie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "paysan", "criminalit\u00e9", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La maison d'\u00e9dition \"Mon Village\". Ecrivain, pourquoi?. La litt\u00e9rature paysanne. La vie d'Elie Fr\u00e9mond, c\u00e9l\u00e8bre meurtrier de la fin du 19e \u00e0 Moudon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, Editions Mon Village", "name": "Chappuis, Albert-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "MARIAGE BLANC CASSE - 94.05.07", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-113423", "durationSec": 822, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "BASKET-BALL DREAM GAME - 94.05.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131415", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "GINETTE DANS L'ARBRE - SA137", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91003", "durationSec": 1244, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90664", "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA MAGIE DE LA FORET", "genres": ["Science"], "id": "asset-228693", "durationSec": 2585, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 94.05.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-90998", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.05.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90949", "durationSec": 588, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "DOUANIER", "DOUANE", "DOUANIER", "DOUANE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DOUANIER", "DOUANE", "DOUANIER", "DOUANE"], "visualPersons": ["BILLE, CORINNA", "BILLE, CORINNA", "BILLE, CORINNA"], "id": "asset-90947", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.05.07", "visualGeographicals": ["ZURICH", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "UN JOUR, UN QUOTIDIEN : AUTOUR DU SPECTACLE MUSICAL \"RAPSODIE EN FEU\" - 94.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113084", "durationSec": 1900, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["TUBA"], "id": "asset-113338", "thematicGeographicals": ["TREYVAUX", "FRIBOURG"], "durationSec": 2428, "mediaType": "video", "excerpt": "* Treyvaux : 19940507, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du quatuor de tubas \"Dites-le-moi Tuba\" qui assure l'animation musicale.", "title": "A LA SALLE DE SPECTACLE DE L'ECOLE DE TREYVAUX AVEC LE QUATUOR DE TUBAS\n\"DITES-LE-MOI TUBA\" - 94.05.07", "visualGeographicals": ["TREYVAUX", "FRIBOURG", "TREYVAUX", "FRIBOURG", "TREYVAUX", "FRIBOURG"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.05.07", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-112885", "durationSec": 1545, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.05.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112790", "durationSec": 3478, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.05.07", "visualThemes": ["VITICULTURE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "UNIVERSIT\u00c9", "PROTH\u00c8SE", "PROTH\u00c8SE", "PROTH\u00c8SE", "PROTH\u00c8SE", "D\u00c9MISSION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MASSACRE", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9MISSION", "JUIFS", "PALESTINIENS", "ARM\u00c9E", "PALESTINIENS", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "V\u00c9HICULE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHANGINS", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "TOKYO", "NANKIN", "SEOUL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "DJIBOUTI", "HEBRON", "HEBRON", "HEBRON", "HEBRON", "BUDAPEST", "BUDAPEST", "BUDAPEST", "BUDAPEST", "BUDAPEST", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90948", "durationSec": 1602, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "title": "SALON DE LECTURE : DOMINIQUE FERNANDEZ - 94.05.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113106", "durationSec": 1815, "publicationDate": "1994-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouveaux contes de la montagne. De Michel Torga (4/5) : Toile d'araign\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E821AFB-B678-4E2F-A3B4-34664541CD09", "durationSec": 568, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Torga, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le premier ministre espagnol Felipe Gonzales n'a pas l'intention de d\u00e9missionner, malgr\u00e9 les scandales financiers qui \u00e9claboussent son gouvernement : R\u00e9action de Jos\u00e9 Maria Robles Fraga, d\u00e9put\u00e9 du Parti populaire, le principale parti d'opposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61FEEB01-7048-4C63-A94C-72B7DC5A7AF0", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzales, Felipe"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "premier ministre", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 du Parti populaire espagnol", "name": "Robles Fraga, Jos\u00e9 Maria", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9roulement de la c\u00e9r\u00e9monie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59DEB4FB-A32B-460D-B491-CB9E5F1D09C5", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "La Manche", "France"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "\"Nabucco\" de Giuseppe Verdi", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-564166E5-AAD9-4ED5-8DF6-CBC14538E1B1", "durationSec": 710, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La vie de Jean Ziegler sera prochainement port\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran : Interview d'Yvonne Lenzlinger, cheffe de la section Cin\u00e9ma \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture, qui soutient financi\u00e8rement ce projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-102EA044-811F-449C-90D8-0491AC92CAD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["fonction politique", "cin\u00e9ma", "politique culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de l'OFC, section Cin\u00e9ma", "name": "Lenzlinger, Yvonne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Pollet, cantatrice (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFF60265-4717-4C48-8D14-0A29BAFB9C7C", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pollet, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["cantatrice", "musique vocale"], "excerpt": "Le chant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Pollet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le conseiller d'Etat fribourgeois F\u00e9licien Morel refuse de lever le secret fiscal au sujet de l'affaire Pierre Rime : A sa connaissance, ni le parti social-d\u00e9mocrate ni lui-m\u00eame personnellement n'ont jamais re\u00e7u un centime de Pierre Rime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48F892D3-838E-4ACF-93B2-0B4C3CFC932F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 124, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Pierre", "Parti social-d\u00e9mocrate (Fribourg)"], "thematicThemes": ["fraude fiscale", "fonction politique", "corruption", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois, chef du D\u00e9partement cantonal des finances", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Inauguration du tunnel sous la Manche", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2A434E3A-C90E-451B-8D2F-0FE09D40A79A", "thematicGeographicals": ["La Manche", "Angleterre", "France"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "ligne ferroviaire"], "alternativeTitle": ["Tunnel sous la Manche / SIR_1994-05-06_journal-du-soir_2A434E3A-C90E-451B-8D2F-0FE09D40A79A / Inauguration du tunnel sous la Manche", "Journal du soir - 06.05.1994"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311980", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3311976"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Victoire officielle de l'ANC lors des \u00e9lections multiraciales en Afrique du Sud avec un peu moins de la majorit\u00e9 des deux-tiers : Mandela a pr\u00e9sent\u00e9 une premi\u00e8re liste des membres du futur gouvernement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21E97528-92A1-4C81-ABDE-BCD681571670", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ANC", "Inkhata", "Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "excerpt": "R\u00e9sultats officiels et d\u00e9finitifs des \u00e9lections multiraciales en Afrique du Sud: l'ANC l'emporte largement, mais pas suffisamment pour obtenir la majorit\u00e9 des deux-tiers. L'Inkhata contr\u00f4le la province du Kwazulu (soupape de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 br\u00e8ve \u00e9ch\u00e9ance). L'ANC vient de publier une liste de 17 noms qui formeront le gouvernement: Mandela a fait un effort pour y repr\u00e9senter toutes les ethnies d'Afrique du Sud.", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Afrique du Sud", "name": "Gordon-Bates, Kim", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Didier Decoin, journaliste, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix Goncourt en 1977 : A propos de son nouveau roman \"Docile\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB3FD0DB-6B61-4A99-832F-B412504651E4", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Decoin, Didier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne, \u00e9crivain, laur\u00e9at du Prix Goncourt en 1977", "name": "Decoin, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Discours de la reine Elisabeth II (extrait)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5CC29248-6026-4E64-9F46-E8AA3797DC4C", "thematicGeographicals": ["La Manche", "Angleterre", "France"], "durationSec": 20, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tunnel", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Felipe Gonzales assure ses concitoyens qu'il fera toute la lumi\u00e8re sur les affaires de corruption qui ont \u00e9clabouss\u00e9 le Parti socialiste espagnol : R\u00e9action de P\u00e9r\u00e9 Esteve, porte-parole de la coalition catalane Convergence et Union", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7945A90F-A7BE-4182-B984-F120DAFBC3FA", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonzales, Felipe"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "premier ministre", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Convergence et Union", "name": "Estev, P\u00e9r\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90944", "durationSec": 583, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90946", "durationSec": 745, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91185", "durationSec": 355, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "LES 80 ROSES DE CHARLES TRENET - 94.05.06", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-241397", "durationSec": 3228, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Les collections bernoises d'art contemporain \u00e0 la Kunsthalle et au Kunstmuseum de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-229796F0-61A6-41CF-B42C-859576EDC752", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1904, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Kunsthalle de Berne", "name": "Loock, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Kunstmuseum de Berne", "name": "Helfenstein, Josef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "visualPersons": ["BARRIGUE"], "id": "asset-228039", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : salon du livre, 19940506, d\u00e9bat sur l'auto censure dans les m\u00e9dias.", "title": "SALON DE LECTURE : DEBAT SUR L'AUTO CENSURE - 94.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DISCOURS", "FONCTION POLITIQUE", "FRAUDE FISCALE", "FONCTION POLITIQUE", "FRAUDE FISCALE", "FONCTION POLITIQUE", "FRAUDE FISCALE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "JUSTICE", "PALAIS DE JUSTICE", "FOIRE COMMERCIALE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "MACHINE \u00c0 SOUS", "\u00c9CONOMIE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE", "EXTRAIT", "MIME", "TECHNIQUE DE GROUPE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "PSYCHOLOGIE APPLIQU\u00c9E"], "visualPersons": ["RIME, PIERRE", "MOREL, FELICIEN", "RIME, PIERRE", "MOREL, FELICIEN", "RIME, PIERRE", "MOREL, FELICIEN"], "id": "asset-90959", "durationSec": 745, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.05.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SION", "MARIN-EPAGNIER", "VAUD", "VAUD", "FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "title": "SALON DE LECTURE : REPORTERS SANS FRONTIERES - 94.05.06", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-91069", "durationSec": 2435, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.05.06", "visualThemes": ["INAUGURATION", "TUNNEL", "INAUGURATION", "TUNNEL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "RECRUE", "CH\u00d4MAGE", "RECRUE", "RECRUE", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "SAISONNIER", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "SAISONNIER", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "SAISONNIER", "PERMIS DE S\u00c9JOUR", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "SAISONNIER", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PAUVRET\u00c9", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PAUVRET\u00c9", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATION", "ARME PORTATIVE", "POLICE", "L\u00c9GISLATION", "ARME PORTATIVE"], "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "FRANCE", "ANGLETERRE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "SUISSE", "SUISSE", "BURE", "SUISSE", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "YVERDON", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "GAZA", "ISRAEL", "USA", "WASHINGTON", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90945", "durationSec": 1740, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MORT (PHILOSOPHIE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MORT (PHILOSOPHIE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MORT (PHILOSOPHIE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-90639", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 1284, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 19940506 En 1990, SAMUEL, un petit gar\u00e7on de 4 ans \u00e9chappe \u00e0 la vigilance de sa m\u00e8re et se fait happer par un v\u00e9hicule. Derri\u00e8re cette mort sanctionn\u00e9e par un non-lieu au tribunal, se profile une trag\u00e9die pour les parents et la famille.", "title": "ET LA ROUTE TUA SAMUEL : BANAL ! ... - 94.05.06", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "PLATEAU", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la mort d'un enfant de la tristesse de la souffrance face la mort d'un enfant"], "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.05.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90872", "durationSec": 659, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nocturne", "source": "gico", "title": "PRESENTATON DU CYCLE PETER GREENAWAY", "id": "asset-90930", "durationSec": 269, "publicationDate": "1994-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Tunnel sous la Manche", "id": "ece-3311976", "durationSec": 99, "publicationDate": "1994-05-05T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311976", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311976"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de sa soeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A63B3182-8FE4-4268-A762-84BA50651EFD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rwanda"], "durationSec": 116, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soeur du Vaudois \u00e9tabli au Rwanda", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouveaux contes de la montagne. De Michel Torga (3/5) : S\u00e9same", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-075A0243-B68B-4773-AC03-FE8FB38D4141", "durationSec": 545, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Torga, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Des millions de francs soustraits au fisc par l'ancien pr\u00e9sident de la Banque de l'Etat de Fribourg, le d\u00e9funt Pierre Rime : Silence et embarras du canton", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EED77902-8ABF-44F1-9FE0-EE0E6C3FDC18", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rime, Pierre"], "thematicThemes": ["fraude fiscale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Pollet, cantatrice (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08E82FFF-4A86-4A06-AC3B-C369ED05C081", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pollet, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["cantatrice", "musique vocale"], "excerpt": "Ses d\u00e9buts. Sa carri\u00e8re et son r\u00e9pertoire lyrique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Pollet, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amin Maalouf, \u00e9crivain libanais, Prix Goncourt 1993 : Son roman prim\u00e9:\"Le Rocher de Tanios\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8341490C-D30A-4755-B32E-6E0563666EFF", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maalouf, Amin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maalouf, Amin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine Bally, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43D7C63D-27A2-4035-A2D0-1ACFCB449588", "durationSec": 945, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bally, Antoine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prof. de g\u00e9ographie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bally, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Concert de Claude Semal : Le Grand amour (monologue)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7744827B-5435-4A9A-9249-B836DF67ADC0", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 736, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "chanteur", "name": "Semal, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "PAM...phlet", "source": "siranau", "title": "La s\u00e9mantique des mots-outils dans l'\u00e9laboration pluri-m\u00e9diale d'un th\u00e9saurus sp\u00e9cifique : Entretien avec Pierre-Alain Mertenat, professeur en permulation sylanthropique \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Angholmstrom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A652CF4B-59E8-4AA3-B4FE-051E9E5578F6", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Suisse"], "durationSec": 737, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brniakov, Ludo"], "thematicThemes": ["permulation sylanthropique"], "excerpt": "Le professeur Mertenat \u00e9voque les diff\u00e9rentes m\u00e9thodes d'\u00e9laboration d'un th\u00e9saurus sylanthropique manuel. Les possibilit\u00e9s d'informatisation de la s\u00e9mantique permutative : comparaison avec les travaux russes (1919-1932) du professeur Brniakov.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en permulation sylanthropique", "name": "Mertenat, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RDLVR", "name": "Janneck, Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s la signature de l'accord sur l'autonomie palestinienne \u00e0 Gaza et J\u00e9richo : R\u00e9action d'un colon isra\u00e9lien habitant pr\u00e8s de J\u00e9richo, Menahem Gourari", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F870842-AF4E-4655-905D-C1B299C3DDA5", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Proche-Orient", "J\u00e9richo", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colon isra\u00e9lien habitant pr\u00e8s de J\u00e9richo", "name": "Gourari, Menahem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un jeune Vaudois \u00e9tabli et mari\u00e9 au Rwanda lance un SOS pour qu'on l'aide \u00e0 sortir du pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29823EF4-449A-4A18-B779-9EDDD7BFB6A2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rwanda"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Meuwly, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "soeur du Vaudois \u00e9tabli au Rwanda", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Meuwly, porte-parole du DFAE, sur ce qu'envisage de faire le DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A9B707A-E723-4E6E-83EE-5A3B401482B5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rwanda"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Meuwly, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "AUTONOMISME", "CADAVRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ABSENT\u00c9ISME", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ABSENT\u00c9ISME", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ABSENT\u00c9ISME", "ATELIER", "AUTOMATISATION", "OUVRIER", "INDUSTRIE DES MACHINES", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMATISATION", "OUVRIER", "INDUSTRIE DES MACHINES", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMATISATION", "OUVRIER", "INDUSTRIE DES MACHINES", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE DES MACHINES", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "TRAIN DE VOYAGEURS"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-90942", "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.05.05", "visualGeographicals": ["GAZA", "TANZANIE", "TANZANIE", "BERNE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "BALLAIGUES", "SUISSE", "SUISSE", "BALLAIGUES", "SUISSE", "PRILLY", "PRILLY", "PRILLY", "PRILLY", "PRILLY", "ASIE", "ANGLETERRE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "DES CROYANTS DECHIRES - LES CATHOLIQUES ET LE NAZISME", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-90805", "durationSec": 3256, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "title": "SALON DE LECTURE : MICHEL MAFFESOLI - 94.05.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90055", "durationSec": 1795, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91054", "durationSec": 344, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.05.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90641", "durationSec": 663, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Lilya Zilberstein, pianiste et Claude Delley, directeur de la Fondation Suisa", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F953F7BB-C186-4980-A789-7AC6D2431966", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SUISA", "Zilberstein, Lilya"], "thematicThemes": ["droit d'auteur", "m\u00e9c\u00e9nat", "piano", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation Suisa", "name": "Delley, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Zilberstein, Lilya", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.05.05", "visualThemes": ["TUNNEL", "TOURISME", "MARKETING", "COMM\u00c9MORATION", "INCENDIE", "INCENDIE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "JAPON", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90941", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.05.05", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90943", "durationSec": 612, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "OTAKU MUTANTS DE LA SOCIETE DE CONSOMMATION - 94.05.05", "id": "asset-112741", "durationSec": 3349, "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "DENT", "HYGI\u00c8NE DENTAIRE", "CAM\u00c9RA", "COHABITATION RACIALE", "LANGUE", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "\u00c9L\u00c8VE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FEU", "COMM\u00c9MORATION", "16E SI\u00c8CLE", "GRAVURE", "INCENDIE", "COMM\u00c9MORATION", "FRAUDE FISCALE"], "visualPersons": ["RIME, PIERRE"], "id": "asset-90958", "durationSec": 814, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.05.05", "visualGeographicals": ["VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PRILLY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le film de la matin\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A0317C8-50EE-4A97-ADB1-4B714A0DCB88", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Palestine", "Gaza", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "J\u00e9richo"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "trait\u00e9 politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice Radio France", "name": "Paoletti, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action d'un colon juif, qui pense qu'il y a de la place pour les deux peuples", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6FB9D02-1F11-4711-B838-7280740233EF", "thematicGeographicals": ["J\u00e9richo", "Proche-Orient", "Egypte", "Isra\u00ebl", "Gaza", "Palestine"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colon juif dans les territoires occup\u00e9s", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ambiance \u00e0 J\u00e9rusalem, commentaires de la t\u00e9l\u00e9vision, r\u00e9action de la droite isra\u00e9lienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31B91D76-8E9B-42E8-AF7E-F83E232E1BA0", "thematicGeographicals": ["J\u00e9richo", "Gaza", "J\u00e9rusalem", "Egypte", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "autonomisme", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Correspondance de Serge Ronen: ambiance \u00e0 J\u00e9rusalem, commentaires \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision isra\u00e9lienne (accord bas\u00e9 sur la confiance et la coop\u00e9ration mutuelles), les leaders de la droite ont l'intention de rendre la vie dure \u00e0 I. Rabin d\u00e8s son retour.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Siffert, fils de Jo, qui se lance \u00e0 son tour dans la comp\u00e9tition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AB382BC-7964-40AE-9CFA-A95B39D965B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siffert, Philippe", "Siffert, Jo"], "thematicThemes": ["automobilisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur automobile", "name": "Siffert, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens approuvent l'\u00e9largissement de l'Union \u00e0 16 membres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-187375AA-EC14-47D1-8FD5-2726DE331740", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Palestiniens retrouvent leur existence avec cet accord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90BF4433-3222-48F6-8DBE-8698551BBCF1", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient", "Egypte", "Gaza", "J\u00e9richo"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "trait\u00e9 politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thomas Dreher, traducteur, responsable d'Educa, salon de l'\u00e9ducation : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B4C48CC-9576-44D6-B8D9-9208235111D4", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreher, Thomas"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, responsable d'Educa", "name": "Dreher, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ambiance dans les territoires occup\u00e9s (euphorie bruyante mais r\u00e9serve de la population)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42024B4B-3EC1-4E0D-B7BD-B65C50AA8F47", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Egypte", "Isra\u00ebl", "Gaza", "J\u00e9richo", "Palestine"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "autonomisme", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "L'ambiance dans les territoires occup\u00e9s, et notamment \u00e0 Gaza: une euphorie bruyante mais tout \u00e0 la fois une r\u00e9serve de la population, les enfants vont \u00e0 l'\u00e9cole, les magasins sont ouverts, les gens attendent pour voir...", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La F\u00e9d\u00e9ration internationale automobile (FIA) se r\u00e9unit \u00e0 Paris pour prendre des mesures afin que des drames comme celui d'Imola ne se reproduisent plus", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-74883C10-96EC-4886-858C-70F565BDDCE3", "durationSec": 76, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIA"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "formule 1"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Meuwly, porte-parole du DFAE, qui va ouvrir un bureau de liaison \u00e0 J\u00e9richo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1954CF54-C79B-41E5-86BA-5E30CE2BFEAD", "thematicGeographicals": ["Gaza", "J\u00e9richo", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "diplomatie", "autonomisme", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "C. Meuwly: le DFAE va ouvrir un bureau de liaison \u00e0 J\u00e9richo, dont la t\u00e2che sera principalement de participer aux mesures de soutien au peuple palestinien. La Suisse ne reconnait pas pour l'instant un Etat de Palestine, mais entretient par contre des contacts avec l'OLP.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Meuwly, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le contenu de cet accord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5F334D26-5A49-4F45-98C4-B3F4AA55073E", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine", "Proche-Orient", "J\u00e9richo", "Egypte"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "trait\u00e9 politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action d'un habitant de J\u00e9richo, Fa\u00ef\u00e7al Isa\u00efd", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65C4428C-1DCE-4D97-BC68-6729C2E5FB9F", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "J\u00e9richo", "Proche-Orient", "Egypte", "Gaza"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant palestinien de J\u00e9richo", "name": "Isa\u00efd, Fa\u00ef\u00e7al", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le volet \u00e9conomique de cet accord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFCE4273-62E0-4E60-B5AF-E873132550FE", "thematicGeographicals": ["J\u00e9richo", "Gaza", "Proche-Orient", "Egypte", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "trait\u00e9 politique", "\u00e9conomie", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Youri Boukoff, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A005B26B-5A5B-473B-AF09-DC050D958764", "durationSec": 1945, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boukoff, Youri"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re et son r\u00e9pertoire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Boukoff, Youri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Signature au Caire de l'accord sur l'autonomie palestinienne \u00e0 Gaza et J\u00e9richo : R\u00e9action d'Antoine Sfeir, directeur de la r\u00e9daction des \"Cahiers de l'Orien\" \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A4D1491-583B-4102-967A-E78588B7BB06", "thematicGeographicals": ["Palestine", "J\u00e9richo", "Gaza", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["autonomisme", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "A. Sfeir: le monde arabe n'a plus une seule cause \u00e0 laquelle se raccrocher et s'attend \u00e0 ce que le Proche-Orient joue le r\u00f4le de locomotive \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \"Cahiers de l'Orient\" \u00e0 Paris", "name": "Sfeir, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "title": "SALON DE LECTURE : DENIS GUELPA - 94.05.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90968", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Justice en marche", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["PHILIPONA, JEAN-NICOLAS"], "id": "asset-90921", "durationSec": 3474, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940504, d\u00e9bat sur l'application de la loi sur la protection des animaux, avec DEBROT Samuel v\u00e9t\u00e9rinaire et ROHRBASSER Bernard taxidermiste et l'arbitrage de l'avocat WARLUZEL Dominique.", "title": "LA LOI SUR LA PROTECTION DES ANIMAUX - 94.05.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.05.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228257", "durationSec": 681, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Signature au Caire de l'accord sur l'autonomie palestinienne \u00e0 Gaza et J\u00e9richo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A14D75E1-FFFB-4617-B64A-816D50401914", "thematicGeographicals": ["J\u00e9richo", "Palestine", "Gaza", "Egypte", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 762, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "Palestiniens", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Meuwly, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "colon juif dans les territoires occup\u00e9s", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "habitant palestinien de J\u00e9richo", "name": "Isa\u00efd, Fa\u00ef\u00e7al", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Proche-Orient", "name": "Roch, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio France", "name": "Paoletti, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la campagne sur la votation du 12 juin sur les casques bleus : Interview de Christoph Blocher, conseiller national zurichois, oppos\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un corps de casques bleus suisses et fait campagne pour une Suisse plus solidaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF72E4CD-808E-4998-A5D1-9D6CFEA11C76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "organisation internationale", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}]}}