{"response": {"numFound": 8127, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les principaux concern\u00e9s par cette offre de partenariat, les anciens Pays de l'Est, se montrent plut\u00f4t d\u00e9\u00e7us", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DCD437F9-0863-464C-BEC7-9EBFEA057F0C", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Europe de l'Est"], "durationSec": 247, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Prague", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Erotica. Suite en rouge. De Yannis Ritsos (Extraits)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6DBD17DD-F72A-40BB-A12E-9B1124FD4DC1", "durationSec": 590, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ritsos, Yannis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Sauvegrain, parfumeur chez Firmenich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9AE0965-4DEB-45E7-A0FF-5BB1694BF91E", "durationSec": 2691, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parfum"], "excerpt": "La profession de parfumeur - La cr\u00e9ation, comment na\u00eet un parfum ? - Un parfum c'est quoi ?, comment choisir ? - Histoire du parfum - Pouvoir de l'univers olfactif", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur-chimiste, parfumeur chez Firmenich", "name": "Sauvegrain, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A quoi sert une banque cantonale ? : Interview de Marc Fuss, directeur de la Banque Cantonale Genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D59C292-DDF0-4570-AD6C-A649DEA8C264", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 257, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["banque", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la BCG", "name": "Fuss, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rappel des conditions de la fondation de l'Organisation du Trait\u00e9 de l'Atlantique Nord", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2CB716F6-3D13-4C26-9584-17E8A8603441", "thematicGeographicals": ["Bruxelles"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "coop\u00e9ration internationale", "politique de d\u00e9fense"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les enjeux et les d\u00e9fis qui s'annoncent pour l'OTAN sont immenses", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77D54E67-D5EC-494C-8FB8-136A8271F4D8", "thematicGeographicals": ["Bruxelles"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de l'ouverture du Sommet de l'OTAN \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F9A80C95-CE9E-4222-AF7F-3EBC6810C239", "thematicGeographicals": ["Bruxelles"], "durationSec": 949, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "politique de d\u00e9fense", "coop\u00e9ration internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Centre d'\u00e9tudes strat\u00e9giques internationales de Washington", "name": "Yochelson, John", "type": "Participant"}, {"role": "consultant du D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain en mati\u00e8re de strat\u00e9gie", "name": "Lutsack, Edward", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Prague", "name": "Peyrichout, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Malandin, chor\u00e9graphe : A propos du ballet \"Fleur de pierre\" de Prokofiev pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Maison de la culture de Saint-Etienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74882CB6-C37A-4EA2-A26F-0AAF30AA5E6C", "thematicGeographicals": ["Saint-Etienne"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chor\u00e9graphie", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "ballet (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Malandin, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Schouwey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0368237-13B7-4673-9D4B-548EF07D5CF1", "durationSec": 313, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9quipement informatique", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, informaticien", "name": "Schouwey, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Felicity Lott, soprano et Armin Jordan, chef d'orchestre : A propos de leur concert avec l'Orchestre de la Suisse romande (OSR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E716D21-AF2D-4CB5-BDDF-29F968F1EEEE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1328, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jordan, Armin", "OSR", "Lott, Felicity"], "thematicThemes": ["soprano", "chef d'orchestre", "cantatrice"], "excerpt": "L'int\u00e9r\u00eat de F. Lott pour la musique fran\u00e7aise. La lassitude du chef d'orchestre Armin Jordan.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Jordan, Armin", "type": "Participant"}, {"role": "soprano anglaise", "name": "Lott, Felicity", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 r\u00e9cits (d'humeur et d'humour) de Luigi Malerba (1/5) : C'est la faute \u00e0 Proust", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B50F5BEC-AAEA-4AE0-9E11-56157793662D", "durationSec": 616, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Breitman, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Malerba, Luigi", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Lejeune, professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'autobiographie : A propos de son livre sur la pratique du journal intime", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8115E0F6-6B0C-4DAE-9EC0-DE5C20ABEFFC", "durationSec": 6055, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journal intime"], "excerpt": "La pratique du journal intime dans les si\u00e8cles pass\u00e9s, les journaux contemporains, rapport \u00e0 l'intimit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais", "name": "Lejeune, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Kaspar Villiger, chef du DMF (Archives RSR)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-4A3A3495-AC9E-45EB-847C-E6C07016B413", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Suisse"], "durationSec": 133, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["coop\u00e9ration internationale", "politique de d\u00e9fense", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral s'est montr\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 collaborer avec l'OTAN", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interviews de John Yochelson et d'Edward Lutsack", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5869BC2-3BDA-4EF8-9584-E2FB74507064", "thematicGeographicals": ["Europe de l'Est", "Bruxelles"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["paix", "r\u00e9union internationale", "coop\u00e9ration internationale"], "excerpt": "Sur l'offre de partenariat pour la paix faite aux anciens Pays de l'Est et les probl\u00e8mes pos\u00e9s par ce partenariat", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Centre d'\u00e9tudes strat\u00e9giques internationales de Washington", "name": "Yochelson, John", "type": "Participant"}, {"role": "consultant du D\u00e9partement d'Etat am\u00e9ricain en mati\u00e8re de strat\u00e9gie", "name": "Lutsack, Edward", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les adieux de Robert Burnier, collaborateur de RSR La Premi\u00e8re : Interview \u00e0 l'occasion de son d\u00e9part \u00e0 la retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-017324CA-AA58-48CF-BD70-DA86CD4F8A96", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Burnier, Robert", "La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["radio", "retraite (\u00e9tat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burnier, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Schouwey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BA4BC35-A808-4021-A7BC-41DB476FDB19", "durationSec": 322, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["informatique", "\u00e9quipement informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, informaticien", "name": "Schouwey, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Schouwey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-897ADE40-6E59-4FA8-915A-4274523FD2CA", "durationSec": 330, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie de pointe", "\u00e9quipement informatique", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, informaticien", "name": "Schouwey, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9part de la 3e \u00e9tape de la Course autour du monde \u00e0 la voile en \u00e9quipage, objectif Auckland : Interview de Pierre Fehlmann, participant, \u00e0 bord de Merit-Cup, peu avant son d\u00e9part", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC8AB14A-5B2A-4F4F-8F46-43DF229F4F1B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fremantle"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitbread"], "thematicThemes": ["voile (comp\u00e9tition)", "Course autour du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse, participant de la Course autour du monde par \u00e9quipage (Whitbread 1994)", "name": "Fehlmann, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les difficult\u00e9s de la CFA (Caisse F\u00e9d\u00e9rale d'Assurance)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6297D4FD-75F4-4403-AD80-93FC10528BF6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFA"], "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "Voil\u00e0 6 ans que la CFA conna\u00eet de graves probl\u00e8mes avec \u00e0 l'origine un manque de personnel et le passage \u00e0 un nouveau syst\u00e8me informatique. Le DFF affirme que ni les assur\u00e9s ni la Conf\u00e9d\u00e9ration ne seront l\u00e9s\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "94.01.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-228259", "durationSec": 339, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89732", "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Schouwey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A728FA0-62A0-46AC-A26F-87D078C2DE13", "durationSec": 310, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9quipement informatique", "informatique", "technologie de pointe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, informaticien", "name": "Schouwey, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "VUE A\u00c9RIENNE", "TAXE MILITAIRE", "TAXE MILITAIRE", "DESSIN", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN", "BEL HUBERT"], "id": "asset-89813", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.10", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "RHONE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "JURA BERNOIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89807", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89987", "durationSec": 715, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "LA CHINE ET LES NIPPONS - 94.01.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228102", "durationSec": 1647, "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission nouvelle formule"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CORREA, Maggy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HISTORIQUE", "HISTORIQUE", "HISTORIQUE", "CH\u00d4MAGE", "PUBLICIT\u00c9", "COMPOSTAGE", "BIOGAZ", "INDUSTRIE TEXTILE", "REPASSAGE", "ARM\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "DE GAULLE, CHARLES", "VILLIGER, KASPAR", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-89806", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.10", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BRUXELLES", "BRUXELLES", "WASHINGTON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "FRANCE", "ZURICH", "JAPON", "BERNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN", "OTAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Nicole, \u00e9diteur de \"La Suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49B5A5DC-03BD-43A7-ABEC-392A6553DF71", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 1279, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse"], "thematicThemes": ["journal", "crise \u00e9conomique", "presse quotidienne"], "excerpt": "Jean-Claude Nicole a trouv\u00e9 la somme de 24 millions de francs pour sauver son quotidien. Le nom et les tenants et les aboutissants des deux nouveaux partenaires ne sont pas encore connus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de \"La Suisse\"", "name": "Nicole, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Yves Leloup", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0B768DB-5D37-4B47-AF13-623C54740036", "durationSec": 2955, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leloup, Jean-Yves"], "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Leloup, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Berne, an 25, par Daniel Saugy", "id": "sound-4C55C069-43E4-454A-BBE7-584DA4FC01D8", "durationSec": 3483, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9claration de Berne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre", "name": "Thierry Pelet", "type": "Participant"}, {"role": "resp. des visites de l'expo", "name": "Claudia Candor", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur", "name": "Andr\u00e9 Bieler", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire permanente du secr. romand", "name": "Catherine Sch\u00fcmperli", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9d. membre", "name": "Gr\u00e9goire Rabout", "type": "Participant"}, {"role": "anonymes", "name": "un jeune homme, une jeunefille", "type": "Participant"}, {"role": "resp. du Coll\u00e8ge de Prilly", "name": "Michel Rod", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur rsr", "name": "Daniel Saugy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "L'industrie (d\u00e9finition, les trois p\u00e9riodes) : Entretien avec le professeur Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-594BB921-705F-4BEF-B423-EEE1ABBF6757", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "R\u00e9sonances : le rendez-vous des musiques traditionnelles", "source": "siranau", "title": "Bolivie (2/2) : Charangos et guitarillas du Norte Potosi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B9A057B-077C-4114-9F3D-40C8089772C1", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnomusicologie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Grassler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Alvis, Florindo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.01.09", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "COQ", "AIGLE", "ART GRAPHIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["WINTERTHUR", "ARDECHE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89803", "durationSec": 1188, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89805", "durationSec": 935, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "AUDIOVISUEL"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-89862", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4500, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940109, D\u00e9bat sur les cons\u00e9quences des accords du GATT au sein de l'Uruguay Round, des cons\u00e9quences de la lib\u00e9ralisation du commerce mondial, sur la culture et particuli\u00e8rement la culture audiovisuelle, cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision, en Europe.", "title": "CINEMA, TELEVISION, CULTURE : L'ASSAUT AMERICAIN - 94.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "thematicThemes": ["CULTURE", "AUDIOVISUEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112951", "durationSec": 4180, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "L'AFFAIRE VAN GOGH - 94.01.09", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-228818", "durationSec": 2626, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.09", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "NEIGE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MOSQU\u00c9E", "SUPERMARCH\u00c9", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO", "JOURNAL", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "FILE D'ATTENTE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PRIVIL\u00c8GE", "EPIPHANIE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "YOUGOSLAVIE", "LAUSANNE", "PARIS", "ENGELBERG", "CHANDOLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89804", "durationSec": 1483, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "94.01.09", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-98560", "durationSec": 860, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["WHITBREAD", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CADIEUX, PAUL-ANDRE"], "id": "asset-113456", "durationSec": 3336, "mediaType": "video", "title": "94.01.09", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "FC BARCELONE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "MURIAUX - L'EPOPEE AUTOMOBILE", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112538", "durationSec": 2798, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.01.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113452", "durationSec": 428, "publicationDate": "1994-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le \"blues\" des cheminots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-318E6A05-C7CF-4F61-872A-C39A19C9AAD1", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 1192, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["perte d'emploi", "crise \u00e9conomique", "personnel ferroviaire"], "excerpt": "D'ici l'an 2000, les CFF vont supprimer 3500 emplois, \u00e9conomies obligent ! Pour des dizaines d'agents de train, c'est le choc, la fin d'un mythe, le d\u00e9racinement qui se profile \u00e0 l'horizon. Et c'est la grogne parmi eux. D'autant que personne pour l'instant ne r\u00e9pond \u00e0 leurs questions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse de J\u00e9r\u00f4me Morisoz", "name": "Morisoz, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "10 agents de train de Saint-Maurice et Sion", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du personnel d'exploitation au 1er arrondissement des CFF", "name": "Pacot, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "agent de train \u00e0 Saint-Maurice, pr\u00e9sident du Syndicat des agents de train de Saint-Maurice et Sion", "name": "Morisoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Johner, Pierrette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Ludovic Hartmann, vice-pr\u00e9sident du CICOM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81609B0A-A5B0-455D-9EDB-D1637EBE2F4A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICOM", "La Suisse", "Nicole, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "crise \u00e9conomique", "journal", "banque"], "excerpt": "Les banquiers qui sont \u00e0 la t\u00eate du CICOM ne sont pas convaincus", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du CICOM", "name": "Hartmann, Jean-Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9diteur du journal \"La Suisse\", Jean-Claude Nicole, annonce qu'il a trouv\u00e9 24 millions de francs qui lui permettront de maintenir son journal \u00e0 flots", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD959415-0B89-461F-81B7-D19D9F347FC5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 448, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Jean-Claude", "La Suisse"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "journal", "presse quotidienne"], "alternativeTitle": ["\"La Suisse\" sauv\u00e9e / SIR_1994-01-08_journal-du-soir_AD959415-0B89-461F-81B7-D19D9F347FC5 / L'\u00e9diteur du journal \"La Suisse\", Jean-Claude Nicole, annonce qu'il a trouv\u00e9 24 millions de francs qui lui permettront de maintenir son journal \u00e0 flots", "Journal du soir - 08.01.1994"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312079", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Montanya, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des publications d'Edipresse", "name": "Pasche, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur du CICOM", "name": "Vauclair, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du CICOM", "name": "Hartmann, Jean-Ludovic", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3312075"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Laurent Bonnard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34567778-D525-4C4D-9AA6-E1C4283A2684", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse", "Nicole, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "journal", "presse quotidienne"], "excerpt": "Au-del\u00e0 des chiffres et des bilans qui devront \u00eatre \u00e9claircis tout se joue sur la confiance que ses salari\u00e9s, ses fournisseurs et ses clients feront \u00e0 Jean-Claude Nicole", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Laurent Bonnard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BEA4618-CC20-4DA9-BB86-D7B0C0A3AA0C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse", "Nicole, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "crise \u00e9conomique", "journal"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Incendies de for\u00eats en Australie : Des dizaines de milliers d'habitants des proches banlieues de Sydney ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s. Interview de Maurice Gandiolli, Suisse install\u00e9 \u00e0 Sydney", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF6DF47-F9C9-4D93-B383-433C58419DC9", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "for\u00eat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse, install\u00e9 \u00e0 Sydney", "name": "Gandiolli, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Vauclair, administrateur du CICOM", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BB33237-DF76-4FEC-BAA3-93A27213FFF6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse", "CICOM", "Nicole, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["journal", "crise \u00e9conomique", "presse quotidienne"], "excerpt": "Ce qui impressionne les nouveaux patrons du CICOM c'est la mauvaise sant\u00e9 de Sonor, la soci\u00e9t\u00e9 qui \u00e9dite la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur du CICOM", "name": "Vauclair, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["TROMPETTE", "BATTERIE", "JASS"], "id": "asset-228477", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)"], "durationSec": 2320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Colombier (NE) : 19940108, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de l'ensemble Sixtonic qui assure l'animation musicale.", "title": "AU DOMAINE DE VAUDIJON A COLOMBIER (NE) AVEC L'ENSEMBLE SIXTONIC - 94.01.08", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Pasche, directeur des publications d'Edipresse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A3FC37A-A30A-4486-8B31-8A39E6BE5318", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Edipresse", "Nicole, Jean-Claude", "La Suisse"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "journal", "presse quotidienne"], "excerpt": "On avait beaucoup parl\u00e9 d'une reprise de \"La Suisse\" par le Groupe lausannois Edipresse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des publications d'Edipresse", "name": "Pasche, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89713", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le journal \"La Suisse\" sauv\u00e9 : Interview de Jean-Claude Nicole, son \u00e9diteur, a trouv\u00e9 24 millions de francs pour injecter dans le journal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCC0D8C0-A8F5-4DF8-AC7C-80C6FBA064E7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "journal", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur du journal \"La Suisse\"", "name": "Nicole, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Fred Montanya, journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A05190CD-6B44-4CFA-A932-D1F708BEC4BE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse", "Nicole, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["presse quotidienne", "journaliste", "crise \u00e9conomique", "journal"], "excerpt": "Parmi le personnel de \"La Suisse\" c'est un m\u00e9lange de soulagement et d'inqui\u00e9tude qui subsistent", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Montanya, Fred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.01.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89771", "durationSec": 808, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89801", "durationSec": 1631, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.01.08", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "DISTILLERIE", "ALCOOL (CHIMIE)", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "HISTORIQUE", "NEIGE", "MARIAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "DELEMONT", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "GRINDELWALD", "MONTANA-VERMALA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89800", "durationSec": 1208, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89802", "durationSec": 535, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.01.08", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-113363", "durationSec": 1063, "publicationDate": "1994-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "\"La Suisse\" sauv\u00e9e", "id": "ece-3312075", "durationSec": 448, "publicationDate": "1994-01-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312075", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312075"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Joaquin Pissarro, arri\u00e8re-petit-fils de Camille Pissarro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D80C28A-23C9-456B-8E73-2AFDB3E4148A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pissarro, Camille"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arri\u00e8re-petit-fils de Camille Pissarro", "name": "Pissarro, Joaquin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Moussa Tour\u00e9, cin\u00e9aste s\u00e9n\u00e9galais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F78040C-7D1A-433B-A707-B40379919A7B", "thematicGeographicals": ["Afrique", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tour\u00e9, Moussa"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "L'Afrique. Regard sur l'Occident. Le\u00e7on de courage. Dakar. S\u00e9n\u00e9gal. Le cin\u00e9ma. \"Toubab be\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Tour\u00e9, Moussa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Voix d'Emanuela Tonasso, correspondante RSR Berne-Jura bernois avec bruit d'un bouchon de champagne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-37753AD3-C33B-4EEB-BA97-039BA477ACD1", "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Insurrection des \"Zapatistes\" \u00e0 San Cristobal (Mexique) : L'arm\u00e9e mexicaine utilise des PC7", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1329C401-020D-48B1-BE46-AE039E7FFF42", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mexique"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "Pilatus PC7", "avion militaire", "agriculteur", "arm\u00e9e de l'air", "\u00e9meute"], "excerpt": "Il est certain que ces avions militaires suisses ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s pour attaquer les Indiens du Chiapas, pr\u00e8s de San Cristobal", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le refus de la France d'extrader en Suisse les deux Iraniens soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir commis le meurtre de Kazem Radjavi : Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP, qui estime que le dossier n'est pas termin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64CCD6C2-BA70-4B13-B880-61927C00B98A", "thematicGeographicals": ["Iran", "France", "Suisse"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radjavi, Kazem"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "extradition"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a tout de suite protest\u00e9, une note de protestation a tout de m\u00eame un poids au niveau international, la violation d'un trait\u00e9 international de la part d'un pays ami et voisin est grave, en tant que partenaire la Suisse avait droit \u00e0 une meilleure information. Arnold Koller ne peut pas juger, il ne conna\u00eet pas les motifs de cette d\u00e9cision fran\u00e7aise et a \u00e9t\u00e9 vraiment surpris et d\u00e9\u00e7u", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Femmes suisses connues et m\u00e9connues", "source": "siranau", "title": "Catherine de Watteville, (BE) 1643-1714 : Un espion en jupons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C98D4C99-ACF7-4823-9ADE-65A2BC868313", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Berne (canton)"], "durationSec": 449, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Watteville, Catherine de"], "thematicThemes": ["18e si\u00e8cle", "17e si\u00e8cle", "femme", "espionnage"], "excerpt": "\"V\u00e9ritable d'Artagnan helv\u00e9tique, elle r\u00e8gle ses affaires l'\u00e9p\u00e9e et le pistolet \u00e0 la main tout en espionnant ses compatriotes pour le compte de la France.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1993. Le canton du Jura : Entretien avec Jean-Claude Rennwald qui vient de soutenir sa th\u00e8se \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \"La transformation de la structure du pouvoir dans le canton du Jura (1970-1991). Du s\u00e9paratisme \u00e0 l'int\u00e9gration au syst\u00e8me politique suisse\" et extraits d'archives RSR et DRS", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F97D8A49-204E-41CE-8A3D-2C31463CCE85", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 618, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohler, Pierre"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "La question jurassienne \u00e0 la pointe de l'actualit\u00e9 tout au long de l'ann\u00e9e 1993. Entretien avec Jean-Claude Rennwald et extraits d'archives RSR et DRS (Son ambiance le 27.6. 1993 de l'\u00e9lection d'Odile Montavon - Intervention de Fran\u00e7ois Lachat devant le gouvernement concernant l'affaire Kohler).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat PDC au Gouvernement jurassien (Archives RSR)", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "candidate \"Combat socialiste\" au Gouvernement jurassien (Archives RSR)", "name": "Montavon, Odile", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre jurassien (Archives RSR)", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Confidences d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Perret, auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF093B6D-E5AF-44B6-8A4F-A92307473389", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France"], "durationSec": 3343, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Michel", "Brassens, Georges", "Lapointe, Boby", "Brel, Jacques", "L\u00e9autaud, Paul", "Perret, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "chanteur", "com\u00e9dien", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Pierre Perret \u00e9voque ses chansons, ses livres, sa vie. Allusions particuli\u00e8res \u00e0 Jacques Brel, Georges Brassens, Boby Lapointe, Michel Simon et Paul L\u00e9autaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jenny Humbert-Droz, traductrice, journaliste, \u00e9pouse et partenaire de Jules Humbert-Droz : L'accord de paix Isra\u00ebl-OLP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F40F344A-82C8-4CCE-AA03-30D2021B7756", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 326, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, journaliste, \u00e9pouse et partenaire de Jules Humbert-Droz", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Histoires merveilleuses. De R\u00e9 et Philippe Soupault (5/5) : Le Dragon bleu et le dragon jaune", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-69B6967E-838C-4633-BF35-E0BB8A1E385B", "durationSec": 740, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Soupault, R\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Soupault, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Du monde et hors du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ignacio Ramonet, directeur du \"Monde diplomatique\" \u00e0 Paris (5/5) : La vision d'un journaliste sur le monde (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA2B894A-11D7-4DBA-83BE-FB273B893BF8", "durationSec": 1750, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramonet, Ignacio"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du \"Monde diplomatique\" \u00e0 Paris", "name": "Ramonet, Ignacio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89986", "durationSec": 720, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "INSURRECTION", "PILATUS PC7", "AM\u00c9RINDIENS", "INSURRECTION", "PILATUS PC7", "AM\u00c9RINDIENS", "INSURRECTION", "PILATUS PC7", "AM\u00c9RINDIENS", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["SCHWENK, OSCAR", "JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-89797", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.07", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "CHIAPAS", "SUISSE", "CHIAPAS", "PLAN-LES-OUATES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89799", "durationSec": 606, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "BATEAU"], "id": "asset-98359", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1416, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : Malgr\u00e9 deux tentatives infructueuses, MONTANDON Roger nous fait part des projets qu'il aimerait r\u00e9aliser. Itw de ses proches et de son sponsor principal au sujet de ses projets.", "title": "MONTANDON, LE RAMEUR DE L'IMPOSSIBLE - 94.01.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MARSEILLE", "PARIS", "PLATEAU", "MARSEILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRANDSON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228625", "durationSec": 335, "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["IMP\u00d4T", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "D\u00c9CHARGE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "D\u00c9CHARGE", "AUTOROUTE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "SUBVENTION", "INONDATION"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-89812", "durationSec": 851, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.07", "visualGeographicals": ["ICOGNE", "VAUD", "MONTBELIARD", "AJOIE", "AJOIE", "PLAN-LES-OUATES", "CHIETRES", "BRIGUE", "VALAIS", "DERBORENCE", "SION", "VALAIS", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "NEIGE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "AVEUGLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SAXOPHONE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-89798", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.07", "visualGeographicals": ["GRISONS", "GRISONS", "BERNE", "BERNE", "FRANCE", "BERNE", "YOUGOSLAVIE", "LENK, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRISONS", "FRANCE", "DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Femmes suisses connues et m\u00e9connues", "source": "siranau", "title": "Germaine de Sta\u00ebl, n\u00e9e Necker, (GE) 1766-1817 : L'intelligence et le coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7901083-F337-4054-952D-48868AB9FC65", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 653, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sta\u00ebl, Germaine de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Au centre du d\u00e9bat politique, litt\u00e9raire et philosophique de son temps, elle a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9e la femme la plus intelligente de son \u00e9poque.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A San Cristobal (Mexique), les autorit\u00e9s ont propos\u00e9 aux insurg\u00e9s d'entamer des n\u00e9gociations au 5e jour du soul\u00e8vement zapatiste", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4BF47DE6-9B7B-469E-840E-6927C5769109", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute", "Indiens d'Am\u00e9rique", "agriculteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Mexique", "name": "Pisani, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de la nouvelle grille des programmes de RSR La Premi\u00e8re : Le 5-9 avec Georges Pop, Catherine Kammermann et Florence Farion. Interview de G\u00e9rard Tschopp, chef du domaine de l'Information \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B05F732F-67AF-4ABD-8E21-CB9A2DBF7544", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 756, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du domaine de l'Information \u00e0 la RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Histoires merveilleuses. De R\u00e9 et Philippe Soupault (4/5) : Le Voyage de Longo-Poa", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-077D645F-AD69-45D8-95AF-0675B117B8F8", "durationSec": 681, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Soupault, Philippe", "type": "Auteur"}, {"name": "Soupault, R\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Miriam Cendrars, fille de Blaise Cendrars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88A6133F-6669-421F-B37E-197E73D86697", "thematicGeographicals": ["Chaux-de-Fonds (La)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse (Archives RSR)", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "fille de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'insurrection des \"Zapatistes\" \u00e0 San Cristobal (Mexique)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4FF7DD1-5122-4544-9FBD-8B0299757FFD", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9meute", "agriculteur", "Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Mexique", "name": "Pisani, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jenny Humbert-Droz, traductrice, journaliste, \u00e9pouse et partenaire de Jules Humbert-Droz : Le putsch \u00e0 Moscou et la passivit\u00e9 du peuple", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15784D58-0B29-498A-A4C0-FEADA59FDD96", "thematicGeographicals": ["Moscou", "Russie"], "durationSec": 298, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coup d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, journaliste, \u00e9pouse et partenaire de Jules Humbert-Droz", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Publication des derniers chiffres sur le ch\u00f4mage en 1993 : Interviews de Michel Thi\u00e9baud, directeur de l'Office cantonal de l'emploi \u00e0 Gen\u00e8ve et de Bruno Thurre, directeur de la Caisse cantonale du ch\u00f4mage au Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5CCF03C-63D1-4932-B093-DDCC472D0989", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)", "Valais"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFIAMT"], "thematicThemes": ["statistique", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "Le taux est de 4,5 % pour l'ensemble de la Suisse. Les plus concern\u00e9s sont les Romands. Tour d'horizon des diff\u00e9rents cantons romands", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Caisse cantonale du ch\u00f4mage au Valais", "name": "Thurre, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office cantonal de l'emploi \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Thi\u00e9baud, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Du monde et hors du monde", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ignacio Ramonet, directeur du \"Monde diplomatique\" \u00e0 Paris (4/5) : La vision d'un journaliste sur le monde (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-502910D1-6ECB-4E55-AB11-995846EF16FE", "durationSec": 1626, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramonet, Ignacio"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du \"Monde diplomatique\" \u00e0 Paris", "name": "Ramonet, Ignacio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Insurrection des \"Zapatistes\" \u00e0 San Cristobal (Mexique) : Interview d'Andr\u00e9 Aubry, sociologue suisse, sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62F7853B-4B3B-4C9B-A711-5168C5265E04", "thematicGeographicals": ["Mexique"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique", "agriculteur", "\u00e9meute"], "excerpt": "Contrairement \u00e0 ce que pr\u00e9tendent les d\u00e9p\u00eaches, la lutte des Mayas se poursuit au Mexique, on assiste \u00e0 une tr\u00e8s grande activit\u00e9 militaire. Ce qui se passe sur place a une beaucoup plus grande ampleur que ne le dit l'information, ce n'est plus de la gu\u00e9rilla, c'est un soul\u00e8vement. D\u00e9sormais, plus rien n'est pareil dans le panorama paysan", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue suisse \u00e0 San Cristobal (Mexique)", "name": "Aubry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de l'OFIAMT sur le ch\u00f4mage : En d\u00e9cembre, 4000 demandeurs d'emploi suppl\u00e9mentaires. Interview de Jean-Luc Nordmann, patron de l'OFIAMT", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E2467A9-219B-48EE-8C69-40683160405D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFIAMT"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'OFIAMT", "name": "Nordmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228648", "durationSec": 326, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 94.01.06", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-228320", "durationSec": 948, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "HOMICIDE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "HOMICIDE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "HOMICIDE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "HOMICIDE", "ENTRAIDE JUDICIAIRE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "CH\u00d4MAGE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "CURE DE D\u00c9SINTOXICATION", "TOXICOMANE", "D\u00c9TENU", "PRISON", "PRISON", "PRISON", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["CHATELAIN, ROLAND", "CHATELAIN, ROLAND"], "id": "asset-89795", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.06", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "AM\u00c9RIQUE LATINE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "AIROLO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "P\u00c9TITION", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9TUDE DE PROJET", "MA\u00c7ONNERIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MEUR", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-89811", "durationSec": 845, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.06", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "VAUD", "CHAMPERY", "JURA (CANTON)", "GENEVE", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FACTEUR", "GUICHET POSTAL", "POSTE", "FACTEUR", "CAR POSTAL", "CENTRE DE TRI", "COLIS", "TRI POSTAL", "DISTRIBUTION POSTALE", "COLIS", "CODE-BARRE", "COLIS", "LETTRE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "GUICHET POSTAL", "POSTE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9CONF\u00c9RENCE", "T\u00c9L\u00c9CONF\u00c9RENCE", "FIBRE OPTIQUE"], "id": "asset-112635", "durationSec": 3253, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Face \u00e0 la concurrence toujours plus vive et la prochaine lib\u00e9ralisation de la t\u00e9l\u00e9phonie, les PTT licencient, suppriment des lignes postales, s'allient avec des entreprise priv\u00e9es et proposent de nouveaux services. Les choix des maisons priv\u00e9es en mati\u00e8re de t\u00e9l\u00e9communications.", "title": "PTT : LE GEANT JAUNE CONTRE-ATTAQUE - 94.01.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTMOLLIN", "ROCOURT", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "ETOY", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "VEVEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CORTAILLOD"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT", "PTT", "PTT", "PTT", "NESTL\u00c9", "PTT", "SWISS TELECOM"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89985", "durationSec": 745, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "PRESIDENT MAO, LE DERNIER EMPEREUR", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-228812", "durationSec": 3757, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "PAPILLON", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-89794", "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.06", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89796", "durationSec": 661, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.01.06", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113174", "durationSec": 2272, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective 1993. Le canton de Zurich : Evacuation le 23 novembre des squatters du Wohlgroth par la police, avec Roger de Weck, r\u00e9dacteur en chef du \"Tagesanzeiger\" \u00e0 Zurich et extraits d'archives RSR", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-15B48582-CBB7-4BD3-A6EB-01AD162D80FF", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Zurich (ville)"], "durationSec": 454, "publicationDate": "1994-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement de quartier", "\u00e9meute", "squat"], "excerpt": "R\u00e9action des squatters \u00e0 la proposition de H. Widmer d'Oerlikon-B\u00fchrle - D\u00e9ception de Roger de Weck, qui s'\u00e9tait engag\u00e9 pour une solution n\u00e9goci\u00e9e - Sons manifestation - Interview de Jean-Pierre Hobby, responsable des affaires culturelles de la ville de Zurich - Roger de Weck tente de replacer cette \u00e9meute dans son contexte", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Tagesanzeiger\" \u00e0 Zurich", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des affaires culturelles de la ville de Zurich", "name": "Hobby, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Producteur"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}]}}