{"response": {"numFound": 8127, "start": 7000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Noire est la musique", "source": "siranau", "title": "Rap, rock, blues... (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F140C11-81FF-4197-B26A-2CE31CF7905D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 995, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["black music", "soul music", "rap"], "excerpt": "L'influence de la musique vocale noire am\u00e9ricaine sur les chanteurs et groupes actuels. Les musiques inspiratrices du rap.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lionel Rogg, organiste et Olivier Rogg, pianiste de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E71E755F-290D-41D9-B4E2-288B94924A11", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1426, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rogg, Olivier", "Rogg, Lionel"], "thematicThemes": ["musique classique", "jazz", "orgue", "instrumentiste", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz genevois, fils de Lionel", "name": "Rogg, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "organiste genevois", "name": "Rogg, Lionel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Alcool autrichien frelat\u00e9 \u00e9coul\u00e9 en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DEA11FD-2ACF-413B-9428-E971D6A6DDCF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Autriche"], "durationSec": 222, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["falsification des aliments", "alcool (alimentaire)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-directeur de la R\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale des alcools", "name": "Ansermet, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des n\u00e9gociants en spiritueux", "name": "Coll\u00e9, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Edipresse \u00e9crase les prix : Avec Marcel Pasche, directeur des Publications d'Edipresse, Georges von Csernatony, directeur \u00e0 Publicitas et Jos\u00e9 Ribeaud, r\u00e9dacteur en chef de \"La Libert\u00e9\"", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C45439D8-5110-4873-949F-3F948E1E2F6A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2649, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Edipresse"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "\u00e9dition", "presse quotidienne"], "excerpt": "Alors que l'ensemble de la presse \u00e9crite semble prise \u00e0 la gorge par la crise, Edipresse annonce une baisse sensible au num\u00e9ro du prix de 3 de ses journaux (Le matin, 24 Heures, la Tribune de Gen\u00e8ve). Choix \u00e9conomique ou strat\u00e9gique ? Le g\u00e9ant Edipresse va-t-il encore \u00e9tendre son empire en Suisse romande ? La presse r\u00e9gionale et ind\u00e9pendante est-elle menac\u00e9e ? Marcel Pasche : \"cette baisse de prix s'inscrit dans une r\u00e9flexion sur le march\u00e9, on a de la peine \u00e0 payer deux francs pour un journal et les ventes sont \u00e0 plat, ce n'est pas du dumping, mais le papier a baiss\u00e9 de 27% et les taux d'int\u00e9r\u00eat ont baiss\u00e9 et une restructuration motivent cette baisse, l'essentiel c'est de garder des lecteurs, pour les trois prochaines ann\u00e9es, il n'y aura pas de changement de tarif\" Georges von Csernatony : \"on ne peut pas comparer l'exp\u00e9rience londonienne \u00e0 la baisse des prix d'Edipresse\" Jos\u00e9 Ribeaud : \"c'est une strat\u00e9gie douteuse avec des prix dumping \"La Libert\u00e9\" ne baissera pas ses prix, cette strat\u00e9gie est faite pour abattre le journal \"La Suisse\", les frais du journal ne couvrent pas le prix de 1.30, cette baisse affaiblit les journaux\"", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directeur des Publications d'Edipresse", "name": "Pasche, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e0 Publicitas", "name": "Csernatony, Georges von", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef de \"La Libert\u00e9\"", "name": "Ribeaud, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR (r\u00e9sum\u00e9 des t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs)", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Forum", "title": "Haro sur les prix", "imageURL": "http://www.rts.ch/922147.image", "id": "ece-4495660", "durationSec": 2558, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Baisse des prix des journaux: marketing ou strat\u00e9gie? D\u00e9bat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4495660", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4495660"}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Neuch\u00e2tel r\u00e9gion", "source": "gico", "title": "TOURNAGE : METEO - 94.02.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-252144", "durationSec": 415, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "GIRARDIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 SOIR - 94.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228194", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["BIZUTAGE", "CARNAVAL"], "id": "asset-89897", "thematicGeographicals": ["BRIGUE"], "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Brigue : 19940200, le T\u00fcrkenbund, la Confr\u00e9rie des Turcs, a obtenu l'autorisation de f\u00eater le carnaval, malgr\u00e9 les violentes inondations et le torrent de boue dont la ville a \u00e9t\u00e9 victime le 19930924.", "title": "LE CARNAVAL DE BRIGUE : SOUS LE TORRENT, LA FETE - 94.02.18", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "PLATEAU", "BRIGUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRIGUE", "BRIGUE", "VALAIS", "BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE", "BRIGUE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION", "ADOLESCENT", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VUE A\u00c9RIENNE", "CARTE", "ART PLASTIQUE", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-90254", "durationSec": 613, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.02.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SAUVERNY (GE)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MAUVOISIN", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 NUIT - 94.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90377", "durationSec": 2326, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.02.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90385", "durationSec": 672, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228637", "durationSec": 308, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 NUIT - 94.02.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90384", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-90239", "durationSec": 746, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.02.18", "visualGeographicals": ["SAUVERNY (GE)", "SAUVERNY (GE)", "GENEVE-VILLE", "SAUVERNY (GE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.02.18", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN"], "visualGeographicals": ["LAC DE CONSTANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90241", "durationSec": 526, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTE", "ASTRONAUTE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "POLITIQUE SOCIALE", "BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BILLET DE BANQUE", "NATURALISATION", "NATURALISATION", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "NATURALISATION", "NATURALISATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "STICH, OTTO", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-90240", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SAUVERNY (GE)", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "BERNE", "FRANCE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Sulpicia\" d'Alain Absire", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F9F94F62-DB1A-40B0-9B4E-5A22ED880BFE", "durationSec": 592, "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Absire, Alain", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-228155", "durationSec": 62, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19940218, en direct depuis la salle Piaget de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, o\u00f9 NICOLLIER, Claude accompagn\u00e9 de l'equipage d'Endeavour lors de la mission de reparation du telescope Hubble, tient une conf\u00e9rence publique.", "title": "EDITION SPECIALE AVEC CLAUDE NICOLLIER ET L'EQUIPE D'ENDEAVOUR : MISSION HUBBLE - 94.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1994-02-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE"], "thematicThemes": ["ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "NAVETTE SPATIALE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ASTRONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Odette Masson, sp\u00e9cialiste de l'enfance maltrait\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-260CDD10-C982-4D97-A41D-3858D776407D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant maltrait\u00e9", "fille", "adolescent", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'enfance maltrait\u00e9e", "name": "Masson, Odette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nilda Fernandez, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D7F54D3-4B46-4E11-AD59-84AB2F10BF39", "thematicGeographicals": ["Espagne", "France"], "durationSec": 3001, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Nilda"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Don Quichotte - La chanson (r\u00f4le politique) - Sarajevo - L'Espagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Fernandez, Nilda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suite de l'affaire Radjavi : Interview d'Arnold Koller, chef du DFJP : \"les Suisses ne cherchent pas \u00e0 obtenir des sanctions, ils cherchent plut\u00f4t une r\u00e9paration morale en quelque sorte\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44FF4AE1-02CE-4820-90A0-06B8052F31B9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Iran"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radjavi, Kazem"], "thematicThemes": ["extradition", "droit international", "assassinat politique"], "excerpt": "La Suisse a d\u00e9cid\u00e9 de saisir le Conseil d'Etat fran\u00e7ais et estime que la France n'a pas tenu ses engagements en mati\u00e8re de droit international dans l'affaire de 2 Iraniens soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir assassin\u00e9 Kazem Radjavi. L'affaire est entre les mains du Conseil d'Etat fran\u00e7ais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La traque aux clandestins au Tessin qui sont de plus en plus nombreux \u00e0 tenter d'entrer ill\u00e9galement en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A87FFAF-34FF-4A7F-8917-61413CABD1D6", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 381, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["douane", "police", "immigration clandestine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sergent", "name": "Rezio, Manzoni", "type": "Participant"}, {"role": "appoint\u00e9", "name": "Ferra, Nino", "type": "Participant"}, {"role": "sergent", "name": "Buzzini, Enrico", "type": "Participant"}, {"role": "appoint\u00e9", "name": "Bernaschina, Mabel", "type": "Participant"}, {"role": "appoint\u00e9", "name": "Borghesi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la surveillance des fronti\u00e8res, chef de secteur des gardes-fronti\u00e8res", "name": "Rossinelli, Fiorenzo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Beuret, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cruzeiro do Sul, musicien : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A82F7EE7-BFBB-48D3-810B-6B7D617FF49E", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cruzeiro do Sul"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Cruzeiro do Sul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9questration d'une adolescente de 16 ans \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-863BB631-65C6-4510-9EBA-2DCC12F82D78", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant maltrait\u00e9", "adolescent", "fille", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office de la jeunesse genevois", "name": "Lehmann, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "voisin de l'adolescente s\u00e9questr\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Juan Antonio Samaranch visite les installations olympiques d\u00e9truites de Sarajevo : Interview du pr\u00e9sident du CIO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5203EB12-73BC-490D-953A-62EDB00D879F", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["installation sportive", "conflit yougoslave", "jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CIO", "name": "Samaranch, Juan Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "On a du mal a imaginer qu'une telle affaire se d\u00e9roule \u00e0 Gen\u00e8ve. Interview d'une voisine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21C4790-FF63-472F-B639-27415D4C60C4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant maltrait\u00e9", "fille", "adolescent", "\u00e9ducation"], "excerpt": "S\u00e9questr\u00e9e pendant 16 ans par sa m\u00e8re et sa grand-m\u00e8re cette fille n'a jamais fr\u00e9quent\u00e9 l'\u00e9cole", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voisine de l'adolescente s\u00e9questr\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Lehmann, directeur de l'Office de la jeunesse genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F03C9AD5-ACC0-4A39-818B-E708DDFCEB84", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fille", "\u00e9ducation", "enfant maltrait\u00e9", "adolescent"], "excerpt": "S\u00e9questr\u00e9e pendant 16 ans par sa m\u00e8re et sa grand-m\u00e8re cette fille n'a jamais fr\u00e9quent\u00e9 l'\u00e9cole", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office de la jeunesse genevois", "name": "Lehmann, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "S\u00e9questration d'une adolescente de 16 ans \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1444C05A-1443-4C4A-B40B-9A1F5E528920", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescent", "\u00e9ducation", "enfant maltrait\u00e9", "fille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'enfance maltrait\u00e9e", "name": "Masson, Odette", "type": "Participant"}, {"role": "voisine de l'adolescente s\u00e9questr\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A la rencontre des derniers mineurs du Bassin lorrain : Aujourd'hui ils oeuvrent au demant\u00e8lement de leur outil de travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E4B21CD-7546-485D-A800-B8E94A9CEB08", "thematicGeographicals": ["Lorraine", "France"], "durationSec": 413, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["minerai m\u00e9tallique", "mineur (m\u00e9tier)", "fer", "exploitation mini\u00e8re"], "excerpt": "Le 19 f\u00e9vrier prochain, les mineurs de toute la France lanceront un nouveau cri d'alarme : reconversion et peur du ch\u00f4mage", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mineur", "name": "Johnny", "type": "Participant"}, {"role": "ancien mineur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des mineurs", "name": "Aquin, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "ex-mineur", "name": "Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ex-mineur", "name": "Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cruzeiro do Sul : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A9C398E-3F35-44A2-AF9B-D0A4A5D8C4A3", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cruzeiro do Sul"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Cruzeiro do Sul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'un voisin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7519955B-DAB3-45F4-B695-BD15F13F3851", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "enfant maltrait\u00e9", "adolescent", "fille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "voisin de l'adolescente s\u00e9questr\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Des animaux et des hommes : Le monstre du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF6D76CC-D013-41AF-A385-FB1553D2858A", "thematicGeographicals": ["Eischoll", "Valais"], "durationSec": 845, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monstre", "l\u00e9gende", "loup"], "excerpt": "Autour du \"monstre du Valais\": faits, mythologie et l\u00e9gendes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Meurger, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 SOIR - 94.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228046", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dennis Russell Davies, chef d'orchestre am\u00e9ricain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-485D05B1-3D7C-4109-A646-008AB0F39B62", "durationSec": 1231, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Russell Davies, Dennis"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre am\u00e9ricain", "name": "Russell Davies, Dennis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.02.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90238", "durationSec": 615, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.02.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-112695", "durationSec": 734, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "TRAVAIL SPATIAL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SYNDICAT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "RAPATRIEMENT", "R\u00c9UNION", "BOAT PEOPLE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "PROC\u00c8S", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "visualPersons": ["NICOLLIER, CLAUDE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "FASEL, HUGO", "HASLER, PETER", "OGATA, SADAKO"], "id": "asset-90237", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.02.17", "visualGeographicals": ["COSMOS", "BERNE", "GENEVE", "GENEVE", "SCHWYZ", "MONTANA-VERMALA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SOINS \u00c0 DOMICILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "CONG\u00c9-VENTE", "MONUMENT FUN\u00c9RAIRE"], "visualPersons": ["LUETHI, RUTH"], "id": "asset-90253", "durationSec": 622, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90508", "durationSec": 308, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "DRAPEAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "JUIFS", "MIGRATION DE POPULATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BRUNNER, CHRISTIANE", "NICOLLIER, CLAUDE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-90236", "durationSec": 1214, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.02.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "TEL AVIV", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "BAB - 94.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113165", "durationSec": 645, "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["DOUANIER", "POSTE DE POLICE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FRONTI\u00c8RE", "LANCEUR SPATIAL", "ARIANE"], "id": "asset-228072", "durationSec": 4010, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : en 1993, 4410 clandestins ont essay\u00e9 de passer la \"fronti\u00e8re verte\", presque tous ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9s. Reportage sur les chemins qu'ils empruntent leur arrestation et leur refoulement \u00e0 la fronti\u00e8re\n* Kourou : 2 mondes coexistent mais ne se m\u00e9langent pas. La base qui profite aux Europ\u00e9ens et les bidonvilles d'assist\u00e9s ignor\u00e9s par la m\u00e9tropole.", "title": "LE TEMPS DES CLANDESTINS // LES DESSOUS D'ARIANE - 94.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHIASSO", "ITALIE", "ITALIE", "CHIASSO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KOUROU", "GUYANE FRAN\u00c7AISE", "KOUROU", "KOUROU", "KOUROU", "KOUROU", "KOUROU", "KOUROU", "KOUROU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DAMM, Danuta", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER BAB - 94.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-144911", "publicationDate": "1994-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Eros dans un train chinois\" de Ren\u00e9 Depestre (Ed. Gallimard)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-594E985A-6DAF-4046-9300-BFD08781B573", "durationSec": 615, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Depestre, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En direct avec Roger Guignard de retour de Tuzla o\u00f9 il a accompagn\u00e9 un convoi humanitaire de Terre des Hommes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B406695-9F42-487A-8D44-5C37F27F1123", "thematicGeographicals": ["Tuzla", "Yougoslavie"], "durationSec": 815, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "aide alimentaire", "aide humanitaire"], "excerpt": "Les gens ne sont pas pr\u00e9occup\u00e9s par la r\u00e9ouverture de l'a\u00e9roport, leur premier souci est de trouver \u00e0 manger. La travers\u00e9e de la zone dangereuse de Gornji Vakuf, la vall\u00e9e de la mort. Les gens vivent dans leur cave, du linge partout dehors, les vrais h\u00e9ros de cette guerre sont les chauffeurs des camions-citernes de l'ONU expos\u00e9s aux tirs des snippers. T\u00e9moignage de Sylvia Piazza qui voit un camion de l'ONU renvers\u00e9 dans le fleuve. T\u00e9moignage de Liliana, dont le p\u00e8re est Serbe et la m\u00e8re Croate, qui ne veut pas prendre parti, se d\u00e9clare yougoslave c'est tout, qui raconte le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Tuzla", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Tuzla", "name": "Piazza, Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Tuzla", "name": "Liliana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Jacob, Pascal Legitimus et Patrick Braoud\u00e9, com\u00e9diens : A propos du film \"Neuf mois\", un ton nouveau dans le film comique fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FACDCC7-BDDD-46D5-A19B-C87FBE5F0ACC", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9gitimus, Pascal", "Jacob, Catherine", "Braoud\u00e9, Patrick"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jacob, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Braoud\u00e9, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "L\u00e9gitimus, Pascal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Salvatore Accardo, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90E97492-9688-4731-B1B3-205B8290FEFB", "durationSec": 1815, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quatuor", "violon", "chef d'orchestre", "instrumentiste"], "excerpt": "R\u00e9flexion sur le m\u00e9tier et le r\u00f4le du chef d'orchestre, sur l'\u00e9volution de l'instrumentiste au chef d'orchestre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Accardo, Salvatore", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Le Liban dans la g\u00e9opolitique moyen-orientale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15076BE0-25BE-43F6-A804-FB0F8C8677EE", "thematicGeographicals": ["Arabie Saoudite", "Syrie", "Isra\u00ebl", "Liban"], "durationSec": 1958, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Khoury, Elias", "type": "Participant"}, {"role": "directrice des programmes de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision francophone C33", "name": "Mallat, Janane", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Corm, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "vice-recteur de l'Universit\u00e9 Saint-Joseph de Beyrouth", "name": "Abou, S\u00e9lim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Conte", "source": "siranau", "title": "Le z\u00e9ro (2/2) : Le Z\u00e9ro d'Oxymoron. Conte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15800C8A-B828-49D4-95E4-8F540A3B4D9A", "durationSec": 760, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbole (signe)", "nombre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Le Z\u00e9ro d'Oxymoron\" (Ed. du Sorbier)", "name": "Moesinger, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 SOIR - 94.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228455", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 NUIT - 94.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228264", "durationSec": 1687, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90507", "durationSec": 328, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "DRESSAGE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "OVULE", "F\u00c9CONDATION", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "TH\u00c9RAPIE G\u00c9NIQUE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE", "ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE"], "id": "asset-98306", "durationSec": 2851, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19940000, reportage sur les chiens labrador au service des handicap\u00e9s physiques\n* Suisse : 19940000, d\u00e9bat plateau entrecoup\u00e9 de petits reportages et animations graphiques sur les espoirs et craintes suscit\u00e9s par les nouvelles th\u00e9rapies g\u00e9niques dans le traitement des maladies g\u00e9n\u00e9tiques telles que la mucoviscidose ou la myopathie.", "title": "EDO, CHIEN D'INVALIDE / GENETIQUE : ENTRE L'ESPOIR ET LA CRAINTE - 94.02.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ADN", "CHROMOSOME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MYOPATHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "CHAMPENDAL, Neville", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOGEL, Lilo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.02.16", "visualGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "FELBER, RENE"], "id": "asset-90235", "durationSec": 523, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "DIETER SYZ - 94.02.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-113268", "durationSec": 2717, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "JOURNAL", "ROBOTIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "KOLLER, ARNOLD", "CLINTON, BILL", "HOSOKAWA, MORIHIRO", "NICOLE, JEAN-CLAUDE", "HEINZER, FRANZ"], "id": "asset-90234", "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.02.16", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "WASHINGTON", "TOKYO", "WASHINGTON", "TOKYO", "WASHINGTON", "TOKYO", "GENEVE", "ECUBLENS", "LILLEHAMMER"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.02.16", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "CARNAVAL", "CARNAVAL"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "NOIRMONT, LE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90233", "durationSec": 515, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOBIE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PROC\u00c8S", "PHOBIE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "GRAND MAGASIN", "FONDATION", "RADE", "LICENCIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LUTTE", "LUTTE", "PROPHYLAXIE", "ALCOOLISME", "CARNAVAL", "BAL POPULAIRE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD"], "id": "asset-90252", "durationSec": 526, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.02.16", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "DOMDIDIER", "AVENCHES", "DOMDIDIER", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.02.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90286", "durationSec": 716, "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 BAB - 94.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-144910", "publicationDate": "1994-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Olympic-Aid aux Jeux Olympiques de Lillehammer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-376E437C-F319-463E-B748-9F402B4FBA7B", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Sarajevo", "Lillehammer", "Norv\u00e8ge", "Erythr\u00e9e", "Afghanistan", "Proche-Orient", "Guatemala"], "durationSec": 404, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Olympic-Aid"], "thematicThemes": ["conflit afghan", "conflit yougoslave", "aide humanitaire", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Les athl\u00e8tes ne sont pas seuls \u00e0 affronter le froid qui s\u00e9vit actuellement \u00e0 Lillehammer. De nombreux jeunes volontaires norv\u00e9giens passent en effet leur journ\u00e9e \u00e0 pi\u00e9tiner la neige pr\u00e8s des stands d'information, dans l'art\u00e8re centrale de la ville. Des stands qui portent l'inscription Olympic-Aid, en solidarit\u00e9 avec Sarajevo mais aussi avec le conflit en Afghanistan, la situation en Erythr\u00e9e, au Guatemala et le Proche-Orient, mais il est vrai que la sensibilit\u00e9 est particuli\u00e8rement vive concernant le conflit bosniaque dix ans apr\u00e8s les Jeux Olympiques, d'ailleurs dans cette m\u00eame art\u00e8re pi\u00e9tonne centrale de Lillehammer ou une jeune vedette de la chanson norv\u00e9gienne, une adolescente chante en pleine rue pour les victimes de l'ancienne ville olympique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur suisse, m\u00e9daill\u00e9 olympique de Sarajevo", "name": "M\u00fcller, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'Olympic-Aid", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Phobies en t\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-278CC620-8490-421C-B15B-1A51213FE94B", "durationSec": 3587, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phobie", "psychoth\u00e9rapie"], "excerpt": "Les phobies: d\u00e9finition, origines et th\u00e9rapeutiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, psychiatre", "name": "Bourgeois, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Manzi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, psychiatre", "name": "Archinard, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la psychiatrie", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise contre la f\u00e9minisation des noms de m\u00e9tiers d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e l'an dernier en Belgique : D\u00e9cret concernant quelque 1500 noms de m\u00e9tiers, fonctions et titres. Interview de Jean d'Ormesson, qui trouve que la f\u00e9minisation des noms peut parfois pr\u00eater \u00e0 confusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFC86716-0269-43A2-8121-1BB06FA1F462", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["femme", "fonction politique", "cat\u00e9gorie professionnelle", "linguistique", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Lethiec, clarinettiste et directeur du Festival de Prade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-361FDAE5-FC14-44CE-ACF8-D3738365A79F", "thematicGeographicals": ["Prades"], "durationSec": 1672, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clarinette", "musique classique", "festival de musique", "instrumentiste"], "excerpt": "Organisation, programmation et r\u00f4le du festival de Prade. Le r\u00e9pertoire de Michel Lethiec. Les probl\u00e8mes techniques de la clarinette (anches, bois...). La musique en famille", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste, directeur du Festival de Prade", "name": "Lethiec, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'affaire Clerc : droit de r\u00e9ponse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84570756-F9D5-42E1-A429-B113C38726BD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Roche (La)"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clerc, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["corruption", "escroquerie"], "excerpt": "Droit de r\u00e9ponse dans l'affaire Clerc \u00e0 la demande du commandant de la police fribourgeoise Joseph Haymoz, du chancelier de l'Etat de Fribourg Ren\u00e9 Aebischer et de l'ancien administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Groupe Saint-Paul Hugo Baeriswyl", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaeffer, Gaston", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"H\u00e9cate et ses chiens\" de Paul Morand (Ed. Folio)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E941CD8B-786C-4C1A-BE2B-071A4D12DD4A", "durationSec": 545, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Morand, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Luc Godard : Apr\u00e8s la sortie publique de son film \"H\u00e9las pour moi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99F06E44-4FD3-4984-A3D4-790087277081", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Godard, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ev\u00e9nements d'hier et d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Le z\u00e9ro (1/2) : Le z\u00e9ro zoospor\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF9B0CD8-50A9-46F2-A24B-1FA616678363", "durationSec": 860, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique", "symbole (signe)", "nombre"], "excerpt": "Sens, histoire, applications du nombre z\u00e9ro. Regards crois\u00e9s d'un math\u00e9maticien, d'un philosophe, d'un technicien et d'un enfant sur le z\u00e9ro.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fernex, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9colier", "name": "Rupp, Frederico", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Le Z\u00e9ro d'Oxymoron\" (Ed. du Sorbier)", "name": "Moesinger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de math\u00e9matiques", "name": "Weigeli, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Howard Buten, clown, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur : A propos du film inspir\u00e9 de son livre \"A cinq ans, je m'ai tu\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBCDE539-8B31-40C0-8933-27ACFB438D7A", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buten, Howard \"Buffo\""], "thematicThemes": ["clown", "\u00e9crivain", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, \u00e9crivain, r\u00e9alisateur", "name": "Buten, Howard \"Buffo\"", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les salons de massage font le trottoir", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-D98BB21A-EBA3-4B41-A342-9829E9CCD046", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2283, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salon de massage", "massage", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9", "\u00e9rotisme", "comportement sexuel", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "En deux ans, le nombre de salons de massages \u00e9rotiques a doubl\u00e9 dans le canton de Vaud. A Gen\u00e8ve, au moins 15 salons ouvrent chaque ann\u00e9e leur porte. Aujourd'hui donc, au moins 250 salons de massages sont \u00e0 la disposition des populations vaudoise et genevoise. Ces paradis de la caresse abritent au minimum 500 femmes. Un vrai succ\u00e8s ! Mais pourquoi cette v\u00e9ritable prolif\u00e9ration ? A quel ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 assistons-nous ? Les moeurs ont tout simplement \u00e9volu\u00e9; le peuple l'a clairement exprim\u00e9 le 17 mai 1992 en acceptant le nouveau droit p\u00e9nal en mati\u00e8re de sexualit\u00e9. Loi entr\u00e9e en vigueur \u00e0 peine 6 mois plus tard. En bref, les notions telles que le prox\u00e9n\u00e9tisme et l'incitation \u00e0 la d\u00e9bauche sont pass\u00e9es \u00e0 la trappe. La l\u00e9gislation est maintenant focalis\u00e9e sur la protection de la libert\u00e9 individuelle. Voil\u00e0 l'une des raisons pour lesquelles les salons de massage pullulent en Suisse romande. Mais la prostitution traditionnelle n'a pas baiss\u00e9 dans les m\u00eames proportions. La prostitution a donc augment\u00e9 ! \"Mais le massage \u00e9rotique n'est pas de la prostitution, affirme le directeur d'un centre de massage\". Mais, si on admet, comme le Conseil f\u00e9d\u00e9ral l'a \u00e9crit, que la prostitution c'est livrer son corps pour de l'argent sans qu'il y ait n\u00e9cessairement acte sexuel, alors les petites annonces \"Massages-D\u00e9tente\" t\u00e9moignent de l'augmentation de la prostitution chez nous. Alors, faut-il s'inqui\u00e9ter de cette nouvelle forme de prostitution ? Quel contr\u00f4le pour la police, la justice et le public ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "masseuse \u00e0 Lausanne", "name": "Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton de Vaud", "name": "Schwenter, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "inspectrice de la brigade des moeurs de la police judiciaire \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Pellet, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue \u00e0 Gen\u00e8ve, auteur du livre \"Les Cultes du corps\", charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Perrin, Eliane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre V\u00e9nus", "name": "Savioz, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue, responsable du service sida au Centre Social Protestant", "name": "Guillaume, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baur, Nicole", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs (au t\u00e9l\u00e9phone)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.02.15", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "VACANCES", "ORGANISATION DE L'ENSEIGNEMENT", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "ESPACE VERT", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAL-DE-RUZ", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAL-DE-RUZ", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "VAL-DE-RUZ", "NEUCHATEL-VILLE", "ANZERE", "VALAIS", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-90251", "durationSec": 627, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.02.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90285", "durationSec": 627, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.15.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90410", "durationSec": 270, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 NUIT - 94.02.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90283", "durationSec": 1759, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 SOIR - 94.02.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113025", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "ARIANE / SYRIA / JOVITA / CLAUDE / JEAN-CLAUDE - 94.02.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113024", "durationSec": 1945, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "GUERRE CIVILE", "ESCROQUERIE", "FAILLITE", "JUSTICE", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "TOURISME", "VACANCES", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "TOURISME", "VACANCES", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "TOURISME", "VACANCES", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["ZURBRIGGEN, HEIDI"], "id": "asset-90231", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.02.15", "visualGeographicals": ["LILLEHAMMER", "KABOUL", "GENEVE-VILLE", "ANZERE", "BERNE", "ANZERE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SASEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.02.15", "visualThemes": ["NEIGE", "NEIGE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "BERLIN", "BERLIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90205", "durationSec": 1172, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.02.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90232", "durationSec": 551, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Steve Grangier, le cr\u00e9ateur des Sherlock's : Description du pub, id\u00e9e du pub, la client\u00e8le, la crise, portrait, expansion dans le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE384C0B-0548-4BFE-82D5-912D9FC4E791", "durationSec": 601, "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grangier, Steve"], "thematicThemes": ["pub"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des pubs Sherlock's", "name": "Grangier, Steve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "SOINS \u00c0 DOMICILE"], "id": "asset-112943", "durationSec": 1014, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19940000, les primes d'assurances maladies augmentent. Le point sur ce qu'offrent les assurances de base dans differents cantons romands, prennent-elles en compte les soins \u00e0 domicile ? Beaucoup de gens renoncent aux assurance complementaires et on obtient un systeme de sant\u00e9 \u00e0 deux vitesses, pour les riches et les pauvres.", "title": "ASSURANCES MALADIE ET SOINS A DOMICILE - 94.02.15", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-02-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "SOINS \u00c0 DOMICILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUICHOUD, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEIDLER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vanille fraise", "title": "Un nouveau visage", "imageURL": "http://www.rts.ch/8718315.image", "id": "ece-8718321", "durationSec": 1787, "publicationDate": "1994-02-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle pr\u00e9sentatrice pour Vanille Fraise: voici les premiers pas de Ma\u00eftena Biraben \u00e0 la TSR. Chaud!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8718321", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8718321"}, {"source": "escenic", "program": "Vanille fraise", "title": "L'homme id\u00e9al", "imageURL": "http://www.rts.ch/5603612.image", "id": "ece-5603613", "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-02-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Suissesses r\u00eavent leur Prince Charmant. En toute franchise?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5603613", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5603613"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Historique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0152F564-DA95-4AD7-B43D-33443001D115", "durationSec": 263, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9o-botanique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Hainard, conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9816134C-AF75-42F2-99EB-68F9B36A226F", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Jacques"], "thematicThemes": ["carnaval", "Saint-Valentin", "ethnographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e d'Histoire de Neuch\u00e2tel", "name": "Jelmini, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journal des Jeux olympiques d'hiver \u00e0 Lillehammer", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3926A5D4-69D5-4D17-9482-66BA51F3F4EB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lillehammer", "Norv\u00e8ge", "Etats-Unis"], "durationSec": 575, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moe, Tommy"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)", "jeux olympiques d'hiver", "homme", "public", "descente", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "La d\u00e9faite des Suisses \u00e0 la descente masculine \u00e9tait plus ou moins pr\u00e9visible (A. Kobel) Interview de l'Am\u00e9ricain Tommy Moe, vainqueur de la descente (en anglais avec trad. R. Guillet) Balade parmi les Norv\u00e9giens pendant la descente avec interview d'Olivier Walther, un Vaudois qui a fait le d\u00e9placement (R. Guillet) Moment important de la journ\u00e9e, la descente du combin\u00e9 hommes en ski alpin, interview du Valaisan Steve Locher qui avait remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze \u00e0 Albertville pour cette \u00e9preuve (P. Mercier) Interview du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Arnold Koller qui a effectu\u00e9 une visite de courtoisie dans les locaux de la RSR (A. Kobel)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateur vaudois \u00e0 Lillehammer", "name": "Walther, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Lillehammer", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "vainqueur de la descente", "name": "Moe, Tommy", "type": "Participant"}, {"role": "skieur suisse, m\u00e9daill\u00e9 olympique d'Albertville", "name": "Locher, Steve", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Ducarroz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Lillehammer", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cologie entre \u00e0 l'Uni (4 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C8476C1-F9C6-4C31-9EF6-06A3288E64FE", "durationSec": 963, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9o-botanique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cologie \u00e0 l'Uni au quotidien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFFB2B0C-1914-436A-8942-070DF3A4D44D", "durationSec": 248, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9o-botanique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"La Salle de bain\" de Jean-Philippe Toussaint (Ed. de Minuit)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7721464F-56B7-40D2-AC29-AF8A0AF099E6", "durationSec": 615, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Suter, Christiane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Toussaint, Jean-Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Profession de l'\u00e9cologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-070D29F6-701C-4F99-BE7D-65B3E399F0FA", "durationSec": 252, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9o-botanique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Cri d'alarme du CICR en faveur de l'Afghanistan : Kaboul est coup\u00e9e du monde et ses habitants souffrent cruellement des probl\u00e8mes d'approvisionnement. Interview de Jurg Stoecklin, porte-parole du CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E7150F6-C56C-49CA-9059-8C9924B1A0F0", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan"], "durationSec": 205, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["aide alimentaire", "conflit afghan", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du CICR", "name": "Stoecklin, Jurg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Ecologie et politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6424203-372C-40F8-BFC4-25A960EEA8DA", "durationSec": 200, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9o-botanique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Hainard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois un ressortissant de l'ex-Yougoslavie, d'origine serbe, a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 en Allemagne pour complicit\u00e9 de g\u00e9nocide", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98D87E82-6CDD-4A40-9499-E8527CE302A8", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Allemagne", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juridiction internationale", "conflit yougoslave", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Saint-Valentin, la f\u00eate des amoureux : Interview de Ma\u00eftena Biraben, chroniqueuse \u00e0 RSR-La Premi\u00e8re et animatrice de \"Oh les filles\" et \"Vanille-Fraise\" \u00e0 la TSR, qui se rappelle son premier baiser sur la banquette arri\u00e8re d'une voiture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61EE1787-06CF-463A-B6CD-DFE0F31A7B04", "durationSec": 53, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biraben, Ma\u00eftena"], "thematicThemes": ["baiser", "Saint-Valentin", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueuse \u00e0 RSR-La Premi\u00e8re, animatrice \u00e0 la TSR", "name": "Biraben, Ma\u00eftena", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Petit prince a dit (2/10) : Rencontre avec la fleur", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8F6FE1A6-E7C7-4D3A-A6C8-F93E22A80009", "durationSec": 924, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleur", "roman", "personnage de fiction", "nature", "rose"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du Mont-sur-Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethno-botaniste, Gen\u00e8ve", "name": "Roguet, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Racket \u00e0 bord d'un avion de Swissair sur un vol reliant Kiev \u00e0 Zurich : Interviews de la victime, un Ukrainien rackett\u00e9 par la mafia d'Ukraine et d'Eric Landis, porte-parole de la police zurichoise dont d\u00e9pend la s\u00e9curit\u00e9 dans les avions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3A10A23-0E53-4DDB-BECB-0EF356B41450", "thematicGeographicals": ["Ukraine"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia", "avion civil", "racket", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ukrainien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la police zurichoise", "name": "Landis, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "COM\u00c9DIE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART BRUT", "EXPOSITION D'ART", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "CLIP-VID\u00c9O", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "DANSE MODERNE"], "visualPersons": ["SAIRE, PHILIPPE", "BUTEN, HOWARD", "THEVOZ, MICHEL", "THEVOZ, MICHEL"], "id": "asset-228228", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940214, HEINIGER Florence re\u00e7oit BUSINO Jean-Jacques, \u00e9crivain pour son livre \"Un caf\u00e9, une cigarette\" entour\u00e9 de la compagnie de danse SAIRE Philippe, de BUTEN Howard, de GIRARDOT Hippolyte et THEVOZ Michel.", "title": "JEAN-JACQUES BUSINO - 94.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CAROUGE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.02.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228298", "durationSec": 698, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90506", "durationSec": 300, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "JEUX OLYMPIQUES LILLEHAMMER 94 NUIT - 94.02.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90281", "durationSec": 1405, "publicationDate": "1994-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}]}}