{"response": {"numFound": 8127, "start": 5700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.13", "visualThemes": ["PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "CR\u00c9PUSCULE"], "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90708", "durationSec": 676, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premier coup de pioche de la galerie de sondage du futur tunnel de base du L\u00f6tschberg : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9DFF83E-D534-45B6-B667-7E3DEB330E5B", "thematicGeographicals": ["L\u00f6tschberg"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NLFA"], "thematicThemes": ["tunnel", "transversale ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90653", "durationSec": 701, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90972", "durationSec": 262, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Reprise par les Serbes de leur offensive sur Gorazde : Interview du g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais Bertrand de la Presle, patron des Casques bleus en ex-Yougoslavie, actuellement \u00e0 Sarajevo pour reprendre le dialogue avec les Serbes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4148E01F-B49A-42FC-83D8-3523027F9FE0", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Gorazde", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais, patron des Casques bleus en ex-Yougoslavie", "name": "Presle, Bertrand de la", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Le quitte ou double, ou comment se jouer de soi (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7F7471B-BD15-4BDE-81A9-68DDE086AE5A", "durationSec": 3863, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychopathologie", "jeu de r\u00f4le (loisir)", "Etat", "soci\u00e9t\u00e9", "droit", "jeu"], "excerpt": "D\u00e9finition du jeu. Son lien avec le sacr\u00e9. Son r\u00f4le socialisateur. Son histoire. Son rapport avec l'Etat et le droit public. Les jeux de r\u00f4les. La maladie du jeu, ses contours psychiatriques. Evolution du jeu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, historien de la m\u00e9decine", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e suisse du Jeu, La Tour-de-Peilz", "name": "Montalbetti, Marim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Utopie (Maison d'Ailleurs), Yverdon-les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sociologue, ex-PDG de TF1", "name": "Cazeneuve, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'information ludique", "name": "Leu, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en droit, auteur d'une th\u00e8se sur le jeu de hasard et son lien avec le droit", "name": "Rouquin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Le quitte ou double, ou comment se jouer de soi (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF0AB642-060B-4DC5-918A-2A6A4CBB6911", "durationSec": 3656, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Etat", "droit", "jeu", "soci\u00e9t\u00e9", "psychopathologie", "jeu de r\u00f4le (loisir)"], "excerpt": "D\u00e9finition du jeu. Son lien avec le sacr\u00e9. Son r\u00f4le socialisateur. Son histoire. Son rapport avec l'Etat et le droit public. Les jeux de r\u00f4les. La maladie du jeu, ses contours psychiatriques. Evolution du jeu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit, auteur d'une th\u00e8se sur le jeu de hasard et son lien avec le droit", "name": "Rouquin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, historien de la m\u00e9decine", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d'information ludique", "name": "Leu, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, sociologue, ex-PDG de TF1", "name": "Cazeneuve, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e suisse du Jeu, La Tour-de-Peilz", "name": "Montalbetti, Marim\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "joueurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Utopie (Maison d'Ailleurs), Yverdon-les-Bains", "name": "Gaillard, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste vaudoise : Son nouveau film sur l'arm\u00e9e suisse\" L'Homme des casernes\". Le documentaire, la pol\u00e9mique autour du film \"La Liste de Schindler\";l'arm\u00e9e suisse, l'\u00e9cole de recrues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46CD81E2-B2AC-4D10-AFD5-FDF22D7250ED", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3073, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Jacqueline"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9cole de recrues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la cin\u00e9math\u00e8que suisse", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Royston, directrice de Natsoft S.A. : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FD3FDA5-DD7F-4907-84D1-291C2796C35E", "durationSec": 1127, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Royston, Jane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Natsoft S.A.", "name": "Royston, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marjana Lipovsek, cantatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9722FC5-8284-4D04-8F8F-7990241CC68A", "durationSec": 1038, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipovsek, Marjana"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, contralto", "name": "Lipovsek, Marjana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "\"R\u00eave de valse\" d'Oscar Strauss (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-80ABA324-2147-4E7A-8189-A29B447892DB", "durationSec": 581, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"L'Image fant\u00f4me\" d'Herv\u00e9 Guibert", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E62CD46C-1631-4A79-BB39-CEA571EBE765", "durationSec": 600, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Scheidt, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guibert, Herv\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouvelles de Francine-Charlotte Gehri (2/5) : Un Domaine si petit", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4F0A9022-7031-4BF7-96B7-B176F2AF88B2", "durationSec": 396, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gehri, Francine-Charlotte", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Interview du Dr Patrick Shamash, de la Commission m\u00e9dicale du CIO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F9D5C23-5FBC-428F-9BFC-B22B72911344", "durationSec": 770, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine sportive", "sport", "dopage sportif"], "excerpt": "Science du sport. Dopage. Structure de la Commission m\u00e9dicale du CIO", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin de la Commission m\u00e9dicale du CIO", "name": "Shamash, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90652", "durationSec": 604, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "GUERRE CIVILE", "\u00c9LECTION", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "CHOCOLAT", "COMMERCE INTERNATIONAL", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "COMMERCE INTERNATIONAL", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CHOCOLAT", "COMMERCE INTERNATIONAL", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PROC\u00c8S", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PROC\u00c8S", "PONT", "TOURISME", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PONT", "TOURISME", "RESTAURATION DES MONUMENTS"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "BLOCH, ROLF", "BLOCH, ROLF"], "id": "asset-228106", "durationSec": 1559, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.12", "visualGeographicals": ["KIGALI", "KLOTEN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "COURTELARY", "COURTELARY", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PARIS", "PARIS", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.12", "visualThemes": ["GR\u00c8VE DE LA FAIM", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-228122", "durationSec": 764, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "MAINOUMI UNE SAISON DANS LA VIE D'UN LUTTEUR DE SUMO", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-112390", "durationSec": 2940, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90971", "durationSec": 283, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES LOCATAIRES", "LOGEMENT LOCATIF", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "\u00c9CONOMIE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SUPERMARCH\u00c9"], "id": "asset-90669", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 978, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940412, enqu\u00eate sur le droit des locataires \u00e0 demander des baisses de loyer suite \u00e0 la baisse du taux hypoth\u00e9caire\n* SUISSE : 19940412, hit-parade des supermarch\u00e9s les moins chers de Suisse romande.", "title": "DEMANDE DE BAISSE DE LOYER ET CONGE / ENQUETE PRIX SUPERMARCHES - 94.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MORGES", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ASLOCA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "HORLOGER", "HORLOGER", "G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ERGOTH\u00c9RAPIE", "G\u00c9RIATRIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "URBANISME", "ARCHITECTURE", "URBANISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ARCHITECTURE", "GRAPHIQUE", "GRAPHIQUE", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-90777", "durationSec": 869, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.12", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MORTEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MORTEAU", "VALAIS", "SIERRE", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "GR\u00c8VE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "VIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9LOCALISATION", "MONTAGNE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "SIGNATURE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "DIPLOMATIE", "PRESTATION DE SERMENT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "FORMATION DES ADULTES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENSEIGNEMENT ASSIST\u00c9 PAR ORDINATEUR", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "FORMATION DES ADULTES"], "visualPersons": ["CHAMORRO, VIOLETTA", "STICH, OTTO", "COTTI, FLAVIO", "CHAMORRO, VIOLETTA", "STICH, OTTO", "COTTI, FLAVIO", "CHAMORRO, VIOLETTA", "DREIFUSS, RUTH", "FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-228104", "durationSec": 1169, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.12", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "JAPON", "CERVIN", "ITALIE", "KEHRSATZ", "KEHRSATZ", "KEHRSATZ", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CORTAILLOD"], "visualCorporations": ["AIR FRANCE", "AIR FRANCE", "AIR FRANCE", "JAPAN AIRLINES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "CAROL / CATHY / ANNE-FRANCOISE / PASCAL / JILALI - 94.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113005", "durationSec": 1830, "publicationDate": "1994-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anastase Ngenda-Himana, du Comit\u00e9 pour les droits de l'homme et la d\u00e9mocratie au Rwanda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-459E0C08-BBD0-4971-82A0-39B2819069D2", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 479, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "guerre civile", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Anastase Ngenda-Himana vit en Suisse, mais il est en contact permanent avec le Rwanda", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 pour les droits de l'homme et la d\u00e9mocratie au Rwanda", "name": "Ngenda-Himana, Anastase", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "A propos de Nicolas Eekman, peintre et graveur hollandais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E6BCB90-87E3-4E4A-990D-9882B45ED096", "durationSec": 1819, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eekman, Nicolas"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "artiste", "peinture", "gravure"], "excerpt": "Vie et oeuvre de Nicolas Eekman", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste belge", "name": "Ray\u00e9, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "peintre, graveur hollandais (Archives)", "name": "Eekman, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "fille de l'artiste", "name": "Eekman, Luce", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les massacres au Rwanda, les Europ\u00e9ens ont droit \u00e0 une alternative, le rapatriement d'urgence : T\u00e9moignage d'un Suisse peu avant son \u00e9vacuation de Kigali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B432999-848D-4083-A65A-147570CE7E79", "thematicGeographicals": ["Kigali", "Rwanda", "Suisse", "Europe"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rapatriement", "population \u00e9trang\u00e8re", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse habitant Kigali", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Raid de l'OTAN contre des positions serbes pr\u00e8s de Gorazde, \u00e0 la demande de l'ONU : Interview de Th\u00e9r\u00e8se Gastaut, porte-parole de Boutros Boutros-Ghali, qui fait savoir qu'il n'h\u00e9sitera pas \u00e0 recourir encore \u00e0 l'OTAN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8F155BF-E586-487C-998B-C3A61D75A63C", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Gorazde"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Boutros Boutros-Ghali", "name": "Gastaut, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Jean-Ren\u00e9 Blanchard, un Suisse qui vit depuis 2 ans \u00e0 Kigali : Il va quitter sa maison en laissant tout sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30F01FBA-9E72-4021-8F40-6ABD366B8F25", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kigali", "Rwanda"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "rapatriement", "population \u00e9trang\u00e8re"], "excerpt": "Jean-Ren\u00e9 Blanchard est triste pour tous les gens qui restent dans le pays et ses coll\u00e8gues de travail", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse habitant Kigali", "name": "Blanchard, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Duneton, \u00e9crivain, com\u00e9dien : Son livre \"Des mots d'amour\", la langue fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C9B90D3-EBDE-4708-B7C9-AE4E19F852A1", "durationSec": 2985, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duneton, Claude"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Duneton, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouvelles de Francine-Charlotte Gehri (1/5) : La Passiflore", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E6ED5110-7B05-42EB-B1A5-253F16EB87BC", "durationSec": 488, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gehri, Francine-Charlotte", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Raid de l'OTAN sur les positions serbes des environs de Gorazde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-32A38540-2712-41DE-A91E-3EB2EE71567E", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Gorazde", "Serbie"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "ONU"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "action militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Djaimin, disc-jockey suisse : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72C3AF22-7066-4988-BCF0-E1B9FFAC7C49", "durationSec": 1451, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djaimin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "disc-jockey suisse", "name": "Djaimin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9 van Dam, baryton et Christian Zacharias, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A29115F-6974-4F7C-A5EC-7C91B04E8B41", "durationSec": 1593, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zacharias, Christian", "van Dam, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "chanteur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "piano", "baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "van Dam, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "\"R\u00eave de valse\" d'Oscar Strauss (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-16B3A0B4-D41B-45B2-BFD7-DBF3CD1F2CFD", "durationSec": 430, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Le Diable au corps\" de Raymond Radiguet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5FF9EA56-C171-4DF9-97DF-0042A48C27D8", "durationSec": 612, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mettral, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Scheidt, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Radiguet, Raymond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["ANTIS\u00c9MITISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ANTIS\u00c9MITISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ANTIS\u00c9MITISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ANTIS\u00c9MITISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-112708", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4088, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940411, la sortie du film \"La liste de Schindler\" de SPIELBERG, Steven a suscit\u00e9 de nombreuses pol\u00e9miques. LANZMANN, Claude et POLAC, Michel ont exprim\u00e9 dans la presse fran\u00e7aise leur d\u00e9saccord avec la d\u00e9marche de Spielberg. Ce qui a donn\u00e9 le point de d\u00e9part au d\u00e9bat de ce soir \"jusqu'o\u00f9 peut aller la fiction\" , la fiction cin\u00e9matographique a-t-elle le droit de s'emparer du th\u00e8me de l'Holocauste ? Quel est le r\u00f4le que le cin\u00e9ma a \u00e0 jouer dans l'\u00e9ducation historique des jeunes g\u00e9n\u00e9rations\n* Plateau : Pour en d\u00e9battre, DEFAYE, Christian a invit\u00e9 un large public de coll\u00e9giens genevois en leur permettant d'interpeller les invit\u00e9s plateau (LANZMANN, Claude, POLAC, Michel, IMHOFF, Markus et ZEENDER, Christian).", "title": "JUSQU'OU PEUT-ALLER LA FICTION ? - 94.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANTIS\u00c9MITISME", "CAMP DE CONCENTRATION", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.04.11", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "MALADIE PARASITAIRE", "MALADIE PARASITAIRE", "MALADIE PARASITAIRE", "MALADIE PARASITAIRE", "COMM\u00c9MORATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["COLOGNE", "RWANDA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "INDE", "AFRIQUE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUCERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90694", "durationSec": 1301, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "APRES L'AMOUR - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-98581", "durationSec": 241, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90696", "durationSec": 727, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "PIERRE-YVES / BRIGITTE LAHAIE - 94.04.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98444", "durationSec": 1609, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.04.11 AU 94.04.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-112970", "durationSec": 1549, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90970", "durationSec": 395, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVENTION MILITAIRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "LYNX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "LYNX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "LYNX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "LYNX", "COMMERCE INTERNATIONAL", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "INFORMATIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "INFORMATIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION", "INFORMATIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION", "INFORMATIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION", "INFORMATIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION", "INFORMATIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FORMATION"], "visualPersons": ["BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-90695", "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BOMBAY", "BOMBAY", "BOMBAY", "BOMBAY", "BOMBAY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INCIN\u00c9RATION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SUPERMARCH\u00c9", "FUSION D'ENTREPRISES", "CONSEILLER D'ETAT"], "visualPersons": ["VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY"], "id": "asset-90701", "durationSec": 848, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "ROCHE (VD)", "COLLOMBEY-MURAZ", "VALAIS", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90651", "durationSec": 748, "publicationDate": "1994-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "La Suisse du routard", "imageURL": "http://www.rts.ch/4897127.image", "id": "ece-4897128", "durationSec": 2229, "publicationDate": "1994-04-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite et visions de l'Helv\u00e9tie par <i>Le Guide du Routard</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4897128", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4897128"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Carnet de bord de Roger Montandon Des gens g\u00ean\u00e9s par le train, les avions et les trains compatissent", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-9D63EAB9-61F7-48F7-A78A-2BA0892252E9", "durationSec": 178, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : L'auteur du hold-up de la Banque d'Interlaken, c'\u00e9tait son directeur. T\u00e9moin des cam\u00e9ras de la banque", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-6D724DD3-8380-4A61-BE67-2BD76D33D028", "thematicGeographicals": ["Interlaken"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol \u00e0 main arm\u00e9e", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl, Itzhak Rabin d\u00e9cide de faire venir de la main-d'oeuvre des Pays de l'Est et d'Asie pour remplacer les ouvriers palestiniens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B912E005-4ED1-46BB-A2C6-8282CA5B66F6", "thematicGeographicals": ["Asie", "Europe de l'Est", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouvrier", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Rwanda, quatre mille soldats du Front patriotique arrivent sur place : Interview d'un de leurs membres install\u00e9s en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B19E61F-9F3E-453A-8857-31410207E150", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Front Patriotique Rwandais"], "thematicThemes": ["mouvement politique", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Front patriotique rwandais install\u00e9 en Suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "MOB 95 : Le dernier wagon", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-CA5D5806-7325-492D-8A9B-49707350C305", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 290, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Des h\u00e9ros du D\u00e9barquement d\u00e9log\u00e9s au profit d'officiels. Justification d'un responsable", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-32029855-B628-46C2-976B-849E7C93B3A3", "thematicGeographicals": ["France", "Normandie"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ancien combattant", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "logement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "N'\u00e9tant plus pay\u00e9s, des diplomates africains (Za\u00efre) sollicitent une aide sociale \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-0105E141-80F4-44E9-BADF-FE331EA53262", "thematicGeographicals": ["Za\u00efre"], "durationSec": 280, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emilie Lieberherr, chef du D\u00e9partement des affaires sociales de la ville de Zurich pendant 24 ans, qui quitte son poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F47D056-6CC2-494D-80BB-EE0FF997DA87", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 1154, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "politique sociale", "fonction politique"], "excerpt": "Pionni\u00e8re en mati\u00e8re de droit de vote des femmes, Emilie Lieberherr a aussi pr\u00e9sid\u00e9 pendant 13 ans le Forum des consommatrices de Suisse allemande. Et l'ann\u00e9e prochaine elle pourrait bien se pr\u00e9senter aux \u00e9lections du Conseil national", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement des affaires sociales de la ville de Zurich", "name": "Lieberherr, Emilie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Passage au large de Djibouti du rameur Roger Montandon suivi par des africains", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-DF6789C7-007E-436C-B19B-DC3E355C037F", "thematicGeographicals": ["Djibouti"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le pr\u00e9sident de l'\u00e9quipe f\u00e9minine de football de Wettswill-Bonstetten dissout le club parce que 7 joueuses sont lesbiennes. R\u00e9actions de la capitaine", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-BB2F1942-CE2D-4F54-8B8D-0CD2FB5A20D4", "thematicGeographicals": ["Wettswil am Albis", "Bonstetten"], "durationSec": 153, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "club sportif", "football (comp\u00e9tition)", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "La reprise \u00e9conomique apr\u00e8s 1945 : Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bergier, professeur \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17B91462-E8EC-4BD9-9FC4-6A19B352AA54", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1688, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Une Soir\u00e9e en Provence. De Jean Tardieu", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-547ED666-B53C-4C44-85B3-BDD1B17C79E6", "durationSec": 4115, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur de la pr\u00e9face, collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteur en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tardieu, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix d'enfant", "name": "Le Comte, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur B", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur A", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Violette Thibaut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FCF49EF-77D0-4DB3-A645-C1035E8F73AF", "durationSec": 3009, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibaut, Violette"], "thematicThemes": ["num\u00e9rologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Thibaut, Violette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Au Rwanda, les rues de Kigali sont jonch\u00e9es de cadavres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11DE8FB8-7CB5-4035-AC7F-BED05C8A7698", "thematicGeographicals": ["Kigali", "Rwanda"], "durationSec": 272, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "alternativeExcerpt": ["Bouleversant t\u00e9moignage du journaliste Jean-Philippe Ceppi \u00e0 Kigali."], "alternativeTitle": ["L'horreur du g\u00e9nocide rwandais. / SIR_1994-04-10_journal-du-soir_11DE8FB8-7CB5-4035-AC7F-BED05C8A7698 / Au Rwanda, les rues de Kigali sont jonch\u00e9es de cadavres", "Journal du soir - 10.04.1994"], "imageURL": "//www.rts.ch/5735568.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5722387", "isOnline": true, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-5722383"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le carnet de bord de Roger Montandon", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-A406D637-E9F7-41F5-8A48-D8D0B600DB3C", "durationSec": 148, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Chronique de Marie Patch", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-97074C2A-EF1C-48DD-B42F-3BFE3EA12D48", "durationSec": 275, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Ikea fait de la pub ciblant les homosexuels", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-50D54824-1671-4A85-BBBE-4C904D0C7DBF", "durationSec": 152, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ik\u00e9a"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "pub"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Les policiers de Del\u00e9mont sont mal pr\u00e9par\u00e9s. Reportage", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-75DC0293-0DC9-47BC-8469-7FA9DA5C66B3", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 250, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Une villa infernale pr\u00e8s de Villeneuve. Des gens g\u00ean\u00e9s par le train, les avions et les trains compatissent", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D0A34856-92B1-4A6E-A78F-F8F74DF9F3BF", "thematicGeographicals": ["Villeneuve (VD)", "Vaud"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bruit", "villa", "train"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte \u00e0 l'Eglise de M\u00f4tier-en-Vully : Pr\u00e9dication du pasteur Michel Lederrey ", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-E4DB7B12-FFFE-4CDD-9059-FA473FC79E4A", "durationSec": 1260, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Lederrey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-6B09B786-8157-494D-B006-F011C0A58159", "durationSec": 2465, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ik\u00e9a"], "thematicThemes": ["pub", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["MARIAGE"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "id": "asset-89843", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4464, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940410, D\u00e9bat sur le fait que les Suisses se marient de plus en plus tard, que de nombreux couples vivent en concubinage, ce qui pourraient avoir des cons\u00e9quences sur la l\u00e9gislation sociale, la politique du logement ou de l'AVS.", "title": "LES NOUVEAUX COUPLES REVENDIQUENT - 94.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA"], "thematicThemes": ["MARIAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "RESTAURANT", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME", "ZONE INDUSTRIELLE", "TOURISME", "TOURISME", "TOURISME"], "id": "asset-113344", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2481, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940400, visite et vision de la Suisse touristique par PASQUIER Pierre et LEBOS Antoine, collaborateurs parisiens du Guide du routard, menant une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire sur l'utilit\u00e9 d'un guide du tourisme pas cher en Suisse.", "title": "LA SUISSE DU \"ROUTARD\", VOYAGER LEGER - 94.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "CHILLON", "SUISSE", "GRUYERES", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20041009 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "thematicThemes": ["TOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "LA TOUR DE PEILZ - MUSEE DU JEU", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113319", "durationSec": 3162, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "RELIGION ET CROYANCES", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "RELIGION ET CROYANCES", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION"], "id": "asset-90400", "thematicGeographicals": ["LYON"], "durationSec": 936, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyon : Ecully, Centre de formation \u00e0 la communication CREC - AVEX, 19940400, le centre accueille des stagiaires en communication envoy\u00e9s par leurs Eglises depuis plusieurs pays dans plusieurs continents, pour apprendre la technique mais aussi la vie communautaire.", "title": "MAGAZINE AVRIL 94 - 94.04.10", "visualGeographicals": ["LYON", "PLATEAU", "LYON", "LYON", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "JEAN-ULRICH ET SIMONE SCHOCH - 94.04.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-90703", "durationSec": 3061, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "COMBAT MILITAIRE", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "COMM\u00c9MORATION", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ALCOOLISME AU VOLANT", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "ALPINISME", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "EXPOSITION D'ART", "COMBAT MILITAIRE", "COLLABORATION (1939-1945)", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)"], "visualPersons": ["MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-90692", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.10", "visualGeographicals": ["KIGALI", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "ZURICH", "OLTEN", "SUISSE", "NYON", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "VAUD", "PLANS-SUR-BEX, LES", "VAUD", "VAUD", "VAUD", "ZURICH-VILLE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.04.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90642", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Accueil \u00e0 l'h\u00f4pital du quidam mordu par le serpent venimeux de Moutier", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-3C683050-9715-44D8-B158-9857AF72781C", "thematicGeographicals": ["Moutier"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["serpent"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Rebetez, journaliste, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48A6CB55-77E0-49A6-B0F7-E5DB426E3EED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3416, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebetez, Pascal"], "thematicThemes": ["journaliste", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Rebetez, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.04.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90742", "durationSec": 534, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "OUVERTURE DU SYNODE AFRICAIN / PERE MAILLARD CLAUDE - 94.04.10", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-113097", "durationSec": 897, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90693", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBAT MILITAIRE", "COLLABORATION (1939-1945)", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "COMBAT MILITAIRE", "COLLABORATION (1939-1945)", "R\u00c9SISTANCE (1939-1945)", "CASINO", "L\u00c9GISLATION", "CASINO", "L\u00c9GISLATION", "CASINO", "SUPERSTITION", "L\u00c9GISLATION", "CASINO", "PARC ET JARDIN PUBLICS", "PARC DE LOISIRS"], "visualPersons": ["PIETH, MARK"], "id": "asset-90691", "durationSec": 1275, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.10", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "SUISSE", "LOCARNO", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.04.10", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "PARIS ROUBAIX", "GRAND PRIX DE MALAISIE MOTOCYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112830", "durationSec": 3227, "publicationDate": "1994-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Le massacre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5735568.image", "id": "ece-5722383", "durationSec": 272, "publicationDate": "1994-04-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bouleversant t\u00e9moignage du journaliste Jean-Philippe Ceppi \u00e0 Kigali.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5722383", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5722383"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marianne Gremaud, tenanci\u00e8re de l'Abri des Marches \u00e0 Broc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85BAC73C-5F6E-4989-9DDA-3A5FB4DD98B3", "thematicGeographicals": ["Broc", "Gruy\u00e8res", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3135, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gremaud, Marianne"], "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "moeurs et coutumes", "vie quotidienne", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)"], "excerpt": "Les Marches, lieu de p\u00e9lerinage. L'enfance de M. Gremaud \u00e0 Gruy\u00e8res. Les anecdotes. Les touristes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "tenanci\u00e8re de l'Abri des Marches, Broc", "name": "Gremaud, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Suicide de Kurt Cobain, chanteur du groupe Nirvana", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8CBFDE9C-1093-4AD2-88D2-96B0B31A4FD7", "durationSec": 83, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cobain, Kurt"], "thematicThemes": ["chanteur", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Los Angeles", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Pompiers des villes...pompiers des champs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC792954-E08F-4DCD-AE0D-D08C1BAD7F0D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Froideville"], "durationSec": 1181, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pompier"], "excerpt": "1000 pompiers professionnels, 190'000 pompiers miliciens, les pompiers sont en Suisse une v\u00e9ritable institution. Les Suisses aiment leurs pompiers, les respectent et les admirent. Reportage chez les professionnels et les volontaires", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant du Service du feu de Froideville", "name": "Marty, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pompiers de Gen\u00e8ve et de Froideville", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "lieutenant au Service d'incendie et de secours de Gen\u00e8ve", "name": "Otter, Albert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "L'essentiel selon Julia Esquivel, th\u00e9ologienne latino-am\u00e9ricaine, par Michel Kocher", "id": "sound-0677924C-6C80-4216-A985-3E6CB51CF877", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "th\u00e9ologie de la lib\u00e9ration", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne et po\u00e9tesse latino-am\u00e9ricaine", "name": "Esquivel, Julia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "LE SOUPER AUX CHANDELLES - 94.04.09", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-113348", "durationSec": 790, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA133", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90870", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROC\u00c8S", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "BRUIT", "EXPOSITION D'ART", "SON (ONDE)", "HORLOGERIE"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE"], "id": "asset-90688", "durationSec": 1307, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.09", "visualGeographicals": ["VERSAILLES", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "BALE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "M\u00c9TALLURGIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TOXICOMANE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "DISQUE COMPACT", "LICENCIEMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "M\u00c9TALLURGIE", "TOXICOMANIE"], "id": "asset-90689", "durationSec": 1795, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.09", "visualGeographicals": ["BODIO", "ZURICH-VILLE", "BERNE", "RWANDA", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "FLORIDE", "TESSIN", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FTMH", "VON ROLL", "MONTEFORNO", "MONTEFORNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90690", "durationSec": 595, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.04.09", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-113081", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS", "CHOEUR"], "id": "asset-113059", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 2210, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19940409, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur mixte de Chesi\u00e8res qui assure l'animation musicale.", "title": "A L'EUROTEL DE VILLARS AVEC LE CHOEUR MIXTE DE CHESIERES - 94.04.09", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO", "\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO"], "visualPersons": ["SAPEY, GERALD", "SIMON, JEAN-CHARLES", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-112823", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 19940409, Pr\u00e9sentation de quelques \u00e9missions de Radio Suisse Romande La Premi\u00e8re telles que Forum, Com\u00e9die etc.", "title": "DANS LES ONDES DE LA PREMIERE / ENCYCLOPAEDIA GALACTICA : JUPITER 7 - 94.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["RSR", "RSR"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE RADIO", "RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TONETTI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.04.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112816", "durationSec": 3365, "publicationDate": "1994-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lev\u00e9e de l'immunit\u00e9 parlementaire de Christoph Blocher : C'est le parlement qui devra prendre la d\u00e9cision. Interview de Christoph Blocher, conseiller national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4138C8A-D3A0-4450-93C6-32E3BCF7BD5F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["conseiller national", "immunit\u00e9 parlementaire"], "excerpt": "Christoph Blocher avait vot\u00e9 pour l'une de ses coll\u00e8gues de parti, lors de la derni\u00e8re session", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"L'Homme foudroy\u00e9\" de Blaise Cendrars (Ed. Folio)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5D7680A7-8333-4352-8707-538DFA9BAC11", "durationSec": 630, "publicationDate": "1994-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "\"Le Tsar\u00e9vitch\" de Franz L\u00e9har (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9E578F87-EF31-4E63-B8E9-5584F7277FDB", "durationSec": 686, "publicationDate": "1994-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "op\u00e9rette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Un Certain Lucas. 5 r\u00e9cits de Julio Cortazar (5/5) : Son art nouveau de donner des conf\u00e9rences", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6B966638-7393-4381-BAC2-C5813CD29316", "durationSec": 462, "publicationDate": "1994-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "auteur de la traduction", "name": "Bataillon, Laure", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cortazar, Julio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tudiante parmi les victimes de Fr\u00e9d\u00e9ric West, ma\u00e7on de Gloucester", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95801980-5EC5-4E03-A121-C5F3752C1BC4", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Gloucester", "Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["West, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["disparition de personnes", "homicide"], "excerpt": "Le corps d'une jeune Bernoise de 21 ans a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 parmi les cadavres retrouv\u00e9s dans la \"maison de l'horreur\", elle avait \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue pour la derni\u00e8re fois en avril 1974", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Londres", "name": "Lebel, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}]}}