{"response": {"numFound": 8127, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-91674", "thematicGeographicals": ["VAUD", "BURSINS"], "durationSec": 2330, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19941119, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur mixte L'Alouette qui assure l'animation musicale.", "title": "AU CHATEAU DE LUINS AVEC LE CHOEUR MIXTE L'ALOUETTE - 94.11.19", "visualGeographicals": ["VAUD", "BURSINS", "VAUD", "BURSINS", "VAUD", "BURSINS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'affaire de l'Ordre du Temple du soleil est class\u00e9e au Canada", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-95B2BF6B-7901-4C5F-BCE2-9D118BA1B3D1", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1994-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTS", "Ordre du Temple solaire"], "thematicThemes": ["enqu\u00eate judiciaire", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.11.19", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-91818", "durationSec": 1147, "publicationDate": "1994-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.11.19", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-144232", "durationSec": 3461, "publicationDate": "1994-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "TROIS LIONS DANS LA NUIT", "genres": ["Science"], "id": "asset-143866", "durationSec": 3215, "publicationDate": "1994-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VDM", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Boujenah, com\u00e9dien : A l'occasion de la cr\u00e9ation de son spectacle \"Le Petit G\u00e9nie\" au Th\u00e9\u00e2tre Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A17A4082-5A51-4B2B-B63F-6EACDAD59053", "thematicGeographicals": ["Morges", "Vaud"], "durationSec": 1991, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boujenah, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Boujenah, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Kravetz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient au quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration. Provocation des Islamistes du Hamas ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D1BC81-FF47-4F68-89D5-267BD6466B09", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 179, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hamas", "OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "mouvement politique", "affrontement de rue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient au quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration", "name": "Kravetz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re partie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-87BFB3CA-0D8A-4C38-B659-AF65118D3DB0", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1568, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, choix des textes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "T\u00e9not, Frank", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Arnaud, No\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bo\u00eete \u00e0 frissons", "source": "siranau", "title": "Art van Damme (1/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-52C141F8-C013-4003-83BE-DB6970473951", "durationSec": 697, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Damme, Art van"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Pleine lune. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-360A9D2D-A3E4-40FC-A59B-95B4DF249F86", "durationSec": 281, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Miserez se manifeste\", au Th\u00e9\u00e2tre du Pommier \u00e0 Neuch\u00e2tel : Interview de Pierre Miserez, com\u00e9dien, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25AC66F9-7B3E-400D-A74D-6FF9796E254E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miserez, Pierre"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Miserez, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Droit de visite obligatoire pour les enfants lors de jugement de divorce : Interview de Jean-Daniel Berset, pr\u00e9sident vaudois du Mouvement de la condition paternelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A73985-1623-4083-9905-07FA5381D230", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant de divorc\u00e9s", "divorce", "droit de la famille"], "excerpt": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral vient de faire savoir \u00e0 un gar\u00e7on de 12 ans que le droit de visite pr\u00e9vu dans un jugement de divorce est une obligation pour les parents mais aussi pour les enfants", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident vaudois du Mouvement de la condition paternelle", "name": "Berset, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier vol des \"Hunter\" par l'Escadrille 5 : Interview de Claude Nicollier, astronaute", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F74BAC5B-657E-4892-9A73-65460BED8C31", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "Hunter"], "excerpt": "Ces avions de chasse de l'arm\u00e9e suisse sont condamn\u00e9s \u00e0 la retraite d'ici la fin de l'ann\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Conteur \u00e0 jazz", "source": "siranau", "title": "Boris Vian et le jazz \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9221C774-C875-4837-AC08-BFBB2C16AB8C", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 8030, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "thematicThemes": ["musicien", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Durring, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "T\u00e9not, Frank", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du texte", "name": "Arnaud, No\u00ebl", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Droit de visite obligatoire pour les enfants lors de jugement de divorce", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BFDC55E9-56BD-4F7A-A778-B7118C28034D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit de la famille", "divorce", "enfant de divorc\u00e9s"], "excerpt": "Le droit de visite pr\u00e9vu dans un jugement de divorce est une obligation pour les parents mais aussi pour les enfants. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral vient de le faire savoir \u00e0 un gar\u00e7on de 12 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Haegi, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA3C4E7B-A1AD-47B5-8206-6414752CE41B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 480, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "gr\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Haegi, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le bilan est de 13 morts et de plusieurs centaines de bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28058BBF-686F-49FF-92D4-258E7270FC3C", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Hamas"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "mouvement politique", "affrontement de rue"], "excerpt": "Un couvre-feu a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9; c'est la police qui a ouvert le feu en premier", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gaza", "name": "Weil-Rabaud, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "En Isra\u00ebl on suit ces \u00e9v\u00e9nements avec inqui\u00e9tude", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-272D4100-9110-4FBC-A6C8-F68B2BD840A7", "thematicGeographicals": ["Gaza", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Hamas"], "thematicThemes": ["affrontement de rue", "Palestiniens", "mouvement politique"], "excerpt": "Les responsables isra\u00e9liens s'interrogent sur la volont\u00e9 du Hamas de participer aux \u00e9lections dans les territoires autonomes et sur le refus de l'autorit\u00e9 palestinienne de communiquer \u00e0 Isra\u00ebl l'identit\u00e9 des policiers palestiniens", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Infergan, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Les affrontements entre la police anti-\u00e9meute de l'OLP et les manifestants du Hamas se poursuivent \u00e0 Gaza", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-88560D57-1B03-49CD-A52E-9C5E127CC456", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl", "Gaza"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Hamas"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "affrontement de rue", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient au quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration", "name": "Kravetz, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kammermann, Catherine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Infergan, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Gaza", "name": "Weil-Rabaud, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ARM\u00c9E", "HOMICIDE", "SECTE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "TRAIN DE VOYAGEURS", "EXTR\u00caME DROITE", "ARRESTATION", "CH\u00d4MEUR", "JOURNAL"], "visualPersons": ["VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "GRATCHEV, PAVEL", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-144708", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.18", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "SUISSE", "CANADA", "RUSSIE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144709", "durationSec": 616, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "DOUANE", "GR\u00c8VE", "PRISON", "PRISON", "PRISON", "LIBERT\u00c9 RELIGIEUSE", "IMP\u00d4T ECCL\u00c9SIASTIQUE", "PHARMACIE", "P\u00c9TROLE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "P\u00c9TROLE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "HORLOGERIE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "MONTRE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "DELLBERG, CHARLES"], "id": "asset-144722", "durationSec": 793, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.11.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "VALAIS", "ECUBLENS", "VERNIER", "VERNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "VALAIS", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "POLICE", "DOUANE", "GR\u00c8VE", "ONE MAN SHOW", "DESSIN ANIM\u00c9", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["BOUJENAH, MICHEL"], "id": "asset-144707", "durationSec": 1178, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.18", "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "BALE-VILLE", "MORGES", "TOKYO", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["WALT DISNEY", "UNION NEUCH\u00c2TEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145103", "durationSec": 316, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144654", "durationSec": 745, "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TOXICOMANIE", "TOXICOMANIE"], "id": "asset-241238", "thematicGeographicals": ["DELEMONT"], "durationSec": 1481, "mediaType": "video", "excerpt": "* Del\u00e9mont : 19941100, Des membres de la Ligue jurassienne contre les toxicomanies a mont\u00e9 une antenne au Letten pour s'occuper notamment des toxicomanes romands.D'autre part Line ancienne toxicomane raconte les mois pass\u00e9s au Letten.", "title": "DELEMONT - LETTEN RETOUR - 94.11.18", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-11-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOXICOMANIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "L'Enfant qui a perdu la dame. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DBD1D1CA-F820-4192-AD35-7086FAC20F75", "durationSec": 413, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Shahar, \u00e9crivain isra\u00e9lien : A propos de son livre \"Les Petits p\u00e9ch\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1337CB14-05C2-4C03-A10E-C99ECC4CADBE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shahar, David"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "Isra\u00ebl espoir - Accord avec l'OLP - Litt\u00e9rature", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain isra\u00e9lien", "name": "Shahar, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Cherix, conservateur du mus\u00e9e de zoologie de Lausanne : Nouvelles technologies, informatique, \u00e9conomie, universit\u00e9, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB86D8D0-216E-481F-8145-040B2676347B", "durationSec": 785, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherix, Daniel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du mus\u00e9e de zoologie de Lausanne", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "\"Mouvement tortue\" chez Authier \u00e0 Bi\u00e8re : Interview de Serge Baehler, secr\u00e9taire du SIB (Syndicat Industrie et B\u00e2timent)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0C93DC2-22D3-4065-A61A-1C4D82503B4A", "thematicGeographicals": ["Bi\u00e8re"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Authier"], "thematicThemes": ["entreprise", "industrie des sports", "conflit du travail"], "excerpt": "Le personnel de l'entreprise Authier \u00e0 Bi\u00e8re, inquiet, observe un \"mouvement tortue\", une baisse des cadences de production, pour quelques jours", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du SIB", "name": "Baehler, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Trois g\u00e9n\u00e9rations. Il \u00e9tait une fois la vieillesse (2/7) : Colette Jean, 40 ans de radio et apr\u00e8s?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0E080DF-1F76-4C28-B041-CE6C028D7455", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 880, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Jean, Colette"], "thematicThemes": ["vieillesse", "radio", "retraite (\u00e9tat)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-animatrice de radio", "name": "Jean, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration et la construction des ponts et autres ouvrages d'art : Interview de Silvio Bernasconi, directeur de l'entreprise de construction Bernasconi, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16903B0F-466C-450E-987A-EA15D863AAB0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "chantier du b\u00e2timent", "ouvrage d'art", "pont"], "excerpt": "Trop de r\u00e9parations, trop de travaux d'entretien, notamment dans la construction des ponts et d'autres ouvrages d'art. Selon Kurt Suter, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes, les finances de la Conf\u00e9d\u00e9ration ne doivent pas fondre sur les routes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'entreprise de construction Bernasconi, \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bernasconi, Silvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIJOU", "ORF\u00c8VRERIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "TRANSFUSION SANGUINE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "TRANSFUSION SANGUINE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "INVENTION (TECHNIQUE)", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "ASSURANCE MALADIE", "SOMMELIER", "CORRUPTION", "EXTRADITION", "CORRUPTION", "EXTRADITION", "CORRUPTION", "EXTRADITION"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-144704", "durationSec": 1139, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.17", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NICE", "URUGUAY", "NICE", "URUGUAY", "NICE", "URUGUAY", "NICE", "URUGUAY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE", "NICE", "URUGUAY", "PARIS", "NICE", "URUGUAY", "PARIS", "NICE", "URUGUAY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144706", "durationSec": 548, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRIME DE GUERRE", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "JUSTICE", "CRIME DE GUERRE", "JUSTICE", "D\u00c9MISSION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9MISSION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9MISSION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9MISSION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "A\u00c9ROGLISSEUR", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT MARITIME", "TRANSPORT TERRESTRE", "A\u00c9ROGLISSEUR", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT MARITIME", "TRANSPORT TERRESTRE", "A\u00c9ROGLISSEUR", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT MARITIME", "TRANSPORT TERRESTRE", "A\u00c9ROGLISSEUR", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT MARITIME", "TRANSPORT TERRESTRE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "FABRICATION DU FROMAGE", "MAQUETTE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BOXE", "D\u00c9VELOPPEMENT DE L'ENFANT"], "visualPersons": ["REYNOLDS, ALBERT", "ADAMS, GERRY", "REYNOLDS, ALBERT", "ADAMS, GERRY", "REYNOLDS, ALBERT", "ADAMS, GERRY", "REYNOLDS, ALBERT", "ADAMS, GERRY", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-144705", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.17", "visualGeographicals": ["HAYE, LA", "BERNE", "YOUGOSLAVIE", "HAYE, LA", "BERNE", "YOUGOSLAVIE", "HAYE, LA", "BERNE", "YOUGOSLAVIE", "HAYE, LA", "BERNE", "YOUGOSLAVIE", "MOGADISCIO", "SOMALIE", "GENEVE", "SOMALIE", "SOMALIE", "GENEVE", "SOMALIE", "MOGADISCIO", "SOMALIE", "DUBLIN", "LONDRES", "DUBLIN", "LONDRES", "DUBLIN", "LONDRES", "DUBLIN", "LONDRES", "BRUXELLES", "LONDRES", "BRUXELLES", "PAS-DE-CALAIS", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "LONDRES", "BRUXELLES", "LONDRES", "RUSSIE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI (MAT\u00c9RIEL)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "CH\u00d4MAGE", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "CORRUPTION", "POLICE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CAR POSTAL", "AVION MILITAIRE", "HUNTER"], "id": "asset-144721", "durationSec": 876, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.11.17", "visualGeographicals": ["BIERE", "BIERE", "BIERE", "VAUD", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "SION", "COINTRIN", "SUISSE", "ROSSINI\u00c8RE", "GRANDVILLARD", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE"], "visualCorporations": ["AUTHIER", "AUTHIER", "SIB", "AUTHIER", "PTT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "MOMIFICATION"], "visualPersons": ["STUCKY, MIGUEL"], "id": "asset-144354", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3494, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941117, Le cin\u00e9ma am\u00e9ricain fait une entr\u00e9e en force dans notre pays au d\u00e9triment du cin\u00e9ma europ\u00e9en.", "title": "CINEMA : L'ERE DU POP-CORN // LES EMBAUMEURS DE LENINE - 94.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "MOSCOU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma de Cor\u00e9e du Sud et cin\u00e9ma am\u00e9ricain ind\u00e9pendant : Rencontre avec Chang Sun Woo, Im Kwon Taek et Hal Hartley, cin\u00e9astes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A3C1D86-7272-4B45-8557-0179FCF2BDE4", "thematicGeographicals": ["Cor\u00e9e du Sud", "Etats-Unis"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hartley, Hal", "Im Kwon Taek", "Chang Sun Woo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste am\u00e9ricain", "name": "Hartley, Hal", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste sud-cor\u00e9en", "name": "Chang Sun Woo", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste sud-cor\u00e9en", "name": "Im Kwon Taek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145102", "durationSec": 290, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LA FLOTTE ENGLOUTIE DU GUADALCANAL", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-241322", "durationSec": 3108, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144655", "durationSec": 658, "publicationDate": "1994-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Calixthe Beyala, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Ass\u00e8ze, l'Africaine\" (Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32906EFB-48E5-48D7-929A-5B283D9BFBD9", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1246, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beyala, Calixthe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Beyala, Calixthe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire des d\u00e9c\u00e8s suspects \u00e0 l'H\u00f4pital r\u00e9gional de Bienne en 1991 : Version des faits avec interview de R\u00e9my Aeschlimann, pr\u00e9sident de la Commission de l'H\u00f4pital de Bienne", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5D92F280-A9C5-4DFA-8883-05207FF7E8F5", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "erreur m\u00e9dicale", "chirurgien"], "excerpt": "Rappel des faits apr\u00e8s l'engagement d'un nouveau suppl\u00e9ant au m\u00e9decin-chef du service de chirurgie, 17 cas suspects dont 4 morts examin\u00e9s par les experts R\u00e9my Aeschlimann, estime avoir fait tout ce qu'il devait faire lorsque les \"cas sp\u00e9ciaux\" ont \u00e9t\u00e9 port\u00e9s \u00e0 sa connaissance, on ne peut pas prouver que le Dr X a commis des fautes graves qui ont entra\u00een\u00e9 la mort", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission de l'H\u00f4pital de Bienne", "name": "Aeschlimann, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Saugy, patron d'un bureau d'ing\u00e9nieurs \u00e0 Lausanne : Sur la pr\u00e9sentation, lors de la Journ\u00e9e romande d'\u00e9lectricit\u00e9, du projet d'un transport en commun non polluant, non bruyant et que l'on n'attend pas aux arr\u00eats, la Serpentine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82406481-1963-4AA9-85E4-0BC610D8541F", "durationSec": 468, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serpentine"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie \u00e9lectrique", "autobus", "transport de voyageurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron d'un bureau d'ing\u00e9nieurs \u00e0 Lausanne", "name": "Saugy, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Cyrus Bassiak (3/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C6944970-BA6D-467C-A903-75583E90AA0D", "durationSec": 570, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bassiak, Cyrus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serge Diakonoff, artiste-peintre : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent, \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9902590-A1AA-4E1D-B05E-63788678813E", "durationSec": 1088, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diakonoff, Serge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Diakonoff, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Fille sans voix. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ACC51A7E-7F53-4E9D-8342-6298392CED1E", "durationSec": 334, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Laurent, \u00e9crivain fran\u00e7ais : A propos de son livre \"L'Inconnu du temps qui passe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ABBA33B-7770-4951-BCBC-E27E9F99130C", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laurent, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "L'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise - Le bonheur - Ecrire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Laurent, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Rhodes, cantatrice (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83AC22E5-ACBA-4160-A6C0-F994BCC873AE", "durationSec": 1626, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhodes, Jane"], "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Rhodes, Jane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144703", "durationSec": 594, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HODGSON, ROY", "PASCOLO, MARCO"], "id": "asset-144701", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT LAITIER", "LAIT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9TUDE DE PROJET", "NOCTURNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AUTOROUTE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "FOR\u00caT", "N\u00c9GOCIATION", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAFIC PENDULAIRE"], "visualPersons": ["JOYE, PHILIPPE"], "id": "asset-144720", "durationSec": 748, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.11.16", "visualGeographicals": ["ALLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE", "GENEVE", "VALAIS", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["CREMO", "WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualPersons": ["VANEK, PIERRE", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-144702", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "title": "NO 25 - 1972", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-90493", "durationSec": 2953, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145101", "durationSec": 293, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144652", "durationSec": 732, "publicationDate": "1994-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9\u00e9lection d'Helmut Kohl au poste de chancelier de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale allemande : Victoire obtenue de justesse au Parlement, il lui fallait 337 voix, il en a obtenu 338", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2A18F84-C802-4EE7-8AFD-3317B22E64E9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kohl, Helmut"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bonn", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Ch\u00e8re ennemie. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08BCAB04-AA8D-4E90-8C21-5299C6496287", "durationSec": 288, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le \"oui\" des Su\u00e9dois \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne : Interview de Jean-Pascal Delamuraz, chef du DFEP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-875CCCD0-447D-4E2B-8DBE-2674BA08D756", "thematicGeographicals": ["Europe", "Su\u00e8de", "Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["votation", "r\u00e9f\u00e9rendum", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Un r\u00e9cent sondage tend \u00e0 montrer un revirement de l'opinion suisse sur l'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Europe. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral ne va-t-il pas r\u00e9activer le d\u00e9bat europ\u00e9en ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFEP", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Aymon, co-producteur de l'\u00e9mission de la TSR \"Passe-moi les jumelles\", journaliste : Universit\u00e9, nouvelles technologies, informatique, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-705221DC-A8A4-4B37-AEB2-6CFD1D59E3A0", "durationSec": 934, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aymon, Beno\u00eet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-producteur de l'\u00e9mission de la TSR \"Passe-moi les jumelles\", journaliste", "name": "Aymon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "S\u00e9n\u00e8que: le retour d'un trag\u00e9dien : Actualit\u00e9 de son oeuvre \u00e0 l'occasion de la mise en sc\u00e8ne de \"Thyeste\" au Th\u00e9\u00e2tre de poche de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5C5CBB27-5E0C-46A2-952C-A20CD275EB57", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9n\u00e8que", "Th\u00e9\u00e2tre de Poche"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de dramaturgie, Gen\u00e8ve", "name": "Perregaux, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "traductrice, historienne, Paris", "name": "Dupont, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de grec ancien, Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Bouvier, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s chinoises veulent am\u00e9liorer la race en limitant la procr\u00e9ation", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5C019351-6918-4197-83A7-AEC2AE36C89B", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contr\u00f4le des naissances", "eug\u00e9nisme", "race jaune"], "excerpt": "Les Chinois atteints de maladie g\u00e9n\u00e9tique grave ont l'interdiction d'enfanter, cela depuis janvier. L'identification du sexe d'un foetus sera \u00e9galement interdite", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Meyer, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inauguration des tunnels sous La Vue-des-Alpes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-138DEB75-9930-4A1E-9224-4D4C5024CEFA", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Chaux-de-Fonds (La)", "La Vue des Alpes", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1105, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "tunnel", "r\u00e9seau routier", "inauguration", "route"], "excerpt": "En direct avec Pierre Hirschi et Claude Vermot (le trait d'union entre le Bas et Haut du canton \u00e9tait tr\u00e8s attendu, il faudra encore se battre pour le reste, le travail sous La Vue-des-Alpes est immense). Interview d'un manifestant qui se d\u00e9placera \u00e0 Berne le 25 novembre, concernant l'\u00e9tat des routes dans le canton de Neuch\u00e2tel. Par Rapha\u00ebl Guillet Rappel des tron\u00e7ons du r\u00e9seau de routes nationales qui manquent encore dans la r\u00e9gion. Par Alain Christen Interview de Daniel Schmutz (l'\u00e9tat du tron\u00e7on de la N5 entre Grandson et le c\u00f4t\u00e9 vaudois). Par Pascal Besnard Interview de Doris Schaer (le point sur les r\u00e9flexions de l'Etat de Berne sur la route qui doit relier le Vallon de Saint-Imier au Tunnel de La Vue-des-Alpes. Par Emanuela Tonasso", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de la gestion du territoire", "name": "Hirschi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Villers-Le-Lac, conseiller g\u00e9n\u00e9ral du Doubs", "name": "Vermot, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "chef du D\u00e9partement des travaux publics et chef de l'am\u00e9nagement du territoire dans le canton de Vaud", "name": "Schmutz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant concernant l'\u00e9tat des routes dans le canton de Neuch\u00e2tel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat bernoise, directrice des travaux publics et de l'Eglise du canton de Berne", "name": "Schaer, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Christen, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Heinrich Anton M\u00fcller, un artiste d'avant-garde?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-149B1A45-ECAC-486D-A460-4601D0D7847D", "durationSec": 3560, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Heinrich Anton"], "thematicThemes": ["art brut"], "excerpt": "Biographie de l'artiste. Les oeuvres et leurs versos. Les textes litt\u00e9raires. L'homme et l'animal. Les derni\u00e8res oeuvres aux crayons de couleur. La d\u00e9couverte de M\u00fcller par Dubuffet. Extraits de \"Usessaud\", spectacle mont\u00e9 par E. Murenbeeld et la Compagnie des Basors.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de l'Art brut, Lausanne", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition \"M\u00fcller\" \u00e0 Berne", "name": "Helfenstein, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Murenbeeld, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Toile de sons : C\u00f4t\u00e9 cour, c\u00f4t\u00e9 jardin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F86F3D4C-6DF9-4728-A52A-DE2473624F0E", "durationSec": 900, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement sonore", "bruit", "paysage agraire", "ville", "technique du son"], "excerpt": "Initiation \u00e0 notre environnement sonore: les sons de la ville et de la campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, architecte, chercheur \u00e0 l'IREC (Institut de recherche sur l'environnement construit)", "name": "Amphoux, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jane Rhodes, cantatrice (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE9C388-22A4-41C0-AD40-ED370E94DF3C", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhodes, Jane"], "thematicThemes": ["cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Rhodes, Jane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "TUNNEL", "ROUTE", "INDUSTRIE", "\u00c9CONOMIE", "TUNNEL", "ROUTE", "INDUSTRIE", "POLITIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "DROITE", "POLITIQUE", "DROITE", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "POLITIQUE", "ARRESTATION", "DROITE", "POLITIQUE", "DROITE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "POLITIQUE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "DROITE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "POLITIQUE", "DROITE", "DROIT D'ASILE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "DROIT D'ASILE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHOCOLAT", "D\u00c9GUSTATION", "GO\u00dbT", "CHOCOLAT", "D\u00c9GUSTATION", "GO\u00dbT"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "MATTHEY, FRANCIS", "CHRISTOPHER, WARREN", "DOLE, BOB", "ALBRIGHT, MADELEINE", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-144695", "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "TESSIN", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "ROUTE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "ROUTE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE SUP\u00c9RIEURE D'ADMINISTRATION", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-144719", "durationSec": 849, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.11.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "ST-MAURICE", "VALAIS", "VALAIS", "BEX"], "visualCorporations": ["HES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144696", "durationSec": 599, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "TUNNEL", "ROUTE", "INAUGURATION", "TUNNEL", "ROUTE", "COL (MONTAGNE)", "ROUTE", "COL (MONTAGNE)", "ROUTE", "COL (MONTAGNE)", "ROUTE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SANGLIER", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "SANGLIER", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "HIRSCHY, PIERRE", "OGI, ADOLF", "HIRSCHY, PIERRE"], "id": "asset-144694", "durationSec": 1227, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BUKAVU", "BUKAVU", "BUKAVU", "SUISSE", "BUKAVU", "SUISSE", "BUKAVU", "SUISSE", "GOMA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SCHAFFHOUSE", "SCHAFFHOUSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF", "MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.11.15", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91581", "durationSec": 2639, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Cyrus Bassiak (2/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-957EAEEE-7858-4BA3-8C70-8D97D8021CEE", "durationSec": 608, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bassiak, Cyrus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145100", "durationSec": 312, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9PANNAGE", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9PANNAGE", "DISQUE COMPACT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "id": "asset-91763", "durationSec": 1244, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941100, enqu\u00eate sur l'utilisation des v\u00eatements usag\u00e9s collect\u00e9s par l'organisme d'entraide Texaid, sur les diff\u00e9rences de prix des r\u00e9parations de t\u00e9l\u00e9viseurs et sur les diff\u00e9rences de prix des disques compacts musicaux entre les grands magasins.", "title": "TEXAID / REPARATIONS TV / PRIX DES CD - 94.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "THIERRY PORTRAIT D'UN ABSENT", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-90607", "durationSec": 3496, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144653", "durationSec": 692, "publicationDate": "1994-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "10 ans avec Armin", "imageURL": "http://www.rts.ch/5020851.image", "id": "ece-5020852", "durationSec": 164, "publicationDate": "1994-11-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un chef qui aime la musique, c'est rare... selon Christian Zacharias.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5020852", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5020852"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La reconstitution de la voix d'un castrat par ordinateur, pour les besoins du film du cin\u00e9aste G\u00e9rard Corbiau qui a entrepris de retracer la vie du c\u00e9l\u00e8bre castrat italien du 18e si\u00e8cle, Farinelli : Interview de Jean-Claude Gaberel, patron du studio \"Image et son\" \u00e0  Fontaine (NE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66C9FB0F-421B-4707-84C0-84BF22A4DC03", "durationSec": 371, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farinelli"], "thematicThemes": ["phonation", "ordinateur", "castrat (voix)", "technique du son", "oeuvre cin\u00e9matographique", "informatique appliqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron du studio \"Image et son\" \u00e0 Fontaine (NE)", "name": "Gaberel, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Su\u00e9dois disent \"oui\" \u00e0 leur adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne par 52,2% des voix : Interview de Peer Gahrton, parlementaire \u00e9cologiste, oppos\u00e9 \u00e0 cette adh\u00e9sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46A9D506-23E5-42CD-A0AB-F76C2F5B1966", "thematicGeographicals": ["Europe", "Su\u00e8de"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parlementaire \u00e9cologiste", "name": "Gahrton, Peer", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Su\u00e9dois disent \"oui\" \u00e0 leur adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne par 52,2% des voix : Interview de Martin Odall, vice-pr\u00e9sident du Groupement Europe Verte, qui a milit\u00e9 en faveur de l'adh\u00e9sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C43BE62B-7E1A-42A1-BC1A-92C1D4C7399E", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Europe"], "durationSec": 107, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du Groupement Europe Verte", "name": "Odall, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Radio belles oreilles", "source": "siranau", "title": "Les 20 ans de Yakari, mensuel pour enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCAB7AAF-724D-4B2E-A1D7-B9517F8F9487", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 960, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yakari"], "thematicThemes": ["presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "litt\u00e9rature enfantine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste, concepteur de \"Yakari\"", "name": "Jobin, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "illustrateur", "name": "Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Tunnel sous la Manche ouvert au public : Reportage dans l'Eurostar. Interviews de L\u00e9on Pardon, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de pilotage d'Eurostar et de Sophie, une Britannique travaillant \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7AA7012-BEF3-499F-8F1F-B4A0AB0902E7", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "La Manche", "France"], "durationSec": 246, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eurotunnel", "Eurostar"], "thematicThemes": ["tunnel", "transport de voyageurs", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Britannique travaillant \u00e0 Bruxelles", "name": "Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 de pilotage d'Eurostar", "name": "Pardon, L\u00e9on", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Su\u00e9dois disent \"oui\" \u00e0 leur adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne par 52,2% des voix : Interview de Jos\u00e9 Bessard, porte-parole du Bureau de l'int\u00e9gration. L'adh\u00e9sion de la Su\u00e8de va peut-\u00eatre avoir de l'effet sur l'opinion publique suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48FB975D-31E1-451D-9FD0-D0063A5A81E8", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Bureau de l'int\u00e9gration", "name": "Bessard, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Su\u00e9dois disent \"oui\" \u00e0 leur adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne par 52,2% des voix : Interview d'Ulla Renvall, cadre \u00e0 la Radio su\u00e9doise, qui a beaucoup h\u00e9sit\u00e9 mais a finalement vot\u00e9 pour l'adh\u00e9sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5577E51E-69AF-45D3-82CB-A5AAB499C529", "thematicGeographicals": ["Europe", "Su\u00e8de"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cadre \u00e0 la Radio su\u00e9doise", "name": "Renvall, Ulla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Cyrus Bassiak (1/3)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C5C0A706-CDED-4E69-9578-9FC9FB88AFFD", "durationSec": 552, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bassiak, Cyrus"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Interviews de Gino Quilico, baryton et de Jean-Claude Casadesus, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-736C5685-0EF2-4241-B519-FD438EE135DC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe", "Quilico, Gino", "Casadesus, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "G. Quilico parle de ses r\u00f4les, de sa conception du r\u00f4le de Renato dans \"Un Bal Masqu\u00e9\" de Verdi. J.-Cl. Casadesus parle du \"Bal masqu\u00e9\" et de sa production au Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Quilico, Gino", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre", "name": "Casadesus, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Prix Goncourt 1994 : Interview du laur\u00e9at, Didier Van Cauwelaert, auteur de \"Un aller simple\" (\u00e9d. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20992EA0-EBD7-48D4-9ACE-E868DA6E9045", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goncourt (Prix)", "van Cauwelaert, Didier"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Didier Van Cauwelaert est \u00e2g\u00e9 de 34 ans, il est l'auteur de 7 romans et de plusieurs pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Un aller simple\", Prix Goncourt 1994", "name": "Van Gauwelaert, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Lettres \u00e0 moi-m\u00eame (Extraits). De Ramon Gomez de la Serna (5 \u00e9missions) : 10 lettres avec pr\u00e9sentation intercal\u00e9e de la vie et l'oeuvre de l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CC0BFAFA-61F0-4FE3-9C1E-E8E17D2B902B", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3140, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gomez de la Serna, Ramon"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Amutio, Robert", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain espagnol", "name": "Gomez de la Serna, Ramon", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Le Pas devant l'autre. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DBF1817C-C5FE-49E9-AAAF-DDB9E664273A", "durationSec": 212, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Su\u00e9dois disent \"oui\" \u00e0 leur adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne par 52,2% des voix : Interview de Jacques Delors, pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne. L'Union europ\u00e9enne sera peut-\u00eatre le passage oblig\u00e9 pour la Suisse et les Pays de l'Est avant l'adh\u00e9sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C4A38E7-2481-4746-8546-EFC826FA08E6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe de l'Est", "Europe", "Su\u00e8de"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Delors, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Krimm, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-143376", "durationSec": 507, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.11.14 AU 94.11.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113360", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "\u00c9L\u00c9PHANT", "CH\u00c2TAIGNE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE"], "visualPersons": ["VAN DEN BROEK, HANS", "DELORS, JACQUES", "JORDAN, ARMIN", "ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-143355", "durationSec": 852, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.14", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "ARDECHE"], "visualCorporations": ["M\u00c9DECINS DU MONDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "title": "BERNARD COMMENT - 94.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "JURA (CANTON)", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91584", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3109, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19941114, invit\u00e9s de HEINIGER, Florence COMMENT, Bernard, \u00e9crivain, pour la sortie de son dernier livre \"Florence, retours\", Jean-Louis metteur en sc\u00e8ne et sa troupe pour son spectacle \"Boby\" et JEANNET, Daniel, directeur du centre culturel suisse \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le \"oui\" des Su\u00e9dois \u00e0 leur adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne par 52,2% des voix : Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral va devoir maintenant prendre une position plus claire dans la n\u00e9gociation avec Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A8CE9291-B953-407E-8617-3F4745877DA0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "Su\u00e8de"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Soulages, peintre abstrait : A propos de son exposition \u00e0 la Galerie Pauli \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-104F4F38-2AB4-4610-9191-8DEDD18FDF83", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soulages, Pierre"], "thematicThemes": ["artiste", "exposition d'art", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre abstrait", "name": "Soulages, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Peiry, Lucienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145099", "durationSec": 300, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "S\u00c9CHERESSE", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "REPTILE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PORTRAIT", "ORCHESTRE", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["JORDAN, ARMIN", "ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-143382", "durationSec": 852, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.11.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144651", "durationSec": 664, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "PRESENTATIONS CHRISTINE MAGRO - 94.11.10", "id": "asset-98506", "durationSec": 900, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}