{"response": {"numFound": 8127, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Au guichet-kiosque des CFF on vend de tout et de n'importe quoi, m\u00eame des billets de chemins de fer...", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-28C2D2F4-B232-4EED-B4D1-5C8B8CF5364B", "durationSec": 260, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["titre de transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Reutlinger, nouveau pr\u00e9sident de l'Office National Suisse du Tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D013555-989E-4E50-AC94-69CF52423650", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1160, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONST"], "thematicThemes": ["promotion touristique"], "excerpt": "Le tourisme \u00e0 l'heure du marketing. Les milieux politiques c\u00e8dent la place. C'est un homme de Swissair, sp\u00e9cialiste du marketing, qui est charg\u00e9 de reconstruire la maison du tourisme helv\u00e9tique. Nomm\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, Paul Reutlinger, succ\u00e8dera le 5 mai prochain au Vaudois Jean-Jacques Cevey. Sa t\u00e2che sera rude, si l'on en croit le fameux rapport Hayek publi\u00e9 l'an pass\u00e9, qui d\u00e9cortique sans complaisance les forces et les faiblesses de l'industrie touristique suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident de l'ONST", "name": "Reutlinger, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le Pont de la Chapelle \u00e0 Lucerne reconstruit plus beau qu'avant. Des repr\u00e9sentants des Offices du tourisme offrent \"un souvenir\" \u00e0 la ville de Lucerne", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D91380C0-971E-4736-A45A-6BC4DC09C34B", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappelbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "promotion touristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de la s\u00e9curit\u00e9 n'a pas de succ\u00e8s", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-A89A4A25-B58F-41D4-B5F1-BFB024B6A1C7", "durationSec": 215, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service t\u00e9l\u00e9phonique", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Une fois de plus les Serbes de Bosnie se jouent de l'ONU : Interview de Pierre Salignan, porte-parole de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38832C2E-1D05-4B05-80EA-B5588B6C30C4", "thematicGeographicals": ["Gorazde", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie", "Serbie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "cessez-le-feu"], "excerpt": "D'un c\u00f4t\u00e9 les Serbes donnent leur accord pour un cessez-le-feu et deux heures plus tard leurs chars p\u00e9n\u00e8trent Gorazde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de MSF", "name": "Salignan, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Robbins Landon, \u00e9crivain musicologue, Pierre Barrat, directeur de l'Atelier lyrique du Rhin, Youri Boukoff, pianiste et Mireille Laroche, directrice de la P\u00e9niche Op\u00e9ra \u00e0 Paris : Une semaine \u00e0 Paris et dans le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DA4EA06-794C-4846-B24E-510DA269D88A", "durationSec": 3571, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "Landon, Robbins", "Laroche, Mireille", "Vivaldi, Antonio", "Boukoff, Youri", "Barrat, Pierre"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "\"Vivaldi\" de Robbins Landon (\u00e9d. Latt\u00e8s). Le Mal de lune, op\u00e9ra de Sandro Guorli. Franz Liszt", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Atelier lyrique du Rhin", "name": "Barrat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, musicologue", "name": "Landon, Robbins", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de la P\u00e9niche Op\u00e9ra \u00e0 Paris", "name": "Laroche, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Boukoff, Youri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Swissair r\u00e9serve un vol surprise pour les familles \u00e0 Frs 222.- par famille. Les parents du Petit Poucet s'y int\u00e9ressent...", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-B1E25280-FBD1-4D01-90E1-1EE148DF2AA8", "durationSec": 86, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "famille", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Carnet de bord de Roger Montandon", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-00CFD56C-C5DB-4C90-A6CF-DE3774A8AB91", "durationSec": 180, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois deux femmes sont \u00e9lues aux \u00e9lections cantonales bernoises : R\u00e9sultats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17A7D615-821B-4AB6-B601-E70CA1BC3526", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "femme", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Discours du pape suite \u00e0 l'\u00e9mission des cha\u00eenes de TV fran\u00e7aises sur le sida", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-68B1C636-00FB-46D5-BCA5-9139BD7981E9", "durationSec": 250, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le taux d'alcool\u00e9mie \u00e0 0,5 pour mille", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-42E1C0D9-F657-41BA-959A-8EF76F7E2ABC", "durationSec": 145, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme au volant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-1A596AB1-DF74-49C3-8781-7AF0D266A06A", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 3023, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappelbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["promotion touristique", "pont"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "GRAND PRIX DU JAPON AUTOMOBILE", "LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["ROMINGER, TONY"], "id": "asset-98500", "durationSec": 3438, "mediaType": "video", "title": "94.04.17", "visualCorporations": ["HC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "HUMANISER LA VIE AVEC JEAN-GABRIEL FAVRE - 94.04.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-98393", "durationSec": 900, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pleins feux sur", "source": "gico", "title": "LE CIRQUE KNIE - 94.04.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122178", "durationSec": 3551, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["KNIE, FRANCO", "DEVOS, RAYMOND", "DIMITRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.04.17", "visualThemes": ["CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "TRA\u00ceNEAU", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "TRA\u00ceNEAU", "BANQUISE", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "TRA\u00ceNEAU", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["CANADA", "GROENLAND", "ARCTIQUE", "CANADA", "GROENLAND", "ARCTIQUE", "CANADA", "GROENLAND", "ARCTIQUE", "BERNE", "SOLEURE", "LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90771", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["ISLAM"], "visualPersons": ["RAMADAN, TARIQ"], "id": "asset-98549", "thematicGeographicals": ["EUROPE", "SUISSE"], "durationSec": 4440, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940417, L'inqui\u00e9tude des Europ\u00e9ens et des Suisses augmentent quant \u00e0 la pr\u00e9sence de l'islam en Europe, apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements en Alg\u00e9rie, la mont\u00e9e de l'int\u00e9grisme dans plusieurs pays islamiques.", "title": "L'EUROPE FACE A L'ISLAM - 94.04.17", "visualGeographicals": ["EUROPE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAMADAN, TARIQ"], "thematicThemes": ["ISLAM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le carnet de bord de Roger Montandon", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-16F7EAFA-8D9C-414B-821E-2450A093737F", "durationSec": 164, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport nautique (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.04.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90808", "durationSec": 494, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "SKINHEAD", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIOLENCE", "GUERRE CIVILE", "PREMIER MINISTRE", "PORTRAIT", "\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "INDUSTRIE", "RICHESSE", "\u00c9NERVEMENT", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PAUVRET\u00c9", "INDUSTRIE", "RICHESSE", "FONDUE", "FROMAGE", "FONDUE", "FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FONDUE", "FROMAGE", "FONDUE", "FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FONDUE", "FROMAGE", "PUBLICIT\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["HATA, TSUTOMU", "HOSOKAWA, MORIHIRO"], "id": "asset-90772", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.17", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "KIGALI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JAPON", "BOMBAY", "BOMBAY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Carnet de bord de Roger Montandon", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-D02A1ECC-F152-4B0B-873D-974887CC1860", "durationSec": 167, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montandon, Roger"], "thematicThemes": ["sport nautique (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "COUTURE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "MAGAZINE", "PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-228051", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2817, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse, France : 19940417, le ph\u00e9nom\u00e8ne de la presse f\u00e9minine, des magazines f\u00e9minins. Reportage d\u00e9coup\u00e9 en parties correspondantes aux principales pr\u00e9occupations des magazines f\u00e9minins ( la mode, la cuisine et la vie pratique, le sexe et la s\u00e9duction, la sant\u00e9 et la beaut\u00e9, la pub et le visuel, la psycho et les tabous).", "title": "AUX BONHEURS DES DAMES - 94.04.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE F\u00c9MININE", "PRODUIT DE BEAUT\u00c9", "MAQUILLAGE (BEAUT\u00c9)", "PHOTOGRAPHIE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.04.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90787", "durationSec": 878, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "JEAN-CHARLES GERMINI DE SION - 94.04.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-90809", "durationSec": 3210, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.17", "visualThemes": ["CONFLIT YOUGOSLAVE", "\u00c9LECTION", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90773", "durationSec": 921, "publicationDate": "1994-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Treyboux, gardien du ch\u00e2teau d'Oron-la-Ville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F834F9E0-50A4-4A79-A4FC-CA637C067787", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Oron-la-Ville"], "durationSec": 3280, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "ch\u00e2teau", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "L'apprentissage de jardinier. La biblioth\u00e8que du Ch\u00e2teau d'Oron. L'identit\u00e9 vaudoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Oron-la-Ville", "name": "Treyboux, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Alusuisse, la fin d'une \u00e9poque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1EF24BD-FB1B-48EA-81DA-07E3D7B89F41", "thematicGeographicals": ["Steg", "Chippis", "Valais"], "durationSec": 1147, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse"], "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "cessation d'entreprise", "aluminium", "ouvrier"], "excerpt": "En abandonnant la production d'aluminium, Alusuisse tourne une page de son histoire. Pour le Valais, c'est tout un symbole qui dispara\u00eet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ouvrier d'Alusuisse", "name": "Salamin, Arthur", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction des usines valaisannes d'Alusuisse", "name": "Launaz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Espagnol \u00e0 l'usine de Steg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ancien syndicaliste \u00e0 la FTMH", "name": "Rey, Alfred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sion", "name": "Mudry, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Au Rwanda, les massacres se poursuivent \u00e0 Kigali et s'\u00e9tendent dans le reste du pays : Interview de Philippe Gaillard, chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Kigali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B73811D-75DA-4480-A58D-000AFE23F158", "thematicGeographicals": ["Kigali", "Rwanda"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["guerre civile", "aide humanitaire", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "Le CICR tente de reprendre le travail humanitaire interrompu", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Kigali", "name": "Gaillard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bruno Masure, journaliste \u00e0 France 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54E5351E-2990-49A0-8563-E997DA7BA862", "durationSec": 3425, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Masure, Bruno"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "Un skieur s\u00e9n\u00e9galais au Jeux olympiques de Lillehammer - La douleur - La glace pour la bi\u00e8re dans les ann\u00e9es 40 (archives RSR) - Le Br\u00e9sil apr\u00e8s la pluie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, pr\u00e9sentateur du journal de 20 heures sur France 2", "name": "Masure, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "94.04.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-228130", "durationSec": 1749, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.04.16", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-228199", "durationSec": 1241, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 94.04.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-90603", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "SA134", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90871", "durationSec": 1209, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.04.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98539", "durationSec": 3937, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90770", "durationSec": 492, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE"], "id": "asset-98643", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GRYON"], "durationSec": 2315, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gryon : 19940416, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de la fanre de Gryon qui assure l'animation musicale.", "title": "AU CENTRE GRYONNAIS DE GRYON AVEC LA FANFARE DU VILLAGE - 94.04.16", "visualGeographicals": ["VAUD", "GRYON", "VAUD", "GRYON", "VAUD", "GRYON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.04.16", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "ADOPTION", "ORPHELIN", "HORLOGERIE", "HORLOGE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualGeographicals": ["RWANDA", "BALE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90768", "durationSec": 1197, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90705", "durationSec": 811, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["RAP", "RAP", "RAP", "RAP"], "id": "asset-90647", "thematicGeographicals": ["MARSEILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Marseille : 19940416, portrait du groupe de rap IAM dont les 6 membres sont tous originaires des quartiers nord de Marseille.", "title": "IAM, LE RAP MET LE FEU - 94.04.16", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "PLATEAU", "MARSEILLE", "PLATEAU", "FRANCE", "MARSEILLE", "PLATEAU", "MARSEILLE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RAP"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TONETTI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "ISLAM", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "GUERRE CIVILE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "BLOCHER, CHRISTOPH", "OUARDIRI, HAFID", "MANDELA, NELSON", "PICASSO, PABLO", "DALI, SALVADOR"], "id": "asset-90769", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.16", "visualGeographicals": ["NAEFELS", "GOTHARD", "GENEVE", "KIGALI", "RWANDA", "AFRIQUE DU SUD", "GRAND-SACONNEX, LE", "TESSIN"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "PIGEON VOLE - 94.04.16", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-228266", "durationSec": 810, "publicationDate": "1994-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La \"Tosca\" de Vincenzo Bellini \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne : Interview de Jos\u00e9 van Dam, baryton belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6462A807-AC59-46DE-A2B2-3500C941DA15", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 169, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["van Dam, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur", "baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton belge", "name": "van Dam, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "\"R\u00eave de valse\" d'Oscar Strauss (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-444F0DB1-3E4A-4F71-8330-3143EAC2DA55", "durationSec": 608, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yoro Fall, pr\u00e9sident du jury du Prix international de T\u00e9l\u00e9vision de Gen\u00e8ve, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Dakar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFDD4755-C721-4E4C-A5D3-FE5AD432275E", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fall, Yoro"], "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du jury du Prix international de T\u00e9l\u00e9vision de Gen\u00e8ve, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Dakar, participant \u00e0 la 10\u00e8me \u00e9dition des Rencontres M\u00e9dias Nord-sud", "name": "Fall, Yoro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9p\u00f4t de bilan de la Soci\u00e9t\u00e9 VSP bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : Couleur 3 envisage de poursuivre le Leysin Rock Festival. Interview de Me Jacques Barillon, avocat de VSP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-933D1494-6915-469B-BB59-BBCE81222624", "thematicGeographicals": ["Leysin", "Vaud", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "Leysin Rock Festival", "VSP"], "thematicThemes": ["cessation d'entreprise", "festival de musique", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat de VSP", "name": "Barillon, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Afrique du Sud, \u00e0 deux semaines des premi\u00e8res \u00e9lections multiraciales : Extrait du premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre Frederik de Klerk et Nelson Mandela", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A9A4F1EE-8793-4DCB-9D89-D071124FBFC6", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klerk, Frederik de", "Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Signature des accords du GATT \u00e0 Marrakech : Extrait de la d\u00e9claration du pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des n\u00e9gociations du GATT et interview du ministre gabonais du commerce", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-20604BBC-ED88-4EC1-82AF-B84C46BB5821", "thematicGeographicals": ["Marrakech"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GATT", "Uruguay Round"], "thematicThemes": ["accord international", "commerce international"], "excerpt": "Les quelque 120 d\u00e9l\u00e9gations participant \u00e0 l'Uruguay Round adoptent la d\u00e9claration de Marrakech, c\u00e9r\u00e9monie de signature des accords du GATT, le fruit de 7 ans de travail", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre gabonais du commerce", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 des n\u00e9gociations du GATT", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Marrakech", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Cassel, com\u00e9dien : A propos de son spectacle de claquettes au Th\u00e9\u00e2tre du Crochetan \u00e0 Monthey d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Fred Astaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54E5375D-85F3-46C3-99C2-21E1C1D4AB22", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Valais"], "durationSec": 101, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astaire, Fred", "Cassel, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["genre de danse", "com\u00e9dien", "spectacle de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Cassel, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouvelles de Francine-Charlotte Gehri (5/5) : Verdeur ou verdure?", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C040FEBA-37B4-4C7A-AC4B-637650FEE9B1", "durationSec": 836, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gehri, Francine-Charlotte", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9p\u00f4t de bilan de la Soci\u00e9t\u00e9 VSP bas\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve : Couleur 3 envisage de continuer le Leysin Rock Festival. Interview de Blaise Duc, chef de Couleur 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8161CFB0-BE03-4247-AA9A-4F5BFE2C54EC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Leysin", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 40, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["VSP", "Couleur 3", "Leysin Rock Festival"], "thematicThemes": ["rock", "cessation d'entreprise", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de Couleur 3", "name": "Duc, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La double vie \u00e9rotico-lib\u00e9rale de Sandrine Ott, candidate non \u00e9lue au Conseil communal de Lausanne : Interviews de Sandrine Ott, lib\u00e9rale et de Nicole Grin, pr\u00e9sidente du Parti lib\u00e9ral lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBE1618F-1D29-40B8-B130-F34EA0793A76", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ott, Sandrine", "Parti lib\u00e9ral lausannois"], "thematicThemes": ["femme", "\u00e9rotisme", "parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Parti lib\u00e9ral lausannois", "name": "Grin, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "lib\u00e9rale lausannoise", "name": "Otto, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ANOREXIE MENTALE", "PSYCHIATRIE", "BALANCE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "id": "asset-228458", "durationSec": 1344, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19940000, portrait de Laurence, jeune femme anorexique (ayant souffert d'anorexie, c'est-\u00e0-dire d'un rejet obsessionnel de la nourriture) qui s'en est sortie grace \u00e0 un traitement psychiatrique.", "title": "ET MOURIR DE MAIGRIR - 94.04.15", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANOREXIE MENTALE", "PSYCHIATRIE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "G\u00c9NIE CIVIL", "SOUDEUR", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAISON DE RETRAITE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-90780", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COLLOMBEY-MURAZ", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "COINTRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.04.15", "visualThemes": ["POLLUTION", "INCENDIE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "POLLUTION", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "SOLDAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "PI\u00c9TON", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "OEIL", "VISION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90766", "durationSec": 1634, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90974", "durationSec": 321, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90655", "durationSec": 690, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPATRIEMENT", "COOP\u00c9RATION INTERNATIONALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GUERRE CIVILE", "ADOPTION", "SIDA", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-90765", "durationSec": 1246, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.15", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "PARIS", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90767", "durationSec": 549, "publicationDate": "1994-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Amstutz, com\u00e9dien suisse romand, qui joue actuellement dans \"Charcuterie Fine\" au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy : La carri\u00e8re de com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEF36594-0049-41B5-9673-A9465D754DD3", "durationSec": 3263, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amstutz, Roland"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Amstutz, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "\"R\u00eave de valse\" d'Oscar Strauss (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-608B73E6-B1B2-4A9C-8622-7960C19249DF", "durationSec": 641, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9rette", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Inauguration du nouveau Pont de la Chapelle de Lucerne : F\u00eate populaire mais aussi m\u00e9diatique. Interview de Kurt Illi, directeur de l'Office du Tourisme de Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E263348-C52E-4D4A-995C-8898651FB01D", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappelbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["pont", "histoire", "inauguration", "promotion touristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office du Tourisme de Lucerne", "name": "Illi, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le DMF lance une campagne anti-drogue : Interview de Philippe Zeller, divisionnaire, sur les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur des casernes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3B9971F-E556-49F3-BA2C-B129A876F5B5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF"], "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "usage de stup\u00e9fiants", "prophylaxie", "soldat"], "excerpt": "Le DMF pr\u00e9occup\u00e9 par le ph\u00e9nom\u00e8ne de la drogue, pr\u00e8s du tiers des soldats suisses s'adonnent \u00e0 des drogues douces, surtout le haschich ou la marijuana, lance une campagne anti-drogue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "divisionnaire", "name": "Zeller, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denis Alber, d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil vaudois, responsable du th\u00e9\u00e2tre de L'Echandole \u00e0 Yverdon, chanteur : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76F75ED4-DC9C-44FF-A3D7-9B9FDCB3945C", "durationSec": 923, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alber, Denis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 socialiste au Grand conseil vaudois, resp. du th\u00e9\u00e2tre de L'Echandole \u00e0 Yverdon, chanteur", "name": "Alber, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9tique, futur mouchard de notre personnalit\u00e9 ? Une possible future carte d'identit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique ? : D\u00e9bat en marge d'un colloque de l'Acad\u00e9mie suisse des sciences humaines", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-C8328F23-987D-43FF-90D8-AAC35C466B30", "durationSec": 2420, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Olivier Guillod : \"une telle banque de donn\u00e9es anonymes pourrait se r\u00e9v\u00e9ler tr\u00e8s utile, mais pourrait aussi constituer un danger si elle \u00e9tait \u00e0 la disposition des assurances, de l'Etat ou de l'employeur; des milliers de maladies g\u00e9n\u00e9tiques, il faut faire des distinctions, le risque de pr\u00e9judice psycho-social est trop important; la m\u00e9decine pr\u00e9dictive doit \u00eatre utilis\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 on peut faire quelque chose; attention aux pressions des assureurs\" Graziano Pescia : \"d\u00e9finition des maladies g\u00e9n\u00e9tiques, distinction entre carte g\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale et carte g\u00e9n\u00e9tique polici\u00e8re; le but est le diagnostic des malades\" No\u00eblle Lenoir : \"ces banques de donn\u00e9es pour le moment ne sont que m\u00e9dicales et non polici\u00e8res; le danger des tests de pr\u00e9diction, le r\u00f4le de celui qui fera un conseil g\u00e9n\u00e9tique; les tests g\u00e9n\u00e9tiques sont fond\u00e9s sur le volontariat, ensuite quid des r\u00e9sultats du test, de la r\u00e9v\u00e9lation \u00e0 la famille ?\" Bartha Knoppers : \"on parle d\u00e9j\u00e0 depuis une dizaine d'ann\u00e9es aux Etats-Unis de cette future carte d'identit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique; relation de confiance entre le m\u00e9decin et son patient\"", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur de droit \u00e0 Montr\u00e9al", "name": "Knoppers, Bartha", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Conseil constitutionnel \u00e0 Paris, pr\u00e9sidente d'un groupe de r\u00e9flexion", "name": "Lenoir, No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef de la division autonome de g\u00e9n\u00e9tique m\u00e9dicale au CHUV", "name": "Pescia, Graziano", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de droit de la sant\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Guillod, Olivier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Baron, numismate : La monnaie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6542D6D7-0C5A-447E-9984-161CEA213DAC", "durationSec": 756, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de monnaie", "numismatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "numismate", "name": "Baron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Lucerne en f\u00eate \u00e0 l'occasion de l'inauguration du nouveau Pont de la Chapelle, apr\u00e8s l'incendie qui l'a d\u00e9truit", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7370EDDF-331E-4B07-AFE8-C8003016DF08", "thematicGeographicals": ["Lucerne (ville)"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappelbr\u00fccke"], "thematicThemes": ["inauguration", "tourisme", "pont", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Rwanda, les rebelles et les forces gouvernementales acceptent de discuter un cessez-le-feu : Interview de Soeur Agn\u00e8s, de retour du Rwanda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BE6D858-6019-4DBD-8FBC-D6DFA00A7854", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Suisse"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "cessez-le-feu", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse suisse", "name": "Agn\u00e8s (Soeur)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dahinden, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jack-Alain L\u00e9ger, \u00e9crivain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9071BBA-FAC8-4F12-A20C-44B0EA74A953", "durationSec": 1643, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9ger, Jack-Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "A propos de son nouveau roman intitul\u00e9 \"Jacok-Jacobi\". Sa courte gloire \u00e0 Hollywood avec le film \"Monsignor\". Sa fa\u00e7on d'\u00e9crire et de travailler", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9ger, Jack-Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCOURS", "OBS\u00c8QUES", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "BIDONVILLE"], "visualPersons": ["HOUPHOUET-BOIGNY, FELIX", "HOUPHOUET-BOIGNY, FELIX", "CHIRAC, JACQUES", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-98509", "thematicGeographicals": ["KOSOVO", "SUISSE"], "durationSec": 3961, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, KOSOVO : 19940414, les trafiquants de drogue Kosovars, mettent leurs compatriotes r\u00e9sidant en Suisse dans une situation d\u00e9licate\n* COTE D'IVOIRE : 19940414, pour satisfaire ses visions m\u00e9galomanes, le d\u00e9funt pr\u00e9sident HOUPHOUET-BOIGNY F\u00e9lix a fait r\u00e9aliser des constructions d\u00e9mesur\u00e9es qui n'ont aucune utilit\u00e9 pour le pays. Le peuple ivoirien, apr\u00e8s l'inflation, vit des moments difficiles.", "title": "COTE D'IVOIRE : FUNERAILLES NATIONALES ET MONNAIE DE SINGE//TRAFIC DE DROGUE :DESARROI DES KOSOVARS - 94.04.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "COTE D'IVOIRE", "GENEVE-VILLE", "YAMOUSSOUKRO", "COTE D'IVOIRE", "YAMOUSSOUKRO", "ABIDJAN", "ABIDJAN", "COTE D'IVOIRE", "YAMOUSSOUKRO", "COTE D'IVOIRE", "YAMOUSSOUKRO"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "WADIMOFF, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.04.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90654", "durationSec": 697, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90973", "durationSec": 298, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INAUGURATION", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PONT", "INCENDIE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INAUGURATION", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INCENDIE", "INAUGURATION", "PONT", "ARTISTE DE RUE", "COMMERCE", "PUBLICIT\u00c9", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INAUGURATION", "PONT", "COMMERCE", "PUBLICIT\u00c9", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-90762", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.14", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lucerne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPATRIEMENT", "GUERRE CIVILE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-90764", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.04.14", "visualGeographicals": ["KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouvelles de Francine-Charlotte Gehri (4/5) : C'est de nouveau l'aube", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-16ECC8F7-562A-4606-8C45-E21B176F5A51", "durationSec": 589, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gehri, Francine-Charlotte", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "VIETNAM : HISTOIRE D'UNE GUERRE", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-90415", "durationSec": 3440, "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INAUGURATION", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INAUGURATION", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INAUGURATION", "PONT", "COMMERCE", "F\u00caTE", "PUBLICIT\u00c9", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "INAUGURATION", "PONT", "COMMERCE", "F\u00caTE", "PUBLICIT\u00c9", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "STUP\u00c9FIANT", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "STUP\u00c9FIANT", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "ARM\u00c9E", "STUP\u00c9FIANT", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "STUP\u00c9FIANT", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "STUP\u00c9FIANT", "PROPHYLAXIE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "STUP\u00c9FIANT", "M\u00c9DIATEUR", "ASSURANCE MALADIE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "RAPATRIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "CODE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "FAILLITE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "AUBERT, PIERRE", "SUTHERLAND, PETER"], "id": "asset-90763", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.14", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "STOCKHOLM", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LEYSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GATT", "OMC", "GATT", "OMC", "GATT", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "LIQUEUR", "PRUNE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "AUDIOVISUEL", "HORLOGERIE", "VIEILLESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PROPHYLAXIE", "ALCOOLISME", "TABAGISME"], "id": "asset-90779", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.04.14", "visualGeographicals": ["LEYSIN", "JURA (CANTON)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "ROSSENS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "SIERRE", "SION"], "visualCorporations": ["UGS", "ETOILE CAROUGE FC", "UGS", "UGS", "EBEL", "FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Jean Cavadini", "imageURL": "http://www.rts.ch/6681992.image", "id": "ece-3460117", "durationSec": 78, "publicationDate": "1994-04-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jean Cavadini se souvient d'un d\u00e9bat avec Christoph Blocher.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460117"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Devos, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F0069E0-79C3-48BA-87A6-337C2BCEA337", "durationSec": 1533, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devos, Luc"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste belge", "name": "Devos, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jordi Savall (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5562862-6787-4661-8DA1-84E425236D4B", "durationSec": 3391, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["courant artistique (Renaissance)", "art baroque", "musique classique", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chef d'orchestre", "name": "Savall, Jordi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Hallyday, chanteur : A l'occasion de la sortie de son nouvel album", "genres": ["Interview"], "id": "sound-213865E3-8C7E-42AE-A46C-728C34C4BC13", "durationSec": 3133, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, David"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Hallyday, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "150 millions de dollars s\u00e9questr\u00e9 \u00e0 l'UBS \u00e0 Zurich : Interview de Gertrude Erisman-Peyer, porte-parole de l'UBS. Comment est-ce possible en d\u00e9pit de la convention de diligence, qu'une telle affaire soit possible ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEEE674B-6D5C-457A-B2EC-AB4D40C7AE2F", "thematicGeographicals": ["Colombie", "Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["trafic de drogue", "banque", "blanchiment de capitaux"], "excerpt": "Il s'agit de l'argent sale, provenant du trafic de drogue apr\u00e8s l'arrestation d'une Colombienne par la police vaudoise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'UBS", "name": "Erisman-Peyer, Gertrude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'USP et le Vorort main dans la main pour parler des accords du GATT : Interview de Melchior Ehrler, directeur de l'USP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A78DC8F5-B1D6-48C8-9B19-565EA7BD47EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USP", "GATT", "Vorort"], "thematicThemes": ["syndicat patronal", "organisation internationale", "commerce international", "politique agricole", "accord international", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Pour le Vorort, il est clair que ces accords sont indispensables \u00e0 l'\u00e9conomie helv\u00e9tique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'USP", "name": "Ehrler, Melchior", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Larderaz, pr\u00e9sident du Centre de perfectionnement des cadres genevois : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5735C3F5-EF26-4DF2-A323-EECAAE96DABC", "durationSec": 957, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larderaz, Jean-Pierre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Centre de perfectionnement des cadres genevois", "name": "Larderaz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jack-Alain L\u00e9ger, \u00e9crivain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3960A07E-2FEC-48FD-A58E-C55FBD3A8C78", "durationSec": 1641, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9ger, Jack-Alain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique"], "excerpt": "A propos de son nouveau roman intitul\u00e9 \"Jacok-Jacobi\" et en particulier sur les 2 principaux personnages du roman - ses rapports avec la musique et ses r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 la musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "L\u00e9ger, Jack-Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La fi\u00e8vre sp\u00e9culative s'empare de Moscou : T\u00e9moignages de Russes et interview d'Alexandre Zbineck, pr\u00e9sident de l'Association des Banquiers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C342517-8B8D-4417-BCDF-88EBF8352876", "thematicGeographicals": ["Moscou"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["placement financier", "jeu de hasard", "sp\u00e9culation"], "excerpt": "Des centaines de soci\u00e9t\u00e9s financi\u00e8res ou de fonds d'investissements se sont r\u00e9cemment ouverts \u00e0 Moscou. T\u00e9moignages de Russes qui ont plac\u00e9 toutes leurs \u00e9conomies dans les jeux, ils sont conscients des risques courus, mais la tendance est trop forte", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association des Banquiers", "name": "Zbineck, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Russes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Rue des antiquaires\" de Sonia Rami (trad. Ed. Deno\u00ebl)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-29992A40-0102-4B60-A9F4-D01F256453AC", "durationSec": 620, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mettral, Maria", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9ix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Rami, Sonia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premier coup de pioche de la galerie de sondage du futur tunnel de base du L\u00f6tschberg : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5CD7CF3-6E7C-4A71-A695-73E73B81F87D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "L\u00f6tschberg", "Europe"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["NLFA"], "thematicThemes": ["transversale ferroviaire", "tunnel"], "excerpt": "Adolf Ogi : \"c'est donnant donnant avec les Europ\u00e9ens, mais pour le moment ce sont les Suisses qui donnent\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "\"R\u00eave de valse\" d'Oscar Strauss (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-90D8F79D-BBAE-4717-AE8F-B5B0345240C5", "durationSec": 578, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "op\u00e9rette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Temple de St Gervais \u00e0 Gen\u00e8ve : Pr\u00e9dication de M\u00e8re Sofia, moniale orthodoxe", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-56FA6980-36E6-4E63-98E3-9F7B0C0D535D", "durationSec": 920, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Sofia"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Moniale orthodoxe", "name": "M\u00e8re Sofia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assermentation des autorit\u00e9s vaudoises : Interviews de Nathalie Perrin, benjamine du Grand-Conseil, d\u00e9put\u00e9e socialiste et de Claude Delessert, huissier-chef de l'Etat de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03E0AC17-DC01-42C9-9FDA-9FB8C59E48DE", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "benjamine du Grand-Conseil, d\u00e9put\u00e9e socialiste", "name": "Perrin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "huissier-chef de l'Etat de Vaud", "name": "Delessert, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouvelles de Francine-Charlotte Gehri (3/5) : Sous le signe de l'\u00e9glantine", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E226DC7B-B232-4EDA-A6B0-64F7D0407E6E", "durationSec": 367, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gehri, Francine-Charlotte", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti: la survie au quotidien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A64168B-8758-4C67-BDB9-ADCAE1181B7B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 2049, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Le quotidien en Ha\u00efti: survie ou fuite. Les cons\u00e9quences de la pauvret\u00e9. L'utilit\u00e9 de l'embargo. L'avenir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, fondateur d'une \u00e9cole \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Fran\u00e7ois, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Arrestation d'une ressortissante colombienne ex-\u00e9pouse d'un trafiquant de coca\u00efne du cartel colombien de Medellin : Interview de Jacques Antenen, juge d'instruction vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E8C3F63-27BF-4C60-AED9-42D0BBB74DCC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colombie"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arrestation", "trafic de drogue"], "excerpt": "Arrestation il y a un mois par la police cantonale vaudoise qui a conduit au s\u00e9questre de 150 millions de dollars d\u00e9pos\u00e9s dans des banques zurichoises, l'une des sommes les plus importantes jamais s\u00e9questr\u00e9es en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction vaudois", "name": "Antenen, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour des Suisses du Rwanda : Interview de Jean-Ren\u00e9 Blanchard, coop\u00e9rant jurassien, qui est surpris par la gravit\u00e9 des \u00e9meutes et convaincu que \"c'\u00e9tait organis\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F24CFDA-00FF-4DA7-A1B6-9DCC43190262", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "Suisse", "Kigali"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "population \u00e9trang\u00e8re", "rapatriement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coop\u00e9rant jurassien", "name": "Blanchard, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "La ville de l'\u00e9crivain : Rome, le Trastev\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2766D779-04D0-44C5-8306-EFEC4974A6BF", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 870, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00e9crivain", "quartier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Risset, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jakob, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "BANQUE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "PLAN DE PAIX", "PORTRAIT", "PLAN DE PAIX", "PORTRAIT", "N\u00c9GOCIATION", "PLAN DE PAIX", "PORTRAIT", "GUERRE CIVILE", "\u00c9CONOMIE", "SYNDICAT PATRONAL", "PAYSAN", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DU TRAVAIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PROTECTION SOCIALE", "N\u00c9GOCIATION", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DU TRAVAIL", "PROTECTION SOCIALE", "N\u00c9GOCIATION", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DU TRAVAIL", "PROTECTION SOCIALE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "N\u00c9GOCIATION", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DU TRAVAIL", "PROTECTION SOCIALE", "N\u00c9GOCIATION", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DU TRAVAIL", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PROTECTION SOCIALE", "N\u00c9GOCIATION", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POLITIQUE SOCIALE", "DROIT DU TRAVAIL", "PROTECTION SOCIALE", "N\u00c9GOCIATION", "HORLOGERIE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "HORLOGERIE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "HORLOGERIE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INAUGURATION", "PONT", "RESTAURATION DES MONUMENTS"], "visualPersons": ["SANDOZ, MARCEL", "SUTHERLAND, PETER", "BLUM, PIERRE-ALAIN", "BLUM, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-228365", "durationSec": 1917, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.04.13", "visualGeographicals": ["FOUNEX", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "MALAISIE", "SUISSE", "PAKISTAN", "GENEVE-VILLE", "CHILI", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "BERNE", "LUCERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UNION SUISSE DES PAYSANS", "VORORT", "GATT", "GATT", "USS", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "GATT", "EBEL", "EBEL", "EBEL", "EBEL", "EBEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GR\u00c8VE DE LA FAIM", "RAPATRIEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NEUTRALIT\u00c9", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "TOURISME", "CONCERT", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "QUATUOR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-228337", "durationSec": 1213, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.04.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZOUG", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "BONSTETTEN", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-228255", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2988, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940413, MONNAT Daniel re\u00e7oit le conseiller national zurichois UDC, BLOCHER Christoph.", "title": "CHRISTOPH BLOCHER - 94.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.04.13", "visualThemes": ["FAILLITE", "AGENCE DE VOYAGES", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "FAILLITE", "VIN", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "VUE PANORAMIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MAQUETTE", "TRANSPORT COLLECTIF", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE"], "visualGeographicals": ["SION", "JURA BERNOIS", "MARTIGNY", "ANZERE", "NENDAZ", "ALPES", "PLAN-LES-OUATES", "FRIBOURG", "BULLE", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-90778", "durationSec": 794, "publicationDate": "1994-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}