{"response": {"numFound": 8127, "start": 2200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "\"Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue\". Le mauvais perdant au Trivial Pursuit", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-F6023009-AB57-49CE-BDD9-D785023B7CE4", "durationSec": 326, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu de soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Yann Orlandi, meilleur romand (15e)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AAA2C3F0-8823-4BA3-99BC-4CD28D496A28", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morat-Fribourg", "Orlandi, Yann"], "thematicThemes": ["course \u00e0 pied (athl\u00e9tisme)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur", "name": "Orlandi, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ducarroz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Tal Schaller : L'\u00e9sot\u00e9risme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48643A52-4B2A-40B6-9B11-E14EDAAF9FCA", "durationSec": 3266, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tal Schaller, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.10.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98604", "durationSec": 565, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["MORAT FRIBOURG", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ANGLETERRE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "TOURNOI DE B\u00c2LE"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-91975", "durationSec": 3384, "mediaType": "video", "title": "94.10.02", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CRETTAZ, BERNARD", "CRETTAZ, BERNARD", "CRETTAZ, BERNARD"], "id": "asset-91413", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4401, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941002, d\u00e9bat sur la crise d'identit\u00e9 que traverse la Suisse sur la base des r\u00e9centes votations populaires qui ont fait voler en \u00e9clat le mythe d'une Suisse solidaire et qui posent la question de la coh\u00e9sion nationale.", "title": "SUISSE : UNE CRISE D'IDENTITE ? - 94.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CRETTAZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["VIE POLITIQUE", "INSTITUTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Double 6", "source": "gico", "title": "AU MUSEE DE LA CROIX-ROUGE - LE CICR", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-98616", "durationSec": 2883, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNARE, Nicole", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "SCULPTEUR", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "SCULPTEUR", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF", "ART BRUT", "ART NA\u00cfF"], "id": "asset-90677", "durationSec": 2802, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19940800, \u00e0 la rencontre de 4 cr\u00e9ateurs d'art dit na\u00eff, d'art dit brut, ceux qui cr\u00e9ent, sculptent, peignent, b\u00e2tissent, par besoin imp\u00e9rieux, pour exorciser une souffrance, pour vaincre leur solitude, sans pour autant avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une quelconque formation artistique. Portraits de 4 artistes SANTORO, Eugenio, PAGE, Raymond, MERCIER, Roger, BAILLY, Carol.", "title": "LE MONDE SECRET DES ARTISTES NAIFS - 94.10.02", "visualGeographicals": ["COURTELARY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRANCE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100214"], "thematicThemes": ["ART BRUT", "ART NA\u00cfF"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CONELLI, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Congr\u00e8s suisse des m\u00e9decins sp\u00e9cialistes de sport \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDB0A303-4A7A-4346-B497-4FA78A18157B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 858, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 suisse de m\u00e9decine du sport"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine sportive"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Hodgson, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, membre de l'Association suisse du sport", "name": "Villard, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de l'\u00e9quipe suisse de tennis de Coupe Davis", "name": "Rostan, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ex-entra\u00eeneur de Werner G\u00fcnthoer (poids)", "name": "Egger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur de Young-Boys (football)", "name": "Challandes, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation", "name": "Moser, Claude-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grivel, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierrette Gonseth-Favre, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C47BE8E3-5D0A-488B-9EE0-6B6BCEACF49E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3471, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonseth-Favre, Pierrette"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Gonseth-Favre, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MORAT FRIBOURG", "M\u00c9DECINE SPORTIVE", "EXPORTATION", "VIN", "EXPORTATION", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "PEINTURE", "COLLECTION D'ART", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE D'OCCASION"], "visualPersons": ["REINHART, OSKAR"], "id": "asset-144270", "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.02", "visualGeographicals": ["COURTEPIN", "SION", "SUISSE", "FRANCFORT", "SUISSE", "WINTERTHUR", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["RAISIN, DENISE", "RAISIN, DENISE", "RAISIN, DENISE", "RAISIN, DENISE", "RAISIN, DENISE"], "id": "asset-98399", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19940900, portrait de la doyenne des retrait\u00e9s de la TSR RAISIN, Denise, 97 ans, aujourd'hui pensionnaire d'une maison de retraite. RAISIN, Denise est entr\u00e9e \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande en 1961. Elle y a d'abord travaill\u00e9 \u00e0 la biblioth\u00e8que puis a pos\u00e9 les jalons de la phototh\u00e8que.", "title": "DENISE RAISIN - 94.10.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "FERRY-BOAT", "NAUFRAGE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "FERRY-BOAT", "NAUFRAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["CARDOSO, FERNANDO HENRIQUE", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "CARDOSO, FERNANDO HENRIQUE", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "CARDOSO, FERNANDO HENRIQUE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "REINHART, OSKAR"], "id": "asset-144269", "durationSec": 1238, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.10.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL", "BRESIL", "IRLANDE", "IRLANDE DU NORD", "ZURICH", "GENEVE-VILLE", "LYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.10.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144271", "durationSec": 871, "publicationDate": "1994-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Courvoisier, pianiste genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0275E2FC-86B8-499A-9485-32A5E78F4C74", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 913, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Courvoisier, Sylvie"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste genevoise", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Mourir de rire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB0437C4-0F68-45F6-B578-32BCE2FE8DE1", "durationSec": 3887, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique m\u00e9langeant extraits de films et de musiques.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Saidah, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Louis Deruaz, paysan genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D363AA99-64C1-428D-B7DE-ABC994902BA9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deruaz, Louis"], "thematicThemes": ["agriculture", "paysan", "vie quotidienne", "population rurale", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Souvenirs d'avant les engrais. Le march\u00e9. Les moissons. L'embauche des journaliers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan genevois", "name": "Deruaz, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Ce qu'a dit Jens Munk \u00e0 son \u00e9quipage, dans la nuit de Pentec\u00f4te de 1620, par 58 degr\u00e9s de latitude Nord et 94 degr\u00e9s 37 minutes de longitude Ouest, dans la baie d'Hudson : Po\u00e8me de Jacques Probst dit par l'auteur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-79BA1520-5927-445E-A5EF-EDFBE821ED31", "thematicGeographicals": ["Canada", "Hudson (baie d')"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice, assistante", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Probst, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview du P\u00e8re Pedro, pr\u00eatre, footballeur, cr\u00e9ateur de villages malgaches : Madagascar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C3000DD-B406-4EA4-900F-A1ED7A58BBDA", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 5191, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedro (P\u00e8re)", "Akamasoa"], "thematicThemes": ["clerg\u00e9", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "Le P\u00e8re Pedro raconte son destin, de la Slov\u00e9nie \u00e0 l'Argentine, la France et Madagascar o\u00f9 il cr\u00e9e l'Association Akamasoa pour aider les plus d\u00e9munis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, footballeur, cr\u00e9ateur de plusieurs villages \u00e0 Madagascar", "name": "Pedro (P\u00e8re)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Verneuil, r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E974BC0D-299B-43F8-AADC-14362E4D1780", "durationSec": 3029, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verneuil, Henri"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "La radio des ann\u00e9es 50 (Claude Villers) - Tous fiche, le t\u00e9l\u00e9phone (Xavier Bloch) - Voix de Grock (archives) - Avion, dans la cabine de pilotage (Jean-Luc Lehmann/Fran\u00e7ois Clavadetscher)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Verneuil, Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Haroun Tazieff apr\u00e8s sa visite du site du glissement de terrain de Falli-H\u00f6lli, dans le canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-463FB38F-602B-473B-BC7D-1213F24E1088", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Falli H\u00f6lli"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glissement de terrain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, volcanologue", "name": "Tazieff, Haroun", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacqueline Ripart, qui a pass\u00e9 plusieurs mois seule dans le d\u00e9sert namibien pour observer les chevaux sauvages qui y survivent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A165878-8B36-4D64-BC5E-43DAE6E847E0", "thematicGeographicals": ["Namibie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage", "cheval"], "excerpt": "R\u00e9cit de son exp\u00e9rience dans le d\u00e9sert - Passion des chevaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ripart, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Coloriages", "source": "siranau", "title": "Chamonix: les touche-\u00e0-tout de la montagne. Interviews de Jean-Ren\u00e9 Gayvallet, base jumper, Ren\u00e9 Ghilini, cristalier, Virot Fran\u00e7ois, guide de haut montagne, Lion Adam, skieur, Ari Vatanen, ancien champion de rallye automobile.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-036B5A3E-072F-4072-9470-3FC1BFA99C17", "thematicGeographicals": ["Chamonix"], "durationSec": 5066, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "sport", "sports extr\u00eames", "photographie", "montagne", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Les diff\u00e9rentes activit\u00e9s de Chamonix : les d\u00e9buts du base jump, la photographie et le cin\u00e9ma de montagne, le ski et le rallye automobile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cristalier", "name": "Ghilini, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "base jumper", "name": "Gayvallet, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien champion de rallye automobile", "name": "Vatanen, Ari", "type": "Participant"}, {"role": "skieur", "name": "Adam, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "guide de haute montagne", "name": "Virot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "La renaissance d'une profession : Horloger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B486CC7-3AFF-4616-924A-FB8F0865A228", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1107, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars-Piguet"], "thematicThemes": ["formation professionnelle", "horloger", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron d'agence publicitaire \u00e0 Lausanne", "name": "Moser, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de formation (Audemars-Piguet)", "name": "Liechti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "horloger ind\u00e9pendant au Sentier", "name": "Dufour, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9b\u00e9niste qui a d\u00e9but\u00e9 une formation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e chez Audemars-Piguet", "name": "Cuhat, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "apprentie \u00e0 l'Ecole technique du Sentier", "name": "Dufour, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "horloger ind\u00e9pendant \u00e0 Genthod", "name": "Muller, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "collectionneur (plus grande collection de montres et horloges \u00e0 Puidoux-Gare)", "name": "Donz\u00e9, Roger", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeanneret, Gilbert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours du P\u00e8re Jean-Bertrand Aristide : A l'occasion de son retour en Ha\u00efti \u00e0 mi-octobre 1994", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-993CA57A-DE3C-48BE-A6DA-FDC525A96BAD", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 2392, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident d'Ha\u00efti", "name": "Aristide, Jean-Bertrand [P\u00e8re]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE SUD - SA145", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144180", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE B\u00c2LE"], "id": "asset-98547", "durationSec": 3664, "mediaType": "video", "title": "94.10.01", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "SERVETTE FC", "FC SION", "FC AARAU", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.10.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241333", "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Agence Helv\u00e9tie (10/10) : Contrefa\u00e7ons \u00e0 Bienne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-60C1AE4A-DB33-413B-B08B-855B1A2FEE14", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "journaliste", "name": "Simon-Vermot, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Piccard", "name": "Azria, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Heidi", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Weibel, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien  com\u00e9dien", "name": "Favre, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Guisan", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.10.01", "visualThemes": ["ALPAGE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SALPE", "VACHE", "ALPAGE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SALPE", "VACHE", "ALPAGE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "D\u00c9SALPE", "VACHE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "ESP\u00c8CE V\u00c9G\u00c9TALE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "ARBRE", "PLANTE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "ST-CERGUE", "ST-CERGUE", "LULLIER", "LULLIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144266", "durationSec": 1219, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-92034", "thematicGeographicals": ["ORSIERES", "VALAIS"], "durationSec": 2483, "mediaType": "video", "excerpt": "* Orsi\u00e8res : 19941001, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du Choeur mixte Saint-Nicolas qui assure l'animation musicale.", "title": "A L'EGLISE D'ORSIERES AVEC LE CHOEUR MIXTE SAINT-NICOLAS - 94.10.01", "visualGeographicals": ["ORSIERES", "VALAIS", "ORSIERES", "VALAIS", "ORSIERES", "VALAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.10.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-98603", "durationSec": 889, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.10.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-98582", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "94.10.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-143587", "durationSec": 1738, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.10.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144268", "durationSec": 455, "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROSTITUTION", "PROSTITUTION", "CH\u00d4MEUR", "FORMATION", "CH\u00d4MEUR", "FORMATION", "PARTI POLITIQUE", "LIB\u00c9RALISME", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9"], "visualPersons": ["ESTERMANN, JOSEF", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-144267", "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.10.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "KASSEL", "SENTIER, LE", "SUISSE", "PORT-AU-PRINCE", "PORT-AU-PRINCE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 [= Cinq] nouvelles in\u00e9dites de Mireille K\u00fcttel (5/5) : Le Dernier compagnon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-26256062-E176-4B04-961B-C54CF6310819", "durationSec": 671, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assassinat en Alg\u00e9rie du chanteur de ra\u00ef Hasni Chekroune : Interview d'une journaliste alg\u00e9rienne sur l'importance de cette musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E4FF686-EA50-4C24-A562-CFA340FF9DA2", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chekroune, Hasni"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "ra\u00ef", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste alg\u00e9rienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le jury du proc\u00e8s des narco-dollars \u00e0 Gen\u00e8ve prononce des peines cl\u00e9mentes : Avec la d\u00e9claration de l'avocat condamn\u00e9 \u00e0 sa sortie \"Je me sais innocent\"", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-6106CD58-E3CA-4673-9B37-0E8460DC9F7F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants", "blanchiment de capitaux", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "avocat genevois condamn\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La fin du monde (5/5) : Les proph\u00e8tes du \"no future\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA1CD6D7-110A-4680-B228-0B29F84184BA", "durationSec": 878, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diancandor (groupe rock)"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "fin du monde", "punk", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Le \"no future\" \u00e0 travers la musique et les chansons du groupe Diancandor. Son message.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe suisse romand \"Diancandor\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Migros-Vaud propose d\u00e9sormais \u00e0 ses clients des oeufs sans coquilles, pasteuris\u00e9s dans des emballages herm\u00e9tiques, blanc et jaune confondus : Interview du chef des ventes de Migros et micro-trottoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C64E121D-B914-4F2E-ADC5-733E0702C2E1", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["oeuf (denr\u00e9e)", "commercialisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef des ventes de Migros-Vaud", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sauter, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Assassinat en Alg\u00e9rie du chanteur de ra\u00ef Hasni Chekroune : Interview du chanteur Khaled, boulevers\u00e9 par la mort de son ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B8D4DD-E596-492D-AA32-4DA17CB3A5BD", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chekroune, Hasni"], "thematicThemes": ["islam", "homicide", "int\u00e9grisme", "ra\u00ef"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de ra\u00ef alg\u00e9rien", "name": "Khaled", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Toots Thielemans, musicien de jazz belge et Yvan Ischer, producteur Espace 2 : Ses concerts en Suisse avec le Big Band de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F919440C-F5E8-4484-84D7-463E8AE68AAC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3621, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thielemans, Toots"], "thematicThemes": ["jazz", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur Espace 2", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "musicien de jazz belge", "name": "Thielemans, Toots", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Verdict du proc\u00e8s des narco-dollars \u00e0 Gen\u00e8ve : Les trois accus\u00e9s sont reconnus coupables, car il ont sciemment aid\u00e9 les trafiquants de drogue \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer de l'argent en Suisse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73A27446-13D8-4B62-B4E2-7EE3923135D6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic de drogue", "blanchiment de capitaux", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Le Beaufre. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-539B6415-B407-45A5-9ED6-8E168CCCB8EC", "durationSec": 439, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Eliot Gardiner, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19E97472-BB55-476A-8893-ED6221AB65D5", "durationSec": 1644, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardiner, John Eliot", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre"], "excerpt": "A propos de Ludwig van Beethoven", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Gardiner, John Eliot", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "GRAND MAGASIN", "GRAND MAGASIN", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "CAVE \u00c0 FROMAGE", "DIAMANT"], "id": "asset-144278", "durationSec": 700, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.30", "visualGeographicals": ["GLAND", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BCV"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144188", "durationSec": 640, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144383", "durationSec": 296, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GRAND MAGASIN", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-144263", "durationSec": 1141, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GLAND", "VALAIS"], "visualCorporations": ["TCS", "CFF", "BCV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINE DE MORT", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 MARITIME", "FERRY-BOAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "SANG", "SIDA", "JUSTICE", "VIGNE", "VENDANGE", "MISE EN BOUTEILLE", "VIN BLANC", "TIRAGE AU SORT", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["ESTRADA, JOSEPH", "BERTOSSA, BERNARD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-144264", "durationSec": 1774, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.30", "visualGeographicals": ["PHILIPPINES", "GENEVE-VILLE", "RWANDA", "SUEDE", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144265", "durationSec": 646, "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME CADRE", "TRAVAIL DES FEMMES", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["POLLA, BARBARA", "POLLA, BARBARA", "POLLA, BARBARA", "POLLA, BARBARA", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-112919", "durationSec": 1524, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19940000, portrait de POLLA, Barbara m\u00e8re de famille, animatrice d'une galerie d'art, d\u00e9put\u00e9e au Grand Conseil et qui dirige l'unit\u00e9 d'allergologie de l'H\u00f4pital cantonal.", "title": "LES QUATRE VIES DE BARBARA - 94.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-09-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POLLA, BARBARA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avc Paul-Edmond Montus, organisateur de la s\u00e9rie de concerts \"Pour le piano\" au Victoria Hall \u00e0 Gen\u00e8ve : Nouvelles technologies, argent, universit\u00e9, informatique, \u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D826826-53A9-479E-88DB-4B3CDE033DF8", "durationSec": 948, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montus, Paul-Edmond"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de concerts", "name": "Montus, Paul-Edmond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le 7e p\u00e8re de la maison. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1B1874A7-100F-4C12-9231-2FCCFE602C84", "durationSec": 432, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Rebeaud, r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire \"Coop\u00e9ration\", ancien conseiller national : Nouvelles technologies, universit\u00e9, informatique, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFE84432-4F3C-4186-BB4D-5246982AC70C", "durationSec": 840, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebeaud, Laurent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'hebdomadaire \"Coop\u00e9ration\", ancien conseiller national", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "L'homme qui cherchait sa chance. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-31B237C1-E7AE-4E55-B5B5-957609B2B4B3", "durationSec": 754, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Poupon, patron de Poupon et Reitzel \u00e0 Aigle : Comment profiter du GATT quand on est une PME", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25740112-828D-40E8-9A78-ACBE3233D4EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 320, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poupon et Reitzel", "GATT"], "thematicThemes": ["petite et moyenne entreprise", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "accord de libre \u00e9change"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de Poupon et Reitzel \u00e0 Aigle", "name": "Poupon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national adopte un d\u00e9lai d'attente de 5 jours sans indemnit\u00e9 pour les nouveaux ch\u00f4meurs : R\u00e9action de Christiane Brunner, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise, \u00e0 la tribune du Conseil national", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9E75BD91-4A62-4ECC-BC4E-0402929DC47C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "ch\u00f4meur", "r\u00e9mun\u00e9ration", "politique sociale", "l\u00e9gislation", "l\u00e9gislatif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La fin du monde (4/5) : Agenda scientifique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8B22F8F-5F63-40A4-8D29-D384FFAD1813", "durationSec": 900, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fin du monde", "catastrophe", "futurologie"], "excerpt": "Inventaire des catastrophes possibles. Ce qui pourrait an\u00e9antir la vie sur terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biochimiste", "name": "Karakash, Clairette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La drogue \u00e0 Lausanne : P\u00e9tition des commer\u00e7ants contre la pr\u00e9sence de toxicomanes \u00e0 la place Saint-Laurent, tentative de dialogue entre les autorit\u00e9s, les commer\u00e7ants et le drogu\u00e9s (avec extraits du d\u00e9bat)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Documentaire"], "id": "sound-979F3F61-1968-45FB-8539-076746A0F0D6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 679, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation sociale", "toxicomane", "politique sociale", "commer\u00e7ant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de caf\u00e9 lausannois", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ducateur de rue (Le Relais)", "name": "Marroz, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "une ex-toxicomane", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "syndique de Lausanne", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "autorit\u00e9s, commer\u00e7ants et drogu\u00e9s lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Objets retrouv\u00e9s. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12999E85-1EE9-437A-B6E3-0936E2762565", "durationSec": 226, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le pari entre Askelad et le Troll. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6D0FB7B9-7251-49C9-87B9-0C3D07A55EE7", "durationSec": 1035, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Mensonge. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2AB6E5B1-E949-449A-A37E-D1699F06D903", "durationSec": 498, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration sonore", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte d'un parchemin provenant de l'imprimerie de Gutenberg \u00e0 la Biblioth\u00e8que centrale de Zurich : Interview de Martin Guermann, du d\u00e9partement des manuscrits", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ADC7F2A-88AA-4933-8660-C2927164D83F", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 87, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gutenberg"], "thematicThemes": ["document imprim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biblioth\u00e9ciaire \u00e0 la Zentralbibliothek ZH", "name": "Guermann, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 [= Cinq] nouvelles in\u00e9dites de Mireille K\u00fcttel (4/5) : Le Banc de la conversation", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-598A6CEB-DFA4-4CAE-BC73-B4ED69FF550A", "durationSec": 675, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Naufrage du ferry \"Estonia\" en Mer Baltique : Entretien avec le commandant Jean-Daniel Troyat, ancien capitaine au long cours de ferry sur la Manche, expert maritime, membre de la commission centrale de s\u00e9curit\u00e9 au minist\u00e8re des transports fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B775389E-4742-4787-AF17-3BC4E9170895", "thematicGeographicals": ["Baltique (mer)", "Estonie", "Finlande", "Su\u00e8de"], "durationSec": 492, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ferry-boat", "naufrage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commandant de ferry, expert maritime", "name": "Troyat, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le compagnon. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-46D1A577-0A0B-4AC4-8F1B-35C62B58696C", "durationSec": 2218, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le gar\u00e7on et le diable. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F2C57179-DD2A-4A9E-AC9E-DE40D076EB37", "durationSec": 360, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gar\u00e7on", "d\u00e9mon"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Le cochon. Conte norv\u00e9gien collect\u00e9 par Asbjornsen et Moe traduit par Johanne-Margrethe Patrix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-04F4283F-3D27-449A-815E-F49853ABD46C", "durationSec": 577, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["porc"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Trolls. Spectacle d'Abbi Patrix, conteur, \u00e0 l'Espace Barr\u00e9 de Lausanne (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B7BF1127-F3F8-43ED-9B71-E84B8B010BAF", "durationSec": 4723, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration sonore", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}, {"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rwanda : L'organisation humanitaire African Rights accuse les services secrets fran\u00e7ais d'avoir continu\u00e9 \u00e0 livrer des armes et des munitions \u00e0 l'arm\u00e9e rwandaise apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84D3CF98-E6B4-4AB6-8B72-E2DDD4BDFCD7", "thematicGeographicals": ["Rwanda", "France"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["African Rights"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "commerce d'armes", "service secret", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national adopte un d\u00e9lai d'attente de 5 jours sans indemnit\u00e9 pour les nouveaux ch\u00f4meurs : Commentaire et interview de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident du groupe radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CBC45E6-5B2E-4A60-8449-EF8763CC3C3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique sociale", "l\u00e9gislatif national", "ch\u00f4mage", "l\u00e9gislation", "ch\u00f4meur", "r\u00e9mun\u00e9ration"], "excerpt": "Commentaire sur r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage: nouveau d\u00e9lai d'attente de 5 jours pour les nouveaux ch\u00f4meurs avant de toucher une indemnit\u00e9, le projet a fait l'objet d'une \u00e2pre bataille entre la gauche et la droite au Conseil national. Pascal Couchepin nie que cette d\u00e9cision fasse fi de l'accord pass\u00e9 avec les partenaires sociaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe radical au CN", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Appel des syndicats italiens \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale le 14 octobre prochain", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFEF9B05-9993-4B84-9CB5-E729141838F7", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "syndicat", "relations du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Italie", "name": "Wasmes, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["VERDICT", "VENDANGE", "VENDANGE", "VENDANGE", "VENDANGE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "TOURISME", "GASTRONOMIE", "TOURISME", "GASTRONOMIE", "TOURISME", "GASTRONOMIE", "AVIRON"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "FOURNIER, JEAN-MARIE"], "id": "asset-144277", "durationSec": 737, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Trolls. Spectacle d'Abbi Patrix, conteur, \u00e0 l'Espace Barr\u00e9 de Lausanne (2/2)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0E7B6954-8EF7-41D8-A868-80DB0DE1BDF8", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Patrix, Abbi", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "illustration", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}, {"role": "illustration sonore", "name": "Kittelsen, Theodor", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144262", "durationSec": 622, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144382", "durationSec": 354, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "FERRY-BOAT", "NAUFRAGE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "TRISTESSE", "SCL\u00c9ROSE EN PLAQUES", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "BASKET-BALL (LOISIR)"], "visualPersons": ["JORDAN, MICHAEL", "ROSSETTI, MICHEL"], "id": "asset-144261", "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUEDE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144190", "durationSec": 652, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "STAND DE TIR", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "PATRIOTISME", "VOTATION", "FABRICATION D'ARMES", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "FABRICATION D'ARMES", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "FORTIFICATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PATRIOTISME", "VOTATION", "F\u00caTE POPULAIRE", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "id": "asset-143566", "durationSec": 3345, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940800, reportage dans le canton d'Uri, en Suisse \"primitive\" afin de conna\u00eetre ces Suisses al\u00e9maniques qui votent tellement souvent \u00e0 l'oppos\u00e9 des Romands. Rencontre avec des \"Neinsager\", quelles sont leurs motivations, quelles sont les raisons qui les poussent \u00e0 voter \"NON\".", "title": "DIE NEINSAGER : LES SUISSES QUI DISENT NON - 94.09.29", "visualGeographicals": ["ALTDORF (UR)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "URI", "URI", "URI", "ALTDORF (UR)", "URI", "ALTDORF (UR)", "ALTDORF (UR)", "URI", "URI", "URI", "URI", "ALTDORF (UR)", "URI", "ALTDORF (UR)", "ALTDORF (UR)", "ALTDORF (UR)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["cette \u00e9mission a re\u00e7u le  Prix de la Fondation Bernoise pour la radio et la t\u00e9l\u00e9vision"], "thematicThemes": ["PATRIOTISME", "VOTATION", "NATIONALISME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BERGER, Jacob", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "VIVARIUM", "SERPENT"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-144260", "durationSec": 1184, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voix du temps", "source": "gico", "title": "HELMUT KOHL - 94.09.29", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-143496", "durationSec": 2746, "publicationDate": "1994-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats r\u00e9duite de 200 mios de francs le cr\u00e9dit de l'aide au d\u00e9veloppement : R\u00e9action de Carlo Schmid, ancien pr\u00e9sident du PDC, qui aurait voulu \u00e9conomiser encore plus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B57969C-B0D8-4269-A674-2E8C956DFD46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "budget de l'Etat", "aide au d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats, ancien pr\u00e9sident du PDC", "name": "Schmid, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Semaine th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La fin du monde (3/5) : Lire l'Apocalypse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E3CF44D-F068-4D0C-8D39-F8335B2AC1D2", "durationSec": 855, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eschatologie", "Bible", "symbole (id\u00e9e)"], "excerpt": "L'Apocalypse: les auteurs et les interpr\u00e9tations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie, Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Naufrage du ferry \"Estonia\" en Mer Baltique : Bilan provisoire et hypoth\u00e8ses des causes du drame (une rampe d'acc\u00e8s se serait ouverte)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54AD4390-8C77-4BBF-82A8-DA079DD5C3C7", "thematicGeographicals": ["Finlande", "Baltique (mer)", "Su\u00e8de", "Estonie"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Estline"], "thematicThemes": ["naufrage", "ferry-boat", "s\u00e9curit\u00e9 des transports"], "excerpt": "Bilan provisoire: 838 disparus, 48 morts, une centaine de rescap\u00e9s. Une des rampes d'acc\u00e8s du ferry se serait ouverte. Des sp\u00e9cialistes auraient remarqu\u00e9 des probl\u00e8mes d'\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 lors d'un contr\u00f4le avant le d\u00e9part. Tr\u00e8s peu de chances de retrouver d'autres survivants. Journ\u00e9e de deuil national en Su\u00e8de, qui comptait plus de 500 ressortissants parmi les victimes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Carbon, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats r\u00e9duite de 200 mios de francs le cr\u00e9dit de l'aide au d\u00e9veloppement : R\u00e9action de Gabrielle Nanchen, pr\u00e9sidente de Swissaid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A4A8EDC-9A39-415A-985B-19AAB4F98D7E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "budget de l'Etat", "aide au d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Swissaid", "name": "Nanchen, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Khalida Messaoudi, Alg\u00e9rienne kabyle, math\u00e9maticienne, num\u00e9ro 2 du Mouvement pour la R\u00e9publique, condamn\u00e9e \u00e0 mort pas les Islamistes et qui vit dans la clandestinit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775A2F3C-9C40-45A0-B6E8-09D2B838FA8B", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 540, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mouvement pour la R\u00e9publique (Alg\u00e9rie)"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "lutte politique", "clandestinit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Alg\u00e9rienne kabyle, num\u00e9ro 2 du Mouvement pour la R\u00e9publique", "name": "Messaoudi, Khalida", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Fran\u00e7ois, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CED3334-F0FD-4AE8-A936-0A973FC27C24", "durationSec": 1114, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Fran\u00e7ois, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Heinz Holliger, hautbo\u00efste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06253476-C455-4840-95EE-D155759D3552", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1700, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "compositeur", "hautbois"], "excerpt": "La carri\u00e8re d'un hautbo\u00efste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hautbo\u00efste, compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Naufrage d'un ferry estonien transportant pr\u00e8s de 900 personnes entre Tallin et Stockholm : Seulement 90 personnes ont pu \u00eatre sauv\u00e9es selon un dernier bilan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6B515B33-5AFE-4F41-8456-67121CDE254B", "thematicGeographicals": ["Finlande", "Su\u00e8de", "Estonie", "Baltique (mer)"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ferry-boat", "naufrage"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Stockholm", "name": "Carbon, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "S\u00e9quence TSF", "source": "siranau", "title": "Interview avec des extraits de chansons de Georges Brassens ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-9696F67C-BAA8-4929-9343-A18482EE1BB4", "durationSec": 626, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Meyer de Stadelhofen, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8te de \"Trompettes de la renomm\u00e9e\" (Archives RSR)", "name": "Groupe Instrumental Romand", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "La Ville en question. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C57BFAF-29F3-42CE-82C5-3DD1D7A7760F", "durationSec": 406, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du conseiller national vaudois Victor Ruffy, qui a d\u00e9pos\u00e9 une motion demandant que l'euthanasie active ne soit plus un d\u00e9lit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A1FAF3-8A53-476C-8D72-F42F4DE4CFAA", "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9s individuelles", "euthanasie", "l\u00e9gislatif national", "droit des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.09.28", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PLANEUR", "PANNE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (PHYSIQUE)", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VITICULTURE", "VIN", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E"], "visualGeographicals": ["MONTRICHER", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-144276", "durationSec": 777, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 [= Cinq] nouvelles in\u00e9dites de Mireille K\u00fcttel (3/5) : Irma", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-37A3157A-D4F6-4068-9612-58938C39DCD2", "durationSec": 643, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144189", "durationSec": 703, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LACHAT - 94.09.28", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-91963", "durationSec": 2687, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "title": "NO 21 - 1970", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-89779", "durationSec": 3266, "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FERRY-BOAT", "NAUFRAGE", "FERRY-BOAT", "NAUFRAGE", "EUTHANASIE", "H\u00d4PITAL", "EUTHANASIE", "H\u00d4PITAL", "EUTHANASIE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "PANNE", "COURANT \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT"], "visualPersons": ["SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "ZISYADIS, JOSEF", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COUTAU, GILBERT", "REYMOND, HUBERT", "REYMOND, HUBERT", "CLINTON, HILLARY"], "id": "asset-144258", "durationSec": 1897, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.28", "visualGeographicals": ["ZEEBRUGGE", "LONDRES", "ZEEBRUGGE", "LONDRES", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "LONDRES", "SUISSE", "WASHINGTON", "LONDRES", "SUISSE", "WASHINGTON", "LONDRES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "USA", "USA"], "visualCorporations": ["BANQUE VAUDOISE DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}