{"response": {"numFound": 8127, "start": 7400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANS-ABRI", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "LAIT", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ISLAMISME", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "PROC\u00c8S", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIME", "ARM\u00c9E", "RESTAURANT"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "ABB\u00c9 PIERRE", "CHEVIEUX, GEORGES", "KOLLER, ARNOLD", "ARAFAT, YASSER", "ARAFAT, YASSER", "BHUTTO, BENAZIR", "SBARRO, FRANCO", "HODGSON, ROY", "HODGSON, ROY"], "id": "asset-90121", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.02.01", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "ETAGNIERES", "SUISSE", "CAROUGE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "MOUDON", "SUISSE", "MOUDON", "SUISSE", "SUISSE", "PENEY-LE-JORAT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "TEHERAN", "IRAN", "IRAN", "IRAN", "GRANDSON", "BERNE", "BERNE", "SION", "BERNE", "MUTTENZ"], "visualCorporations": ["COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS", "COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS", "COMMUNAUT\u00c9 D'EMMA\u00dcS", "UE", "UE", "UE", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "MUS\u00c9E", "P\u00c9TITION", "JUSTICE", "JUSTICE", "JUSTICE", "SIR\u00c8NE D'ALARME", "OISEAU", "SOINS \u00c0 DOMICILE"], "visualPersons": ["SBARRO, FRANCO", "NOIR, MICHEL", "NOIR, MICHEL", "NOIR, MICHEL"], "id": "asset-90141", "durationSec": 765, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.02.01", "visualGeographicals": ["GRANDSON", "NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE", "LYON", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAC DE NEUCHATEL", "VALAIS", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.02.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90156", "durationSec": 679, "publicationDate": "1994-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marla Glen, chanteuse : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-694C367A-8E5E-4485-8B5E-90F64BF4CB01", "durationSec": 900, "publicationDate": "1994-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glen, Marla"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Glen, Marla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rencontre Shimon P\u00e9r\u00e8s/Yasser Arafat au Forum \u00e9conomique de Davos : Si des progr\u00e8s significatifs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s, il n'y a pas encore de perc\u00e9e d\u00e9cisive dans les n\u00e9gociations sur l'autonomie de Gaza et J\u00e9richo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE61328F-6496-418C-A166-47A6FE69358D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Proche-Orient", "Palestine"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "OLP", "Arafat, Yasser", "World Economic Forum"], "thematicThemes": ["Juifs", "\u00e9conomie", "r\u00e9union internationale", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Louis, chef de la section c\u00e9r\u00e9monials et visites au DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E65CBEE-21F0-47A2-9EEC-A832C6486E1C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "OLP"], "thematicThemes": ["diplomatie", "Palestiniens"], "excerpt": "Yasser Arafat est accueilli par Flavio Cotti, cette visite est une premi\u00e8re. L'ambiance \u00e0 Berne et les d\u00e9tails du protocole", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la section c\u00e9r\u00e9monials et visites au DFAE", "name": "Louis, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fay\u00e7al Issa\u00efd, cultivateur \u00e0 J\u00e9richo. Que signifie pour lui cette visite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F539955-E2A9-4DA4-816C-CF84A8A39693", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "OLP"], "thematicThemes": ["diplomatie", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cultivateur \u00e0 J\u00e9richo", "name": "Issa\u00efd, Fay\u00e7al", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Visite de Yasser Arafat \u00e0 Berne", "genres": ["COM"], "id": "sound-FA9351D3-0F5C-40E2-8664-C476CC5B9EDE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 332, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["diplomatie", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Petit prince a dit (1/10) : Rencontre avec le d\u00e9sert", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-57A73C73-4C46-4C81-A91C-6B48A262DC6A", "durationSec": 804, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnage de fiction", "d\u00e9sert", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Pichler, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole de Lentigny (FR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Liamine Z\u00e9roual, nouveau pr\u00e9sident de l'Alg\u00e9rie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AEB07ECB-05B5-4156-AC11-69F36372A1B2", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z\u00e9roual, Liamine"], "thematicThemes": ["vie politique", "islam", "chef d'Etat"], "excerpt": "L'actuel ministre de la d\u00e9fense Liamine Z\u00e9roual a probablement accept\u00e9 du bout des l\u00e8vres sa nomination \u00e0 la pr\u00e9sidence, il n'est pas impliqu\u00e9 dans l'interruption du processus d\u00e9mocratique en 1992 et ne porte aucune responsabilit\u00e9 sur les nombreuses r\u00e9pressions dont ont \u00e9t\u00e9 victimes les militants islamistes", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Alger", "name": "Khedoud, Hadji", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Yasser Arafat \u00e0 Berne : Interview de Pierre Aubert, qui en 1981, avait re\u00e7u \u00e0 Berne un proche de Yasser Arafat, se f\u00e9licite d'avoir \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9curseur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B55875A5-9CF6-4634-AE22-C2F418196964", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "OLP", "Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Palestiniens", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chef du DFAE", "name": "Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Yasser Arafat rencontrera la d\u00e9l\u00e9gation men\u00e9e par Otto Stich et Flavio Cotti pour des entretiens", "genres": ["COM"], "id": "sound-E906EBA3-6E4F-4FFB-9096-C3954CADE677", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (ville)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "diplomatie"], "excerpt": "Yasser Arafat rencontrera la d\u00e9l\u00e9gation men\u00e9e par Otto Stich et Flavio Cotti pour des entretiens, mais la Suisse n'a pas attendu cette rencontre pour nouer des contacts avec l'OLP", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec David Benchetrit, cin\u00e9aste isra\u00e9lien : Pr\u00e9sentation de son film tourn\u00e9 en Palestine \"Trois femmes en Palestine\" en direct du 8e Festival du Film de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB164CA7-9E95-4A21-B317-14CD5F8B075E", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Fribourg (ville)", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benchetrit, David"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "femme", "Palestiniens", "festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Le probl\u00e8me isra\u00e9lien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste isra\u00e9lien", "name": "Benchetrit, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les CD (disques compacts)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BF9E2A6A-9EDD-438C-A949-AA17E863BA3A", "durationSec": 263, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disque compact"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "informaticien, journaliste", "name": "Schouwey, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de l'UDC zurichoise : Interview de Stefan Oppliger, membre des jeunes de l'UDC et ambiance discours Christoph Blocher, conseiller national UDC", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5350B61F-8814-421B-B0AE-FE8B3D6BFBE7", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre des jeunes de l'UDC", "name": "Oppliger, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'un extrait de \"Les Loukoums\" d'Yves Navarre (Ed. Le Livre de Poche)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3F6E5B4C-AF96-435D-A7CC-9BF2952814D7", "durationSec": 598, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Navarre, Yves", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'enjeu de la victoire du nationaliste russe Iouri Mechkov \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Crim\u00e9e", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-59B4273C-85E3-4A22-9D17-429D7BA0C2D8", "thematicGeographicals": ["Crim\u00e9e"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mechkov, Iouri"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Prestation de serment de Liamine Z\u00e9roual, nouveau pr\u00e9sident alg\u00e9rien : Interview de Rabah K\u00e9bir, l'un des dirigeants du FIS \u00e0 l'\u00e9tranger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BCE0C37-63D6-4589-A7C3-408A82A6A348", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FIS", "Z\u00e9roual, Liamine"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dirigeant du FIS \u00e0 l'\u00e9tranger", "name": "K\u00e9bir, Rabah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anton Widmer, nouveau directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7842A3C-5FBE-4F78-AB1D-40A3DA3EE29C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 445, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Police", "name": "Widmer, Anton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc Monnet, compositeur (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3910B0A7-3071-4BE0-A946-8F0FB835DB7D", "thematicGeographicals": ["Mulhouse"], "durationSec": 1829, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Herv\u00e9, Cyril", "Filature de Mulhouse"], "thematicThemes": ["animation culturelle", "oeuvre musicale", "compositeur"], "excerpt": "Un aspect de la programmation musicale \u00e0 \"La Filature\" de Mulhouse, dont Marc Monnet est un des responsables. Description des lieux et des spectacles programm\u00e9s. Pr\u00e9sentation de Cyril Herv\u00e9, pianiste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Monnet, Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228653", "durationSec": 335, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE", "RAP", "CULTURE", "RAP", "CULTURE", "ARTISTE PEINTRE", "CULTURE", "CULTURE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIE", "CULTURE", "CULTURE", "CULTURE", "AGENCE DE PHOTOS", "CULTURE", "CULTURE", "DOCUMENT PHOTOGRAPHIQUE", "CULTURE", "EXPOSITION D'ART", "CULTURE", "RAP", "CULTURE"], "visualPersons": ["LEAL, CARLOS", "LEAL, CARLOS", "LEAL, CARLOS", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "LEAL, CARLOS"], "id": "asset-228815", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3112, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940131, HEINIGER Florence re\u00e7oit LEAL Carlos, du groupe de rap Sens Unik pour parler de sa musique et du quartier du Flon, SAIL Nourredine pour parler du festival du cin\u00e9ma de Fribourg, DEWARRAT Marie-Claire pour son dernier livre \"Territoires indiens\" et AEBY Nicole directrice de l'agence de photographies Lookat.", "title": "SENS UNIK - 94.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PULLY", "PLATEAU", "ZURICH", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SENS UNIK", "SENS UNIK", "SENS UNIK"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re rencontre officielle entre Yasser Arafat avec Otto Stich et Flavio Cotti : Premiers \u00e9chos de la conf\u00e9rence de presse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EBF5669-8509-42FC-B36C-8B6A79ECE002", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP", "Arafat, Yasser"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "diplomatie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "PRESERVATIFS - 94.01.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89740", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CORREA, Maggy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "GRAFFITI", "INSTITUTION COMMUNALE", "CENTRE AUTONOME", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CARTE D'IDENTIT\u00c9", "SALON DE COIFFURE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "COIFFEUR", "HYGI\u00c8NE INDIVIDUELLE"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "PERES, SHIMON", "RAMLAOUI, NABIL"], "id": "asset-90043", "durationSec": 1283, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.31", "visualGeographicals": ["DAVOS", "JERUSALEM", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SARAJEVO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "IMPASSE MEURTRIERE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113193", "durationSec": 168, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "PROC\u00c8S", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "BANQUE", "CENTRE AUTONOME", "AUTOMOBILE", "PARKING", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SCIENCE HISTORIQUE", "CARTOGRAPHIE", "DOCUMENT CARTOGRAPHIQUE", "LOGEMENT", "ASSOCIATION", "ART GRAPHIQUE", "P\u00c9DAGOGIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-90050", "durationSec": 728, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GRAND-BORNAND"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de CHUARD Fran\u00e7oise."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90045", "durationSec": 738, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90164", "durationSec": 679, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "JUSTICE", "PALAIS DE JUSTICE", "POLO"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "STICH, OTTO", "COTTI, FLAVIO", "SBARRO, FRANCO"], "id": "asset-90044", "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "DELEMONT", "SUISSE", "GRANDSON", "ST-MORITZ"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.01.31 AU 94.02.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-228092", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1994-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sortie libre", "title": "Sens Unik", "imageURL": "http://www.rts.ch/8935440.image", "id": "ece-8935446", "durationSec": 3112, "publicationDate": "1994-01-30T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Florence Heiniger re\u00e7oit Carlos Leal.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8935446", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8935446"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Visite au Service des Automobiles pour voir si les employ\u00e9s sont vraiment des fain\u00e9ants", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-43A20B45-4B60-4A4B-9D7A-348D5784CFCB", "durationSec": 227, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roy Oppenheim, directeur de S Plus, la 4e cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FC62A8D-F6E9-4BA6-9E3E-6EB4F125F14F", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Suisse"], "durationSec": 1100, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "S-Plus"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "Outre-Sarine, elle alimente la pol\u00e9mique, alors qu'elle devrait compl\u00e9ter la t\u00e9l\u00e9vision suisse al\u00e9manique. Le d\u00e9fi est-il rat\u00e9 ? Donne-t-il des ailes \u00e0 d'autres projets priv\u00e9s ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de S Plus", "name": "Oppenhein, Roy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "La litt\u00e9rature : La Premi\u00e8re cherche des lecteurs pour le Prix des auditeurs. Une infirmi\u00e8re se propose", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-44DCCB27-762B-4CBC-8B1C-46AEAB3DF483", "durationSec": 216, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix des auditeurs", "La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "auditeur", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Des skieurs nus en Autriche. T\u00e9l\u00e9phone au policier qui les a arr\u00eat\u00e9s", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-5102AB78-47DB-4C49-B0FF-32484E589483", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nudisme", "ski alpin (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Robert Hue \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du Parti Communiste Fran\u00e7ais : Interview d'un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Meurthe-et-Moselle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D0587D1-5BDA-438F-9C24-305FA6101043", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PCF", "Hue, Robert"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Meurthe-et-Moselle", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Avalanche au col Palet, en Savoie : 7 personnes ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9es dont 6 m\u00e9decins britanniques qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0EBDAA1B-D9C2-42D5-B4F7-37EA6ACA79C2", "thematicGeographicals": ["Savoie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avalanche", "accident de montagne", "ski alpin (loisir)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Grenoble", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Yasser Arafat, pr\u00e9sident de l'OLP", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8A021408-9591-44BF-903A-94E9E4F84F65", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "OLP", "World Economic Forum"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "Juifs", "\u00e9conomie", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'OLP", "name": "Arafat, Yasser", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de Shimon P\u00e9r\u00e8s, chef de file du parti travailliste isra\u00e9lien", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-958B06FA-E0BD-4F08-8D7A-A633CD5EC4CD", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "World Economic Forum", "Arafat, Yasser", "OLP"], "thematicThemes": ["Juifs", "Palestiniens", "\u00e9conomie", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de file du parti travailliste isra\u00e9lien", "name": "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Ulrike Maier, double championne du monde de super-g, des suites de sa chute lors de la descente de Garmisch-Partenkirchen : Interview de Chantal Bournissen, skieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26D7722C-BB13-454B-884B-15E838E082C3", "thematicGeographicals": ["Garmisch-Partenkirchen", "Autriche"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maier, Ulrike"], "thematicThemes": ["femme", "accident", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse", "name": "Bournissen, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Garmisch-Partenkirchen", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espace musique", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Yves Navarre, \u00e9crivain et romancier, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24.1.1994", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CB7D9A5-5CFB-4497-9ABB-042EAD5499E2", "durationSec": 3312, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Navarre, Yves"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "1\u00e8re rencontre et histoire de l'amiti\u00e9 entre Antoine Livio et Yves Navarre - Biographie sommaire d'Yves Navarre - Emission Fallait le faire du 12.5.1973 (A 15606)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, romancier (archives RSR)", "name": "Navarre, Yves", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate consommateur : le scooter", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-295B5D52-33CD-447F-BD0A-BED2673535E9", "durationSec": 280, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["scooter"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emile Gardaz, po\u00e8te, homme de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21FBF554-C56E-4119-9097-1974C13F5229", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3524, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Emile", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, homme de radio", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, ami d'Emile Gardaz", "name": "Savary, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Des vers dans les noisettes du chocolat autrichien, reportage en usine", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-AF82D7CC-5824-4FB9-A800-08FF6E3BA6DB", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 134, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "noisette", "fabrication du chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "La dentellerie : Entretien avec Sylvia Robert, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF61CC24-E630-4B8F-A5E1-3CC1679B4C65", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1622, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dentellerie", "\u00e9conomie", "industrie textile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Robert, Sylvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-C2B84C9F-953E-438E-B1AB-0BBF9B0E0B72", "durationSec": 2753, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contravention", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le juge fribourgeois Piller se justifie des accusations d'Altieri sur les mauvais traitements qu'il aurait subis", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-9C383955-83AB-42CF-B023-2ED5C53B6A0F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Altieri, Charles"], "thematicThemes": ["justice", "juge"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Correspondance du Japon", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-DC792950-65DE-42C4-93E4-292007BC0E7B", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 119, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les PTT et leur pub pour le courrier A", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-CAF2E029-A58B-4EA8-BE41-29B4C00664B3", "durationSec": 222, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["pub", "courrier A et B"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rencontre Shimon P\u00e9r\u00e8s/Yasser Arafat au Forum \u00e9conomique de Davos", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-403E39A6-BF9B-4DAA-AD2F-FE401E7B6CFB", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 232, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arafat, Yasser", "World Economic Forum", "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "OLP"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "\u00e9conomie", "Palestiniens", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Darbellay, Jean-Paul", "type": "Auteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de file du parti travailliste isra\u00e9lien", "name": "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'OLP", "name": "Arafat, Yasser", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Les relations patron-employ\u00e9 au Japon", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-4BC23C1A-6EB6-4278-A5E8-F626B2F93FB2", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'entreprise", "relation interpersonnelle", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Grand chambardement aux PTT, le chef a tourn\u00e9 son bureau", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-C58AEFB7-DB68-41AA-B102-F2774A28ACE4", "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Robert Hue succ\u00e8de \u00e0 Georges Marchais : Interview d'une camarade", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C820727-7AC1-4553-AFA3-E6CA3E07DDC4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hue, Robert", "PCF"], "thematicThemes": ["parti politique", "fonction politique"], "excerpt": "Robert Hue est charg\u00e9 de s'occuper des changements d\u00e9cid\u00e9s lors du Congr\u00e8s du parti communiste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "camarade fran\u00e7aise", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le Japon et son industrie automobile. Correspondance", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-29772991-689C-4362-906E-EE0BFDEA7ADE", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 109, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Ulrike Maier, skieuse autrichienne, des suites de sa chute lors de la descente dames de Garmisch-Partenkirchen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6CC2748E-3158-47FC-93CB-0C1C36AF8609", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Garmisch-Partenkirchen"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maier, Ulrike"], "thematicThemes": ["femme", "accident", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Garmisch-Partenkirchen", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Correspondance du Japon. Le maire d'Hiroshima", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-C0BB9F6E-4A9F-4EF9-86E6-9400B3416CB9", "thematicGeographicals": ["Hiroshima", "Japon"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "LES COULISSES DU MOULIN ROUGE - 94.01.30", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-228246", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 2704, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIC-HALL"], "excerpt": "* Paris : Reportage de TAVERNIER Nils sur le th\u00e9\u00e2tre de music-hall du Moulin Rouge de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228093", "durationSec": 4176, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Privatisations. Des contraventions en march\u00e9 libre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-48C29A30-B636-4A31-AF23-DDEC5E9648AE", "durationSec": 154, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contravention", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Boutros Boutros-Ghali et les commandants des casques bleus en Bosnie", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-BC5E419F-9BFE-4C3E-A266-00173604CD8E", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 140, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Entre le droit \u00e0 la succession et sa liaison avec Camilla Parker-Bowles, le Prince Charles choisit la couronne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B9D77AC-8307-4FD8-849F-88867EFA330B", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles d'Angleterre"], "thematicThemes": ["monarchie"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le chanteur looser Paul Alamo red\u00e9couvre \"Armstrong\" de Nougaro", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E8AB9644-F9B1-4368-A4A2-7F04CE51981B", "durationSec": 350, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Enqu\u00eate sur la paysannerie japonaise", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-4A79DEE3-AD13-47AB-B3E3-695F2C812CBE", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.01.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112870", "durationSec": 665, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "id": "asset-112756", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : d\u00e9bat en direct sur la r\u00e9vision de la loi sur l'assurance-ch\u00f4mage propos\u00e9e par l'Ofiamt et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral et prochainement discut\u00e9e aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales lors de la session du printemps 199403000.", "title": "CHOMAGE : AFFRONTEMENT SUR UN DOSSIER BRULANT - 94.01.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.01.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112769", "durationSec": 3549, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "N\u00c9GOCIATION", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "PERES, SHIMON"], "id": "asset-90040", "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.30", "visualGeographicals": ["DAVOS", "LAC DE CONSTANCE", "ST-GALL", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "N\u00c9GOCIATION"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "PERES, SHIMON", "ARAFAT, YASSER", "PERES, SHIMON"], "id": "asset-90042", "durationSec": 1116, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.01.30", "visualGeographicals": ["DAVOS", "DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "N\u00c9GOCIATION", "ARM\u00c9E", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "AVALANCHE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CAR POSTAL", "POSTE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CAR POSTAL", "POSTE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "CAR POSTAL", "POSTE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "PROC\u00c8S", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX DE LAUSANNE"], "visualPersons": ["ARAFAT, YASSER", "PERES, SHIMON", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "REY, JEAN-NOEL", "OGI, ADOLF", "SBARRO, FRANCO", "ONO, YOKO", "MCCARTNEY, PAUL"], "id": "asset-90041", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.30", "visualGeographicals": ["DAVOS", "CAMBODGE", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "CAMBODGE", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "VALAIS", "ALBANIE", "SUISSE", "ALBANIE", "SUISSE", "ALBANIE", "SUISSE", "BERNE", "VALAIS", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEW YORK", "LONDRES", "NEW YORK", "LONDRES"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "ONU", "ONU", "BEATLES", "BEATLES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.01.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-98441", "durationSec": 826, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Progr\u00e8s substantiels mais pas encore d'accord sur les modalit\u00e9s d'applications de l'autonomie palestinienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-809CD216-18CF-4E0A-9F6D-5ACC2A9C9C35", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum", "OLP", "Arafat, Yasser", "P\u00e9r\u00e8s, Shimon"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "Juifs", "r\u00e9union internationale", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Bonvin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CC04007-A453-4329-AC4D-987D83BBB784", "durationSec": 2925, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonvin, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bonvin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Loges de Stars", "source": "gico", "title": "94.01.30", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-112986", "durationSec": 3235, "publicationDate": "1994-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver 2002 \u00e0 Sion : Interview d'Eddy Peter, initiateur du projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1266FDA-ABBB-4965-9A14-7563CD96B0DD", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Le Comit\u00e9 Olympique Suisse d\u00e9cide \u00e0 l'unanimit\u00e9 de soutenir la candidature de Sion pour les Jeux Olympiques d'hiver en 2002. Le peuple d\u00e9cidera en juin, puis enfin le CIO tranchera, mais parmi les organisateurs, l'optismisme est de mise", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiateur du projet des Jeux Olympiques d'hiver 2002 \u00e0 Sion", "name": "Peter, Eddy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Granges, viticulteur valaisan \u00e0 la retraite et conteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDF05AC1-3937-4D82-8651-721F74A91BEF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3615, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Granges, Henri"], "thematicThemes": ["conte", "vie quotidienne", "population rurale", "l\u00e9gende", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Henri Granges \u00e9voque l'agriculture et la viticulture dans la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne, les travaux quotidiens, les l\u00e9gendes, les contes, l'\u00e9cole de conteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "viticulteur valaisan \u00e0 la retraite, conteur", "name": "Granges, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alfred Werner, pacifiste et pasteur, par Gabrielle Pillet", "id": "sound-7D9C6C99-BB13-49D0-AAF8-3D12A501CBED", "durationSec": 1415, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Werner, Alfred"], "thematicThemes": ["pacifisme", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pacifiste, pasteur", "name": "Werner, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR stagiaire", "name": "Pillet, Gabrielle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Vivre SDF : Reportage avec des Sans Domicile Fixe anonymes \u00e0 Gen\u00e8ve, Lausanne, Fribourg et Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7C3374A-CB88-458F-B31C-2862D819B613", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1013, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sans-abri"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Sans Domicile Fixe en Suisse romande", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mahaim, Annik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Annonce de la mort d'Ulrike Maier, skieuse autrichienne, lors de la descente dames de Garmisch-Partenkirchen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C2D575D9-7E51-4E9D-99A0-98CFED060152", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Garmisch-Partenkirchen"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maier, Ulrike"], "thematicThemes": ["femme", "descente"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Ulrike Maier, skieuse autrichienne, lors de la descente dames de Garmisch-Partenkirchen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47FD6087-BFB3-48A4-BEEB-C1F0832D2ECA", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Garmisch-Partenkirchen"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maier, Ulrike"], "thematicThemes": ["accident", "descente", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Garmisch-Partenkirchen", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec An\u00e9mone, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F9D0A63-50FC-43F2-B873-51618A89B051", "thematicGeographicals": ["Inde", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3080, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["An\u00e9mone"], "thematicThemes": ["technique de l'eau", "intelligence", "intelligence artificielle", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "Les formes d'intelligence - La gestion des eaux - L'Alg\u00e9rie en 1958 - Ambiance dans une gare en Inde du nord.", "alternativeExcerpt": ["Entretien avec la com\u00e9dienne chez elle \u00e0 Paris."], "alternativeTitle": ["An\u00e9mone / SIR_1994-01-29_sous-reserve_6F9D0A63-50FC-43F2-B873-51618A89B051 / Entretien avec An\u00e9mone, com\u00e9dienne", "Sous r\u00e9serve - 29.01.1994"], "imageURL": "//www.rts.ch/5128361.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3310874", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "An\u00e9mone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3310870"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA FORET DES GEANTS", "genres": ["Science"], "id": "asset-228577", "durationSec": 2949, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228140", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Annonce de la mort d'Ulrike Maier, skieuse autrichienne, lors de la descente dames de Garmisch-Partenkirchen", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-796DADDD-7A8B-4777-A8F9-8858B15123F2", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Garmisch-Partenkirchen"], "durationSec": 20, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maier, Ulrike"], "thematicThemes": ["descente", "femme", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jeux olympiques d'hiver 2002 \u00e0 Sion : Interview de Raymond Deferr, pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D864BC78-846E-49FD-8B50-7D31D50D6943", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques", "jeux olympiques d'hiver"], "excerpt": "Le Comit\u00e9 Olympique Suisse d\u00e9cide \u00e0 l'unanimit\u00e9 de soutenir la candidature de Sion pour les Jeux Olympiques d'hiver en 2002, mais comment se pr\u00e9sente l'aspect financier ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement valaisan", "name": "Deferr, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "corespondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "LE SECRET DE LA GROTTE COSQUER - 94.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112752", "durationSec": 1871, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "LES PETITS DESSOUS - 94.01.29", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-113210", "durationSec": 772, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.01.29", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-112778", "durationSec": 962, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90038", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualPersons": ["MAIER, ULRIKE"], "id": "asset-90091", "durationSec": 3489, "mediaType": "video", "title": "94.01.29", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90039", "durationSec": 502, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "TOURISME", "CENSURE", "ISLAM", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "\u00c9CONOMIE", "TOURISME", "\u00c9CONOMIE", "PARTI POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "BOYCOTT", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "MARCHAIS, GEORGES", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-90037", "durationSec": 1308, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.29", "visualGeographicals": ["DAVOS", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "VALAIS", "ALBERTVILLE", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "RUSSIE", "PARIS", "FRANCE", "FRANCE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHORALE", "JASS"], "id": "asset-89727", "thematicGeographicals": ["COURT", "JURA BERNOIS"], "durationSec": 2446, "mediaType": "video", "excerpt": "* Court : 19940129, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation de la chorale Club Alpin Suisse section Pr\u00e9v\u00f4toise qui assure l'animation musicale.", "title": "A LA SALLE COMMUNALE DE COURT AVEC LA CHORALE CLUB ALPIN SUISSE SECTION\nPREVOTOISE - 94.01.29", "visualGeographicals": ["COURT", "JURA BERNOIS", "COURT", "JURA BERNOIS", "COURT", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113246", "durationSec": 3620, "publicationDate": "1994-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous r\u00e9serve", "title": "An\u00e9mone", "imageURL": "http://www.rts.ch/5128361.image", "id": "ece-3310870", "durationSec": 3080, "publicationDate": "1994-01-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Entretien avec la com\u00e9dienne chez elle \u00e0 Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3310870", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3310870"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'assembl\u00e9e des ouvriers d'AluSuisse en Valais : La peur, la m\u00e9fiance, etc. Interviews d'ouvriers et de Bernard Bitz, responsable des n\u00e9gociations syndicales dans l'entreprise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E690943-63AC-4DE9-9606-345A221DC043", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1994-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alusuisse"], "thematicThemes": ["syndicat", "ouvrier", "perte d'emploi", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des n\u00e9gociations syndicales chez AluSuisse", "name": "Bitz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ouvriers d'AluSuisse en Valais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8me d'Antoine de Cotel", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D778CA7F-9441-4FCB-A448-34A76E3EB86B", "durationSec": 43, "publicationDate": "1994-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Cotel, Antoine de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Extraits lus de \"Eros baroque. Anthologie de la po\u00e9sie amoureuse baroque (1570-1620)\" (Ed. Nizet)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3CE581B3-BF8C-4CEF-9E33-352C7CF71B67", "durationSec": 602, "publicationDate": "1994-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jamyn, Amadis", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Godard, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Cotel, Antoine de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Aubign\u00e9, Agrippa d'", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Papillon, Marc de", "type": "Auteur"}, {"role": "po\u00e8te", "name": "Pontoux, Claude de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8me de Claude de Pontoux", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AB3394FC-0065-411C-8351-6EB34A16F780", "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Pontoux, Claude de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Micro-trottoir devant le bureau de Ruth Dreifuss. Extrait d\u00e9claration de Ruth Dreifuss et commentaire d'Alain Hertig", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B4C6D45B-58EF-4F6A-89D9-3ADB19861B23", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1994-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cong\u00e9 de maternit\u00e9", "femme", "maternit\u00e9 (\u00e9tat)", "assurance maternit\u00e9"], "excerpt": "Cela fait 49 ans que l'assurance-maternit\u00e9 est annonc\u00e9e, c'est assez de patience pour ces femmes. En les recevant, Ruth Dreifuss leur a annonc\u00e9 que c'est au printemps qu'elle lancera une proc\u00e9dure de consultation, un projet de cong\u00e9-maternit\u00e9 pay\u00e9 de 16 semaines", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passantes devant le Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}]}}