{"response": {"numFound": 8127, "start": 2600, "docs": [{"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "2'000 km de bisses", "imageURL": "http://www.rts.ch/5020977.image", "id": "ece-5027500", "durationSec": 132, "publicationDate": "1994-09-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les bisses d'alpages, de mayens ou de vignes. Portraits.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5027500", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5027500"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Musique d'avenir", "imageURL": "http://www.rts.ch/7154991.image", "id": "ece-7154998", "durationSec": 139, "publicationDate": "1994-09-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La manufacture de bo\u00eete \u00e0 musique Reuge modernise ses ateliers pour faire face \u00e0 la crise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7154998", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7154998"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "L'Oncle bouge encore. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-65330D37-A9F3-4D92-871D-37C400C12FF3", "durationSec": 246, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Audiard, cin\u00e9aste, fils de Michel Audiard, sc\u00e9nariste et dialoguiste : A l'occasion de la sortie de son film \"Laisse tomber les hommes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B436300C-270E-4AA9-A55B-9E2D29D23BEC", "durationSec": 3062, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trintignant, Jean-Louis", "Audiard, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "excerpt": "Le cin\u00e9ma. Son p\u00e8re. Jean-Louis Trintignant", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Audiard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de la 3e Conf\u00e9rence mondiale sur la population et le d\u00e9veloppement au Caire : Interview du d\u00e9mographe Hermann-Michel Hagmann, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, qui tire un bilan plut\u00f4t positif de cette conf\u00e9rence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9732F173-EDC6-43EB-BD95-5BD3837A0D85", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "d\u00e9mographie"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des 182 pays participants \u00e0 cette conf\u00e9rence de l'ONU ont adopt\u00e9 un calendrier d'action pour les 20 prochaines ann\u00e9es", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intervention am\u00e9ricaine en Ha\u00efti : Interview de Clarens Renois, journaliste \u00e0 Radio M\u00e9tropole \u00e0 Port-au-Prince", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48FC2008-083A-4AF5-AF92-0D9DF2AA7EDE", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti", "Etats-Unis"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire"], "excerpt": "Bill Clinton annonce le d\u00e9part de deux porte-avions dans les eaux ha\u00eftiennes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio M\u00e9tropole \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Renois, Clarens", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Le Cambodge apr\u00e8s les ann\u00e9es noires (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E35E4260-38ED-4F55-B032-6C9480D4ECC1", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 2016, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "sociologie", "population", "Khmers"], "excerpt": "De quoi est constitu\u00e9e la population khm\u00e8re, quelle est sa fa\u00e7on de vivre et quelle place a encore la communaut\u00e9 francophone?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre-assistant \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques, Paris", "name": "Lechervy, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre europ\u00e9en de recherches sur l'Extr\u00eame-Orient, Bruxelles", "name": "Jennar, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bourquin, Jean-Fred", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de la 3e Conf\u00e9rence mondiale sur la population et le d\u00e9veloppement au Caire : Interview du d\u00e9mographe Hermann-Michel Hagmann, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5581742-F191-4640-933C-27CA04925B82", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "religion et croyances", "la\u00efcit\u00e9", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "L'opposition entre la\u00efcs et religieux a marqu\u00e9 cette conf\u00e9rence occultant d'autres th\u00e8mes fondamentaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Conte inachev\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le BGB [= Bon gros g\u00e9ant]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E637EAF8-3232-46AD-8DCE-E9A359196524", "durationSec": 860, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du conte", "name": "Dahl, Roald", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Intervention am\u00e9ricaine en Ha\u00efti : Interview de Clarens Renois, journaliste \u00e0 Radio M\u00e9tropole \u00e0 Port-au-Prince", "genres": ["Interview"], "id": "sound-002D0A7A-21CC-4CFE-B986-4D22407F1D32", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Ha\u00efti"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "tract"], "excerpt": "Le porte-avions America a quitt\u00e9 Norfolk en Virginie pour les eaux ha\u00eftiennes et l'Eisenhower devrait appareiller aujourd'hui. L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a commenc\u00e9 \u00e0 larguer des tracts au-dessus d'Ha\u00efti, des tracts promettant le retour au pouvoir du pr\u00e9sident Jean-Bertrand Aristide", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 Radio M\u00e9tropole \u00e0 Port-au-Prince", "name": "Renois, Clarens", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Fornage, ancien instituteur, cr\u00e9ateur du \"Label Nobilis\" qui r\u00e9compense le meilleur fendant : Universit\u00e9, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A3BA706-6AD7-40CD-9F3B-0059BC234F2F", "durationSec": 1007, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien instituteur, cr\u00e9ateur du \"Label Nobilis\" qui r\u00e9compense le meilleur fendant", "name": "Fornage, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cecilia Bartoli, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FCECD32-19ED-4187-A09A-01C229E1FE99", "durationSec": 1619, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartoli, Cecilia"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Don Giovanni de Wolfgang Amadeus Mozart", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Bartoli, Cecilia", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes d'Henri Gougaud (3/5) : Jean de la vache", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D75A21C4-8794-413C-A171-5949CF186D00", "durationSec": 538, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ces ann\u00e9es-l\u00e0", "source": "gico", "title": "NO 20 - 1969", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-112945", "durationSec": 2926, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144137", "durationSec": 770, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144372", "durationSec": 310, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "POUVOIR D'ACHAT", "AVS", "INTERVIEW DE RUE", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "HORLOGERIE", "RACISME", "N\u00c9GATIONNISME", "VOTATION", "ANTIS\u00c9MITISME", "RACISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "DROIT", "INTERVIEW", "PRIVATISATION", "VID\u00c9OTEX"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE"], "id": "asset-144136", "durationSec": 1539, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.14", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "STE-CROIX", "SUISSE", "FRANCE", "PARIS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144016", "durationSec": 690, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "PROC\u00c8S", "BANQUE", "PROC\u00c8S", "FOIRE COMMERCIALE", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "PORTRAIT", "BOULANGERIE (COMMERCE)"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE"], "id": "asset-144135", "durationSec": 1105, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.14", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "ARDECHE", "ESSONNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "PROFESSEUR DU SECONDAIRE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "H\u00d4PITAL", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "INSTRUMENT DE MESURE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "TOMATE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "INSTRUMENT DE MESURE", "MAIN", "MICROSCOPE", "OEIL", "MOUCHE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "MIME", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "AUTOMATE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "TRAVAIL \u00c0 LA CHA\u00ceNE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "USINE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "USINE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "ORGUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "JOUET", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "FOURMI", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "FOURMI", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "INTELLIGENCE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "SIMULATION", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "PAPILLON", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "SIMULATION", "TECHNIQUE AGRICOLE", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS", "PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS"], "id": "asset-92090", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Suisse al\u00e9manique, 19940914, apr\u00e8s un accident domestique, VETTERLI Beat, enseignant, b\u00e9n\u00e9ficie d'une proth\u00e8se \u00e0 la main exp\u00e9rimentale munie de senseurs et de capteurs con\u00e7ue par l'EPFL qui lui permet une relative mobilit\u00e9\n* Marseille : 19940914, \u00e0 l'institut de recherches en neurobiologie, des chercheurs tentent de comprendre le m\u00e9canisme sensoriel \u00e0 l'origine des mouvements des mouches\n* SUISSE, Paris, Bruxelles, Marseille : 19940914, enqu\u00eate sur la recherche appliqu\u00e9e en robotique. Des prototypes de robots sont d\u00e9velopp\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 des simulations sur ordinateur, en vue d'applications dans l'industrie et l'agriculture.", "title": "ROBOTS EN QUETE D'INTELLIGENCE - 94.09.14", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "TCHERNOBYL", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "PARIS", "MARSEILLE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROTH\u00c8SE", "ROBOTIQUE", "MAIN", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "BRAS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNHEIM, Patricia", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUNOUD, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "ALAIN PROST - 94.09.14", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-144120", "durationSec": 2721, "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "A\u00c9ROPORT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "BAGAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "DESIGN", "MOBILIER", "EXPOSITION D'ART", "BISSE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["PAPILLOUD, JEAN-HENRY"], "id": "asset-144157", "durationSec": 770, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "COINTRIN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "A\u00efcha voil\u00e9e en Valais", "imageURL": "http://www.rts.ch/6691351.image", "id": "ece-6629956", "durationSec": 122, "publicationDate": "1994-09-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A\u00efcha a 13 ans quand elle se rend voil\u00e9e pour la 1\u00e8re fois \u00e0 l\u2019\u00e9cole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6629956", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6629956"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections provinciales au Qu\u00e9bec : Le parti qu\u00e9b\u00e9cois revient au pouvoir apr\u00e8s 9 ans dans l'opposition. Interview de Jacques Parizeau, meneur du parti qu\u00e9becois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E0F1C3B-3166-487F-93A7-B389222C0159", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti qu\u00e9b\u00e9cois"], "thematicThemes": ["\u00e9lection r\u00e9gionale", "parti politique"], "excerpt": "Le parti de Jacques Parizeau remporte la majorit\u00e9 absolue des si\u00e8ges au parlement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "meneur du parti qu\u00e9becois", "name": "Parizeau, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Canada", "name": "Borgognon, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Ruey, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement Int\u00e9rieur et Sant\u00e9 : Universit\u00e9, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7DD6577-97B9-4CA7-8CFB-9F6C6C5063C2", "durationSec": 924, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat Vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes d'Henri Gougaud (2/5) : Psych\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0F1DA8D7-1515-4A5E-9591-1838C057DB93", "durationSec": 587, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Salim, professeur d'anglais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE063920-CD21-4DBB-BBB6-184BC0F43DE5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "syst\u00e8me \u00e9ducatif", "Palestiniens", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Ce processus de paix a permis aux Palestiniens de prendre notamment en mains le syst\u00e8me \u00e9ducatif, \u00e0 Gaza, \u00e0 J\u00e9richo et dans l'ensemble des territoires occup\u00e9s. Mais dans les \u00e9coles il n'y a pas de diff\u00e9rence encore par rapport \u00e0 l'an pass\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'anglais", "name": "Salim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature de gare ou vraie litt\u00e9rature? : A propos du roman de Milena Moser \"L'Ile des femmes de m\u00e9nage\"", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-0C145C50-C581-44E1-91ED-A021D6854956", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1829, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moser, Milena"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Moser, Milena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ferruccio Furlanetto, basse et Cecilia Bartoli, mezzo-soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F9D1C04-5544-456F-99C1-7522B1DE2A43", "durationSec": 1955, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furlanetto, Ferruccio", "Bartoli, Cecilia"], "thematicThemes": ["basse", "op\u00e9ra (oeuvre)", "mezzo-soprano"], "excerpt": "Don Giovanni de Wolfgang Amadeus Mozart", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Bartoli, Cecilia", "type": "Participant"}, {"role": "basse", "name": "Furlanetto, Ferruccio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "La bouche gourmande : Psychanalyse de la gourmandise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28D8866C-E605-4CAD-9A4A-628604411114", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "gourmandise"], "excerpt": "Pulsion et plaisir oral. Les repr\u00e9sentations fantasmatiques li\u00e9es \u00e0 la bouche, \u00e0 la langue et aux papilles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Harrus-R\u00e9vidi, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Vincent-Cassy, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Dadoun, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Temps libre. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E65D9CAB-ED26-4576-A6BB-C7440CACCC08", "durationSec": 464, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mise en application de l'initiative des Alpes : Interview d'Adolf Ogi, chef du DFTCE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDC2F37C-DADF-4781-A35F-1426927A1792", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport par route", "politique des transports", "initiative populaire", "ferroutage", "transport ferroviaire"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pr\u00e9sent\u00e9 la mise en application de l'initiative des Alpes. Pour Adolf Ogi, chef du DFTCE, cette nouvelle politique ne peut \u00eatre un mod\u00e8le pour l'Europe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFTCE", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Son des choses", "source": "siranau", "title": "Oskar Kokoschka", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8A0721E2-538F-4ADB-978F-F0A441E1C02E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4110, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kokoschka, Oskar"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "excerpt": "Autoportrait de l'artiste. Le travail d'Olda Kokoschka. La vie \u00e0 Berlin pendant la 1\u00e8re Guerre mondiale. La d\u00e9couverte de la correspondance Kokoschka-H. Moos. Le f\u00e9tiche. Les voyages. Peindre le paysage. La vie d'Olda avec Oskar Kokoschka (Prague et Londres). La peinture engag\u00e9e. La Suisse. L'Ecole du regard.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "veuve d'O. Kokoschka", "name": "Kokoschka, Olda", "type": "Participant"}, {"role": "historienne de l'art, collaboratrice RSR", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e Jenisch", "name": "Carey, Edith", "type": "Participant"}, {"role": "peintre (Archives RSR)", "name": "Kokoschka, Oskar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samir Mohdad, photographe de guerre libanais : A l'occasion de son exposition au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-738BFF4E-1BD6-4F5C-9A4C-E254A0E00349", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Liban", "Vaud"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mohdad, Samir"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "excerpt": "Le r\u00f4le du photographe de guerre - La jeunesse au Liban - La Suisse et le Liban traditionnaliste, l'int\u00e9grisme", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe de guerre libanais", "name": "Mohdad, Samir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Accord de paix Isra\u00ebl-Palestine 1 an apr\u00e8s la signature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E166C5CC-E33B-4589-8386-B86FC4A48D44", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 528, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["trait\u00e9 politique", "paix", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du GIPRI", "name": "Gasteiger, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais", "name": "Mouna", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anglais", "name": "Salim", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9 de programmes pour la Palestine \u00e0 la Coop\u00e9ration suisse \u00e0 Berne", "name": "Schellenberg, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zap Mama, 5 chanteuses belges sp\u00e9cialis\u00e9es dans les rythmes sud-africains, gospel etc.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F23723D2-D0DD-4074-9C49-FDBD8B39AF45", "durationSec": 801, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zap Mama"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "5 chanteuses belges", "name": "Zap Mama", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Mouna, professeur de fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F2E30D1-036B-4320-97A9-FFE93F62419D", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "syst\u00e8me \u00e9ducatif", "trait\u00e9 politique", "Palestiniens"], "excerpt": "Ce processus de paix a permis aux Palestiniens de prendre notamment en mains le syst\u00e8me \u00e9ducatif, \u00e0 Gaza, \u00e0 J\u00e9richo et dans l'ensemble des territoires occup\u00e9s. Mais dans les \u00e9coles il n'y a pas de diff\u00e9rence encore par rapport \u00e0 l'an pass\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de fran\u00e7ais", "name": "Mouna", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grande premi\u00e8re scientifique pour Ulysse, la sonde spatiale europ\u00e9enne : Survol du P\u00f4le sud de notre astre. Interview de Roger Bonnet, directeur du programme scientifique de l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-791F5E55-0516-4421-BE43-DFB31CCFB787", "thematicGeographicals": ["Europe", "P\u00f4le Sud"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ulysse"], "thematicThemes": ["sonde spatiale", "vol spatial"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du programme scientifique de l'Agence spatiale europ\u00e9enne", "name": "Bonnet, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans Schellenberg, charg\u00e9 de programmes pour la Palestine \u00e0 la Coop\u00e9ration suisse \u00e0 Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8AA3E8D-BF46-4B4A-BA2A-102052A61D26", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Suisse", "Palestine"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique", "aide au d\u00e9veloppement", "Palestiniens"], "excerpt": "Plusieurs pays se sont engag\u00e9s \u00e0 donner le coup de pouce n\u00e9cessaire au d\u00e9veloppement des territoires palestiniens, notamment la Suisse. Une enveloppe de 60 millions pour 5 ans est pr\u00e9vue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de programmes pour la Palestine \u00e0 la Coop\u00e9ration suisse \u00e0 Berne", "name": "Schellenberg, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fin de la 3e Conf\u00e9rence mondiale sur la population et le d\u00e9veloppement au Caire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DC40EB3-0F53-48B5-9924-82B800E718BE", "thematicGeographicals": ["Caire (Le)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des 182 pays participants \u00e0 cette conf\u00e9rence de l'ONU ont termin\u00e9 leurs travaux. Le texte final devrait permettre de mieux g\u00e9rer la d\u00e9mographie mondiale durant les 20 prochaines ann\u00e9es. Le Vatican n'a approuv\u00e9 que partiellement le document final", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Caire", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Kurt Gasteiger, directeur du GIPRI (Institut international de recherches pour la paix), sur la nature des relations entre Arabes et Isra\u00e9liens aujourd'hui", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE7253BC-DCE4-4484-A9FE-DDF2F6CE07E6", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 184, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["paix", "trait\u00e9 politique", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du GIPRI", "name": "Gasteiger, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Moncada, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "STEPHANE / NICOLAS / MAGALI / LAETITIA / ANNE-LAURE - 94.09.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89674", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.13", "visualThemes": ["PANNE", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144134", "durationSec": 570, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "AARAU - FUNCHAL - COUPE DE L'UEFA 1994 - 1995", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92210", "durationSec": 1903, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.09.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-143598", "durationSec": 2395, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144015", "durationSec": 651, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "SOLEIL", "SONDE SPATIALE", "GLISSEMENT DE TERRAIN"], "id": "asset-144132", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.13", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "FRANCE", "COINTRIN", "COSMOS", "COSMOS", "TESSIN"], "visualCorporations": ["ESA", "ESA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144371", "durationSec": 332, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DIPLOMATIE", "ISLAM", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "ISLAM", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "ISLAM", "DROIT D'ASILE", "EXPULSION", "APARTHEID", "COMMERCE INTERNATIONAL", "\u00c9CONOMIE", "APARTHEID", "COMMERCE INTERNATIONAL", "\u00c9CONOMIE", "APARTHEID", "COMMERCE INTERNATIONAL", "\u00c9CONOMIE", "APARTHEID", "COMMERCE INTERNATIONAL", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAIX", "AUTONOMISME", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PAUVRET\u00c9", "NOIRS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "OGI, ADOLF", "STICH, OTTO", "VILLIGER, KASPAR", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-144133", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.13", "visualGeographicals": ["CAP, LE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "LUCERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "WASHINGTON", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "CAIRE, LE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "GAZA", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "WASHINGTON", "WASHINGTON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "BATEAU", "ISLAM", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TRAVAIL \u00c0 DOMICILE", "RUE PI\u00c9TONNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "id": "asset-144156", "durationSec": 620, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.09.13", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "SION", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "L'HOMME LIBRE", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-89778", "durationSec": 3270, "publicationDate": "1994-09-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CINEMA MAGNETIQUE COMMUNICATION 11. RUE RASPAIL  PARIS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Friderici, pr\u00e9sident de l'Association suisse des transports (ASTAG)", "genres": ["INT"], "id": "sound-8F9B259D-878C-4C0A-AC02-75F6970A3E8C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport ferroviaire", "transport par route", "initiative populaire", "ferroutage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'ASTAG", "name": "Friderici, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur les massacres et la mort du pr\u00e9sident Habyarimana au Rwanda", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0AC3B398-FB75-485E-B369-398377793D66", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nations Unies", "Habyarimana"], "thematicThemes": ["attentat", "g\u00e9nocide", "accident a\u00e9rien", "chef d'Etat", "guerre civile"], "excerpt": "Depuis plusieurs semaines, \u00e0 Kigali, la Commission d'enqu\u00eate des Nations Unies et des journalistes tentent de mettre la main sur des documents qui expliqueraient comment les massacres et la mort du pr\u00e9sident Habyarimana ont \u00e9t\u00e9 possibles. Un de ces documents vient d'\u00eatre retrouv\u00e9. Il s'agit d'un rapport secret dat\u00e9 du 30.3.1994, soit une semaine avant la mort du chef de l'Etat", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "La banlieue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE90FFD-6490-43E7-9816-4549C72F755C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 325, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Begag, Azouz"], "thematicThemes": ["banlieue", "transport public urbain", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9conomiste, chercheur au laboratoire des transports \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon II", "name": "Begag, Azouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes d'Henri Gougaud (1/5) : Les Babouches d'Abou Kacem", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56CABE74-9635-498C-B67D-CB60AE78AA1E", "durationSec": 425, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gougaud, Henri", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un Cessna s'\u00e9crase sur les pelouses de la Maison-Blanche \u00e0 Washington : Selon un premier examen des d\u00e9bris, l'avion ne contenait pas de chargeexplosive. Le pilote a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1333D591-F65F-4D04-A020-BEB1210DD299", "thematicGeographicals": ["Washington"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion civil", "accident a\u00e9rien"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "La violence citadine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62DF4A7F-AD52-47C0-B5DB-C8A764A2ABC2", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 295, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Begag, Azouz"], "thematicThemes": ["violence", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9conomiste, chercheur au laboratoire des transports \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon II", "name": "Begag, Azouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Azouz Begag. Portrait d'un enfant de la banlieue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7109983-B194-4F4C-8380-1978744EFDBE", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 915, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Begag, Azouz"], "thematicThemes": ["violence", "transport public urbain", "banlieue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9conomiste, chercheur au laboratoire des transports \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon II", "name": "Begag, Azouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Enqu\u00eate sur les massacres et la mort du pr\u00e9sident Habyarimana au Rwanda : Interview de Jean-Philippe Ceppi, correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C275D296-B1D6-4264-8223-3F255B3939AE", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habyarimana", "Nations Unies"], "thematicThemes": ["attentat", "guerre civile", "accident a\u00e9rien", "chef d'Etat"], "excerpt": "Depuis plusieurs semaines, \u00e0 Kigali, la Commission d'enqu\u00eate des Nations-Unies et des journalistes tentent de mettre la main sur des documents qui expliqueraient comment les massacres et la mort du pr\u00e9sident Habyarimana ont \u00e9t\u00e9 possibles. Un de ces documents contient la liste de tous les opposants au r\u00e9gime qu'il fallait supprimer", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Nairobi", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Le Miroir. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EE28185B-2378-48E5-B91F-2CEEC080A2A4", "durationSec": 311, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Radio belles oreilles", "source": "siranau", "title": "L'art du chewing-gum ou l'homme volcan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E079CE96-6E68-4DA3-9B1E-A98796903FE9", "durationSec": 900, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Descossy, Gilbert"], "thematicThemes": ["sculpture", "artiste", "chewing gum"], "excerpt": "L'art de cr\u00e9er avec du chewing-gum. Les raisons d'un choix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, auteur de sculptures de chewing-gum", "name": "Descossy, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Autoportrait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33DB8B5-7FA6-445A-90F6-F0FE58C12C52", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 293, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Begag, Azouz"], "thematicThemes": ["racisme", "Arabes", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9conomiste, chercheur au laboratoire des transports \u00e0 l'universit\u00e9 de Lyon II", "name": "Begag, Azouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ferruccio Furlanetto, basse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12A811C8-EF9D-4DC0-8B77-D99ED364BF6C", "durationSec": 1698, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Furlanetto, Ferruccio"], "thematicThemes": ["basse", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Don Giovanni de Wolfgang Amadeus Mozart", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "basse", "name": "Furlanetto, Ferruccio", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bartabas, directeur du cirque Zingaro : A propos de son nouveau spectacle \"Chim\u00e8re\" au man\u00e8ge du Chalet-\u00e0-Gobet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6809B2BD-C661-4EF7-A408-D5013C72BCF1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Le Chalet-\u00e0-Gobet"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bartabas", "Zingaro"], "thematicThemes": ["cheval", "com\u00e9dien", "cirque"], "excerpt": "Le rapport avec le cheval - Les 20 ans - \"Mazzeppa\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, directeur du cirque Zingaro", "name": "Bartabas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mise en application de l'initiative des Alpes", "genres": ["COM"], "id": "sound-E382ED87-8986-4843-9C81-0F9ACA787EE5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "politique des transports", "transport par route", "transport ferroviaire", "ferroutage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'ASTAG", "name": "Friderici, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Adolf Ogi a pr\u00e9sent\u00e9 le concept que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend appliquer \u00e0 l'initiative des Alpes", "genres": ["COM"], "id": "sound-3D55C3EA-53FE-4EBF-897D-8BA467E8A1EF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ferroutage", "transport par route", "transport ferroviaire", "initiative populaire", "politique des transports"], "excerpt": "Adolf Ogi a pr\u00e9sent\u00e9 le concept que le Conseil f\u00e9d\u00e9ral entend appliquer \u00e0 l'initiative des Alpes. L'id\u00e9e ma\u00eetresse c'est bien-s\u00fbr toujours d'amener l'essentiel des transports \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer le rail \u00e0 la route pour traverser la Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Warluzel, avocat et collaborateur TV : Universit\u00e9, informatique, nouvelles technologies, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67F15A02-976F-4124-9C9E-87A63C3AD8AC", "durationSec": 1085, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Warluzel, Dominique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, collaborateur TV", "name": "Warluzel, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.09.12 AU 94.09.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113216", "durationSec": 1628, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "CAMIONNEUR", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "TAXE POIDS LOURDS", "CAMIONNAGE", "CAMIONNEUR", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "SCIENCE BIOLOGIQUE", "CENSURE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-144089", "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.12", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "CR\u00c8TE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "BERNE", "DELEMONT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.09.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144370", "durationSec": 315, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.09.12", "visualThemes": ["SIDA", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "LUTTE CONTRE LES PARASITES AGRICOLES", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "PROTECTION DE LA NATURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "PROTECTION DE LA NATURE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "JUSTICE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "LECTURE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "DELEMONT", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "SION", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "MONTREUX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-144095", "durationSec": 789, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "COMM\u00c9MORATION", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TERRORISME", "SPORT", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT"], "visualPersons": ["RYFFEL, MARKUS", "DELEZE, PIERRE", "JOHNSON, BEN", "PROTTI, ANITA"], "id": "asset-143388", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940912, DEFAYE Christian re\u00e7oit ACQUADRO Boris, journaliste sportif et directeur du D\u00e9partement des Sports de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande \u00e0 la retraite depuis le 19940600, pour \u00e9voquer divers aspects du sport et les \u00e9motions de sa carri\u00e8re.", "title": "BORIS ACQUADRO - 94.09.12", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MUNICH", "SEOUL", "ZURICH", "SEVILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LILLEHAMMER", "LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" grands moments d'\u00e9motion de la carri\u00e8re de commentateur sportif d'ACQUADRO Boris"], "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "FATALE - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-91699", "durationSec": 299, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "COMMUNISME", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MOD\u00c9LISME AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["JORDAN, ARMIN"], "id": "asset-144088", "durationSec": 1188, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.12", "visualGeographicals": ["POTSDAM", "SION", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144090", "durationSec": 731, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.09.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-143360", "durationSec": 705, "publicationDate": "1994-09-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Vevey 1994", "imageURL": "http://www.rts.ch/5156690.image", "id": "ece-5156691", "durationSec": 117, "publicationDate": "1994-09-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le public r\u00e9p\u00e8te la Messe allemande lors de la 9e Schubertiade.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5156691", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5156691"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sir d'Olivier de Martigny. Apr\u00e8s la Course \u00e0 travers l'Europe pourquoi pas la Course \u00e0 travers la radio", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-F545BADE-CE2E-414E-A014-338F8427874A", "durationSec": 826, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "auditeur de Martigny", "name": "Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "47\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont : Interview de Jean-Claude Zwahlen, conseiller national bernois, s\u00e9paratiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4ED5F5FD-A951-4C3E-BB95-2B258F00F76F", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "canton", "autonomisme", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "Lors de la f\u00eate, le mouvement autonomiste jurassien s'est substitu\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif cantonal pour organiser la r\u00e9ception des autorit\u00e9s. C'est l'occasion de rappeler que le Mouvement autonomiste jurassien appelle \u00e0 un maximum d'autonomie pour les districts du nord bernois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois, s\u00e9paratiste", "name": "Zwahlen, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "47\u00e8me F\u00eate du peuple jurassien \u00e0 Del\u00e9mont : Interviews de Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement autonomiste jurassien et d'Alain Charpilloz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55E5D4CE-A0E7-4E54-90C4-2B7B0C2352C8", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "canton", "question jurassienne", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "La partie politique de la f\u00eate a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une profonde mutation du Mouvement autonomiste jurassien qui a confirm\u00e9 qu'il abandonnait l'objectif de la r\u00e9unification", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement autonomiste jurassien", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Charpilloz, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rald Hagenlocher, vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE1F49AB-BE3C-47A0-8878-3A0862A2EA38", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["triathlon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation du Triathlon de Lausanne", "name": "Hagenlocher, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Me Marcel Mathier, pr\u00e9sident de l'ASF (Association suisse de football) : Le bilan de ses 18 premiers mois de pr\u00e9sidence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75984280-EA0E-4871-868F-5C82BC81CBCC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 461, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASF", "Mathier, Marcel"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'ASF", "name": "Mathier, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sir de Pascal. A propos des attaques de restaurateurs servant du foie gras, qui ont vu leurs WC bouch\u00e9s par les d\u00e9fenseurs des animaux, une enqu\u00eate sur le gavage des toilettes", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-FFAADF31-B637-4678-BD31-9ED1FE15AA3E", "durationSec": 563, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les abus du 156. La fausse agence matrimoniale o\u00f9 les rencontres sont des h\u00f4tesses", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-0C40E1BF-0AFD-4F4A-8201-C3286252487F", "durationSec": 227, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone rose", "agence matrimoniale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "9e Schubertiade \u00e0 Vevey : 35'000 personnes ont assist\u00e9 aux 170 concerts de la f\u00eate de la musique organis\u00e9e par Espace 2", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5E2D6541-2888-490E-92A5-B07F2EFD3182", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 192, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubertiades", "Espace 2", "Schubertiade", "RSR"], "thematicThemes": ["musique classique", "f\u00eate", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Mikael Aigroz (16 ans), vainqueur de la cat\u00e9gorie non-licenci\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2EF03D2-60BC-4B85-8F52-20A10A586A71", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aigroz, Mikael"], "thematicThemes": ["triathlon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "triathl\u00e8te junior", "name": "Aigroz, Mikael", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-6BE02F73-8C70-4342-9F8C-24389FE5AA59", "durationSec": 2472, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Petey, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "auditeur de Martigny", "name": "Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Br\u00e8ve + t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 la parachutiste dont le parachute s'est mis en torche et qui a oubli\u00e9 d'ouvrir son ventral", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D45C0B04-4B9D-4470-A539-53322D551DDF", "durationSec": 202, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parachutisme", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Lysistrata. D'Aristophane", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-455131C7-8716-490A-84D6-924D6E072D66", "durationSec": 3658, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie de studio", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Aristophane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'ambassadeur", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "La vieille femme", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Myrrhine", "name": "Bonillo, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "Demi-choeur femmes", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Demi-choeur hommes", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le magistrat", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Cl\u00e9onice", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Le Corryph\u00e9e", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Demi-choeur femmes", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "La Corryph\u00e9e", "name": "Milhaud, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Un Spartiate", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Lysistrata", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Demi-choeur hommes", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La trique", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Premi\u00e8re femme", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Lampito", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "Le commissaire", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Deblu\u00eb, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Messmer, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Aeschlimann, pr\u00e9sident du Conseil national de la recherche scientifique : En Suisse, la recherche scientifique est-elle en crise ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13C102A2-B19E-4353-9276-FFE2ADCDAD79", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique"], "excerpt": "Sans la recherche, notre pays aurait beaucoup de peine \u00e0 conserver sa place au soleil. Or les caisses de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont vides et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut s'associer prioritairement aux efforts europ\u00e9ens. D'o\u00f9 l'inqui\u00e9tude des chercheurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national de la recherche scientifique", "name": "Aeschlimann, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Service sociologique. \"Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue\". La boutique de fringues ou comment Madame choisit un v\u00eatement en pr\u00e9sence de Monsieur", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-8DFBEFCB-3502-401F-828B-DF7681392F98", "durationSec": 360, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boutique de v\u00eatements"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Petey, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Comment Von Roll a vendu des tubes \u00e0 canon \u00e0 Saddam Hussein en Irak", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-F7782938-56E5-491F-990D-4E3E395E0C8E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 199, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Von Roll"], "thematicThemes": ["mat\u00e9riel militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Guinchard, meilleur triathl\u00e8te romand, s\u00e9lectionn\u00e9 pour les Championnats du monde et troisi\u00e8me \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4F384BE-0F30-4D1B-B349-9487750783ED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guinchard, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["triathlon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "triathl\u00e8te vaudois", "name": "Guinchard, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Service sociologique. \"Les v\u00e9ritables vraies sc\u00e8nes de la vraie vie v\u00e9cue\". Lecture et TV", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-00ACA9CE-D92C-4C47-A77C-817A3493E2FC", "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Premier Triathlon de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73CCC8B5-093F-45B9-A9C9-8E01AC6EAB80", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 578, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["triathlon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "triathl\u00e8te junior", "name": "Aigroz, Mikael", "type": "Participant"}, {"role": "triathl\u00e8te vaudois", "name": "Guinchard, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation du Triathlon de Lausanne", "name": "Hagenlocher, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Burg, Philippe von", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "ART ABSTRAIT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VIOLENCE", "EXTRAIT", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "JEANS", "MODE VESTIMENTAIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "DREIFUSS, RUTH", "LEGER, FERNAND", "STONE, OLIVER"], "id": "asset-144086", "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.09.11", "visualGeographicals": ["BERNE", "BALE", "VENISE", "TOKYO", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Histoire de la TV", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FILM DOCUMENTAIRE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-90489", "durationSec": 3521, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940911 et archives, \u00e0 l'occasion du 40 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR), \u00e9vocation de l'histoire de la TSR \u00e0 travers les portraits de personnalit\u00e9s suisses NICOLLIER Claude, PICCARD Auguste, PICCARD Jacques, PICCARD Bertrand, HUMBERT-DROZ Jules, MAILLART Ella, MARTIN Frank, ANSERMET Ernest, SOUTTER Michel et TINGUELY Jean r\u00e9alis\u00e9s dans le cadre d'\u00e9missions de la TSR.", "title": "DES AVENTURIERS HELVETIQUES - LA QUARANTAINE RUGISSANTE", "visualGeographicals": ["COSMOS", "CAP CANAVERAL", "SUISSE", "NIGER", "NEUCHATEL-VILLE", "BENIN", "NEPAL", "QUEBEC", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "ASIE", "PAYS-BAS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "PARIS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "backgrounds": [" histoire de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.09.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-144087", "durationSec": 930, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DRAPEAU", "DISCOURS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTONOMISME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTONOMISME", "F\u00caTE", "DISCOURS", "POLICE", "PUNK", "VIOLENCE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ART ABSTRAIT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["PARIZEAU, JACQUES", "COMTE, PIERRE-ANDRE", "COMTE, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-144085", "durationSec": 1238, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.09.11", "visualGeographicals": ["QUEBEC", "DELEMONT", "DELEMONT", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.09.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91487", "durationSec": 460, "publicationDate": "1994-09-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}]}}