{"response": {"numFound": 8127, "start": 6200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "\u00c9TUDE DE PROJET", "CONFLIT DU TRAVAIL", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE TEXTILE", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "RELATION PARENT-ENFANT", "ENFANT (FILIATION)", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PORTRAIT", "JUGE", "VOTATION", "N\u00c9GOCIATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES PILES", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualPersons": ["CHRISTOPHER, WARREN", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-113347", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.03.22", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "SUISSE", "BIERE", "BIERE", "ZURICH", "YOUGOSLAVIE", "JERUSALEM", "BRUXELLES", "WASHINGTON", "ACLENS"], "visualCorporations": ["AUTHIER", "AUTHIER", "HCR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89848", "durationSec": 666, "publicationDate": "1994-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "CATHY / SOPHIE / SHUKRIA / YANN / GERALD - 94.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90176", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1994-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "ALLERGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "APPAREIL RESPIRATOIRE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PR\u00c9SERVATIF", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE", "RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-90399", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940322, la pollution atmosph\u00e9rique constitue un facteur aggravant pour les troubles respiratoires, comme le confirme l'\u00e9tude \"Sapaldia\" publi\u00e9e par le fonds national de la recherche scientifique. Les normes de pollution \u00e9dict\u00e9es par l'Ordonnance f\u00e9d\u00e9rale de la protection de l'air (OPair) sont tr\u00e8s souvent d\u00e9pass\u00e9es dans les villes de Suisse romande.", "title": "POLLUTION DES VILLES ET PROBLEMES RESPIRATOIRES - 94.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-03-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD", "ROCH, PHILIPPE"], "thematicThemes": ["MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["TARIF DES TRANSPORTS", "TAXI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GR\u00c8VE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "PRIVATISATION", "TITRE DE TRANSPORT", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "CH\u00d4MEUR", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "FLORE", "BANQUE DE DONN\u00c9ES", "PORTRAIT", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)"], "id": "asset-90590", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.03.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BIERE", "RAROGNE", "VALAIS", "LAUSANNE", "BERNE", "GENEVE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["AUTHIER", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SALAIRE", "N\u00c9GOCIATION", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PURIFICATION ETHNIQUE"], "visualPersons": ["MARTIN, JACQUES (POLITICIEN)"], "id": "asset-228117", "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.03.22", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "COLLOMBEY-MURAZ", "LAUSANNE", "GENEVE", "YOUGOSLAVIE"], "visualCorporations": ["FTMH", "AUTHIER", "SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture de po\u00e8mes de Jean Genet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1D61BE29-CD55-4D6C-830A-4683B775DD75", "durationSec": 607, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Genet, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Naissance du mouvement autonomiste jurassien issu du Rassemblement Jurassien et d'Unit\u00e9 jurassienne \u00e0 Moutier : Interview de Pierre-Andr\u00e9 Comte, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du nouveau mouvement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A895162B-33AB-4F60-B0A0-78D48CBCEB88", "thematicGeographicals": ["Moutier", "Jura (canton)"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "autonomisme", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du nouveau mouvement autonomiste jurassien", "name": "Comte, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique", "source": "siranau", "title": "Les \"Trois Valses\" d'Oscar Strauss (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F3C0757F-E8C1-4DB9-A6BE-D0FCF57E104C", "durationSec": 477, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "op\u00e9rette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "L'inflation (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C932800-0A94-48C2-926A-6FA1C44B6533", "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inflation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant en \u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Abb\u00e9-D\u00e9carroux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Burki, dessinateur de presse \u00e0 24Heures : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F92C405B-9918-48F7-91F2-06F616F1ED1A", "durationSec": 761, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burki, Raymond"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse \u00e0 24Heures", "name": "Burki, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Accident ferroviaire entre Schoenenwerd et Aarau \u00e0 D\u00e4niken : Le bilan est de plusieurs morts et d'une douzaine de bless\u00e9s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC22379F-AAEF-4591-952E-1EAC3FC12A2A", "thematicGeographicals": ["D\u00e4niken"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["accident ferroviaire", "train de voyageurs", "grue (machine)"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andrea De Carlo, journaliste, \u00e9crivain, pour les \u00e9lections italiennes : Berlusconi et son programme, l'Italie d'aujourd'hui, son livre \"L'Apprenti s\u00e9ducteur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C349E7C4-655B-4F15-9FDB-16C0DE876C21", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["De Carlo, Andrea"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "De Carlo, Andrea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 fabulations de Pierre Schaeffer (1/5) : La Cr\u00e9ativit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-84F014AF-C335-462F-A0DD-A414B866853D", "durationSec": 522, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Schaeffer, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Refus du cr\u00e9dit pour la \"Tour Mangeat\" par les Jurassiens : Interview de Jean-Pierre Beuret, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84367328-26AF-41E1-AF01-BA18D7EB714B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent public", "votation"], "excerpt": "Il s'agissait d'un cr\u00e9dit de 30 millions de francs pour la construction du Centre d'exploitation de la Transjurane, une tour de 48 m\u00e8tres qui aurait d\u00fb voir le jour \u00e0 l'ouest de Del\u00e9mont", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du gouvernement jurassien", "name": "Beuret, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Match de football \u00e0 Sarajevo entre les Casques bleus et les habitants de la ville r\u00e9unissant 10 mille spectateurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79331F52-79CC-4D44-A1A1-45172DD36D13", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Sarajevo"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["football (loisir)", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Ourdan, R\u00e9my", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Com\u00e9die", "source": "siranau", "title": "Interview de Gonzague Saint Bris, journaliste : A propos de son livre consacr\u00e9 aux \u00e9g\u00e9ries russes \"Les Muses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63766E9B-C8A4-46C2-8E53-3E77D9CF85A5", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andreas-Salom\u00e9, Lou", "Triolet, Elsa", "Picasso, Olga", "Eluard-Dali, Gala"], "thematicThemes": ["femme"], "excerpt": "a) Les \u00e9g\u00e9ries russes - b) Olga Picasso - c) Elsa Triolet - d) Gala Eluard-Dali - e) Lou Andr\u00e9as Salom\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Saint Bris, Gonzague", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "2e tour des \u00e9lections au Conseil d'Etat vaudois : 4 repr\u00e9sentants de la droite et 3 repr\u00e9sentants de la gauche si\u00e9geront d\u00e9sormais au gouvernement. Micro-trottoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C56D137A-9B9E-4896-83A9-F4133DE78B3D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif cantonal", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lausannois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Petit prince a dit (4/10) : Rencontre avec le vaniteux. L'orgueil", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5B934FF0-5E34-4951-8E23-FAAA5C36D18C", "durationSec": 960, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orgueil", "personnage de fiction", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ermite", "name": "Buttey, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves de Montana-Village", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["RAIMONDI, RUGGERO", "RAIMONDI, RUGGERO"], "id": "asset-90565", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3565, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940300, entretien entre DEFAYE Christian et le chanteur d'op\u00e9ra RAIMONDI Ruggero sur sa carri\u00e8re, les r\u00f4les interpr\u00e9t\u00e9s et le monde de l'op\u00e9ra.", "title": "RUGGERO RAIMONDI - 94.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RAIMONDI, RUGGERO"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.03.21 AU 94.03.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-228184", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90648", "durationSec": 728, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Wolfgang Sawallisch, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E27E33BA-15B8-4021-BE15-809FB1024EB8", "durationSec": 885, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sawallisch, Wolfgang"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Sawallisch, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.03.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90530", "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "KURDES", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "ARM\u00c9E", "KURDES", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "ARM\u00c9E", "KURDES", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "SC\u00c8NE DE RUE", "COLONIALISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COLONIALISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COLONIALISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-90528", "durationSec": 1240, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.03.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ANKARA", "TURQUIE", "TURQUIE", "TURQUIE", "DIYARBAKIR", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INDEXATION DES SALAIRES", "GR\u00c8VE", "ESCROQUERIE", "BANQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "AUTOROUTE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "RIVI\u00c8RE", "POLLUTION DE L'EAU", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "RIVI\u00c8RE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "RIVI\u00c8RE"], "visualPersons": ["TUERKER, ISMAIL", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-90535", "durationSec": 852, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.03.21", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VALAIS", "VAUD", "JURA (CANTON)", "VAUD", "BRUEGG", "SCHWEIZERHALLE", "AAR"], "visualCorporations": ["BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "LE PRINTEMPS - 94.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113153", "durationSec": 1548, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "HISTOIRE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "STATISTIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CRIMINALIT\u00c9", "AVION MILITAIRE", "D\u00c9LOCALISATION", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISME", "CULTURE", "CHAUSSURE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "SCHNEIDER, VRENI", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-90529", "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.03.21", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "STANS", "SUISSE", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "LOS ANGELES", "FRIBOURG-VILLE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "BERNE", "COLORADO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CSS ASSURANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "L'EVEIL - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-228262", "durationSec": 297, "publicationDate": "1994-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le faux m\u00e9canicien CFF. Interview t\u00e9l\u00e9phonique d'un responsable", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D9CED98F-BC66-4A29-85E1-82362BB169C4", "durationSec": 159, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Recours \u00e0 l'ambassade de Suisse, d'un touriste en difficult\u00e9 \u00e0 Bogota", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-59F23EB0-83DB-4411-8997-7FF0CFA2E483", "durationSec": 255, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Miriam Cendrars \u00e9voque son p\u00e8re, l'\u00e9crivain Blaise Cendrars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FD5AA08-FBB3-4812-913F-2CF9C4EA3566", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3755, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Blaise Cendrars", "name": "Cendrars, Miriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les WC des campings au bord du Doubs jug\u00e9s v\u00e9tustes. Reportage", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-EE3E116E-8968-4E3E-901A-2E559528E83C", "durationSec": 211, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Le salon de bronzage de Del\u00e9mont qui br\u00fble ses clientes. Reportage", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-42EAF7E7-DA88-4F01-8FC7-31E3A23C152A", "durationSec": 192, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "2e tour aux \u00e9lections du Conseil d'Etat vaudois : 4 repr\u00e9sentants de la droite et 3 repr\u00e9sentants de la gauche si\u00e9geront d\u00e9sormais au gouvernement", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84B3136C-330B-4D81-AD1F-539169A6D02A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "votation", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Jean-No\u00ebl Rey confirme que les PTT soutiennent les JO de 3002 en Valais", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-D420F4AF-E96A-402F-8EEF-564B6008A284", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PTT"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Piccard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA615988-19F4-404D-BD1E-B07CBAB17D55", "durationSec": 2785, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["vol \u00e0 voile (loisir)"], "alternativeExcerpt": ["Bertrand Piccard"], "alternativeTitle": ["Bertrand Piccard / SIR_1994-03-20_eternel-present_DA615988-19F4-404D-BD1E-B07CBAB17D55 / Entretien avec Bertrand Piccard", "Eternel pr\u00e9sent - 20.03.1994"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312461", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3312456"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Paul Alamo, le chanteur looser. Tous les gar\u00e7ons et les filles de Fran\u00e7oise Hardy", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-66425BD9-8A08-49A5-9C8C-AEA7B72C3E59", "durationSec": 278, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le festin des balayeurs pay\u00e9 par une nettoyeuse d\u00e9funte", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-79FF7C32-5DA0-4505-8D45-10E90F27E842", "durationSec": 173, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le pr\u00eatre et son cat\u00e9chisme qui fait peur aux enfants", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-6E5E3E07-1CDA-4324-823F-CCA79FCCFBB6", "durationSec": 173, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cat\u00e9chisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "Evolution des secteurs \u00e9conomiques (1850-1900) : Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bergier, professeur \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF41EB5F-3FD3-4E7D-96FE-C294158B0202", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1378, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "processus d'industrialisation", "secteur d'activit\u00e9 \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-69DAA0DB-4E29-45A3-9D87-D87EC52BADB3", "durationSec": 2985, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Jean-Claude", "La Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rebondissement dans l'affaire Dorsaz en Valais : Inculpation de trois anciens cadres de la Banque Cantonale Valaisanne. Interview d'Hans Wyer, qui \u00e9tait conseiller d'Etat au D\u00e9partement desfinances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-960A8FDF-7C80-4231-BA5D-3B300E5D44D7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 43, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "cadre", "proc\u00e9dure judiciaire", "banque"], "excerpt": "Le juge a \u00e9tabli que les trois anciens cadres \u00e9taient parfaitement au courant des agissements financiers de Jean Dorsaz", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conseiller d'Etat au D\u00e9partement des finances valaisan", "name": "Wyer, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Un lecteur de \"La Suisse\" le jour apr\u00e8s l'arr\u00eat de la parution", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-E036014B-DD44-482E-ADC6-FC3C09A1734E", "durationSec": 177, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Les Jurassiens refusent le cr\u00e9dit pour la \"Tour Mangeat\" : Interview de Vincent Mangeat, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-167B6B45-A479-4D4F-AE83-E90BA83BFE9B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Transjurane"], "thematicThemes": ["votation", "b\u00e2timent public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Mangeat, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Un faux imitateur \u00e9cume le Jura. Jean-Claude Nicole fait de m\u00eame avec \"La Suisse\"", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-0E843DFB-CBFE-4593-A896-E074405843A8", "durationSec": 181, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicole, Jean-Claude", "La Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Marie Patch", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-F58AC48E-0715-41B5-8999-9C6D58FB8A68", "durationSec": 283, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Les drones, petits avions espions de l'arm\u00e9e expliqu\u00e9s au t\u00e9l\u00e9phone par le Colonel Brun", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-5A80F7B4-38B8-4755-A214-9D1FDC84181B", "durationSec": 217, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion militaire", "drone militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "DMF Arm\u00e9e MOB 95 : Robinson Recrue Zo\u00eb", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-0E3F3DFF-C8D2-43B4-8037-9DF0AB11E74A", "durationSec": 278, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Pourquoi les personnalit\u00e9s du Gotha ne donnent que leurs initiales", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-2467F238-B17F-4796-9741-8E2356727B9F", "durationSec": 125, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "VIGNERON", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "id": "asset-228135", "thematicGeographicals": ["VILLETTE"], "durationSec": 938, "mediaType": "video", "excerpt": "* Villette : 19940920, rencontre avec le vigneron encaveur CHOLLET Edmond qui parle de la vigne, du vin et de leurs symboliques religieuses ainsi que de sa vie et de sa foi protestante.", "title": "LES VIGNES DU SEIGNEUR - 94.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VILLETTE", "PUIDOUX", "VILLETTE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.03.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98443", "durationSec": 667, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "SANTON", "JODEL", "VILLAGE", "MASQUE", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MASQUE", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CLOCHE", "SANTON", "NOUVEL AN", "FERME", "VALL\u00c9E", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CLOCHE", "PAYSAN", "JODEL", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "NOUVEL AN", "CHEVAL", "NOUVEL AN", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "JOURNAL", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "MASQUE", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "SANTON", "JODEL", "MASQUE", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CLOCHE", "B\u00dbCHERON", "B\u00dbCHERONNAGE", "MASQUE", "NOUVEL AN", "SAPIN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CLOCHE", "P\u00c2TURAGE", "CHEVAL", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "SCULPTURE SUR BOIS", "SANTON", "BARDEAU", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CLOCHE", "JODEL", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "NOUVEL AN", "NOUVEL AN", "ENFANT (\u00c2GE)", "MASQUE", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "SCULPTURE SUR BOIS", "CLOCHE", "SANTON", "JODEL"], "id": "asset-113223", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2818, "mediaType": "video", "excerpt": "* Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures : 19940320, enqu\u00eate sur les Silvesterklaeuse, tradition populaire de la f\u00eate de Nouvel An. Symbolisant certains aspects de la culture locale, le Klaus est d'un type particulier, d\u00e9fini par son masque et son d\u00e9guisement.", "title": "MYSTERE EN APPENZELL - 94.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "SUISSE", "URNAESCH", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "SUISSE", "URNAESCH", "SUISSE", "URNAESCH", "SUISSE", "URNAESCH", "BALE-VILLE", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "SUISSE", "URNAESCH", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "SUISSE", "URNAESCH", "BALE-VILLE", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" Silvesterklaeuse et paysages d'Appenzell.", " Silvesterklaeuse et paysages d'Appenzell."], "thematicThemes": ["NOUVEL AN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "BULLETIN DE VOTE", "MOUVEMENT POLITIQUE", "\u00c9TUDIANT", "ADOLESCENT", "CRIME", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "VIOLENCE", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "VIOLENCE", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "VIOLENCE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "BIELER, PHILIPPE", "PIDOUX, PHILIPPE", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-90526", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.03.20", "visualGeographicals": ["VAUD", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "BERNE", "FRANCE", "ALGERIE", "ALGERIE", "GENEVE", "ALGERIE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CRIT\u00c9RIUM JURASSIEN", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-98422", "durationSec": 3479, "mediaType": "video", "title": "94.03.20", "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "ERIC ET CHRISTIANE DESGALIER - 94.03.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-228115", "durationSec": 3153, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.03.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-228105", "durationSec": 942, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Walt Disney aurait \u00e9t\u00e9 sympathisant nazi. Blanche-Neige revu sous cet \u00e9clairage", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-59C9B601-7BB0-43A8-AAB1-024829008AEE", "durationSec": 177, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Disney, Walt"], "thematicThemes": ["nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Arnold Koller, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A58A7600-A78A-4BC8-928B-807BA9BEC8C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "requ\u00e9rant d'asile", "archives", "police", "administration centrale"], "excerpt": "Arnold Koller s'est occup\u00e9 de l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes, des requ\u00e9rants d'asile en situation ill\u00e9gale. Il a pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle loi qui devrait mettre un terme \u00e0 la trop c\u00e9l\u00e8bre affaires des fiches", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.03.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90527", "durationSec": 1357, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113049", "durationSec": 4166, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.03.20", "visualThemes": ["ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "TOXICOMANE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "TOXICOMANE", "PROSTITU\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROSTITU\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROSTITU\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CRAPAUD", "PROTECTION DES ANIMAUX", "SOLEIL", "FEU D'ARTIFICE"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "ZURICH", "ZURICH", "TOKYO", "TOKYO", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "GRAND-SACONNEX, LE", "CRUSEILLES", "OENSINGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90525", "durationSec": 1235, "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "CULTURE", "MINORIT\u00c9"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "DE WECK, ROGER"], "id": "asset-228293", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4457, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940320, le vote sur l'EEE le 19921206 a abouti a la cr\u00e9ation d'une commission parlementaire charg\u00e9e d'\u00e9tudier le foss\u00e9 entre Romands et Al\u00e9maniques. La lecture de ce rapport aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales a incit\u00e9 le th\u00e8me de ce d\u00e9bat, soit une r\u00e9flexion sur la mont\u00e9e r\u00e9elle ou pas des frustrations, de l'indiff\u00e9rence entre les deux cultures.", "title": "ROMANDS ET ALEMANIQUES : LA MAUVAISE HUMEUR - 94.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-03-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE WECK, ROGER"], "thematicThemes": ["PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "CULTURE", "MINORIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Eternel pr\u00e9sent", "title": "Eternel Pr\u00e9sent (3)", "id": "ece-3312456", "durationSec": 2785, "publicationDate": "1994-03-19T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bertrand Piccard", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312456", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312456"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le massacre au Tombeau des Patriarches \u00e0 H\u00e9bron", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90205335-5EB5-4390-B0A6-D432986D83FA", "thematicGeographicals": ["Liban", "H\u00e9bron", "Isra\u00ebl", "Jordanie", "Syrie"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["Palestiniens", "paix", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "attentat", "mosqu\u00e9e"], "excerpt": "Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations Unies en condamnant le massacre d'H\u00e9bron demande \u00e0 Isra\u00ebl de prendre des mesures pour garantir la protection des civils. La Jordanie, la Syrie et le Liban acceptent de reprendre les pourparlers de paix avec Isra\u00ebl", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 New York", "name": "Mascaro, Pia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Rebondissement dans l'affaire Dorsaz en Valais : Inculpation de trois anciens cadres de la Banque Cantonale Valaisanne. Interview d'Hans Wyer, qui \u00e9tait conseiller d'Etat au D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1D9FA42-1999-460E-BB73-08868338F0BE", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "cadre", "banque", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-conseiller d'Etat au D\u00e9partement des finances valaisan", "name": "Wyer, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Esther Schuwey, artiste-peintre de Bouloz (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-085F282A-0583-4D86-B537-1D86EFFB1D7C", "thematicGeographicals": ["Bouloz", "Fribourg (canton)", "Gl\u00e2ne (district, FR)"], "durationSec": 3624, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schuwey, Esther"], "thematicThemes": ["population rurale", "vie quotidienne", "grenouille", "moeurs et coutumes", "chasse"], "excerpt": "Les lutins. La soci\u00e9t\u00e9 paysanne et sa vision du monde. La chasse \u00e0 la grenouille.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artisane, Bouloz (FR)", "name": "Schuwey, Esther", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marie Cavada, journaliste \u00e0 France 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98508C07-252F-4E66-8AB6-B6E45C908AE9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3093, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavada, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "Un clown \u00e0 l'h\u00f4pital (Eric Mathyer, alias Panosse) - Le g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique (Jo\u00ebl de Rosnay, archives) - Voix de Jean Cocteau (archives 1960) - Ambiance de mer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 France 3", "name": "Cavada, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Des touristes tr\u00e8s particuliers en Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-871C3C8D-5D3B-4185-ADD2-A3071A43FF2C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1076, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "prostitution", "population \u00e9trang\u00e8re", "bar \u00e0 champagne"], "excerpt": "Ils se multiplient depuis quelques ann\u00e9es, particuli\u00e8rement en Valais. Mais ces bars de nuit \u00e9chappent pratiquement \u00e0 tout contr\u00f4le. Parce que les filles qui sont l\u00e0 pour faire boire, se disent clientes et ne sont en Suisse que le temps d'un s\u00e9jour \"touristique\". La rue de Conthey, \u00e0 Sion, s'est fait une solide r\u00e9putation en la mati\u00e8re. Mais on compte aujourd'hui une vingtaine de ces bars, de Martigny \u00e0 Sierre. Et m\u00eame jusque dans des petits villages, comme au Ch\u00e2ble", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du service valaisan des \u00e9trangers", "name": "Gianadda, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "habitants, commer\u00e7ants, clients de la Rue de Conthey \u00e0 Sion", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Guin\u00e9e-Bissau", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire, chef de la S\u00fbret\u00e9", "name": "Steiner, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Conf\u00e9d\u00e9r\u00e9\", d\u00e9put\u00e9 au Grand-Conseil valaisan", "name": "Ribordy, Adolphe", "type": "Participant"}, {"role": "femme de Saint-Domingue", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'ASCO (Association suisse des discoth\u00e8ques, nights-clubs et cabarets), patron du Sphinx \u00e0 Martigny", "name": "Eisenbart, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moser, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rebondissement dans l'affaire Dorsaz en Valais : Inculpation de trois anciens cadres de la Banque Cantonale Valaisanne. Interview de Pierre-Albert Luyet, pr\u00e9sident de la Commission de contr\u00f4le du Grand Conseil valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B119D74-49B3-41D2-AE89-F93F73B46E73", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorsaz, Jean"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "banque", "cadre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission de contr\u00f4le du Grand Conseil valaisan", "name": "Luyet, Pierre-Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228219", "durationSec": 889, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT"], "id": "asset-113231", "thematicGeographicals": ["BRETAGNE", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, FRANCE : 19940312, portrait de l'auteur fran\u00e7ais de bande dessin\u00e9e BOURGEON Fran\u00e7ois, qui a dessin\u00e9 la s\u00e9rie \"les passagers du vent\" et \"les compagnons du cr\u00e9puscule\" et pr\u00e9sentation de sa nouvelle s\u00e9rie d'anticipation et de science-fiction \"le cycle de Cyann\", dont les deux albums lui demandront six ann\u00e9es de travail.", "title": "BOURGEON : VOYAGE DANS UN AUTRE TEMPS / ENCYCLOPAEDIA GALACTICA : LA LUNE 5 - 94.03.19", "visualGeographicals": ["BRETAGNE", "PLATEAU", "SUISSE", "BRETAGNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRETAGNE", "SUISSE", "BRETAGNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.03.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90524", "durationSec": 421, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "JASS"], "id": "asset-228274", "thematicGeographicals": ["VAUD", "MORGES"], "durationSec": 2423, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19940319, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation du choeur d'hommes \"Jeune Helv\u00e9ti\" qui assure l'animation musicale.", "title": "AU BOUTEILLER COMMUNAL DE MORGES AVEC LE CHOEUR D'HOMMES \"JEUNE HELVETIE\" - 94.03.19", "visualGeographicals": ["VAUD", "MORGES", "VAUD", "MORGES", "VAUD", "MORGES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.03.19", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-90514", "durationSec": 1057, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.03.19", "visualThemes": ["EXTRAIT", "ARM\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "ARME BACT\u00c9RIOLOGIQUE", "FRANCOPHONIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CAF\u00c9-CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["TOKYO", "GENEVE", "FIESCH", "CULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90522", "durationSec": 1211, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.03.19", "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90563", "durationSec": 3677, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 94.03.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-90551", "durationSec": 2476, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE GLACIER - SA130", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90541", "durationSec": 1167, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "TOXICOMANIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TOXICOMANIE", "PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "VOTATION", "SOCIALISME", "CARBURANT", "MOTEUR DIESEL", "CARBURANT", "MOTEUR DIESEL", "CARBURANT", "MOTEUR DIESEL", "CARBURANT", "MOTEUR DIESEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "RESTAURANT", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "INCENDIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "INCENDIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER", "FRIDERICI, CHARLES"], "id": "asset-90523", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.03.19", "visualGeographicals": ["RENENS", "RENENS", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "ARBON", "BERNE", "BERNE", "ZURICH", "BERNE", "RENNES", "RENNES"], "visualCorporations": ["EPFZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "94.03.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-90321", "durationSec": 1872, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "LE COIFFEUR - 94.03.19", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-113234", "durationSec": 708, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112912", "durationSec": 2394, "publicationDate": "1994-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec William Christie, chef d'orchestre : A propos de la \"Cleofide\" de Johann Adolf Hasse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9773827C-A4A7-47E2-A250-782104C8BCE6", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christie, William", "Hasse, Johann Adolf"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "art baroque", "compositeur", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Christie, William", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Le Jour de P\u00e2ques est arriv\u00e9 : La f\u00eate de P\u00e2ques et sa signification pour les chr\u00e9tiens", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7CF6524C-6D18-4E12-A444-79B2BA037FCA", "durationSec": 928, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "P\u00e2ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Piller, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Tiruvalluvar\", le livre de l'art d'aimer tamoul", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0A1C709E-7EAF-49CC-8184-DC83D6D80C7C", "durationSec": 89, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Anonyme", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Schwed, professeur d'histoire \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42DEE847-117D-4F99-BF5B-D1002E0B5BBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 517, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schwed, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"La Centurie Amaru\", recueil de po\u00e8mes amoureux de l'Inde ancienne (trad. Ed. Gallimard)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-55226D65-78D2-4D51-A421-0A2D2AD8BB4B", "durationSec": 241, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Rinza, Florence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteurs des textes", "name": "Anonymes", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Exposition Friedrich D\u00fcrrenmatt au Kunsthaus de Zurich : Interview de Charlotte Kehr-D\u00fcrrenmatt, veuve de l'\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CBC0B46-32D8-4894-98E2-D90D69B912AD", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Kunsthaus"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00fcrrenmatt, Friedrich"], "thematicThemes": ["dessin", "\u00e9crivain", "peinture", "exposition d'art"], "excerpt": "3 ans apr\u00e8s la mort de Friedrich D\u00fcrrenmatt, le Kunsthaus de Zurich lui consacre une tr\u00e8s belle exposition. On le connaissait comme \u00e9crivain, mais beaucoup ignorent l'existence de ses peintures et dessins", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve de l'\u00e9crivain Friedrich D\u00fcrrenmatt", "name": "Kehr-D\u00fcrrenmatt, Charlotte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Amnistie fiscale g\u00e9n\u00e9rale approuv\u00e9e par le Conseil national", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EE45D6A-D9AD-438D-9A94-67F36D29BD26", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amnistie fiscale"], "excerpt": "Par cette mesure, la Droite pense que l'Etat pourra r\u00e9cup\u00e9rer de nouveaux financiers puisque des capitaux non d\u00e9clar\u00e9s vont r\u00e9appara\u00eetre", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Saint-P\u00e9tersbourg. A l'occasion du 150\u00e8me anniversaire de Nicola\u00ef Rimsky-Korsakov (5/5) : Interview de Marina Vivien, conservatrice du Mus\u00e9e Vaganova consacr\u00e9 \u00e0 la danse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66CF3013-F8F6-4A64-977B-59EC72AEBFAF", "thematicGeographicals": ["Saint-P\u00e9tersbourg"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaganova (Mus\u00e9e)", "Rimsky-Korsakov, Nikolay Andreyevich"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "danse (art chor\u00e9graphique)", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice du Mus\u00e9e Vaganova \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg", "name": "Vivien, Marina", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Signature de deux accords \u00e0 Washington : L'un en Bosnie une f\u00e9d\u00e9ration croato-musulmane et portant, pour ce qui est de l'autre, sur les principes d'une conf\u00e9d\u00e9ration entre la Bosnie et la Croatie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C575CDBA-597A-4C7C-8B4E-D5F92F766B29", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Croatie", "Yougoslavie"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simon de Pury, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Sotheby pour l'Europe, amateur d'art, passionn\u00e9 de bijoux : La politique italienne, les ventes Sotheby, la collection Tyssen", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77ABFDBB-5378-4424-AC4C-FD72F56B0542", "durationSec": 3155, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pury, Simon de", "Sotheby"], "thematicThemes": ["march\u00e9 de l'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Sotheby", "name": "Pury, Simon de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couvrir Hans Henny Jahnn, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-BAA01A91-94DE-4FCC-B0CC-025286088181", "durationSec": 1800, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jahnn, Hans Henny"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, professeur", "name": "Radrizzani, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT", "C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT"], "id": "asset-228243", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "YVERDON"], "durationSec": 1209, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Neuchatel : 1994 (hiver), portrait de Natacha, jeune aveugle de 20 ans, championne de ski et de cyclisme, etudiante en informatique. Malgr\u00e9 sa c\u00e9cit\u00e9 elle a le courage de mener une vie quasi normale.", "title": "JE SUIS AVEUGLE, ET ALORS ? - 94.03.18", "visualGeographicals": ["YVERDON", "ALPES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "CROSETS, LES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["C\u00c9CIT\u00c9", "AVEUGLE", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.03.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90521", "durationSec": 604, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DES SPORTS", "INDEXATION DES SALAIRES", "CORRUPTION", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "EXTRAIT", "BICYCLETTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INDUSTRIE DES SPORTS", "TAI CHI CHUAN"], "id": "asset-90534", "durationSec": 774, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.03.18", "visualGeographicals": ["BIERE", "VAUD", "TOUR-DE-TREME, LA", "FRIBOURG", "COURFAIVRE", "BIENNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["AUTHIER", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CONDOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228641", "durationSec": 306, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.03.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228816", "durationSec": 667, "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "AMNISTIE FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CERVEAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "GREFFE DU POUMON", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "CHA\u00ceNE DE MONTAGE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "JEUX PARALYMPIQUES D'HIVER", "ORGANISATION DU SPORT", "AVEUGLE", "EXTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "CIRQUE", "CLOWN"], "visualPersons": ["DUCRET, DOMINIQUE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "MACHERET, AUGUSTIN"], "id": "asset-90520", "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.03.18", "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE", "BERNE", "GENEVE", "VALENCIENNES", "LILLEHAMMER", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}