{"response": {"numFound": 8127, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "visualPersons": ["CUNEO, ANNE"], "id": "asset-90539", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2615, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940504, L'\u00e9crivain et journaliste CUNEO Anne, qui a recu le prix des auditeurs de la RSR, pour son dernier livre, \"Le trajet d'une rivi\u00e8re\", r\u00e9pond aux questions de journalistes.", "title": "ANNE CUNEO - 94.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CUNEO, ANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.05.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91053", "durationSec": 296, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.05.04", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "POLICE", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "COURS D'EAU", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "TOURNAGE DE FILM", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ZOOLOGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["RENENS", "FRIBOURG-VILLE", "JURA BERNOIS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-90957", "durationSec": 919, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "D\u00e9jeuner au salon", "source": "gico", "title": "SALON DE LECTURE : DENIS GUELPA - 94.05.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90968", "durationSec": 1747, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Justice en marche", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["PHILIPONA, JEAN-NICOLAS"], "id": "asset-90921", "durationSec": 3474, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940504, d\u00e9bat sur l'application de la loi sur la protection des animaux, avec DEBROT Samuel v\u00e9t\u00e9rinaire et ROHRBASSER Bernard taxidermiste et l'arbitrage de l'avocat WARLUZEL Dominique.", "title": "LA LOI SUR LA PROTECTION DES ANIMAUX - 94.05.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la campagne sur la votation du 12 juin sur les casques bleus : Interview de Christoph Blocher, conseiller national zurichois, oppos\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un corps de casques bleus suisses et fait campagne pour une Suisse plus solidaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF72E4CD-808E-4998-A5D1-9D6CFEA11C76", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1994-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FORPRONU"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "organisation internationale", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Diff\u00e9rend entre le pr\u00e9sident Slobodan Milosevic et Radovan Karadzic, leader des Serbes de Bosnie : Un hebdomadaire de Belgrade vient de r\u00e9v\u00e9ler un scandale financier dans lequel R. Karadzic est impliqu\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-15AD5EB5-3EA4-4551-BA9E-69FB4F5D8004", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 147, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karadzic, Radovan"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zagreb", "name": "Lasserre, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Victoire de l'ANC lors des \u00e9lections multiraciales en Afrique du Sud : Nelson Mandela assur\u00e9 d'\u00eatre le futur pr\u00e9sident du pays", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-20C3DA7F-C247-4033-ADE3-3B5990E0E35B", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ANC", "Mandela, Nelson"], "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Africains du Sud", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Afrique du Sud", "name": "Simon, Laurence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Afrique du Sud", "name": "Simon, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Inauguration de la vigne \u00e0 Gilles \u00e0 Saint-Saphorin : Extrait d\u00e9claration du syndic et interviews de Pierre Monachon, pr\u00e9sident des vignerons de Saint-Saphorin, de David L\u00e9gitimus, qui assiste \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie et de Ren\u00e9 Bavaud, directeur de l'Office des vins vaudois", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-852DFD5C-5CD4-427A-B485-54B99BFE619E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Saint-Saphorin (Lavaux)"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["inauguration", "viticulture", "vin", "vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie", "name": "L\u00e9gitimus, David", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des vignerons de Saint-Saphorin", "name": "Monachon, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office des vins vaudois", "name": "Bavaud, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "syndic de Saint-Saphorin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Kernen, syndic d'Yverdon : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC1C7E42-3ABD-42AD-92EE-DDB3848B0CC3", "durationSec": 905, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kernen, Olivier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic d'Yverdon", "name": "Kernen, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Choeur du Tabernacle mormon (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4B4EFF86-2C7E-4AD2-989F-F976F25E4C04", "durationSec": 915, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur du Tabernacle mormon"], "thematicThemes": ["choeur", "mormon"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouveaux contes de la montagne. De Michel Torga (2/5) : Le Retour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-67FC5A95-FAB8-4AB3-9261-4C8B092E75DF", "durationSec": 492, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Torga, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91051", "durationSec": 302, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "TUNNEL", "TUNNEL", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "TUNNEL", "FERRY-BOAT", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "\u00c9COLOGISME", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRANSPORT DE MATI\u00c8RES DANGEREUSES", "\u00c9COLOGISME", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "INCENDIE"], "id": "asset-90935", "durationSec": 1257, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.05.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "LONDRES", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "DOUVRES", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "MANCHE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "BALE", "BALE", "BALE", "MUTTENZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MUTTENZ", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARIN-EPAGNIER"], "visualCorporations": ["ROCHE", "ROCHE", "ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "MA FILLE CE JOUR-LA", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-89817", "durationSec": 3180, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.05.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-112993", "durationSec": 3614, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ROSE", "ROSE", "SERRE", "BOUQUET", "ROSE", "ROSE", "FLEUR", "BOUQUET", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ROSE", "ROSE", "ROSE", "BOUQUET", "ROSE", "ROSE", "ROSE"], "id": "asset-113224", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE"], "durationSec": 970, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges : 19940503, suivi d'A Bon Entendeur du 19941204 sur les baisses de loyer\n* Lausanne, Gen\u00e8ve-Ville : tests sur la qualit\u00e9 et le prix des roses rouges \u00e0 l'approche de la F\u00eate des M\u00e8res le 19940508.", "title": "QUALITE ET PRIX DES FLEURS ET ROSES DE LA FETE DES MERES - 94.05.03", "visualGeographicals": ["MORGES", "PLATEAU", "PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.05.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90869", "durationSec": 709, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "LUISA / VERONIQUE / JOSEPHINE / JOHNY / PHILIPPE - 94.05.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228622", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POPULISME", "POPULISME", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "AUTONOMISME", "ISLAM", "PALESTINIENS", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "FONCTIONNAIRE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SALON DU LIVRE", "SALON DU LIVRE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "AL ZAHAR, MAHMOUD", "AL ZAHAR, MAHMOUD", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-90936", "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.05.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "GAZA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GAZA", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BONN", "BALE", "BALE", "BALE", "BALE", "BALE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "ANGLETERRE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU", "CASQUE ET BERET BLEU", "GATT", "ROCHE", "ROCHE", "ROCHE", "ROCHE", "ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.05.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90937", "durationSec": 704, "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "STATION D'\u00c9PURATION", "INCENDIE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "GUICHET DE BANQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "PR\u00c9HISTOIRE", "DENT", "MAMMOUTH"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "GILLES"], "id": "asset-90956", "durationSec": 768, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.05.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "MARIN-EPAGNIER", "MARIN-EPAGNIER", "VALAIS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "VAUD"], "visualCorporations": ["METALOR", "BCVS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Alix Noble Burnand", "imageURL": "http://www.rts.ch/7315996.image", "id": "ece-7281738", "durationSec": 145, "publicationDate": "1994-05-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une conteuse vaudoise entre tradition et actualit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7281738", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7281738"}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Choeur du Tabernacle mormon (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7FE0AA68-F0B4-4CDC-A2A8-64C7BDD8D3F9", "durationSec": 752, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur du Tabernacle mormon"], "thematicThemes": ["choeur", "mormon"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Contes et nouveaux contes de la montagne. De Michel Torga (1/5) : Le Joli mai", "genres": ["Interview"], "id": "sound-176E16D9-5B7D-4596-A98D-B3FBA0CEC2DA", "durationSec": 622, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain portugais", "name": "Torga, Michel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Nicod, promoteur immobilier : L'argent, les nouvelles technologies, l'informatique, l'universit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C824217-3998-4A35-8522-02F58FB46A6B", "durationSec": 1129, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicod, Bernard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "promoteur immobilier", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Retour d'une soixantaine d'observateurs suisses apr\u00e8s les \u00e9lections en Afrique du Sud : Interview de Marie-B\u00e9n\u00e9dicte Aerni et de Jean-St\u00e9phane Siarto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C70E2D27-11B6-4BBD-A0B1-04DCAC8A82CA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique du Sud"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "observatrice suisse en Afrique du Sud", "name": "Aerni, Marie-B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}, {"role": "observateur suisse en Afrique du Sud", "name": "Siarto, Jean-St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Enregistrement t\u00e9moin du lancement de RSR Option Musique le 2 mai 1994, 09h00-10h30", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A09CF7F4-409D-4B0F-AD24-07C198C3A769", "thematicGeographicals": ["Carrouge", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 5406, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Option Musique", "RSR"], "thematicThemes": ["pompier", "femme"], "excerpt": "Au quotidien le canton de Vaud, reportage de Fran\u00e7ois Moreillon. Bulletin m\u00e9t\u00e9o. Info pile, journal du matin. Pascal D\u00e9caillet annonce la nouvelle offre de programme de la RSR Option musique et donne les diff\u00e9rentes longueurs d'ondes. (3:42) Gilles Caraman annonce la naissance d'Option Musique. (23.35) La bo\u00eete \u00e0 frissons: l'accord\u00e9on. Bonjour les hirondelles: d\u00e9couvertes de toutes les musiques populaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldats", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Le Petit prince a dit (6/10) : Rencontre avec le businessman. L'avare, l'argent", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9D27DF76-BF4F-49D7-A156-C757C5616176", "durationSec": 905, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "argent (monnaie)", "homme d'affaires", "personnage de fiction"], "excerpt": "Des enfants s'expriment sur l'argent. Roger Pfund tient des propos sur l'argent et \u00e9voque sa cr\u00e9ation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de l'Ecole de Bud\u00e9, Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste, cr\u00e9ateur du billet de 50 francs fran\u00e7ais", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, concepteur de l'\u00e9mission", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Enregistrement t\u00e9moin du lancement de RSR Option Musique le 2 mai 1994, 11h00-12h30", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-54584B37-9FC0-4B52-97D6-5FA2C33B1731", "durationSec": 5220, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Option Musique", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "TSF, avec archives RSR.  Les petites fugues: musiques typiques des pays touristiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Suter, Barbara", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Les taux d'int\u00e9r\u00eat et l'inflation : Avec Fran\u00e7ois Abb\u00e9-D\u00e9carroux, assistant \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3ACCB715-7C76-48E7-8EC1-14C156A30077", "durationSec": 832, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["taux d'int\u00e9r\u00eat", "inflation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "assistant \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Abb\u00e9-D\u00e9carroux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Enregistrement t\u00e9moin du lancement de RSR Option Musique le 2 mai 1994, 13h00-14h30", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-2537E54E-B208-4B1E-9DF4-EE94ADCB122C", "durationSec": 5363, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Option Musique", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Rouge baiser: Les femmes et la musique. Tellement v\u00f4tre: musique populaire suisse. Le fran\u00e7ais vous va si bien.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Enregistrement t\u00e9moin du lancement de RSR Option Musique le 2 mai 1994, 15h00-16h00", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-BFE422A9-2522-42A0-9BA0-D6DE93E8759C", "durationSec": 5194, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Option Musique"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Les petites histoires de Jean-Claude Arnaudon: l'accord\u00e9on. Christine Magro parle de musique classique.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sortie libre", "source": "gico", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "\u00c9CRIVAIN", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "PEINTURE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ART DRAMATIQUE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "MISE EN SC\u00c8NE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "ROMANENS, THIERRY", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-228250", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19940500, HEINIGER Florence re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne BESSON Benno entour\u00e9 de l'\u00e9crivain MONNEY Jean-Jacques et du trio de chanteurs CHAMBAZ Patrick, RINALDI Pascal et ROMANENS Thierry.", "title": "BENNO BESSON - 94.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BESSON, BENNO"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20090524"], "thematicThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CULTURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Nature, droits de l'homme et \u00e9thique : A propos de l'ouvrage \"Ethique et natures\" d'Eric Fuchs et Mark Hunyadi (Labor et Fides, 1972)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B966946-174D-4287-8B62-88305E7DDE0E", "durationSec": 1979, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["intellectuel", "droits de l'homme", "\u00e9thique"], "excerpt": "L'id\u00e9e de nature: du Moyen Age \u00e0 la modernit\u00e9. L'homme et la nature. Les droits de l'homme. L'\u00e9thique. Place de l'intellectuel dans la cit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien, philosophe", "name": "Fuchs, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Sapey, directeur de la Radio Suisse Romande et avec Ulrich K\u00fcndig, directeur de Radio Suisse Internationale \u00e0 l'occasion des d\u00e9buts de la cha\u00eene musicale \"Option Musique\" : Le projet professionnel, la photo en journalisme, le sport tue (mort d'Ayrton Senna)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03218CEE-B527-482D-AE61-842227377235", "durationSec": 2948, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapey, G\u00e9rald", "RSR", "RSI"], "thematicThemes": ["presse", "s\u00e9curit\u00e9 dans le sport", "photographie", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur Radio Suisse Internationale", "name": "K\u00fcndig, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Radio Suisse Romande", "name": "Sapey, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.05.02", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ESCROQUERIE", "SALLE D'OP\u00c9RATION", "CHIRURGIE", "PROC\u00c8S", "FORMATION DES ADULTES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FABRICATION DU FROMAGE", "ARMAILLI", "TSIGANES", "BATEAU", "MUS\u00c9E", "COMM\u00c9MORATION", "CONTE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "PACCOTS, LES", "CHALET-A-GOBET", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-90916", "durationSec": 816, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.05.02", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD", "MUSICIEN", "SOURD"], "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO", "TOKYO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90909", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.05.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90911", "durationSec": 725, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LES ENFANTS VOLES - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-113257", "durationSec": 199, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.05.02 AU 94.05.06", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113124", "durationSec": 1578, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "AUTONOMISME", "AUTONOMISME", "PALESTINIENS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "RETRAITE MILITAIRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "POPULATION CIVILE", "GUERRE CIVILE", "BLIND\u00c9", "INAUGURATION", "RADIO", "RADIO", "RADIO", "RADIO", "RADIO", "RADIO", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["VIEIRA DE MELLO, SERGIO", "VAISSADE, ALAIN"], "id": "asset-90910", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.05.02", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "ISRAEL", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU", "CASQUE ET BERET BLEU", "SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE", "CASQUE ET BERET BLEU", "SOCI\u00c9T\u00c9 POUR LE D\u00c9VELOPPEMENT DE L'\u00c9CONOMIE SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-91049", "durationSec": 304, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "PATRICK / MICHEL, MONSIEUR SUISSE - 94.05.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90610", "durationSec": 1823, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.05.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-90868", "durationSec": 715, "publicationDate": "1994-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "Le secteur tertiaire (g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s) : Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bergier, professeur \u00e0 l'EPFZ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1B8AB23-A90C-4C27-A11A-2B456C929C1D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1298, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "secteur tertiaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Enzo Enzo, chanteuse : Lilidrop, 1er et 2e disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E652F48C-766B-4348-B2BC-32E2BD555701", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 843, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enzo Enzo"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Enzo Enzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le d\u00e9part retour de Schwitzgebel \u00e0 la Direction de l'Office du Tourisme de Lausanne", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-B89C632C-3CBD-4DF0-8C90-36730F15A42F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["promotion touristique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Un couple d'ours de Berne accueille la nouvelle de la r\u00e9novation de la fosse", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-C0206C26-0F14-4665-900C-72CA24D24B47", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 237, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["milieu artificiel", "ours"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marc de Smedt (3/3) : Son chemin de vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36CC8606-A3D6-4223-905B-A2A38B46E864", "durationSec": 2717, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smedt, Marc de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Smedt, Marc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Paul Alamo, le chanteur looser (Chez les y\u00e9-y\u00e9s, de Gainsbourg)", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-FEEB7DCB-2744-4850-A2F3-A6074D5AEEAF", "durationSec": 334, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : La Patrouille des Glaciers. Euph\u00e9mien, le coureur octog\u00e9naire", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-161B4B03-4E2D-41B5-89C4-57FC2D1730DD", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 400, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "sport de neige (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Le\u00e7on d'arithm\u00e9tique dans les \u00e9coles de Marseille apr\u00e8s les affaires douteuses de Tapie", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-964309D3-C64F-4C57-958E-1D5DAAD15578", "thematicGeographicals": ["Marseille"], "durationSec": 136, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tapie, Bernard"], "thematicThemes": ["enseignement des math\u00e9matiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Jacques Deschenaux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-079FB0AB-A7F7-4A2C-BCC7-048CB179768F", "thematicGeographicals": ["Imola"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senna, Ayrton"], "thematicThemes": ["accident routier", "formule 1", "Grand prix de San Marino automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : La Patrouille des Glaciers. Interview du colonel organisateur sur les nouveaux crit\u00e8res de s\u00e9lection", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D7FEDCD3-2BC7-46A1-9C69-074B217D02D7", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Patrouille des Glaciers"], "thematicThemes": ["sport de neige (comp\u00e9tition)", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jennifer Batten : Michael Jackson, sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A756BEC-A6F2-4816-B81C-75CF0EF3F1C2", "durationSec": 635, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Batten, Jennifer", "Jackson, Michael"], "thematicThemes": ["musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-guitariste de Michael Jackson", "name": "Batten, Jennifer", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Burkhardt, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-810D9464-B881-45BE-9579-795A24745C60", "durationSec": 2659, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur looser", "name": "Alamo, Paul [Rodi, Denis]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Sp\u00e9cial-Police. Comment se passent les examens pour flics dans le canton du Valais", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-ADB86B2A-D996-4387-A65B-C54A556876F2", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Prince, secr\u00e9taire syndical de la FTMH dans le Jura : La paix sociale helv\u00e9tique ne tient plus qu'\u00e0 un fil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CE41055-A021-4C11-B136-3E8F8871E835", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 1156, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FTMH"], "thematicThemes": ["syndicat ouvrier", "convention collective", "f\u00eate du travail", "emploi", "paix du travail", "secteur secondaire"], "excerpt": "Jean-Claude Prince, \u00e0 l'occasion du Premier mai: la paix sociale helv\u00e9tique ne tient plus qu'\u00e0 un fil, patrons divis\u00e9s et syndicats \u00e9parpill\u00e9s ne sont plus sur la m\u00eame longueur d'ondes, les conventions collectives de travail ne sont plus ce qu'elles \u00e9taient.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la FTMH dans le Jura", "name": "Prince, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les trolleybus des transports Vevey-Montreux-Chillon-Villeneuve et leur syst\u00e8me de positionnement par satellite", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-D175003C-DB59-4E06-9F82-0CBDA818B257", "durationSec": 163, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["VMCV"], "thematicThemes": ["trolleybus"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Gladys Fledermaus remplace Marie Patch", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-3AE96FC4-9B0A-402C-9BCF-5FF2DD99AA59", "durationSec": 236, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le champion du monde de F1 Ayrton Senna sort de la route et s'\u00e9crase contre un mur lors du Grand Prix de Saint-Marin \u00e0 Imola", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-17D17BB4-517A-478C-A8F4-56A6FC5829E3", "thematicGeographicals": ["Imola"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senna, Ayrton"], "thematicThemes": ["Grand prix de San Marino automobile", "formule 1", "accident routier"], "alternativeTitle": ["Ayrton Senna / SIR_1994-05-01_journal-du-soir_17D17BB4-517A-478C-A8F4-56A6FC5829E3 / Le champion du monde de F1 Ayrton Senna sort de la route et s'\u00e9crase contre un mur lors du Grand Prix de Saint-Marin \u00e0 Imola", "Journal du soir - 01.05.1994"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312121", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien coureur automobile suisse", "name": "Regazzoni, Clay", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3312117"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Miss Belgique porte un ruban Beligum", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-2C4B4942-4C9A-4B8D-9F04-BE47C69B3A36", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours de beaut\u00e9", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurence Revey, chanteuse valaisanne : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2266DFBC-872C-49FB-AC8B-D72AA5917723", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 738, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revey, Laurence"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse valaisanne", "name": "Revey, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bouillon [= Denis Meylan], humoriste vaudois, restaurateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ADA1FF1-674E-40B9-8432-5A55FA73923A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouillon [= Meylan, Denis]"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste vaudois, restaurateur", "name": "Bouillon [=Meylan, Denis]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte au Centre de formation des apprentis Migros \u00e0 Renens : Pr\u00e9dication du pasteur Berthold Pellaton", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-C5BAEE35-2F81-440F-9399-FA793D175965", "durationSec": 912, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Pellaton, Berthold", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Sp\u00e9cial-Police. Comment se passent les examens pour flics \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-3EBC25AD-0F5B-4CB8-A4E4-C1D6AD1E5FF2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "alternativeTitle": ["Acad\u00e9mie de police / SIR_1994-05-01_vos-desirs-font-desordre_3EBC25AD-0F5B-4CB8-A4E4-C1D6AD1E5FF2 / Info-P\u00e2le : Sp\u00e9cial-Police. Comment se passent les examens pour flics \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre - 01.05.1994"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311050", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3311046"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cyrano, chanteur suisse al\u00e9manique : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-755F59B5-1103-4395-9522-43E7A75B3060", "durationSec": 763, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrano"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Cyrano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Clay Regazzoni, ancien coureur automobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B43D8373-8147-448A-9F2D-4D3BB6E863D4", "thematicGeographicals": ["Imola"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senna, Ayrton"], "thematicThemes": ["accident routier", "formule 1", "Grand prix de San Marino automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien coureur automobile suisse", "name": "Regazzoni, Clay", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DU 5 EME DIMANCHE DE PAQUES A ST-PREX - 94.05.01", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-228254", "durationSec": 3069, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-228138", "durationSec": 3405, "mediaType": "video", "title": "94.05.01", "visualCorporations": ["PARIS ST-GERMAIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Alain Prost conseiller en marketing chez Renault", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-14EBFD37-8A35-40FB-8E9F-8D7CDFB95C1E", "durationSec": 145, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prost, Alain", "Renault"], "thematicThemes": ["marketing", "industrie automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Sp\u00e9cial-Police. Comment se passent les examens pour flics dans le canton de Vaud", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-F3D52F33-8433-4EAA-A105-025A8A79F9E5", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Baraka", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Goldman, chanteur : Sa carri\u00e8re musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EC6EF69-9AB8-45CA-B63D-63B62E200F16", "durationSec": 768, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldman, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Goldman, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "ST-PREX - 94.05.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-228331", "durationSec": 863, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "STICH, OTTO"], "id": "asset-90908", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.05.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "TESSIN", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-90663", "durationSec": 502, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.05.01", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "VIE QUOTIDIENNE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "SC\u00c8NE DE RUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["BURUNDI", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90906", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "TRAM", "ANN\u00c9ES 1920", "TRAM", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HISTORIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "GUERRE CIVILE", "MIGRATION DE POPULATION", "POPULATION CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION", "FRAUDE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "AGRICULTURE", "VOTATION", "\u00c9LECTION", "LANDSGEMEINDE", "\u00c9LECTION", "LANDSGEMEINDE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-90907", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.05.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "MOSCOU", "BUJUMBURA", "AFRIQUE DU SUD", "VALAIS", "GRISONS", "VALS", "GRISONS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "id": "asset-112789", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 987, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19940500, la place de la religion dans la vie des jeunes, r\u00f4le \u00e0 jouer par l'aum\u00f4nier dans le parcours spirituel des apprentis.", "title": "ETRE APPRENTI, CA SE FETE - 94.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VEVEY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "id": "asset-112942", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4429, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940501, D\u00e9bat sur la politique \u00e9conomique \u00e0 adopter pour relancer l'\u00e9conomie suisse et lutter contre le ch\u00f4mage.", "title": "ECONOMIE SUISSE : QUELLE POLITIQUE ? - 94.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.05.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90845", "durationSec": 844, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Coffres-forts des administrations communales d\u00e9valis\u00e9s dans le canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-3D783377-B390-4284-B093-3F40B41E84B6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 138, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "vol (criminalit\u00e9)", "administration communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "id": "asset-92904", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2895, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse, France : 19940000, le ph\u00e9nom\u00e8ne de l'\u00e9crit autobiographique, du r\u00e9cit de vie, du journal intime... \u00e0 travers les portraits de plusieurs personnages qui s'y adonnent et qui ne sont pas forc\u00e9ment des \u00e9crivains.", "title": "CARNETS DE VIE - 94.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "VAUD", "LAJOUX", "FRANCE", "GENEVE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "VERONIQUE PURRO ET GERALD NICOLE - 94.05.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-113295", "durationSec": 3035, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : L'entra\u00eeneur des athl\u00e8tes chinois vend sa potion magique \u00e0 base de sang de tortue aux occidentaux", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-A54D38C1-2ACD-48DC-ACD8-019F5BA7EEEA", "durationSec": 82, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["athl\u00e9tisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Gr\u00e8ve des nettoyeurs dans les avions de Swissair. Conseils aux passagers", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-75ED5521-3B2F-4F23-8519-01A92B76E48C", "durationSec": 41, "publicationDate": "1994-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "personnel a\u00e9ronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "title": "Acad\u00e9mie de police", "id": "ece-3311046", "durationSec": 167, "publicationDate": "1994-04-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3311046", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3311046"}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Ayrton Senna", "id": "ece-3312117", "durationSec": 186, "publicationDate": "1994-04-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3312117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3312117"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Suicide de Kurt Meier, ancien directeur de la Banque cantonale bernoise, qui faisait l'objet d'un enqu\u00eate p\u00e9nale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8D0509C-78F4-4E47-B6FC-3333A713BBCF", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Kurt", "Banque Cantonale Bernoise"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure p\u00e9nale", "banquier"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Berne-Jura bernois", "name": "Tonasso, Emanuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Aloys Brodard, instituteur retrait\u00e9 \u00e0 La Roche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-319237EE-7F70-4862-BF7A-35A0783DD826", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "La Roche", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3086, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Aloys"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "population rurale", "instituteur", "vie quotidienne", "dialecte"], "excerpt": "La vie d'un instituteur de campagne. Le patois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur retrait\u00e9, La Roche", "name": "Brodard, Aloys", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9sastre humanitaire au Rwanda, des centaines de milliers de Rwandais fuient leur pays : Interview de Philippe Gaillard, chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Kigali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4102976F-2260-4B7E-A1DB-C161365E2D74", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "aide humanitaire", "d\u00e9placement de population", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la d\u00e9l\u00e9gation du CICR \u00e0 Kigali", "name": "Gaillard, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Les Suisses d'Afrique du Sud entre crainte et espoir", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-458F9E2F-A1AA-4373-A7FC-1BECBD9399B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique du Sud"], "durationSec": 1149, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "\u00e9lection", "apartheid", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat \u00e0 Pr\u00e9toria", "name": "Junod, Henri-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'Amicale romande \u00e0 Johannesbourg", "name": "Maengeli, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "coiffeur \u00e0 Johannesbourg", "name": "Frochaux, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "PDG de Securitas \u00e0 Johannesbourg", "name": "Jaquet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "manager \u00e0 l'UBS \u00e0 Johannesbourg", "name": "Jeannerat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "importateur \u00e0 Johannesbourg", "name": "Dufey, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller linguistique \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bill, Charles", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nansoz, Raymond", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Joly, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2A54D1F-080F-4392-BACA-65737E0653CD", "durationSec": 3412, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joly, Sylvie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "excerpt": "Habitudes alimentaires \u00e0 Toulouse et Lille - Maladies psychosomatiques - La premi\u00e8re du film de Chaplin \"Limelight\" en 1952 (archives RSR) - Provence (ambiance).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Joly, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Invitation au voyage", "source": "siranau", "title": "Mehmet Efendi : Le Paradis des Infid\u00e8les : Un ambassadeur ottoman en France sous la R\u00e9gence (1720-1721)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9DFF7EE8-BF5B-4C1F-807F-51452651937F", "thematicGeographicals": ["France", "Turquie"], "durationSec": 5019, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Galland, Jean-Claude", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "ambassadeur ottoman", "name": "Efendi, Mehmet", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA MAGIE DE LA FORET", "genres": ["Science"], "id": "asset-228692", "durationSec": 2576, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Arr\u00eat buffet", "source": "gico", "title": "LE PIZZAIOLO - 94.04.30", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-228073", "durationSec": 730, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Smash (1993-1996)", "source": "gico", "title": "94.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228202", "durationSec": 750, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 94.04.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-90793", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "CALINE - SA136", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90984", "durationSec": 1113, "publicationDate": "1994-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}