{"response": {"numFound": 8127, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Face \u00e0 la presse", "source": "gico", "title": "ARNOLD KOLLER - 94.01.19", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-228393", "durationSec": 3061, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89737", "durationSec": 300, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.01.19", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "D\u00c9COLLAGE", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "BRONCHITE", "PROPHYLAXIE", "FRONTI\u00c8RE", "STATION DE MONTAGNE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "CHAMOIS", "AVALANCHE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ISRAEL", "SYRIE", "ITALIE", "DOUBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89940", "durationSec": 1213, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c2TIMENT LOCATIF", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "HIVERNAL"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-89960", "durationSec": 823, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MORGES", "MORGES", "HAUTE-SAVOIE", "CRANS-SUR-SIERRE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CAISSE D'\u00c9PARGNE ET DE CR\u00c9DIT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "BANQUE", "BOURSE", "PROC\u00c8S"], "id": "asset-89942", "durationSec": 771, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.01.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE MONNAIE", "INTERVIEW DE RUE", "AVION MILITAIRE", "MUNITION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "PAIX", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "ACCORD INTERNATIONAL", "N\u00c9GOCIATION", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MAFIA", "MAFIA", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "IZETBEGOVIC, ALIJA", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "KARADZIC, RADOVAN", "TUDJMAN, FRANJO", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-89941", "durationSec": 1826, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "WOLFENSCHIESSEN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "SARAJEVO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "LUGANO", "TESSIN", "MORGES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"La Chambre noire\" de Junosuke Yoshiyuki", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-85A82B1D-982E-4313-AD9E-413503D32CD4", "durationSec": 723, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Yoshiyuki, Junosuke", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113400", "durationSec": 702, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Proc\u00e8s de Charles Altieri \u00e0 Aix-en-Provence : Interview de Pierre Schmid, chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFB27E53-5548-4F16-95EB-903E6CF74BAF", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1994-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel (juge)", "Altieri, Charles", "Scapula, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "homicide"], "excerpt": "La France ordonne la comparution de Fran\u00e7ois Scapula, ancien complice d'Altieri lors du crime du juge Michel, mais la Suisse refuse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la Police", "name": "Schmid, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Hertig, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"Le Ch\u00e2teau de C\u00e8ne\" de Bernard No\u00ebl", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-704D5672-7493-475E-BA6A-38E6ACBF1A8B", "durationSec": 595, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Edouard Glissant et la cr\u00e9olit\u00e9", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-0F5DA02F-BDF7-497D-8536-5CC962DDD97C", "thematicGeographicals": ["Martinique"], "durationSec": 1860, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glissant, Edouard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "langue cr\u00e9ole"], "excerpt": "N\u00e9gritude et cr\u00e9olit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain martiniquais", "name": "Glissant, Edouard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tremblement de terre \u00e0 Los Angeles : T\u00e9moignage de Vincent Villars, un Suisse qui vit l\u00e0-bas et qui dormait lorsque la secousse a eu lieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-211FB74D-CA60-4964-B068-21B2F5726604", "thematicGeographicals": ["Los Angeles"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "On compte au moins 28 morts et plusieurs centaines de bless\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse habitant Los Angeles", "name": "Villars, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Grainville, \u00e9crivain fran\u00e7ais et enseignant : A propos de son roman \"Les Anges et les faucons\", journal d'un \u00e9tudiant parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F61BBB6F-1963-49B4-83B2-276FDCCDCA1F", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grainville, Patrick"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9tudiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique au journal \"Le Monde\", \u00e9crivain", "name": "Pancrazi, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, enseignant", "name": "Grainville, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Red\u00e9marrage du r\u00e9acteur nucl\u00e9aire de Creys-Malville", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4A1DE9-511A-47A3-9341-52B959479BE4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Creys-Malville"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur", "s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, responsable du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, de l'Agriculture et des Affaires r\u00e9gionales", "name": "Haegi, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Lehmann, Pierre (physicien)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le journal \"La Suisse\" en sursis : Interview de Me Dominique Henchoz, avocat de la soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9anci\u00e8re Industrie-Bau Engineering", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADCD3527-948D-4B34-A343-F0F3ECC875D3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sonor", "Industrie-Bau Engineering", "La Suisse"], "thematicThemes": ["journal", "presse", "faillite", "entreprise"], "excerpt": "La soci\u00e9t\u00e9 zurichoise Industrie-Bau Engineering a retir\u00e9 sa demande de mise en faillite de Sonor S.A.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat d'Industrie-Bau Engineering", "name": "Henchoz, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview du conseiller d'Etat genevois Claude Haegi, responsable du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, de l'Agriculture et des Affaires r\u00e9gionales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE9FDEC5-ABD9-4705-9C5F-E2BC05987611", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Creys-Malville"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois, responsable du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur, de l'Agriculture et des Affaires r\u00e9gionales", "name": "Haegi, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Feu vert de la direction de la S\u00fbret\u00e9 des installations nucl\u00e9aires. Interview de Pierre Lehmann, physicien et professeur, pas capable de calculer les probabilit\u00e9s d'accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45376B47-80BB-4AC4-AF3A-DC2A5A934B9B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Creys-Malville"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Super-Ph\u00e9nix"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires", "surr\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Lehmann, Pierre (physicien)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Entrez dans la danse. 5 nouvelles de Martine Magnarid\u00e8s (2/5) : Nouvelle cuisine", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AC2401CF-6E81-4741-B924-CEFFD1820F7B", "durationSec": 715, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oh! les filles", "source": "gico", "title": "TRICIA / NATHALIE / CATHERINE / YVAN / ERIC - 94.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228170", "durationSec": 1668, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.01.18", "visualCorporations": ["CP BERNE", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228247", "durationSec": 2455, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89736", "durationSec": 303, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "EXCUSES", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "BALANCE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "id": "asset-228141", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1025, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 19940118, vente par telephone sans confirmation de commande, comment agir si l'on recoit des articles que l'on a pas command\u00e9 ? Suisse", "title": "PRODUITS HERBALIFE / VENTE PAR TELEPHONE - 94.01.18", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "LEUC\u00c9MIE", "GREFFE DE LA MOELLE", "A\u00c9ROPORT"], "visualPersons": ["IZETBEGOVIC, ALIJA", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS"], "id": "asset-89938", "durationSec": 1255, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "INITIATIVE POPULAIRE", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "N\u00c9GOCIATION", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CIN\u00c9MA", "ART DU SPECTACLE", "BICYCLETTE", "RECORD DU MONDE"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "IZETBEGOVIC, ALIJA", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "KARADZIC, RADOVAN", "OWEN, DAVID", "TUDJMAN, FRANJO"], "id": "asset-89939", "durationSec": 1551, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.18", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "COINTRIN", "COINTRIN", "KLOTEN", "COINTRIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA", "BALAIR", "CTA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "STATIONNEMENT", "GARDERIE", "POSTE", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "CARTE", "BUDGET DE L'ETAT", "GREFFE DE LA MOELLE", "GREFFE DE LA MOELLE", "DON DU SANG"], "visualPersons": ["MOREL, FELICIEN"], "id": "asset-89959", "durationSec": 800, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "LAUSANNE", "SAULCY", "REBEUVELIER", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-113394", "durationSec": 671, "publicationDate": "1994-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "Entrez dans la danse. 5 nouvelles de Martine Magnarid\u00e8s (1/5) : En autobus", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D1C04BB4-83C7-44AE-AF0B-340E86E26598", "durationSec": 735, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Magnarid\u00e8s, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Confirmation par le TF d'une peine pour non paiement d'une pension alimentaire : Interview de Denise Parein, responsable du Service vaudois de recouvrement des pensions alimentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79A89111-E23D-4291-85BD-490B539887CC", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["divorce", "ch\u00f4meur", "pension alimentaire"], "excerpt": "La Cour supr\u00eame du canton de Lucerne avait condamn\u00e9 un homme, sans travail et sans revenus, qui n'avait pas pay\u00e9 la pension alimentaire de son ex-femme et de ses deux enfants. A total, quelque 20'000 francs avanc\u00e9s par des services sociaux communaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Service vaudois de recouvrement des pensions alimentaires", "name": "Parein, Denise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angehrn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Fort tremblement de terre en Californie : Pour le moment il n'y a pas de victimes. Il s'agit d'un s\u00e9isme d'une magnitude de 6,6 sur l'\u00e9chelle de Richter", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08A539AF-B926-4C59-8553-BFF3C0E4201A", "thematicGeographicals": ["Californie", "Los Angeles"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Los Angeles", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Laurent Rebeaud, conseiller national \"Vert\" d\u00e9missionnaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE5FD1B-E19A-45E1-80D2-C3B7B2C9523C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rebeaud, Laurent", "Parti \u00e9cologique"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller national"], "excerpt": "Son parti a laiss\u00e9 des plumes aux derni\u00e8res \u00e9lections cantonales. Le ras-le-bol manifest\u00e9 au Conseil national avec la limitation du droit de recours pour les associations de protection de l'environnement. Les \"Verts\" sont-ils en train de s'essoufler ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national \"Vert\"", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation la\u00efque \u00e0 Paris : Interview d'un manifestant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A180E45-C75A-41AD-9F25-2D04B4192F61", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "enseignement public"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestant \u00e0 Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sommet Clinton - el-Assad \u00e0 Gen\u00e8ve : Hafez el-Assad veut faire la paix \u00e0 certaines conditions. Bill Clinton maintient l'embargo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-254F4DFA-BBB6-4AA9-A1C4-9990DECF3639", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Syrie", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Hafez", "Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kaspar Villiger, chef du DMF : Contre le projet d'arm\u00e9e professionnelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65D95719-B817-4DB4-AA72-4C397FDF48B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["DMF"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "instruction militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "GREEN CARD - PRESENTATIONS C. DEFAYE", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-228372", "durationSec": 235, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En attendant la nuit", "source": "siranau", "title": "Lecture d'extraits de \"L'Enfer\" de Ren\u00e9 Belletto", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9733FF52-E1D9-43E7-87B8-7A747F369EFA", "durationSec": 604, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Binggeli, Isabelle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Belletto, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Tristan, \u00e9crivain(e) : A propos de son ouvrage \"Clandestine\" (Ed. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-670A3607-98E8-46E7-9B41-7C43E6E1053C", "durationSec": 1670, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tristan, Anne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), journaliste", "name": "Tristan, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Frei, Magdalena", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89735", "durationSec": 335, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout va bien", "source": "gico", "title": "MAQUETTE - 94.01.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-89894", "durationSec": 2995, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "CARNAVAL", "BIENFAISANCE", "ORNITHOLOGIE"], "visualPersons": ["TISCHHAUSER, JAN"], "id": "asset-89885", "durationSec": 1148, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.17", "visualGeographicals": ["ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "YOUGOSLAVIE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "AUTRICHE", "CORTINA D'AMPEZZO", "AUTRICHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 94.01.17", "visualThemes": ["NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "NUMERUS CLAUSUS", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT", "PROC\u00c8S", "ENL\u00c8VEMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WINTERTHUR", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "MORGES", "VAUD", "MORGES", "FRANCE", "MORGES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89886", "durationSec": 1717, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "ACTION", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MUS\u00c9E", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-89891", "durationSec": 797, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.01.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "LAMBOING", "BOURG-ST-PIERRE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CR\u00c9DIT FONCIER VAUDOIS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE ET DE CR\u00c9DIT", "PTT", "UIT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.01.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-89991", "durationSec": 711, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup d'pouce emploi", "source": "gico", "title": "DU 94.01.17 AU 94.01.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-228126", "durationSec": 1521, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vanille fraise", "source": "gico", "title": "LA LITTERATURE - 94.01.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-228044", "durationSec": 1459, "publicationDate": "1994-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CORREA, Maggy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Assad Clinton 1994", "imageURL": "http://www.rts.ch/5234738.image", "id": "ece-5234739", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1994-01-16T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'enjeu du sommet: d\u00e9bloquer le processus de paix.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5234739", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5234739"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "La Syrie et les USA", "imageURL": "http://www.rts.ch/5234705.image", "id": "ece-5234706", "durationSec": 139, "publicationDate": "1994-01-16T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Historique des sommets entre la Syrie et les USA de 1974 \u00e0 1990.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5234706", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5234706"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ombres et lumi\u00e8res de l'\u00e9conomie suisse", "source": "siranau", "title": "L'industrialisation : Entretien avec le professeur Jean-Fran\u00e7ois Bergier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94B43FC5-6C05-4AA1-9C66-484A0DDBC34F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e9conomique \u00e0 l'EPFZ", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-No\u00eblle Anderson (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C2C3D8F-3134-4110-BA36-571779A7036A", "durationSec": 2443, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderson, Marie-No\u00eblle"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Anderson, Marie-No\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Cin\u00e9ma : Little Buddah", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-E0E717B2-D14D-42B3-8CDF-57205C3227DC", "durationSec": 763, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : le cri des autorit\u00e9s suisses m\u00e9contentes de la lib\u00e9ration par la France de 2 terroristes iraniens", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-21030402-7656-4959-98B3-CFCFCEF6E93D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Iran"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "L'affaire de la Banque Vaudoise de Cr\u00e9dit et son directeur Hubert Reymond vu sous l'angle de la s\u00e9rie TV : Perry Mason", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-E17D1485-31FF-42BA-B9D3-716E799D978D", "durationSec": 540, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BVC"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Marc Richard, animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, et Manon Schlick, une amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DAAAAB4-0914-4A74-A387-5DA3C277B161", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "TSR", "Richard, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amie de Jean-Marc Richard", "name": "Schlick, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "animateur radio-TV", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : le Grand Conseil vaudois refuse 30 millions de caution \u00e0 la Banque Vaudoise de Cr\u00e9dit. Interview des d\u00e9put\u00e9s radicaux absents lors du vote", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-8C5743B4-1E82-4333-8BB4-5E1CC7423197", "durationSec": 214, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BVC"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Boulevard du th\u00e9\u00e2tre", "source": "siranau", "title": "Victor ou Les enfants au pouvoir. De Roger Vitrac", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0A09C036-CF6C-4189-BA16-CA4C81394DA1", "durationSec": 6207, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La vie des petits-bourgeois observ\u00e9e par un enfant \"terriblement intelligent\", qui manipule son entourage d'adultes comme autant de marionnettes et les conduit aux pires extr\u00e9mit\u00e9s, d\u00e9non\u00e7ant au passage lesconventions fondatrices des institutions telles que la famille, l'arm\u00e9e, la religion, le travail. Adoptant la loi du tout ou rien, le h\u00e9ros de neuf ans, ayant appris de la vie et de la mort tout ce qu'un vivant en peut savoir, choisit de mourir plut\u00f4t que d'accepter les compromis et les compromissions du monde adulte.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9gie", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Vitrac, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Esther", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Emilie Paumelle", "name": "Devillers, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "Lili", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9r\u00e8se Magneau", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Victor", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Antoine Magneau", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Maria", "name": "Quartenoud, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "Le G\u00e9n\u00e9ral Etienne Lons\u00e9gur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Charles Paumelle", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Docteur", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Ida Mortemart", "name": "Fragni\u00e8re, Ange", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Les douaniers second\u00e9s par des soldats pour faire face \u00e0 l'afflux de demandeurs d'asile", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-D2D5E7DB-7B8C-4F97-87AA-2CF176A39EFE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 151, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "requ\u00e9rant d'asile", "douanier"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Bilan de l'op\u00e9ration \"Nez rouge\"", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-6CB27289-7B41-499A-98F4-F652DBA0559E", "durationSec": 333, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme au volant"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : Micro-trottoir \u00e0 Moscou", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-AB9198C7-3FF2-430F-8A01-F3F2304A2B0B", "thematicGeographicals": ["Moscou"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : La chanson \"La Venoge\" de Gilles en reggae. (A propos de l'article du Nouveau Quotidien sur David Legitimus). Steppin'Out (Gilles/Bob Morgan) extr. CD KPM 96", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-1160B92B-5D5E-47F8-B101-FF0F2E31414C", "thematicGeographicals": ["Venoge"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9gitimus, David", "Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["reggae", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Manifestation de solidarit\u00e9 en faveur des Bosniaques \u00e0 Zurich : Interview de Mohammed Philipovitch, nouvel ambassadeur de Bosnie en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF06BC98-BA01-413E-B85E-EC7A246E1738", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Zurich (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de Bosnie en Suisse", "name": "Philipovitch, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-E0BD21F7-9DEA-4AC9-A8CD-962EA63B9CD1", "durationSec": 2708, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BVC"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Roger (homme de radio)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : correspondance de Moscou sur la situation en Russie", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-39DB9D09-27FB-4660-A72D-964AD209DB83", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : notre correspondant \u00e0 Moscou interviewe un responsable d'une des multiples r\u00e9publiques autonomes", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-DBFA3AEA-6C10-4DEC-A91F-411D40460CAA", "thematicGeographicals": ["CEI"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autonomisme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualPersons": ["SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL", "SCHMID, DANIEL"], "id": "asset-228283", "durationSec": 2855, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19940000, portrait du cineaste suisse SCHMID, Daniel. Longue interview (sur ses racines, sa vie, ses sources d'inspiration) entrecoup\u00e9e d'extraits de ses oeuvres.", "title": "DANIEL SCHMID : L'ENFANT DU PARADIS - 94.01.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHMID, DANIEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "FLASH 16:10 CLINTON - ASSAD GENEVE - 94.01.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90112", "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "FLASH 16:20 CLINTON - ASSAD GENEVE - 94.01.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90114", "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "LES FEES - 94.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113194", "durationSec": 4204, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUFAIR, Maurice", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRAWAND, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.01.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89884", "durationSec": 1096, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "JOURNALISTE", "JOGGING"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "EL ASSAD, HAFEZ", "CLINTON, BILL", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-89882", "durationSec": 1138, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BHEND, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 94.01.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-89997", "durationSec": 2740, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "FLASH 14:35 CLINTON - ASSAD GENEVE - 94.01.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90113", "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["NIXON, RICHARD", "EL ASSAD, HAFEZ", "CARTER, JIMMY", "EL ASSAD, HAFEZ", "BUSH, GEORGE", "EL ASSAD, HAFEZ"], "id": "asset-90111", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 98, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19940116, historique des sommets auxquels a particip\u00e9 le pr\u00e9sident syrien EL ASSAD Hafez.", "title": "FLASH 10:25 CLINTON - ASSAD GENEVE - 94.01.16", "visualGeographicals": ["DAMAS", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EL ASSAD, HAFEZ"], "backgrounds": [" Historique des sommets auxquels a particip\u00e9 le pr\u00e9sident syrien EL ASSAD Hafez \u00e0 Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "TOP CHRONO - 94.01.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-98567", "durationSec": 510, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pleins feux sur", "source": "gico", "title": "LA MODE - 94.01.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-228120", "durationSec": 3816, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DISCOURS", "JOURNALISTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "EL ASSAD, HAFEZ", "CLINTON, BILL", "EL ASSAD, HAFEZ", "CLINTON, BILL", "EL ASSAD, HAFEZ", "CLINTON, BILL", "EL ASSAD, HAFEZ", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL"], "id": "asset-89883", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "NYON", "GENEVE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pas de probl\u00e8me", "source": "gico", "title": "94.01.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-89814", "durationSec": 3317, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Info-P\u00e2le : la TSR pr\u00e9pare le sommet Bill Clinton - Hafez el-Assad \u00e0 Gen\u00e8ve. Claude Smadja en r\u00e9p\u00e9tition", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-9EC44D62-D026-41D9-86F3-9CD18EEE50A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill", "el-Assad, Hafez"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, fantaisiste suisse", "name": "Cohen, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.01.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-89673", "durationSec": 104, "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL"], "id": "asset-113331", "durationSec": 3262, "mediaType": "video", "title": "94.01.16", "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Au Golan", "imageURL": "http://www.rts.ch/5885728.image", "id": "ece-3474643", "durationSec": 132, "publicationDate": "1994-01-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Inqui\u00e9tude des Isra\u00e9liens vivant sur le plateau Golan.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474643", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474643"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "La coupure du monde", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0F916303-1AB1-4DA2-8176-6FF2978B32D2", "durationSec": 4421, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "L\u00fcscher, Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Dagmar", "name": "Vachoux, Pascale", "type": "Participant"}, {"role": "Lilo, fille de Dagmar", "name": "Lecomte, Pauline", "type": "Participant"}, {"role": "G\u00fcnter Wilner", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Hans", "name": "Grbic, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Frankie", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Le nouveau r\u00e9veil des Romands : Depuis le 10 janvier, RSR La Premi\u00e8re offre un programme d\u00e8s 5 heures avec de nouveaux journaux matinaux et de nouvelles voix", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5CD7D7BE-B528-4FC3-A07B-F30F142EB0E8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1096, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Premi\u00e8re", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio"], "excerpt": "Pour mettre sur pied ces nouvelles \u00e9missions matinales, 8 mois de pr\u00e9paration ont \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires. 8 mois de projet tout en continuant bien s\u00fbr \u00e0 assurer les \u00e9missions normales. Les coulisses de ce 5/9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole de journalisme de Lille", "name": "P\u00e9pin, Patrick", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateurs RSR La Premi\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "94.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228121", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Luc Bideau, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19FC8F34-E632-4644-A608-01954530B499", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France", "S\u00e9n\u00e9gal", "Suisse"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die-Fran\u00e7aise", "Depardieu, G\u00e9rard", "Bideau, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["logement", "race noire", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "dressage", "presse", "habitat et urbanisme", "guerre du Golfe", "racisme"], "excerpt": "Le dressage des animaux au cin\u00e9ma - Les habitats du futur - Le retour des soldats de la guerre du Golfe - Ambiance de lutte au S\u00e9n\u00e9gal.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dresseur d'animaux", "name": "Le Sourd, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "polytechnicien", "name": "Baudin, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "dresseur d'animaux", "name": "Le Sourd, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR aux Etats-Unis (archives)", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Buttet, ermite valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEDB9536-E96B-401C-AC40-7A79FBD3C802", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2981, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buttet, Nicolas"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "ermite", "Dieu", "vie quotidienne"], "excerpt": "La vie religieuse. La rencontre avec Dieu. Le Visage de Dieu. Amour et connaissance de soi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ermite valaisan", "name": "Buttet, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.01.15", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-89742", "durationSec": 917, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION"], "visualPersons": ["CLINTON, BILL", "CHRISTOPHER, WARREN", "AL CHARA, FAROUK", "CLINTON, BILL", "STICH, OTTO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-89881", "durationSec": 866, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 94.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PETIT-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.01.15", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "B\u00c2TIMENT LOCATIF"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "PETIT-SACONNEX, LE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-89879", "durationSec": 1302, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-228050", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : Reportage sur la conception et la r\u00e9alisation d'une \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s r\u00e9alis\u00e9e en direct, \"Sacr\u00e9e Soir\u00e9e\" de FOUCAULT, Jean-Pierre et interview du directeur des programmes de la TSR VOUILLAMOZ Raymond \u00e0 propos des \u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9s.", "title": "VARIETES...VARIETES - 94.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 94.01.02", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-228785", "durationSec": 2738, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "A\u00c9ROPORT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "PAIX", "N\u00c9GOCIATION", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERVIEW", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PRESSE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["EL ASSAD, HAFEZ", "CLINTON, BILL", "STICH, OTTO", "STICH, OTTO", "EL ASSAD, HAFEZ", "COTTI, FLAVIO", "COTTI, FLAVIO", "STICH, OTTO", "EL ASSAD, HAFEZ", "VILLIGER, KASPAR", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "GILLES"], "id": "asset-89880", "durationSec": 2258, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.01.15", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "PETIT-SACONNEX, LE", "COINTRIN", "ISRAEL", "SYRIE", "PETIT-SACONNEX, LE", "GENEVE", "PETIT-SACONNEX, LE", "COINTRIN", "PETIT-SACONNEX, LE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "FLASH 18:40 CLINTON - ASSAD GENEVE - 94.01.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-90102", "durationSec": 1993, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "94.01.15", "visualCorporations": ["HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-228109", "durationSec": 3890, "publicationDate": "1994-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Avant de patiner", "imageURL": "http://www.rts.ch/5589749.image", "id": "ece-5589750", "durationSec": 150, "publicationDate": "1994-01-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec l'\u00e9quipe charg\u00e9e de l'entretien de la patinoire de Davos.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5589750", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5589750"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Bi\u00e9ler, juriste, secr\u00e9taire romand de l'ASLOCA et candidat au Conseil d'Etat vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5BED8AE-EF46-44AE-B8DA-4B63AE11EAEF", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bi\u00e9ler, Philippe"], "thematicThemes": ["parti politique", "protection des locataires", "juriste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Comit\u00e9 GPE, secr\u00e9taire romand de l'ASLOCA, juriste au Centre Social Protestant, candidat des Verts au Conseil d'Etat vaudois", "name": "Bi\u00e9ler, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Messerli, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Signature de l'accord sur le d\u00e9mant\u00e8lement de l'arsenal nucl\u00e9aire ukrainien : Cette affaire empoisonnait depuis plusieurs mois les relations entre Moscou et Kiev", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83874521-8465-424F-88B4-162E446F2DAC", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Ukraine", "Russie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sarmement", "accord international", "arme nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 r\u00e9cits (d'humeur et d'humour) de Luigi Malerba (5/5) : La Dame du WWF", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-99E4D4A9-05C4-4E4F-B38B-1EA0DC55A382", "durationSec": 673, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Breitman, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Malerba, Luigi", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9lescope \"Hubble\" n'est plus myope : La r\u00e9paration en orbite effectu\u00e9e en d\u00e9cembre dernier par l'\u00e9quipage de la navette \"Endeavour\" est un succ\u00e8s", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9FB23C1-0BAD-4B37-967D-1A84EEB66BDF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Endeavour (navette spatiale)", "Hubble (t\u00e9lescope)"], "thematicThemes": ["t\u00e9lescope", "satellite scientifique", "navette spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Detain, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carl de Nys, musicologue (2/2) : La musique classique et les compositeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D4D4FF5-7460-4FBD-8ABA-6F8CCF9D698B", "durationSec": 1795, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Nys, Carl de", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Bleu comme une orange (1990-1996)", "source": "siranau", "title": "Droit du sol, droit du sang: une symbolique \u00e0 l'\u00e9preuve du temps", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3D38773-5726-4417-8A6A-3B5598699306", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1848, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit public", "nationalit\u00e9"], "excerpt": "Origines et enjeux du \"jus sanguinis\" et du \"jus soli\". Evolution en Europe et en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Dufour, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Ossipow, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de Gen\u00e8ve", "name": "Dominic\u00e9, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Rouaud, \u00e9crivain", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-AB8506ED-102D-4F94-B071-206A8D275795", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1898, "publicationDate": "1994-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rouaud, Jean"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Th\u00e9matique de l'oeuvre de Rouaud. Ecrire apr\u00e8s le Goncourt.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rouaud, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}]}}