{"response": {"numFound": 8127, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144651", "durationSec": 664, "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "TUNNEL", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TUNNEL", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TUNNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BOURSE", "BOURSE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "STEINEGGER, FRANZ", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "HODGSON, ROY", "PASCOLO, MARCO", "SCHWAAB, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-143357", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.14", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "SUISSE", "PARIS", "LONDRES", "PARIS", "LONDRES", "CHAMONIX", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NYON", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Espace Noir ", "imageURL": "http://www.rts.ch/7363208.image", "id": "ece-7363215", "durationSec": 105, "publicationDate": "1994-11-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La coop\u00e9rative culturelle libertaire et anarchiste de St-Imier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7363215", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7363215"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Patrick Ferla re\u00e7oit au Petit d\u00e9jeuner le garde-p\u00eache qui a retrouv\u00e9 son Livre d'or", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-2F833A84-6549-4642-9071-C09F322D973B", "durationSec": 278, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferla, Patrick"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Temple de Champel (GE) : Pr\u00e9dication du pasteur Milos Rejchert", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-6CE40D9B-8B30-404C-9410-5C95146B81AF", "durationSec": 987, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur", "name": "Rejchert, Milos", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Un chercheur japonais \u00e9tudie la frustration sexuelle par l'attitude de l'homme avec son frigo", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D52024A9-FBF3-414F-B053-17E29C784964", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9frig\u00e9rateur", "sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal des sports", "source": "siranau", "title": "Grand Prix d'Australie de Formule 1 remport\u00e9 par Nigel Mansell : Commentaires de Jacques Deschenaux", "genres": ["Commentaire", "Commentaire"], "id": "sound-C3478DD5-D835-4466-A328-1AA4B87B102C", "thematicGeographicals": ["Australie", "Australie"], "durationSec": 106, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mansell, Nigel"], "thematicThemes": ["Grand prix d'Australie automobile"], "excerpt": "Championnat domin\u00e9 par le jeune pilote allemand Michael Schumacher.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yvan Dalain, r\u00e9alisateur \u00e0 la TSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00030F55-1F04-4595-9C20-AA95631113F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Dalain, Yvan"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, auteur, cin\u00e9aste", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pialoux, Jean-Pierre Maloeuvre et Philippe Mudry : Vivre la mort (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9B5CBEE-8538-4C17-B5C2-6F845BC48380", "durationSec": 3017, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Maloeuvre, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Mudry, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Pialoux, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu ciel", "source": "siranau", "title": "Chute du mur de Berlin, 5 ans apr\u00e8s, avec Milos Rejchrt, par Daniel Saugy", "id": "sound-B664922A-DB47-4E61-B604-5FB8F2CCB563", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 3434, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rejchrt, Milos"], "thematicThemes": ["mur de s\u00e9paration", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur tch\u00e8que", "name": "Rejchrt, Milos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Les meilleurs moments de la semaine dans Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-AC6DD912-9618-435B-A50E-B96CC294D8ED", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1393, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Ancienne speakerine de la TV, Lyliam invente un bocal \u00e0 cornichons r\u00e9volutionnaire", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-1143E696-4337-461B-B28C-D0685BAFF7FB", "durationSec": 250, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lyliam"], "thematicThemes": ["invention (technique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Santer, actuel premier ministre luxembourgeois, qui va succ\u00e9der \u00e0 Jacques Delors \u00e0 la t\u00eate du gouvernement de l'Union Europ\u00e9enne, il deviendra le nouveau pr\u00e9sident de la Commission de Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07370DFE-51FD-42D6-8D03-E7BF9EE40622", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1284, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["institution europ\u00e9enne", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "Ses premi\u00e8res options montrent qu'il veut privil\u00e9gier les petits pays. Quelle image donnera-t-il \u00e0 l'Europe ? A quand l'\u00e9largissement \u00e0 l'Est ? La Suisse fait-elle tache l\u00e0 au milieu ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premier ministre luxembourgeois, futur pr\u00e9sident de la Commission de Bruxelles", "name": "Santer, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Avant No\u00ebl. Spots TV pour jouets violents et d\u00e9gueulasses", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-B92C8332-5035-4205-8C90-4DFC4C889F29", "durationSec": 146, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "jouet", "spot publicitaire", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plume en libert\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Iso Camartin, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56712EE9-0286-4389-9247-9347FED187B6", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Suisse"], "durationSec": 3712, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camartin, Iso"], "thematicThemes": ["langue romanche", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Quelle politique linguistique pour le romanche? Parcours personnel d'Iso Camartin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, Zurich", "name": "Camartin, Iso", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "membres de l'auditoire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ance de la Municipalit\u00e9 de Lausanne. Chaque d\u00e9cision requiert l'approbation du peuple \u00e0 qui on demande son avis par la fen\u00eatre", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-9C5EDD33-339B-4105-8102-93923C083A8A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 347, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["institution communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LES USA EN FAUTEUIL ROULANT", "id": "asset-143857", "durationSec": 3086, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE"], "id": "asset-92029", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 2632, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 19940700, portrait de la ville de la Chaux-de-Fonds longtemps consid\u00e9r\u00e9e comme empreinte de laideur et red\u00e9couverte et portrait de ses habitants.", "title": "BELLA TCHAUX - 94.11.13", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100207"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SEIDLER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-143354", "durationSec": 1316, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "\u00c9CONOMIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JOURNAL", "PRESSE", "LANGUE ANGLAISE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-143353", "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.13", "visualGeographicals": ["ST-GALL", "VORARLBERG", "VORARLBERG", "BREGENZ", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "ST-IMIER", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "JERUSALEM", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Start", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA (FOOTBALL)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["MANSELL, NIGEL", "HILL, DAMON", "SCHUMACHER, MICHAEL", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "PAPIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-91452", "thematicGeographicals": ["MUNICH", "ZOUG-VILLE", "USA", "ADELA\u00cfDE", "BOCHUM", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "SCHAFFHOUSE", "ST-GALL-VILLE", "DAVOS"], "durationSec": 700, "mediaType": "video", "excerpt": "* Adela\u00efde : 19941113, victoire du pilote automobile britannique MANSELL Nigel, qui a remport\u00e9 le Grand Prix automobile d'Australie de Formule 1\n* Davos : 19941113, victoire du HC Davos, qui a battu le HC Fribourg Gott\u00e9ron sur le score de 3 buts \u00e0 1, lors de la 15e journ\u00e9e du Championnat suisse de hockey sur glace LNA\n* Zoug-ville : 19941113, victoire d'EV Zoug, qui a battu le HC Bienne sur le score de 6 buts \u00e0 2, lors de la 15e journ\u00e9e du Championat suisse de hockey sur glace LNA\n* Berne-ville : 19941113, victoire du CP Berne, qui a battu le SC Rapperswil Jona sur le score de 7 buts \u00e0 1, lors de la 15e journ\u00e9e du Championnat suisse de hockey sur glace LNA\n* Zurich-ville : 19941113, victoire du HC Lugano, qui a battu le Zurich SC sur le score de 3 buts \u00e0 0, lors de la 15e journ\u00e9 du Championnat suisse de hockey sur glace LNA\n* Munich : 19941113, victoire des Mad Dogs de Munich, qui ont battu les Kloten Flyers sur le score de 4 buts \u00e0 2, lors d'un match du groupe B de la Coupe d'Europe de hockey sur glace\n* St-Gall-ville : 19941113, victoire du FC Sion, qui a battu le FC St-Gall sur le score de 1 but \u00e0 0, lors d'un match de la 17e journ\u00e9e du Championnat suisse de football LNA\n* Bochum : 19941113, victoire du Borussia Dortmund, qui a battu le VfL Bochum sur le score de 2 buts \u00e0 0, lors d'un match de la 13e journ\u00e9e du Championnat d'Allemagne de football\n* Munich : 19941113, victoire du Bayern Munich, qui a battu Schalke 04 sur le score de 2 buts \u00e0 0, lors d'un match de la 13e journ\u00e9e du Championnat d'Allemagne de football\n* Moscou : 19941113, victoire du joueur de tennis russe VOLKOV Alexander, qui a remport\u00e9 le tournoi de tennis ATP du Kremlin.\n* Schaffhouse : 19941113, victoire de Geneve-Elite dames, qui a battu Sigorta Istanbul sur le score de 3 \u00e0 0 lors d'un match de volley-ball de la Coupe d'Europe\n* USA : 19941113, d\u00e9c\u00e8s de l'athl\u00e8te am\u00e9ricaine RUDOLPH Wilma \u00e0 l'\u00e2ge de 54 ans des suites d'un cancer.", "title": "TOP CHRONO - 94.11.13", "visualGeographicals": ["ADELA\u00cfDE", "DAVOS", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MUNICH", "ST-GALL-VILLE", "BOCHUM", "MUNICH", "MOSCOU", "SCHAFFHOUSE", "ROME"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "FC ST-GALL", "FC SION", "VFL BOCHUM", "BORUSSIA DORTMUND", "SCHALKE 04", "BAYERN MUNICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" Munich Allemagne, 1er but marqu\u00e9 par le footballeur fran\u00e7ais Jean-Pierre Papin avec l'\u00e9quipe allemande du Bayern Munich"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.11.13", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-91397", "durationSec": 3291, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT PATRONAL"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "PEDRINA, VASCO"], "id": "asset-91764", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4451, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19941113, d\u00e9bat entre des repr\u00e9sentants syndicaux et des repr\u00e9sentants patronaux sur la proposition de l'Union Syndicale Suisse (USS) d'une augmentation g\u00e9n\u00e9rale des salaires de 3% motiv\u00e9e par la perte du pouvoir d'achat des salari\u00e9s et par la reprise \u00e9conomique.", "title": "SALAIRES : FAUT-IL LES AUGMENTER ? - 94.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["USS", "SIB"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GAILLARD, SERGE", "PEDRINA, VASCO"], "thematicThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "SYNDICAT PATRONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vos d\u00e9sirs font d\u00e9sordre", "source": "siranau", "title": "Femmes au gouvernement. On reparle de l'initiative des quotas. T\u00e9l\u00e9phone \u00e0 une initiante qui fait la comparaison entre la Suisse et la France o\u00f9 dans le couple Mitterrand il y a 66% de femmes !", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-D4092131-5F08-4F2D-93C7-24587300FE82", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER"], "visualPersons": ["CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-143352", "durationSec": 1131, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.13", "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "THURGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Romands d'amour", "source": "gico", "title": "JURA BERNOIS - 94.11.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-144494", "durationSec": 4013, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FRESARD, Ivan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PRATIQUE RELIGIEUSE", "MUS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "OBJET RELIGIEUX", "RELIGIEUSE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "MUS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "OBJET RELIGIEUX", "RELIGIEUSE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "MUS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "OBJET RELIGIEUX", "RELIGIEUSE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "MUS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "OBJET RELIGIEUX", "RELIGIEUSE", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "MUS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "OBJET RELIGIEUX", "RELIGIEUSE"], "id": "asset-241226", "thematicGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "durationSec": 1099, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 19941113 L'exemple de Soeur BOSCO Marie, religieuse\n* Plateau : 19941113 Interview du P\u00e8re EMONET Pierre, aum\u00f4nier d'\u00e9tudiants \u00e0 Gen\u00e8ve de retour du Synode des \u00e9v\u00eaques de Rome\n* Fribourg : 19941113 L'Ecole de la Foi, fond\u00e9e par LOEW Jacques, est une \u00e9cole particuli\u00e8re dont les \u00e9l\u00e8ves religieux ou la\u00efcs sont appel\u00e9s des \" disciples \"\n* Sion : 19941113 Le Mus\u00e9e de l'Ev\u00each\u00e9 est le premier mus\u00e9e eccl\u00e9siastique du dioc\u00e8se. Il pr\u00e9sente des objets du patrimoine de l'Ev\u00each\u00e9 et du Chapitre afin d'expliquer le sens et l'utilit\u00e9 des objets liturgiques.", "title": "MAGAZINE NOVEMBRE 94 - 94.11.13", "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SION", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SION", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SION", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SION", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRATIQUE RELIGIEUSE", "MUS\u00c9E", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "OBJET RELIGIEUX", "RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "title": "LES SEPARATIONS DANS LE PROTESTANTISME - 94.11.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-144624", "durationSec": 910, "publicationDate": "1994-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roch Voisine, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A50BF8DE-8E83-4036-BF10-B367D47A0988", "durationSec": 3098, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisine, Roch"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Les chefs d'entreprises sont-ils des singes ? (Marie Musard) - 21\u00e8me si\u00e8cle, si\u00e8cle de la femme (Thierry Gaudin) - Cirque Barnum (archives) - Musiciens d'eau au Cameroun (ambiance)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Voisine, Roch", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Et pourtant elle tourne", "source": "siranau", "title": "Ceux de la Gare du Nord \u00e0 Bucarest", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEEE8617-91B5-4B1E-9A73-B29ECD10C8DD", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1132, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "pauvret\u00e9", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "5 ans apr\u00e8s la R\u00e9volution, la Roumanie fait le dur apprentissage de la transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9 avec son cort\u00e8ge de pauvret\u00e9 et de ch\u00f4mage. Les enfants paient un lourd tribut \u00e0 cette situation, du moins, certains d'entres eux, les gosses de la rue...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable suisse du projet Caritas \u00e0 Tuicani", "name": "Anderes, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "enfant de la rue en Roumanie", "name": "Cyprien", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'UNITER (Union th\u00e9\u00e2trale de Roumanie)", "name": "Zugrevescu, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9vole autrichienne dans un foyer rural pour enfants de la rue \u00e0 Aricesti", "name": "Horak, Ilse", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Union du th\u00e9\u00e2tre roumain", "name": "Caramitru, Ion", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Ouverture \u00e0 Moutier de la premi\u00e8re s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e interjurassienne, pr\u00e9sid\u00e9e par Ren\u00e9 Felber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Interview de d'Arnold Koller, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85954B8C-694F-4009-8C0A-21D0AFDEA3DB", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Ricoeur, philosophe, par Michel Kocher et Cyril D\u00e9praz(2/3)", "id": "sound-99483DFF-E870-48BE-BEF3-1518DEDF0060", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricoeur, Paul"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ricoeur, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Georges Guibentif, pasteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8252CB9-1736-4ED8-A745-60F75797293F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 3511, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guibentif, Georges"], "thematicThemes": ["pasteur", "paysage", "peinture"], "excerpt": "N\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, G. Guibentif deviendra pasteur. Grand amateur de peinture, s\u00e9duit par les paysages du Jura, il a d\u00e9cid\u00e9 de s'y installer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Guibentif, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation gigantesque \u00e0 Rome : Les Italiens viennent par bus et trains sp\u00e9ciaux de tout le pays, ils sont m\u00e9contents du projet de budget d'aust\u00e9rit\u00e9 de Silvio Berlusconi", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-741C417E-6F99-4962-BB21-A96D73E56AAD", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Rome", "name": "Bonada, Marie-Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Laguna Beach. De Raymond Villeneuve (1er prix du Concours de dramatiques radiophoniques de Radio-Canada 1990)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F712F762-1567-459A-8442-542F84FF2AC5", "durationSec": 3650, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistante", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villeneuve, Raymond", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Douanier", "name": "Noble, Dominic", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Elle", "name": "Gubser, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "L'Homme, Le Garagiste", "name": "Dyson, Geoffrey", "type": "Participant"}, {"role": "Lui", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CARTON - SA151", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-228381", "durationSec": 1230, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "DUMONDAS DA RINA STEIER - 94.11.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-92043", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LIBRES ELEPHANTS DU BOTSWANA", "genres": ["Science"], "id": "asset-91824", "durationSec": 3250, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Start", "source": "gico", "title": "94.11.12", "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-144682", "durationSec": 3746, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE SOCIALE", "BUDGET DE L'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "FEMME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "FEMME", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "IMP\u00d4T SUR LE REVENU", "POLITIQUE SOCIALE", "TRAVAIL DES FEMMES", "GARDERIE", "FAMILLE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "INFORMATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SERVICE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "REPRODUCTION ANIMALE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "\u00c9L\u00c9PHANT", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BERLUSCONI, SILVIO", "DREIFUSS, RUTH", "SPOERRY, VRENI"], "id": "asset-143308", "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.12", "visualGeographicals": ["ROME", "SUEDE", "STOCKHOLM", "SUEDE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ADELA\u00cfDE", "GENEVE-VILLE", "ADELA\u00cfDE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-143309", "durationSec": 395, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "94.11.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-143457", "durationSec": 974, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pique notes", "source": "gico", "visualThemes": ["JODEL", "JASS"], "id": "asset-91663", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 2492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19941112, MORENA Lolita re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass, avec la participation des jodlers \"Echo du Jura\" qui assurent l'animation musicale.", "title": "AU CHATEAU DE LUINS AVEC LES JODLERS \"ECHO DU JURA\" - 94.11.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "94.11.12", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-91972", "durationSec": 1280, "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "RENNE", "LAPONS", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AUTONOMISME", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE SOCIALE", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["KENNEDY, JACKIE"], "id": "asset-143306", "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 94.11.12", "visualGeographicals": ["LAPONIE SU\u00c9DOISE", "BASSECOURT", "GENEVE-VILLE", "USA"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Les C\u00e9l\u00e8bres. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1D2CAA24-2A09-4B70-89C6-7429CE25A5DD", "durationSec": 296, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Premier violon", "source": "siranau", "title": "Jean-S\u00e9bastien Bach et Dietrich Buxtehude. Bach voyage", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D9323BB1-A6F7-44B0-AF64-474850C1866A", "durationSec": 840, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian", "Buxtehude, Dieterich"], "thematicThemes": ["compositeur", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Tade\u00ef, organiste et directeur du Conservatoire de musique de Paris (2/2) : A propos du Conservatoire de musique de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EBBA03E-C2A0-4BB0-AC03-A21E258433DF", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1673, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tade\u00ef, Jacques"], "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "orgue", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, directeur du Conservatoire de musique de Paris", "name": "Tade\u00ef, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Salvador, chanteur : A l'occasion de son spectacle au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E1AAB99-D7E4-4D83-9A2C-ACCE54859393", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Morges"], "durationSec": 26, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvador, Henri"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Ouverture \u00e0 Moutier de la premi\u00e8re s\u00e9ance de l'Assembl\u00e9e interjurassienne, pr\u00e9sid\u00e9e par Ren\u00e9 Felber, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Ren\u00e9 Felber, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B05292D2-D555-4663-80BF-C562F68F206A", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 110, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Felber, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La Suisse et la Turquie vont \u00e0 nouveau \u00e9changer des ambassadeurs : Interview de Christian Meuwly, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F4CEF5F-4D37-4AD8-A44A-3E36668940DB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["diplomatie"], "excerpt": "La normalisation des relations entre les deux pays intervient une ann\u00e9e et demie apr\u00e8s la fusillade qui avait co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 un Kurde pr\u00e8s de l'ambassade de Turquie \u00e0 Berne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Meuwly, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vous la chanson", "source": "siranau", "title": "Le Roseau", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-06FF5614-3CA3-46E7-B1DE-5FB960E645B9", "durationSec": 937, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jayet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Vincent, cin\u00e9aste : A propos de son film \"La S\u00e9paration\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FC809FA-A6CD-44D8-80E5-2C76DC034C4D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1381, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vincent, Christian"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Vincent, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles de Marlen Haushofer (5/5) : Les Symphorines", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-42F49C47-94F9-479E-9C5E-CE367A5BD4B7", "durationSec": 504, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Couffon, Miguel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Haushofer, Marlen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9cision de Bill Clinton de lever l'embargo sur les armes en ex-Yougoslavie : 1. Qu'adviendra-t-il du blocus \u00e9conomique, se demande le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UEO (Union Europ\u00e9enne occidentale), tr\u00e8s inquiet par ailleurs de la confusion et de la dissenssion engendr\u00e9es par la d\u00e9cision am\u00e9ricaine. - 2. Dans la r\u00e9alit\u00e9, cet embargo sur les armes est d\u00e9j\u00e0 largement une fiction. - 3. R\u00e9action \u00e0 Sarajevo. Cela n'a pas fait l'effet d'une bombe. - 4. R\u00e9action \u00e0 Londres ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E430181C-941B-4BDA-AD60-43E475F82B88", "thematicGeographicals": ["Croatie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Etats-Unis", "Yougoslavie"], "durationSec": 298, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce d'armes", "guerre \u00e9conomique", "conflit yougoslave"], "excerpt": "3. Bill Clinton a donn\u00e9 l'ordre aux navires de la marine am\u00e9ricaine pr\u00e9sents sur l'Adriatique de ne plus emp\u00eacher les livraisons d'armes par bateau vers la Croatie et la Bosnie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Sarajevo", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Derogy, \u00e9crivain fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des questions sionistes, reporter \u00e0 Lib\u00e9ration et \u00e0 L'Express et collaborateur \u00e0 L'Ev\u00e9nement du jeudi : A propos de son livre \"Le Si\u00e8cle d'Isra\u00ebl - les secrets d'une \u00e9pop\u00e9e - 1895 \u00e0 1995\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12799EFC-F86C-41AC-9E73-8CE9FD683F72", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derogy, Jacques"], "thematicThemes": ["sionisme", "histoire", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste des questions sionistes, reporter \u00e0 Lib\u00e9ration et \u00e0 L'Express, collaborateur \u00e0 L'Ev\u00e9nement du jeudi", "name": "Derogy, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Denuzi\u00e8re, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Salvador, chanteur : A l'occasion de son spectacle au Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre \u00e0 Morges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CEB5D2E-BC4C-4DFD-BE4E-7BBDAEE78F68", "thematicGeographicals": ["Morges", "Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salvador, Henri"], "thematicThemes": ["chanteur"], "excerpt": "A 77 ans, Henri Salvador est toujours sur sc\u00e8ne, il sort un nouveau disque, et un livre, son autobiographie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Salvador, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ouverture de l'Assembl\u00e9e interjurassienne \u00e0 Moutier. Interview de Joseph Voyame, un des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du canton du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e interjurassienne [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03FFE905-15F1-488E-8146-81DD1D7B835B", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assembl\u00e9e interjurassienne"], "thematicThemes": ["question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du canton du Jura \u00e0 l'Assembl\u00e9e interjurassienne", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Noverraz, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-91779", "durationSec": 639, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "AUTONOMISME", "N\u00c9GOCIATION", "ENTREPRISE", "INSTRUMENT DE MESURE", "\u00c9L\u00c9MENT CHIMIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "AGRICULTURE", "\u00c9COLOGIE", "ROSEAU", "SANS-ABRI", "ASSISTANCE SOCIALE", "M\u00c9T\u00c9ORITE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-143339", "durationSec": 758, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 94.11.11", "visualGeographicals": ["VALAIS", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTONOMISME", "N\u00c9GOCIATION", "HISTOIRE", "AUTONOMISME", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INTERVIEW", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "VOTATION", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "JODEL"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "FELBER, RENE", "FELBER, RENE", "KOLLER, ARNOLD", "BODENMANN, PETER", "CASANOVA, ACHILLE", "OGI, ADOLF", "STICH, OTTO", "COUCHEPIN, PASCAL", "SANTER, JACQUES"], "id": "asset-143298", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.11", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "MOUTIER", "MOUTIER", "BERNE", "LAUSANNE", "SUEDE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COMMISSION EUROP\u00c9ENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.11.11", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "NEIGE", "FRONTI\u00c8RE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DOUANE", "FRONTALIER", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TAXE MILITAIRE"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "NENDAZ", "TESSIN", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-143297", "durationSec": 1204, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241412", "durationSec": 321, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE", "DISQUE VINYLE", "FAILLITE"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "RAYNAUD, FERNAND", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-144244", "durationSec": 1326, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19941111, apr\u00e8s 25 ans d'activit\u00e9, la maison de disques \"Evasion\" d\u00e9pose son bilan.", "title": "EVASION : LE CHANT DU CYGNE - 94.11.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DISQUE VINYLE", "FAILLITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-143302", "durationSec": 629, "publicationDate": "1994-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ruth Dreifuss promet de ne plus violer le principe de coll\u00e9gialit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Ceci apr\u00e8s sa prise de position au Congr\u00e8s de l'USS (Union syndicale suisse). Interview de Raymond Lor\u00e9tan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C239187F-E6B0-4BE0-A0F1-494FAAD78EB6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme"], "excerpt": "Elle avait affirm\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas l\u00e9gitime de faire des \u00e9conomies sur le dos des rentiers", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le vote sur l'immigration ill\u00e9gale en Californie limitant l'acc\u00e8s aux services publics : Au Mexique, on crie au scandale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7C87881-37EE-4BA7-9D71-17444AE51949", "thematicGeographicals": ["Mexique", "Californie"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service public", "immigration clandestine", "votation"], "excerpt": "Les Californiens ont accept\u00e9 que les clandestins soient exclus des \u00e9coles publiques, des soins de sant\u00e9 et de l'aide sociale", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Mexico", "name": "Pisani, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Hans-Ulrich Schlumpf, cin\u00e9aste zurichois : A l'occasion de la sortie de son film \"Le Congr\u00e8s des pingouins\"", "genres": ["Film", "Interview"], "id": "sound-977B4B3F-E228-4391-872D-CFD169509D7C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1840, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schlumpf, Hans-Ulrich"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "politique"], "excerpt": "Filmer le paysage arctique, le paysage suisse. Faire de la politique par le cin\u00e9ma. L'avenir du cin\u00e9aste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Schlumpf, Hans-Ulrich", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Boudjema Kareche, directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que alg\u00e9rienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7AD2512-3F53-4D46-97A7-B6344DB1BDFF", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kareche, Boudjema"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que alg\u00e9rienne", "name": "Kareche, Boudjema", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ruth Dreifuss promet de ne plus violer le principe de coll\u00e9gialit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Ceci apr\u00e8s sa prise de position au Congr\u00e8s de l'USS (Union syndicale suisse). Interview de Peter Bodenmann, pr\u00e9sident du PS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B78E02-7268-4AD3-94C3-5E4BF8A24DA9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Elle avait affirm\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas l\u00e9gitime de faire des \u00e9conomies sur le dos des rentiers. Peter Bodenmann : \"ce n'est pas faux de dire qu'il n'est pas bon de r\u00e9duire les rentes AVS\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PS", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Boudjema Kareche, directeur de la cin\u00e9math\u00e8que alg\u00e9rienne : La situation en Alg\u00e9rie, le cin\u00e9ma m\u00e9diterran\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5588E5AC-3B31-4DC7-81F8-B04538A22D8D", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3000, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la cin\u00e9math\u00e8que alg\u00e9rienne", "name": "Kareche, Boudjema", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Tade\u00ef, organiste et directeur du Conservatoire de musique de Paris (1/2) : A propos du Festival d'art sacr\u00e9 de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4BC1F34-FE18-4E12-A1D0-0AC7396786D1", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1694, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tade\u00ef, Jacques", "Festival d'art sacr\u00e9 de Paris"], "thematicThemes": ["musique religieuse", "festival de musique", "orgue", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, directeur du Conservatoire de musique de Paris", "name": "Tade\u00ef, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles de Marlen Haushofer (4/5) : La Blessure", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-771E9278-C9EE-47A9-AD30-5F5D5F81887A", "durationSec": 587, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Couffon, Miguel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Haushofer, Marlen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9tier", "id": "sound-9C5BE969-F4BC-4B97-94B6-EB040C2FFE98", "durationSec": 270, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "entreprise", "vente", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Xavier Terlet Consultants \u00e0 Paris, veilleur marketing, recherche de nouveaux articles alimentaires dans le monde", "name": "Terlet, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Le Pape a maigri. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-356FEE7C-DA5C-4BA1-92F5-E335079E9318", "durationSec": 259, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ruth Dreifuss promet de ne plus violer le principe de coll\u00e9gialit\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Ceci apr\u00e8s sa prise de position au Congr\u00e8s de l'USS (Union syndicale suisse). Extrait de la d\u00e9claration de Ruth Dreifuss", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-465BA6E4-DC5D-43EC-8790-EC7AF97B22A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "assurance vieillesse et survivants"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re conf\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la gr\u00e8ve du z\u00e8le des policiers provoque de grosses perturbations du trafic automobile : Interviews de policiers et d'automobilistes fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AB576DA-B3FC-474E-A4FC-98ACE3812152", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00e8ve", "contr\u00f4le de police", "police"], "excerpt": "A plusieurs postes-fronti\u00e8re, les policiers ont proc\u00e9d\u00e9 au contr\u00f4le de tous les v\u00e9hicules, appliquant \u00e0 la lettre le r\u00e8glement. Reportage au poste de douane de Veyrier/Pas-de-l'Echelle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policiers, automobilistes fran\u00e7ais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Bonjour les hirondelles", "source": "siranau", "title": "Musique et p\u00e9trole (4/4)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-722C6850-4630-49D6-8F31-ED03452E6DCA", "durationSec": 585, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "M\u00e9thodes de travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9DFA7C0-198B-4208-AD7E-FA8C12C63CE8", "durationSec": 320, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "client", "informatique", "r\u00e9seau num\u00e9rique", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Xavier Terlet Consultants \u00e0 Paris, veilleur marketing, recherche de nouveaux articles alimentaires dans le monde", "name": "Terlet, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Tendances alimentaires du futur", "id": "sound-F70527E8-9DD5-43F0-B302-947C63A4E72E", "durationSec": 300, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Xavier Terlet Consultants \u00e0 Paris, veilleur marketing, recherche de nouveaux articles alimentaires dans le monde", "name": "Terlet, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Portrait d'un veilleur marketing, Xavier Terlet, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 Xavier Terlet Consultants \u00e0 Paris", "id": "sound-D47930DF-8B1B-4766-99EA-BC41C3CBB1B6", "durationSec": 890, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "alimentation", "entreprise", "vente"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 Xavier Terlet Consultants \u00e0 Paris, veilleur marketing, recherche de nouveaux articles alimentaires dans le monde", "name": "Terlet, Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A 3 jours du r\u00e9f\u00e9rendum, les Su\u00e9dois sont tr\u00e8s partag\u00e9s sur leur adh\u00e9sion ou non \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne : Reportage sur les motivations, les int\u00e9r\u00eats, les craintes des uns et des autres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0D8B547-25AE-4A1A-BB9F-850BFB87DC1B", "thematicGeographicals": ["Europe", "Su\u00e8de"], "durationSec": 625, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Les gens sont tr\u00e8s motiv\u00e9s par ce vote et \u00e9tudient avec beaucoup de s\u00e9rieux le dossier", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant suisse romand", "name": "Blumenstein, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "manager chez Ericksson", "name": "Lo\u00ebs, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "syndicaliste oppos\u00e9e \u00e0 l'UE", "name": "Trindlund, Annika", "type": "Participant"}, {"role": "chaux-de-fonnier depuis 15 ans en Su\u00e8de", "name": "Kernen, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais", "name": "Martin, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "19H00 - 94.11.10", "visualThemes": ["DOUANIER", "POLICE", "GR\u00c8VE", "CORRUPTION", "POLICE", "PROC\u00c8S", "PRISON", "PR\u00c9FABRICATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "VUE A\u00c9RIENNE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN"], "visualGeographicals": ["BARDONNEX", "FRIBOURG", "ORBE", "JURA (CANTON)", "JURA BERNOIS", "CONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-143319", "durationSec": 816, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LA FRACTION ARMEE ROUGE - TERRORISME", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-90096", "durationSec": 3310, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "SIDA", "INFORMATIQUE", "INFORMATIQUE", "INFORMATIQUE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)"], "visualPersons": ["BOREL, DANIEL", "BOREL, DANIEL"], "id": "asset-241173", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 94.11.10", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "PORRENTRUY", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "ROMANEL-SUR-MORGES", "ROMANEL-SUR-MORGES", "ASIE", "ROMANEL-SUR-MORGES", "STOCKHOLM", "SUISSE", "THONON-LES-BAINS", "SUISSE", "THONON-LES-BAINS"], "visualCorporations": ["LOGITECH", "LOGITECH", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 duo", "source": "gico", "title": "94.11.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-144692", "durationSec": 650, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 94.11.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241183", "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE DE VOIRIE", "CULTURE DU TH\u00c9"], "id": "asset-241223", "thematicGeographicals": ["CAMEROUN", "OUGANDA"], "durationSec": 4017, "mediaType": "video", "excerpt": "* CAMEROUN, OUGANDA : 19941110, Les crises \u00e9conomiques, les guerres civiles et le sida ont consid\u00e9rablement appauvri le continent noir pendant ces 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Deux reportages, r\u00e9alis\u00e9s dans deux pays tr\u00e8s diff\u00e9rents, nous permettent de comparer et de r\u00e9fl\u00e9chir sur les dangers qui pourraient surgir en Afrique.", "title": "AFRIQUE : UN CONTINENT A LA DERIVE - 94.11.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAMEROUN", "OUGANDA", "PLATEAU", "CAMEROUN", "OUGANDA", "YAOUNDE", "CAMEROUN", "OUGANDA", "YAOUNDE", "CAMEROUN", "OUGANDA", "YAOUNDE", "CAMEROUN", "OUGANDA", "KAMPALA", "PLATEAU", "CAMEROUN", "OUGANDA", "CAMEROUN", "OUGANDA", "CAMEROUN", "OUGANDA", "CAMEROUN", "OUGANDA", "KAMPALA", "CAMEROUN", "OUGANDA", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 94.11.10", "visualThemes": ["CORRUPTION", "STATION D'\u00c9PURATION", "CORRUPTION", "STATION D'\u00c9PURATION", "CORRUPTION", "STATION D'\u00c9PURATION", "POLICE", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-241204", "durationSec": 1201, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "94.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145089", "durationSec": 297, "publicationDate": "1994-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Martine Brunschwig Graf", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467114.image", "id": "ece-3467122", "durationSec": 2777, "publicationDate": "1994-11-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La conseill\u00e8re d'Etat r\u00e9pond aux journalistes de la presse \u00e9crite.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467122", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467122"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Contes courants", "source": "siranau", "title": "Par un dimanche apr\u00e8s-midi. Conte d'Emile Gardaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-ABA1CC66-7338-4659-A29E-36B2D7581644", "durationSec": 390, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te, \u00e9crivain", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dessine-moi une histoire", "source": "siranau", "title": "5 nouvelles de Marlen Haushofer (3/5) : Le Dragon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-79A8909E-E6A8-4636-A623-AC7F1B7A9BD1", "durationSec": 430, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Couffon, Miguel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Haushofer, Marlen", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-France Toinet, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis et chercheur au CERI (Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales) \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B6BBDE5-E17C-4A38-9A18-A074CB265D4C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 240, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti d\u00e9mocrate"], "thematicThemes": ["politique internationale", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Il y aura des effets sur la politique ext\u00e9rieure, Bill Clinton aura tendance \u00e0 r\u00e9orienter le jeu, au Proche-Orient, il n'y a pas de raison que cela change, les pressions r\u00e9publicaines iront vers un durcissement envers Cuba", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, chercheur au CERI", "name": "Toinet, Marie-France", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "Paul Klee (2/2) : Retour \u00e0 l'esprit de l'enfance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2C4919C-FB12-4789-B86B-03CC1F9A101E", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 930, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klee, Paul"], "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "excerpt": "Vie et oeuvre de Paul Klee. Technique et th\u00e8mes de sa production.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Kunstmuseum de Berne", "name": "Helfenstein, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nickel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Mazliah, artiste-peintre, enseignant \u00e0 L'Ecole des Beaux-Arts de Gen\u00e8ve : Universit\u00e9, nouvelles technologies, \u00e9conomie, informatique, argent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF2EADC8-CC67-4A1D-9157-B4A68BBE0E9F", "durationSec": 823, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mazliah, Gilbert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre, enseignant \u00e0 l'Ecole des Beaux-Arts de Gen\u00e8ve", "name": "Mazliah, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Conflit yougoslave : Les Serbes de Bosnie reprennent des territoires aux Musulmans dans la r\u00e9gion de Bihac", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-84969F26-3888-4F57-82D7-698D32B66E22", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Bihac"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "excerpt": "Les Serbes de Bosnie s'appr\u00eatent \u00e0 faire officiellement une d\u00e9claration de guerre, malgr\u00e9 cette menace, le moral est au beau fixe dans les rangs des troupes gouvernementales", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en ex-Yougoslavie", "name": "Quentier, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Regrets spontan\u00e9s de Ruth Dreifuss apr\u00e8s ses propos au Congr\u00e8s de l'USS (Union syndicale suisse)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0CE95DF1-E626-4F14-9C70-2CF2ECF5B73A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 113, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["femme", "assurance vieillesse et survivants", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Casanova, Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections partielles aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5AA749B0-3FF1-48BE-9015-29AF2BC9D4B7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 550, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti d\u00e9mocrate"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des Etats-Unis, chercheur au CERI", "name": "Toinet, Marie-France", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9faite pr\u00e9vue des d\u00e9mocrates se transforme en d\u00e9b\u00e2cle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F84C2FF-AA0F-48D4-8FA6-7DD2880A08CD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 308, "publicationDate": "1994-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti d\u00e9mocrate"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Les R\u00e9publicains ont rafl\u00e9 la majorit\u00e9 au S\u00e9nat, \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants, et \u00e0 la t\u00eate des 50 Etats. Tout le monde est stup\u00e9fait du r\u00e9sultat - r\u00e9sultats des candidats - les grands projets de soci\u00e9t\u00e9 de Bill Clinton sont vou\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre - les R\u00e9publicains vont vouloir tailler dans l'aide publique", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Washington", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}]}}