{"response": {"numFound": 2849, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217508", "durationSec": 898, "publicationDate": "1982-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VOYANCE", "ASTROLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "VOYANCE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE", "ASTROLOGIE"], "id": "asset-142324", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 3354, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 19820930, l'astrologie et la voyance connaissent un vif succ\u00e8s aupr\u00e8s du public. Entre science et croyance, chacun veut ma\u00eetriser son avenir gr\u00e2ce aux pr\u00e9dictions astrologiques et aux horoscope.", "title": "ASTROLOGIE:VOTRE AVENIR M'INTERESSE - 82.09.30", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1982-09-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070926 et du 20100110"], "thematicThemes": ["ASTROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128230", "publicationDate": "1982-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "VOLEUR D'OR - 82.09.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249630", "durationSec": 297, "publicationDate": "1982-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188183", "durationSec": 2955, "publicationDate": "1982-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205631", "publicationDate": "1982-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Coeur en F\u00eate", "title": "Femmes je vous aime", "imageURL": "http://www.rts.ch/8966568.image", "id": "ece-8966536", "durationSec": 280, "publicationDate": "1982-09-29T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Julien Clerc chante Femmes je vous aime.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8966536", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8966536"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "1. Table ronde avec Christian Michaud, \u00e9crivain, et  Marlyse Pietri, \u00e9ditrice aux \u00e9dition Zo\u00e9 : A propos du livre de Christian Michaud \"N\u00e9crose\" (Ed. Zo\u00e9). - 2. Table ronde avec Luc Weibel, \u00e9crivain, et Marlyse Pietri, \u00e9ditrice aux \u00e9dition Zo\u00e9 : A propos du roman de Luc Weibel \"Le promeneur\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F48ADE77-1193-4818-8C94-8529E802B42D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1746, "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pietri, Marlyse", "Weibel, Luc", "Michaud, Christian"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Weibel, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Michaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Safonoff, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Le pi\u00e8ge \u00e0 Radja (3/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0606ED13-EA66-4C20-8760-B01D71DE777B", "durationSec": 788, "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188182", "durationSec": 3180, "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124830", "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136012", "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217507", "durationSec": 845, "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE", "CIRQUE"], "visualPersons": ["KNIE, G\u00c9RALDINE"], "id": "asset-127713", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1041, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820929, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour les enfants et adolescents compos\u00e9es de diverses rubriques. Les enfants des vedettes du cirque Knie se produisent dans des num\u00e9ros de cirque.", "title": "82.09.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIRQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "FAUSSE MOUSTACHE - 82.09.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249629", "durationSec": 317, "publicationDate": "1982-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La \"teuf\" \u00e0 Neuch\u00e2tel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476596.image", "id": "ece-3476470", "durationSec": 67, "publicationDate": "1982-09-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La f\u00eate des vendanges de Neuch\u00e2tel est parmi les plus suivies.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476470", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476470"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Interview du p\u00e8re Joseph Bochenski, professeur de philosophie, qui commente l'actualit\u00e9 et apporte sa version sur son intervention dans la prise d'otages \u00e0 l'ambassade de Pologne \u00e0 Berne. - 2. Enqu\u00eate et reportage sur l'Institut pour les oeuvres de religion (IOR), impliqu\u00e9 dans le scandale Calvi. - 3. Conclusion par le P\u00e8re Bochenski", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8A9BD160-0863-4BDD-9316-9F0362DD8E1C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Pologne", "Italie", "Vatican", "Berne (canton)"], "durationSec": 2230, "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bochenski, Joseph", "Calvi, Roberto"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "institut", "banque", "conflit arm\u00e9", "r\u00e9volution", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "prise d'otage", "mouvement politique"], "excerpt": "1. Condamnation des massacres et des prises d'otages. Souvenirs du p\u00e8re Bochenski lorsqu'il \u00e9tait aumonier dans l'arm\u00e9e. R\u00f4le de l'Eglise dans la soci\u00e9t\u00e9 polonaise. Position d'interm\u00e9diaire entre les terroristes et l'Etat major lors de prise d'otages \u00e0 Berne. Exp\u00e9rience des ann\u00e9es de guerre. Cr\u00e9ation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg de l'Institut de l'Europe orientale, premier centre d'\u00e9tude critique de la philosophie sovi\u00e9tique. - 2. (\u00e0 17.56) A propos de l'implication de la Banque du Vatican dans la vague de scandales financiers qui a secou\u00e9 l'Italie. Mission et statut particulier de l'IOR au sein de la communaut\u00e9 bancaire. Portrait du banquier Roberto Calvi, consid\u00e9r\u00e9 comme le banquier catholique de la p\u00e9ninsule. Rappel des faits, cons\u00e9quences et projet de r\u00e9forme. - 3. (\u00e0 35.48) Rapide commentaire sur les l\u00e9gendes qui entourent le Vatican.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien \"Il Messagero\"", "name": "Goren, Rina", "type": "Participant"}, {"role": "membre du bureau du parti communiste italien", "name": "Ciofi, Paolo", "type": "Participant"}, {"role": "historien du Vatican", "name": "Lai, Benny", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'hebdomadaire \"Panorama\"", "name": "Banas, Pietro", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re dominicain, professeur de philosophe, ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bochenski, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Parlement italien", "name": "Teodori, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "chef de presse de la Consob, organisme charg\u00e9 de contr\u00f4ler les soci\u00e9t\u00e9s et march\u00e9s boursiers", "name": "Dalla Vecuras, Teo", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Le pi\u00e8ge \u00e0 Radja (2/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D4D1BEA9-B23F-41DA-9C6E-BD875C7EA34F", "durationSec": 909, "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["VOLKOFF, VLADIMIR", "XENAKIS, FRANCOISE"], "id": "asset-223656", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3835, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820928, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec l'auteur marocain CHRAIBI, Driss, la chroniqueuse litt\u00e9raire au \"Matin\" XENAKIS, Fran\u00e7oise, l'avocat et conseiller national BAECHTOLD, Gilbert, CASAMAYOR et VOLKOFF, Vladimir", "title": "82.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOLKOFF, VLADIMIR", "XENAKIS, FRANCOISE"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "EDUCATION POLITIQUE - 82.09.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249627", "durationSec": 314, "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188181", "durationSec": 3139, "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184558", "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-217320", "durationSec": 752, "mediaType": "video", "title": "82.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "GAUCHE", "JOURNAL", "GAUCHE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-96391", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820928, la journaliste BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie s'entretient avec le journaliste au journal hebdomadaire de gauche Tout Va Bien qui \u00e9voque les difficult\u00e9s financi\u00e8res du journal ainsi que sa ligne r\u00e9dactionnelle.", "title": "PRESSE : ALEC FEUZ - 82.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JOURNAL", "GAUCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-116148", "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : L'EVENEMENT DU MOIS : CICR ET MASSACRES DE PALESTINIENS AU LIBAN - 82.09.28", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-234686", "durationSec": 2690, "publicationDate": "1982-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Ville et architecture, m\u00e9moire et projet : Interview de Jean-Marc Lamuni\u00e8re, architecte, professeur \u00e0 l'EPFL et \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B739F1F-3E0B-4599-9CD9-5090F2E61FAE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamuni\u00e8re, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["architecture", "ville", "urbanisme", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Lamuni\u00e8re, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9action de Henri Sommer, conseiller d'Etat bernois, pr\u00e9sident du Gouvernement bernois apr\u00e8s le vol des urnes au bureau de vote de Vellerat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05CC2E96-A1CB-4A9D-AD62-E3E8FB8E42A3", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Vellerat"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "vol (criminalit\u00e9)", "\u00e9lection communale"], "excerpt": "De nouvelles \u00e9lections vont-elles avoir lieu? \"Il est pr\u00e9matur\u00e9 d'en parler, dans tous les cas, nous ne dramatisons pas ce genre de manifestations au sein du gouvernement bernois\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois, pr\u00e9sident du Gouvernement bernois", "name": "Sommer, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Weitzel, Heidi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Le pi\u00e8ge \u00e0 Radja (1/10). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DD7DD3B8-E4D8-4692-A711-25972ECD9506", "durationSec": 911, "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136024", "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "INSUFFISANCE RENALE - DIALYSE - 82.09.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-256416", "durationSec": 67, "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "AU TEMPS D'HITLER - 82.09.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249626", "durationSec": 300, "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.27", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217513", "durationSec": 947, "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["ORGANISATION INTERNATIONALE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "DROIT HUMANITAIRE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "MUSICIEN", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DUMUR, JEAN", "SIMON, MICHEL"], "id": "asset-222148", "thematicGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3080, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820927, pr\u00e9sentation de la mission du CICR et du travail des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s, avec itw FOURNIER Henri, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, suite au massacre de Chatila au Liban\n* Plateau : 19820927, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit DUMUR Jean, directeur des programmes \u00e0 la TSR, pour la pr\u00e9sentation de la grille des programmes, BOSS Roger, directeur du conservatoire de musique de Neuch\u00e2tel et un \u00e9l\u00e8ve du conservatoire KAUFMANN Pierre, qui pr\u00e9sentent le conservatoire de Neuch\u00e2tel\n* Les Diablerets : 19820927, \u00e9volution du festival du film alpin \u00e0 travers des archives et itw de son directeur SIMONI Pierre.", "title": "82.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PESEUX", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "DIABLERETS, LES", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CICR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-09-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LION, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec l'armailli Robert Guillet (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-428455CB-3B23-4EB5-892B-67D18016DA87", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1217, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillet, Robert"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Histoire d'un gar\u00e7on et d'un patron et des tranches de viande coup\u00e9es tr\u00e8s fines, de Robert Guillet, par Robert Guillet, de Treyvaux (FR) - 3. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 4. Le travail de gar\u00e7on \u00e0 l'alpage, de Robert Guillet, par Robert Guillet, de Treyvaux (FR) - 5. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 6. M\u00e9lange entre le patois et le fran\u00e7ais, de Robert Guillet, par Robert Guillet, de Treyvaux (FR) - 7. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 8. Histoire du gar\u00e7on et du cur\u00e9, de Robert Guillet, par Robert Guillet, de Treyvaux (FR) - 9. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 10. Sobriquets sur les habitants de diff\u00e9rents villages, de Robert Guillet et Michel Terrapon, par Robert Guillet et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 11. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 12. Reprises des propos sans interruption, de Robert Guillet, par Robert Guillet, de Treyvaux (FR) - 13. Musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Guillet, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Guillet, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Fontanet, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de justice et police, apr\u00e8s l'acceptation par le peuple de la nouvelle loi sur la police \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB99AA3F-78A1-4A2A-A2AD-9D0EB00C5F71", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["police", "criminalit\u00e9", "police municipale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Fontanet, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "La femme et l'\u00e9criture (4/4) : Alice Rivaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CE32474-99BF-4762-91E7-CB8D5F24AE38", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1493, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Alice"], "thematicThemes": ["femme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Y a-t-il une \u00e9criture f\u00e9minine ? Sans aucun doute ! Son premier contact avec litt\u00e9rature a \u00e9t\u00e9 un livre pour enfant de Madame de Hautesource. Les autrices qui l'ont marqu\u00e9e : Johanna Spiry, George Eliot, les soeurs Bronte, Marie Webb, Katherine Mansfield, Rosamund Lehmann, Colette, Marguerite Audoux, Virginia Woolf, Natalia Ginzburg, Monique Saint-H\u00e9lier, Catherine Colomb et Alice Curchod.  La sp\u00e9cificit\u00e9 de l'\u00e9criture f\u00e9minine est difficile \u00e0 d\u00e9finir, mais les sujets sont nettement diff\u00e9rents et les personnages nettement plus v\u00e9ridiques. Le contenu des ouvrages \u00e9crits par des femmes est forc\u00e9ment le reflet de leur univers. Malraux pensait que la litt\u00e9rature ne serait plus \u00e9crite par des intellectuels et elle a pens\u00e9 en entendant ce propos que se serait les femmes qui s'approprieraient cet espace. Nous vivons dans un monde domin\u00e9 par le g\u00e9nie masculin et tout ce qui est f\u00e9minin reste d\u00e9valoris\u00e9. Les romanci\u00e8res se voient critiqu\u00e9e pour leur sensibilit\u00e9 et accus\u00e9es de futilit\u00e9. On trouve beaucoup plus obsc\u00e9nit\u00e9 et de cruaut\u00e9 dans les \u00e9crits masculins. Ses livres ont \u00e9t\u00e9 bien accueillis par ses confr\u00e8res, mais les institutions et les m\u00e9dias ne sont pas \u00e9quitables dans leur traitement des oeuvres f\u00e9minines. Exemples de misogynie dans des colloques et \u00e9missions radiophoniques. Certains \u00e9diteurs, dont l'\u00c2ge d'Homme, ne publient pour ainsi dire pas de femme.  Par contre, la Guilde du livre, l'Aire et Bertil Galland leur font de la place. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine suisse romande", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Dans un fauteuil. De Pierre Frachet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8AD36721-C683-4D4A-9B80-EB96601D65C1", "durationSec": 3070, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Frachet, Pierre", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Louis", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fredo", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "id": "asset-221974", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4533, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820926, D\u00e9bat sur la p\u00e9riode difficile que traverse l'\u00e9conomie suisse et sur les causes de cette crise \u00e9conomique.", "title": "ECONOMIE SUISSE DES TEMPS DIFFICILES - 82.09.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-108484", "durationSec": 993, "mediaType": "video", "title": "UNE PETITE REINE AU ROYAUME-UNI - 82.09.26", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "VIENNE - 82.09.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-206341", "durationSec": 3229, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188280", "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "PORTRAIT IGOR STRAVINSKI : L'EXIL - 82.09.26", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-155091", "durationSec": 3348, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TONY PALMER", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "CRISTAL ETERNITE TENDRESSE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217315", "durationSec": 561, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FOLK MUSIC IS FUN - FINLANDE - 82.09.26", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-233476", "durationSec": 1340, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "YLE T\u00c9L\u00c9VISION FINLANDAISE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.09.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-92250", "durationSec": 3703, "publicationDate": "1982-09-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Course autour du Monde", "title": "La 2\u00e8me manche", "imageURL": "http://www.rts.ch/8314290.image", "id": "ece-8314296", "durationSec": 1277, "publicationDate": "1982-09-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "S\u00e9lection des 2 candidats suisses de la Course autour du Monde 82-83", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8314296", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8314296"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Russin: F\u00eate des Vendanges", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-79481EB1-3221-4F4F-BB95-5845567046CA", "thematicGeographicals": ["Russin", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte \"La Cigale\" de Dardagny, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"L'Avenir\" de Ch\u00e2teleine, de la Fanfare de La Plaine, du Groupe \"Jack's Boys\" de La Plaine, de la Soci\u00e9t\u00e9 de musique \"La Brante\" de Bernex, de la Fanfare de Challex (France)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec un vigneron du Luberon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE6B5F4A-671E-4BE4-A4E3-4FFF003F36CE", "thematicGeographicals": ["Luberon"], "durationSec": 525, "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "oenologie", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron (Ch\u00e2teau La Canorgue)", "name": "Margand, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation nationale des horlogers \u00e0 Bienne, organis\u00e9e par la FTMH", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9bat"], "id": "sound-6BFCD061-DCF5-4ACF-BA0B-234B279C8213", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "syndicalisme", "manifestation politique", "strat\u00e9gie de l'entreprise", "industrie", "licenciement", "march\u00e9 du travail"], "excerpt": "[Extrait Fonsart de 03.10 \u00e0 03.46. R\u00e9action indign\u00e9e d'un manifestant]. \r\nAvec plusieurs t\u00e9moignages de manifestants recueillis sur place, qui t\u00e9moignent de leur tristesse et une certaine r\u00e9signation quant \u00e0 leur condition. Table ronde avec Edgar Hofer et Gilbert Tschumi, secr\u00e9taires syndicaux, et avec Raymond Glas, conseiller municipal biennois. Les licenciements ne sont pas tol\u00e9rables, il existe d'autres solutions pour maintenir l'industrie horlog\u00e8re. Strat\u00e9gie syndicale de la FTMH, dans la situation de l'industrie horlog\u00e8re. Impuissance des autorit\u00e9s. L'assurance ch\u00f4mage et la paix du travail. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de la FTMH", "name": "Tschumi, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la FTMH, responsable du secteur de la m\u00e9tallurgie", "name": "Marioli (Nom de famille)", "type": "Participant"}, {"role": "manifestants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la section biennoise de la FTMH", "name": "Hofer, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal biennois", "name": "Glas, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 du secteur horloger", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "Fanfare", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bienne", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES - 82.09.25", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-223821", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Portrait de Sacha Guitry, dramaturge, metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien. Avec Dominique Desanti, historienne et auteure de la biographie \"Sacha Guitry. Cinquante ans de spectacle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D939BA12-6DC3-4A27-8B05-FA4425465F02", "durationSec": 1686, "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha", "Desanti, Dominique"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9criture", "art dramatique", "com\u00e9dien", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et \u00e9crivain", "name": "Desanti, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.09.25", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-258109", "durationSec": 259, "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballets", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE"], "id": "asset-211954", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2407, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19810617, la compagnie CH Tanztheater pr\u00e9sente deux ballets de BEN IIDA Tsutomu, \"Alte Schuhe\", sur des musiques d'Alan Pasons Poject et \"Time steps\", sur des musique de WALTER Carlos.", "title": "CH TANZTHEATER : ALTE SCHUHE // TIME STEPS - 82.09.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE MODERNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GORETTA, CLAUDE"], "id": "asset-115475", "publicationDate": "1982-09-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Jardin divers", "title": "Jardin secret", "imageURL": "http://www.rts.ch/7403089.image", "id": "ece-7396621", "durationSec": 258, "publicationDate": "1982-09-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de Daniel Balavoine sur le th\u00e8me de la philosophie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7396621", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7396621"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["COSEY", "PICHON, BERNARD", "BALAVOINE, DANIEL", "COSEY", "PICHON, BERNARD", "BALAVOINE, DANIEL", "PICHON, BERNARD", "BALAVOINE, DANIEL"], "id": "asset-223910", "thematicGeographicals": ["CORCELLES-SUR-CHAVORNAY"], "durationSec": 4467, "mediaType": "video", "excerpt": "* Corcelles-sur-Chavornay : coop\u00e9rative d'habitation du chateau, 19810924, vari\u00e9t\u00e9s et discussions anim\u00e9es par PICHON Bernard, avec comme invit\u00e9s BALAVOINE Daniel, chanteur, COSEY, dessinateur, PRATTE Josette, \u00e9crivain, PERIENCE Alex, chansonnier, BIALEK Andr\u00e9, chanteur, FELKEL Anne-Marie, soci\u00e9t\u00e9 suisse pour l'\u00e9nergie solaire et les habitants de la coop\u00e9rative d'habitation.", "title": "CORCELLES-SUR-CHAVORNAY - 82.09.24", "visualGeographicals": ["CORCELLES-SUR-CHAVORNAY", "CORCELLES-SUR-CHAVORNAY", "CORCELLES-SUR-CHAVORNAY"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD", "BALAVOINE, DANIEL"], "backgrounds": [" COSEY parlant de la part d'autobiographie dans son personnage Jonathan"], "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188180", "durationSec": 2977, "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "EDUCATION SENTIMENTALE - 82.09.24", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249625", "durationSec": 328, "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L\u00e9gendes indiennes", "source": "gico", "title": "MOOWIS OU ES-TU MOOWIS ? - 82.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-133230", "durationSec": 1417, "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VIA LE MONDE INC.", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115969", "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURISME", "ATTRACTION FORAINE", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "ARABES", "TOURISME", "TOURISME"], "id": "asset-132812", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1596, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820924, comparaison entre les touristes japonais, qui visitent la Suisse depuis longtemps, et une nouvelle client\u00e8le importante, les Arabes, qui permettent \u00e0 la 3 \u00e8me industrie suisse, de se relancer, moyennant quelques adaptations d\u00fbes aux diff\u00e9rences culturelles, ce qui provoque des critiques. L'exemple de Gen\u00e8ve qui a accueilli 20000 touristes arabes du Proche-orient et Moyen-Orient cet \u00e9t\u00e9 1982, en raison notamment de la guerre au Liban et de la guerre Iran - Irak, mais souvent des clients arabes moins nobles qu'auparavant.", "title": "DU YEN AUX PETRODOLLARS - 82.09.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "CORCELLES-SUR-CHAVORNAY - JARDINS DIVERS 82", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-225883", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130346", "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224321", "durationSec": 887, "publicationDate": "1982-09-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Gris\u00e9lidis R\u00e9al, \u00e9crivain et prostitu\u00e9e : A propos de l'association Aspasie et le Centre de rencontres pour personnes prostitu\u00e9es cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F331C602-B48B-4603-833D-92EC691B839D", "durationSec": 453, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "Aspasie"], "thematicThemes": ["prostitution", "prostitu\u00e9e"], "alternativeTitle": ["Association Aspasie / SIR_1982-09-23_vie-qui-va_F331C602-B48B-4603-833D-92EC691B839D / Interview de Gris\u00e9lidis R\u00e9al, \u00e9crivain et prostitu\u00e9e : A propos de l'association Aspasie et le Centre de rencontres pour personnes prostitu\u00e9es cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et prostitu\u00e9e", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324613"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jospeh Burg, ministre de l'Int\u00e9rieur isra\u00e9lien participant au d\u00e9bat \u00e0 la Knesset, apr\u00e8s les massacres dans les camps de Sabra et Chatila \u00e0 Beyrouth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC9E03A6-40A4-49B9-806B-A8282803ADA3", "thematicGeographicals": ["Beyrouth", "Sabra", "Chatila", "Liban"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "Palestiniens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de l'Int\u00e9rieur isra\u00e9lien", "name": "Burg, Joseph", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Goumoens-la-Ville (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-ABED61C1-7309-4873-8BA2-44A49C6AD46B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Goumoens-la-Ville"], "durationSec": 5123, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217509", "durationSec": 887, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188178", "durationSec": 3002, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.23", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136047", "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LES TENDRES VACANCES DE MAMAN - 82.09.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249624", "durationSec": 325, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE DERNIER RECOURS - 82.09.23", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-109070", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRICARD, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FR3", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUILLOSSON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GAILLARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BAZILLE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LEHERLE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.23", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["REINACH", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-119198", "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115485", "publicationDate": "1982-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217506", "durationSec": 911, "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115484", "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136044", "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.22", "visualThemes": ["\u00c9V\u00caQUE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-119176", "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "ARGENT A VENDRE - AGORA 82", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-225886", "durationSec": 1182, "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agora", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "PETIT CR\u00c9DIT", "CR\u00c9DIT", "VENTE \u00c0 CR\u00c9DIT"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE", "MALO, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-223633", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 8801, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820922, ACKERMANN Guy et RIESEN Raoul, animent, en public, le d\u00e9bat, entrecoup\u00e9 d'une fiction, sur le petit cr\u00e9dit, le cr\u00e9dit \u00e0 la consommation.", "title": "ARGENT A VENDRE - 82.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSOMMATION", "PETIT CR\u00c9DIT", "CR\u00c9DIT", "VENTE \u00c0 CR\u00c9DIT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LE PETIT DEBROUILLARD - 82.09.22", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249623", "durationSec": 312, "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "JEUNESSE", "JEUNESSE", "JEUNESSE", "MICRO-ORGANISME", "JEUNESSE", "JEUNESSE", "JEUNESSE"], "id": "asset-224894", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820922, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques et dessins anim\u00e9s.", "title": "82.09.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNEY, Annick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203606", "durationSec": 3034, "publicationDate": "1982-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.09.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203089", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "MON GRAND-PERE - 82.09.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249622", "durationSec": 299, "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE GRATUITE", "ENTRETIEN", "PRESSE HEBDOMADAIRE"], "id": "asset-245418", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1529, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820921, la journaliste BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie s'entretient avec la r\u00e9dactrice en chef de Construire HUG Charlotte sur sa carri\u00e8re et cet hebdomadaire gratuit du groupe Migros.", "title": "PRESSE : CHARLOTTE HUG - 82.09.21", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MIGROS"], "thematicThemes": ["PRESSE GRATUITE", "ENTRETIEN", "PRESSE HEBDOMADAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-98230", "durationSec": 814, "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115483", "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139060", "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-127903", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3782, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820921, \u00e9mission d'actualit\u00e9 culturelle, anim\u00e9e par FERLA Patrick, consacr\u00e9e \u00e0 des spectacles racontant des histoires d'amour avec la participation de BUJARD Severine, com\u00e9diene, POLETTI, Michel, directeur du th\u00e9atre de marionnettes, MONTANDON Laurence, com\u00e9dienne, CHAUVAU Sophie, journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7aise.", "title": "HISTOIRE (S) D' AMOUR - 82.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1982-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "A Sabra et Chatila", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878613.image", "id": "ece-3461693", "durationSec": 174, "publicationDate": "1982-09-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierre-Pascal Rossi est parmi les premiers \u00e0 entrer \u00e0 Sabra et Chatila.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461693", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461693"}, {"source": "escenic", "program": "Sur un plateau", "title": "Luce et la Lune", "imageURL": "http://www.rts.ch/7628710.image", "id": "ece-7625514", "durationSec": 853, "publicationDate": "1982-09-20T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Making of d'un livre pour enfants par son auteure Mieth Firman. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7625514", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7625514"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Souvenirs des \u00e9missions Part \u00e0 deux de l'\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-137C8822-8771-4568-89DF-A5A62B62C2F9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3595, "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "excerpt": "\"Mieux comprendre la vie qui va chez les gens\". 1. (\u00e0 2.34) Albin Cantin de Saint-Aubin (FR), pr\u00e9sident de la SRT-Fribourg. Il \u00e9voque la premi\u00e8re de La Vie qui va et cette rencontre avec le comit\u00e9 de la SRT-Fribourg avec la RSR. Souvenirs de l'installation du camion RSR \u00e0 Matran et des premiers \u00e9mois radiophoniques des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s fribourgeois. 2. (\u00e0 9.45) Mousse Boulanger a rencontr\u00e9 des gens \u00e9tonnants. Elle a griffonn\u00e9 ses souvenirs dans un carnet et souhaite en faire un livre de souvenirs. 3. (\u00e0 11.19) Vera Florence t\u00e9moigne de ses reportages au Tessin, en Suisse al\u00e9manique et en Suisse romande (Gen\u00e8ve et Jura). 4.(\u00e0 13.07) Michel Christin raconte une soir\u00e9e pass\u00e9e dans le cadre de cette op\u00e9ration. 5. (\u00e0 14.15) Intervention de Michel D\u00e9n\u00e9riaz sur le mill\u00e9sime 1928. Il a aim\u00e9 vivre la semaine valaisanne de Part \u00e0 Deux. Il r\u00e9v\u00e8le que les \"bons clients\" ne sont pas forc\u00e9ment les plus int\u00e9ressants au micro. Il \u00e9voque ses rencontres marquantes avec les ouvriers rencontr\u00e9s. 6. (\u00e0 18.40) Michel Darbellay apporte son t\u00e9moignage sur l'amiti\u00e9 qui pr\u00e9valut dans cette s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9. 7.(\u00e0 22.20) Marie-Jos\u00e9e Auderset a v\u00e9cu une semaine avec la SRT-Berne notamment \u00e0 la d\u00e9couverte du vignoble de la ville de Berne \u00e0 La Neuveville. Jean-Pierre Brossard rappelle l'importance d'avoir la RSR dans les r\u00e9gions et non seulement \u00e0 Lausanne-Gen\u00e8ve. Il demande de poursuivre cette exp\u00e9rience de d\u00e9centralisation avec la possibilit\u00e9 de passer le micro \u00e0 des gens qui ne l'ont pas habituellement. 8. (\u00e0 27.36) Madeleine Stalder \u00e9voque les meilleurs moments de la semaine genevoise. 9. (\u00e0 28.49) Diffusion d'\u00e9l\u00e9ments in\u00e9dits concernant Mariette, patronne d'un caf\u00e9 de 180 places dans les montagnes neuch\u00e2teloises. 10. (\u00e0 39.56) Jocelyne Farine apporte son t\u00e9moignage sur Part \u00e0 deux dans le Jura. \"Le Jura s'est rencontr\u00e9\" gr\u00e2ce \u00e0 cette s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 Mervelier. 11. (\u00e0 47.47) Michel D\u00e9n\u00e9riaz : \"... la radio \u00e9tant un art de l'illusion...\" 12. (\u00e0 49.54) T\u00e9moignage de Michel Clavien, l'un des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la SRT-Berne. Marie-Claude Leburgue : \"Peut-\u00eatre faut-il apprendre \u00e0 faire de la radio autrement ?\" 13. (\u00e0 54.44) T\u00e9moignage de Charles Nicole-Debarge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SRT-Gen\u00e8ve", "name": "Christin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SRT-Berne", "name": "Clavien, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste-stagiaire, animatrice, collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SRT-Neuch\u00e2tel", "name": "Brossard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la SRT-Jura", "name": "Farine, Jocelyne", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice, collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice, collaboratrice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Participant"}, {"role": "animateur, collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de la SRT-Valais", "name": "Darbellay, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice, collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "animatrice, collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur, cr\u00e9ateur de Cr\u00eat-B\u00e9rard, commissaire de la SRT-Vaud", "name": "Nicole-Debarge, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la SRT-Fribourg", "name": "Cantin, Albin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Epars, Jean", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.09.20", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217512", "durationSec": 966, "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "ILLUSTRATION", "JAZZ", "T\u00c9L\u00c9VISION", "BRUITAGE", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "VITICULTURE", "JAZZ"], "id": "asset-99550", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "AIGLE"], "durationSec": 2725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820920, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit la speakerine de la t\u00e9l\u00e9vision suisse italienne DANIELLA pour parler de la TSI\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19820900, dans le cadre de la t\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative, portrait de FIRMAN Mieth, illustratrice de livres pour enfants\n* Aigle : 19820900, le Ch\u00e2teau d'Aigle abrite le Mus\u00e9e de la Vigne et du Vin qui renferme de nombreux instruments anciens pour le travail de la vigne et la fabrication du vin.", "title": "82.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "TESSIN", "AIGLE", "USA", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSI"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.20", "visualThemes": ["MASSACRE"], "visualGeographicals": ["LIBAN"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-145605", "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "ROCHEFORT, JEAN", "DEPARDIEU, GERARD", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS", "DEPARDIEU, GERARD", "GIROD, FRANCIS", "KINSKI, NASTASSJA", "GIROD, FRANCIS", "GIROD, FRANCIS"], "id": "asset-222507", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1967, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820920, bref portrait du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais GIROD Francis suivi d'un panorama de l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique du moment avec notamment le dernier film de GIROD Francis \" Le grand fr\u00e8re \", le film \" La f\u00e9line \" de SCHRADER Paul et \" La chambre \" de BUTLER Yvan.", "title": "FRANCIS GIROD - 82.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIROD, FRANCIS"], "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.09.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130195", "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.09.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128203", "publicationDate": "1982-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}