{"response": {"numFound": 2849, "start": 1600, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Usine, passage de wagonnets, int\u00e9rieur - usine vide, aller et retour, gauche-droite", "id": "sound-75F3D88E-6553-4DA8-A6C8-91F9A37A1DFC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Forel (VD)", "Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "Hong-Kong. Luoyang. Changa\u00ef", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFF430FB-11AE-419F-9268-EA9B68954A91", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3733, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.01", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BESSON, BENNO"], "id": "asset-214138", "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.06.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203578", "durationSec": 3271, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : TV LE MORATOIRE - 82.06.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-232147", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135756", "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "L'HUMOUR DE DIEU : GEORGES CASALIS - 82.06.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253874", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["GODEL, VAHE", "GREGOIRE, HELENE", "CLAVEL, BERNARD"], "id": "asset-220003", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3906, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820601, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD Jacques avec une discussion sur les livres des diff\u00e9rents invit\u00e9s avec BOUDARD Alphonse, le po\u00e8te genevois GODEL Vah\u00e9, la romanci\u00e8re et essayiste FORRESTER Viviane, CLAVEL Bernard et GREGOIRE H\u00e9l\u00e8ne.", "title": "82.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GODEL, VAHE", "GREGOIRE, HELENE", "CLAVEL, BERNARD"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-98204", "durationSec": 645, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sa\u00fcl Friedl\u00e4nder, historien : A propos de son ouvrage \"Reflets du nazisme\" (Ed. Seuil, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B46D3429-8A95-42C7-BFEB-8FB84F444E67", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1413, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedl\u00e4nder, Saul", "Tournier, Michel", "Visconti, Luchino"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "cin\u00e9ma", "nazisme"], "excerpt": "Parle de son malaise face au nouveau discours et \u00e0 la repr\u00e9sentation esth\u00e9tique de la seconde guerre mondiale et du nazisme que l'on a produit dans des oeuvres comme \"Le roi des Aulnes\" de Michel Tournier ou \"Les Damn\u00e9s\" de Luchino Visconti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien sp\u00e9cialiste de la Shoah et du nazisme", "name": "Friedl\u00e4nder, Saul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Usine, ext\u00e9rieur - plusieurs passages de wagonnets, aiguillage, variations de vitesse et de poids et de sens", "id": "sound-83F22963-1A6F-4183-B9AD-9D607B01FB3D", "thematicGeographicals": ["Forel (VD)", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "industrie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Amorces: 1. 0'27''. - 2. 0'52''. - 3. 1'12''. - 4. 1'37''. - 5. 2'05''. - 6. 2'30''. - 7. 2'58''. - 8. 3'25''. - 9. 3'44''. - 10. 4'02''. - 11. 4'20''. - 12. 4'38''. - 13. 4'57''. - 14. 5'20''. - 15. 5'41''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Klaus Kinski", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468796.image", "id": "ece-3468798", "durationSec": 107, "publicationDate": "1982-05-31T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pr\u00e9sent au Festival de Cannes pour le film Fitzcarraldo", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468798", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468798"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["LEMMON, JACK", "GUNEY, YILMAZ", "HERZOG, WERNER", "KINSKI, KLAUS", "HUPPERT, ISABELLE", "PICCOLI, MICHEL"], "id": "asset-222717", "thematicGeographicals": ["CANNES", "PLATEAU"], "durationSec": 2808, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Cannes : 19820531, pr\u00e9sentation des films du Festival International du Film de Cannes 1982 qui sont sortis en Suisse Romande et interviews r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Cannes d'acteurs et de r\u00e9alisateurs.", "title": "FESTIVAL DE CANNES 1982 - 82.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-05-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071202"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217501", "durationSec": 616, "publicationDate": "1982-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Jacqueline Veuve", "imageURL": "http://www.rts.ch/3747346.image", "id": "ece-3747431", "durationSec": 146, "publicationDate": "1982-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1982, elle est \u00e0 Cannes pour son film <i>Parti sans laisser d'adresse</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3747431", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3747431"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-188555", "publicationDate": "1982-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "L'asservissement", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449536.image", "id": "ece-3449530", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1982-05-30T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La R\u00e9sistance s'organise et P\u00e9tain cr\u00e9e la Milice pour la combattre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449530", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449530"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "J'\u00e9tais prisonnier... (1/6) et le d\u00e9sert a fleuri. Quatre d\u00e9tenus de Bellechasse t\u00e9moignent de leur foi chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-922EC7F1-F483-4B9B-A8A2-F792FC3351FF", "thematicGeographicals": ["Bellechasse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1733, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Pentec\u00f4te", "christianisme", "religion et croyances", "vol (criminalit\u00e9)", "d\u00e9tenu", "objection de conscience", "aum\u00f4nerie", "Bible", "prison", "paroisse", "cleptomanie", "pri\u00e8re"], "excerpt": "Lorsqu'il ne reste que le courage pour s'en sortir, le r\u00f4le de la foi en prison. T\u00e9moignages de prisonniers, Christian (C), Pascal (objecteur de conscience), Jean-Michel et Anicet (A). Les rencontres bimensuelles avec un abb\u00e9. Le r\u00f4le de la force spirituelle dans le d\u00e9sespoir. C raconte comment il a avou\u00e9 ses vols et demand\u00e9 des excuses aux personnes qu'il a l\u00e9s\u00e9es. L'envie de partager sa foi : A raconte son action chr\u00e9tienne en prison, il fait notamment les lectures de la liturgie, l'exp\u00e9rience du groupe de pri\u00e8re qu'ils ont cr\u00e9\u00e9. Les contacts avec des communaut\u00e9s religieuses de l'ext\u00e9rieur et l'importance des \u00e9missions radiophoniques religieuses. Chacun explique le sens de la Pentec\u00f4te. [Les \u00e9l\u00e9ments de ces interviews ont \u00e9t\u00e9 rediffus\u00e9s dans Dimanche la vie, le 04.07.1982 en raison d'une panne, mais le document est complet.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "A Luoyang", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39616338-CB08-47DD-A7A3-B902EA28E1EA", "thematicGeographicals": ["Luoyang", "Chine"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rosi\u00e9riste vaudois", "name": "Tschanz, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, paysan chinois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128220", "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "DE LA TERRE A LA FOI - 82.05.30", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-255776", "durationSec": 642, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "visualPersons": ["ESTRELLA, MIGUEL-ANGEL"], "id": "asset-224566", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 2478, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : th\u00e9\u00e2tre de l'Octogone, 19810311, 2 \u00e8me partie du r\u00e9cital du pianiste ESTRELLA Miguel-Angel interpr\u00e9tant Triste no 3 et Air cr\u00e9ole no 1 de AGUIRRE Julian, Variations sur un th\u00e8me de HAENDEL opus 24 de BRAHMS Johannes et Viene Clarcando (Samba) de YUPANQUI Atahualpa.", "title": "AGUIRRE TRISTE ET AIR CREOLE - BRAHMS VARIATIONS SUR UN THEME DE HAENDEL -\n\nYUPANQUI VIENE CLARCANDO - RECITAL MIGUEL-ANGEL ESTRELLA - 2 EME PARTIE - OCTOGOGNE PULLY", "visualGeographicals": ["PULLY"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ESTRELLA, MIGUEL-ANGEL"], "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "KAZUO OHNO - 82.05.30", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-106853", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE PENTECOTE A BERNE - 82.05.30", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-234007", "durationSec": 3720, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "ENSEMBLE VOCAL FEMININ DE LAUSANNE - 82.05.30", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97814", "durationSec": 1562, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Affaire P\u00e9tain", "source": "gico", "title": "L'ASSERVISSEMENT CONSENTI - 82.05.30", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-160199", "durationSec": 1681, "publicationDate": "1982-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Semsales: f\u00eate du Giron et de l'Association des musiques de la Veveyse", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A4891DFD-6175-4408-AF5C-A07874C7D518", "thematicGeographicals": ["Veveyse (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Semsales"], "durationSec": 3429, "publicationDate": "1982-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur d'enfants de Semsales, de l'Ensemble \"La Trouvaille\" de Vaulruz, de la Fanfare \"L'Edelweiss\" de Semsales, du Choeur mixte \"La Caecilia\" de Semsales, de l'Orchestre \"Charly Guis\" de Semsales, de la Fanfare de Ch\u00e2tel-Saint-Denis, du duo de cors \"Paul et Jean-Fran\u00e7ois Schumacher\" de Semsales", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Courrendlin (JU)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-555668FD-EA0C-4424-954E-5DB299A92C31", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Courrendlin"], "durationSec": 5543, "publicationDate": "1982-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Escapade au Val d'Aoste (3/3)", "id": "sound-1F67E25B-2923-4AD5-A2EF-BD13B874CA4F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 650, "publicationDate": "1982-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Le patois valdotain et le th\u00e9\u00e2tre, de Raymond Vautherin et Pierre Vietti, par Raymond Vautherin et Pierre Vietti, de Aymaville (Val d'Aoste) - 3. Musique, de Madame B\u00e9temps, par Madame B\u00e9temps, de Val d'Aoste - 4. Musique, de Madame B\u00e9temps, par Madame B\u00e9temps, de Val d'Aoste", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Vautherin, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Madame B\u00e9temps", "type": "Participant"}, {"name": "Vautherin, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Madame B\u00e9temps", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Le film \"Missing\" de Costa Gavras, qui relate l'histoire authentique de Charles Horman, journaliste am\u00e9ricain disparu lors du putch chilien qui renversa et tua le pr\u00e9sident Allende en 1973, remporte la Palme d'Or au Festival de Cannes : Interview d'Antonio Toro y Toro, r\u00e9fugi\u00e9 bolivien et t\u00e9moin de ces \u00e9v\u00e9nements", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-918E6626-680A-455C-AEF2-B61D31FE445B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chili"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1982-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes", "Horman, Charles", "Toro y Toro, Antonio", "Allende, Salvador", "Costa-Gavras"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "torture", "coup d'Etat", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "prisonnier politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Toro y Toro, Antonio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128216", "publicationDate": "1982-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chantons fran\u00e7ais", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-127571", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1997, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820529, finale suisse de la chanson fran\u00e7aise pr\u00e9sent\u00e9e en public par MOISSON Serge, mettant en comp\u00e9tition de jeunes chanteurs, auteurs-compositeurs et groupes concourrant pour la finale \u00e0 Montr\u00e9al tous accompagn\u00e9s par le GROUPE INSTRUMENTAL ROMAND dirig\u00e9 par COMBE Stuff.", "title": "BASILIC-SOFA-NOUCHKAI-ZARETTI - 82.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1982-05-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Laval r\u00e9appara\u00eet", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449544.image", "id": "ece-3449554", "durationSec": 1595, "publicationDate": "1982-05-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La \"zone libre\" est occup\u00e9e et P\u00e9tain s'accroche au pouvoir.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449554", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449554"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203084", "durationSec": 3423, "publicationDate": "1982-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217477", "durationSec": 686, "publicationDate": "1982-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128212", "publicationDate": "1982-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129687", "publicationDate": "1982-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "TERRORISME", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "ATTENTAT", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "VIOLENCE POLITIQUE", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "VANDALISME", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "SQUAT", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE", "DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "DREIFUSS, RUTH", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, GIANFRANCO", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "AUBERT, JEAN-FRANCOIS", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "COTTI, GIANFRANCO", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-126649", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4400, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 198005, la r\u00e9vision du Code p\u00e9nal, qui pr\u00e9voit le renforcement des possibilit\u00e9s de condamnation pour la pr\u00e9paration, l'incitation ou le passage \u00e0 l'acte de violence criminelle, sera soumis \u00e0 votation populaire le 19820606. Partisans de la r\u00e9vision, qui d\u00e9fendent la s\u00e9curit\u00e9 du citoyen, et opposants, en majorit\u00e9 des milieux de la gauche et qui ont lanc\u00e9 le r\u00e9f\u00e9rendum, participent \u00e0 un d\u00e9bat contradictoire.", "title": "ACTES DE VIOLENCE CRIMINELS : REVISION DU CODE PENAL - 82.05.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "KLOTEN", "JORDANIE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1982-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROIT P\u00c9NAL", "CRIMINALIT\u00c9", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHATEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Affaire P\u00e9tain", "source": "gico", "title": "LAVAL REAPPARAIT - 82.05.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-156278", "durationSec": 1595, "publicationDate": "1982-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'Argentine en guerre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5873424.image", "id": "ece-3466110", "durationSec": 880, "publicationDate": "1982-05-27T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Argentins font bloc derri\u00e8re leurs soldats aux Malouines.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466110", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466110"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217500", "durationSec": 644, "publicationDate": "1982-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203127", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1982-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE DES MALOUINES", "CONFLIT ARM\u00c9"], "id": "asset-109075", "thematicGeographicals": ["ARGENTINE", "FALKLAND (\u00ceLES)"], "durationSec": 3490, "mediaType": "video", "title": "MALOUINES : DU MALENTENDU A LA GUERRE - 82.05.27", "visualGeographicals": ["ARGENTINE", "FALKLAND (\u00ceLES)"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-05-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE DES MALOUINES", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115317", "publicationDate": "1982-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138649", "publicationDate": "1982-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203083", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1982-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Folklore, rondes et comptines", "source": "siranau", "title": "L'endroit o\u00f9 je vis. Avec Gabby Marchand et les \u00e9l\u00e8ves de la classe de Giorgio Cereghetti \u00e0 Chiasso", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CBFE503C-7BAE-4B6E-B00A-8B518A235898", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Jura (canton)", "Chiasso", "Porrentruy", "Renens", "Vaud"], "durationSec": 1255, "publicationDate": "1982-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte", "canton", "vie quotidienne", "chant populaire"], "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission, Gabby Marchand met en musique et interpr\u00e8te avec une classe les textes propos\u00e9s par diff\u00e9rents \u00e9l\u00e8ves : 1. Il cantone ticino, de Morena Denicol. - 2. Il Ticino, de Laura Cigel. - 3. La maison o\u00f9 je vis, de Daniel S. \u00e0 Onex. - 4. Le pays o\u00f9 je vis, de Olivier Mauron \u00e0 Corminboeuf. - 5. Comptine, de la classe de Mme Cossetto \u00e0 Lausanne. - 6. El canto del coucou, chant populaire tessinois. - 7. Hymne de Chiasso en patois tessinois. - 8. Nous habitons \u00e0 Renens, de Yves, Francine, Martin, Cleeve et Sandra \u00e0 Renens. - 9. Chanson compos\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves de Mmes Borne et Nussbaumer \u00e0 Porrentruy. - 10. Ma maison, de la classe de Soeur V\u00e9r\u00e8ne au Sch\u00f6nberg \u00e0 Fribourg. - 11. Vita quotidiana, de Silvano Rampinini. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant", "name": "Cereghetti, Giorgio", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "classe de Giorgio Cereghetti \u00e0 Chiasso, \u00e9l\u00e8ves de 5e ann\u00e9e", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-128209", "publicationDate": "1982-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DE MONTMOLLIN, MICHEL"], "id": "asset-139128", "publicationDate": "1982-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217499", "durationSec": 660, "publicationDate": "1982-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Voyage \u00e0 travers l'impossible. De Jules Verne et Alphonse d'Ennery", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FEBB44FD-880D-4A7E-B292-181434F9323D", "durationSec": 8586, "publicationDate": "1982-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Dennery, Adolphe Philippe", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ammon", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "un officier", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"name": "Duhamel, Nicole", "type": "Participant"}, {"name": "Cudre, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "Altorien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Volsius", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Barbicane", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Maston", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Electre", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Tartelet", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'h\u00f4telier", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "un membre du Gun Club", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "un hindou", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "un h\u00e9raut", "name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Ascalis", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Niels", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le joaillier", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Docteur OX", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Altorien", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Valdemar", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Eva", "name": "Kraatz, Harriett", "type": "Participant"}, {"role": "Georges", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "l'anglais", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "un huissier", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Madame de Traventhal", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"name": "Ingold, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217498", "durationSec": 614, "publicationDate": "1982-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138750", "publicationDate": "1982-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128207", "publicationDate": "1982-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK", "HARD ROCK"], "id": "asset-217266", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Zurich-ville : 19820425, itw du groupe de musique hard rock BLACKFOOT entrecoup\u00e9 d'extraits de leurs concerts.", "title": "82.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203081", "durationSec": 3335, "publicationDate": "1982-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203146", "durationSec": 3486, "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Aspirateurs / Mille-feuilles", "imageURL": "http://www.rts.ch/9028824.image", "id": "ece-9028830", "durationSec": 843, "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tests comparatifs sur des aspirateurs et sur la qualit\u00e9 alimentaire des p\u00e2tisseries, dont les mille-feuilles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9028830", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9028830"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.24", "visualThemes": ["CAR POSTAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128204", "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.24", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-258197", "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["OGIER, BULLE", "LOREN, SOPHIA", "CALLAS, MARIA", "ARLETTY", "FELLINI, FEDERICO", "GRANT, CARY", "RAINIER III DE MONACO", "WELLES, ORSON", "BARDOT, BRIGITTE", "OGIER, BULLE"], "id": "asset-216565", "thematicGeographicals": ["CANNES", "PLATEAU"], "durationSec": 3578, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Cannes : 19820524, diffusion du film \"Notre-Dame de la Croisette\" de SCHMID Daniel avec l'actrice OGIER Bulle, comme \"narratrice\" sur les coulisses du Festival de Cannes 1981.", "title": "NOTRE-DAME DE LA CROISETTE - 82.05.24", "visualGeographicals": ["CANNES", "PLATEAU", "CANNES", "CANNES", "CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "id": "asset-223841", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1017, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820524, test comparatif sur aspirateurs\n* Neuch\u00e2tel-ville, Fribourg-ville, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 19820524, test comparatif sur la qualit\u00e9 alimentaire des p\u00e2tisseries, en particulier des mille-feuilles.", "title": "ASPIRATEURS / MILLE-FEUILLES - 82.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONSOMMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-98147", "durationSec": 595, "mediaType": "video", "title": "82.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Avec Darlan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449552.image", "id": "ece-3449546", "durationSec": 1662, "publicationDate": "1982-05-23T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entre 41 et 42, la R\u00e9volution nationale prend une nouvelle envergure.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449546", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449546"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "A Xian (Chensi)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85F955CE-072F-438C-B5A6-341CAFC2A083", "thematicGeographicals": ["Shanxi", "Xian", "Chine"], "durationSec": 3551, "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9coltes, etc. - Acrobates", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guides", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.05.23", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258776", "durationSec": 364, "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Affaire P\u00e9tain", "source": "gico", "title": "AVEC DARLAN - 82.05.23", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-134555", "durationSec": 1664, "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT EN LONGUEUR", "100 M\u00c8TRES", "LANCER DU POIDS", "110 M\u00c8TRES HAIES", "ATHL\u00c9TISME", "SAUT \u00c0 LA PERCHE"], "id": "asset-109772", "durationSec": 1159, "mediaType": "video", "title": "DECATHLON. STEPHAN NIKLAUS : SUPERMAN - 82.05.23", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ATHL\u00c9TISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128200", "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "AIGLE - LA FLEUR DE L'ESPERANCE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217331", "durationSec": 759, "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour le plaisir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCORD\u00c9ON", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DUTEIL, YVES", "FAVREAU, JOEL", "DUTEIL, YVES", "FAVREAU, JOEL", "DUTEIL, YVES", "FAVREAU, JOEL"], "id": "asset-97305", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820523, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s avec plusieurs artistes copr\u00e9sent\u00e9e par RUPHI Charlotte et l'invit\u00e9 principal DUTEIL Yves entrecoup\u00e9e d'itw du chanteur.", "title": "YVES DUTEIL - 82.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DES MUSIQUES LAUSANNE 1981 - 82.05.23", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97800", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique populaire suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CASTAGNETTES", "HARMONICA"], "id": "asset-111278", "thematicGeographicals": ["SCHWYZ", "SUISSE"], "durationSec": 1563, "mediaType": "video", "title": "JEUX D'AUTREFOIS - 82.05.23", "visualGeographicals": ["SCHWYZ", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1982-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CASTAGNETTES", "HARMONICA"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ritournelles", "title": "L'\u00e9lite de l'art choral", "imageURL": "http://www.rts.ch/6666595.image", "id": "ece-6593910", "durationSec": 155, "publicationDate": "1982-05-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Choeur de dames de Martigny se distingue \u00e0 \"La Cantonale\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6593910", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6593910"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Sion: F\u00eate cantonale des chanteurs valaisans", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-38F8B8C8-A96A-4298-9A20-90D8AA8AF478", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 2702, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte de Gampel, du Choeur d'hommes de Lens, du Choeur de dames de Martigny, de l'Ensemble musical \"La Guinguette\" de Sion", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Fribourg: Centenaire du Corps de Musique \"La Concordia\"", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-B3D33B21-E949-4CBE-9924-2877F3DD6CA6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 2327, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du groupe \"Mon Pays\" de Fribourg, des Cadets du Corps de musique \"La Concordia\" de Fribourg, de la Chanson de Fribourg, du Corps de Musique \"La Concordia\" de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Bougy-Villars (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-EE2C6F22-818C-431F-97EF-2BF14F710B58", "thematicGeographicals": ["Bougy-Villars", "Vaud"], "durationSec": 5492, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "R\u00e9p\u00e9tition du \"Requiem\" de Verdi avec Horst Stein : Avec le Choeur de la RSR, le choeur Pro Arte et la Chorale du Brassus", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A59BD456-09D4-4C7D-B19A-DBB6DF0E6449", "durationSec": 3820, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdi, Giuseppe"], "thematicThemes": ["choeur", "requiem", "chorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chef d'orchestre, dirige la r\u00e9p\u00e9tition", "name": "Stein, Horst", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Abraham Topor, peintre, sculpteur et p\u00e8re de Roland Topor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8878F6AF-3A70-43AB-878C-B4EE2A0A5A8B", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Topor, Abraham", "Topor, Roland"], "thematicThemes": ["peinture", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre sculpteur", "name": "Topor, Abraham", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Escapade au Val d'Aoste (2/3)", "id": "sound-E4992BBE-ED11-46B3-A20D-1D537BAD93B3", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 526, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et entretien, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Situation du patois valdotain  et la menace de son italianisation, de Pierre Vietti, par Daniel Perret et Pierre Vietti, de Val d'Aoste", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128194", "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE CANTONALE DE CHANT SION 1982 - 82.05.22", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-223857", "durationSec": 6420, "publicationDate": "1982-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VOLET, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Histoire", "title": "L'an 40", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449575.image", "id": "ece-3449577", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1982-05-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est le d\u00e9but de la politique de collaboration voulue par P\u00e9tain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449577", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449577"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Affaire P\u00e9tain", "source": "gico", "title": "L'ANNEE 40 - 82.05.21", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-134550", "durationSec": 1526, "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115308", "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129686", "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217476", "durationSec": 654, "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "GRINCEMENTS DE DENTS - 82.05.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-95959", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quadrillage", "source": "gico", "title": "82.05.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-123325", "durationSec": 713, "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA FRIBOURG", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188107", "durationSec": 3450, "publicationDate": "1982-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "L'Enfant mort sur le trottoir. De Guy Foissy", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4C7FA56F-457B-4A6E-8701-73247977D081", "durationSec": 1392, "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Epars, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Foissy, Guy", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Madeleine Barot sur la CIMADE, service oecum\u00e9nique d'entraide", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EEC00FF-EA67-4590-BF7A-35515483AD99", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIMADE"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barot, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-115603", "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-109704", "durationSec": 3746, "mediaType": "video", "title": "RECHERCHES DE FAMILLES OU LA SOLITUDE DES PERSONNES AGEES - 82.05.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BORLE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PERIAT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KORALNIK, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217497", "durationSec": 603, "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quadrillage", "source": "gico", "title": "82.05.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-123324", "durationSec": 734, "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA FRIBOURG", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188177", "durationSec": 3704, "publicationDate": "1982-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Marie et le chat sauvage. Conte de Jacques Chessex avec suggestions d'activit\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-804338B0-62FF-477E-98BD-94B6ADDA9F61", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217496", "durationSec": 617, "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203080", "durationSec": 3135, "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}