{"response": {"numFound": 2849, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "id": "asset-206871", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 5490, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19820409, cinqui\u00e8me volet d'une s\u00e9rie de 6 entretiens consacr\u00e9s \u00e0 l'oeuvre du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien fran\u00e7ais PLANCHON Roger. Dans ce cinqui\u00e8me entretien, le c\u00e9l\u00e8bre dramaturge \u00e9voque sa d\u00e9couverte de l'\u00e9criture \u00e0 travers la r\u00e9alisation de \"carnets de travail\" dans lesquels il consignait des r\u00e9flexions sur son travail.", "title": "ROGER PLANCHON PARCOURS D'UN AUTODIDACTE : L'ECRITURE - 82.04.23", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-04-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217475", "durationSec": 608, "publicationDate": "1982-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "LA RECETTE DE MME X AU RESTAURANT DU CHEVAL BLANC - 82.04.23", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-256524", "durationSec": 1913, "publicationDate": "1982-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.23", "visualGeographicals": ["CHARM EL-CHEIKH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188711", "publicationDate": "1982-04-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "COUR D'\u00c9COLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "CANTINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "MAMAN DE JOUR", "ENFANT (\u00c2GE)", "GAR\u00c7ON", "GARDERIE"], "id": "asset-127161", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19820423, enqu\u00eate et d\u00e9bat sur les diff\u00e9rentes garderies et structures d'accueil existant pour les enfants en \u00e2ge de scolarit\u00e9 dont les parents travaillent.", "title": "LA CLE AUTOUR DU COU - 82.04.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "MEYRIN", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "DELEMONT", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-04-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUNSCHWIG, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Vinaver, \u00e9crivain : A propos de ses romans et de ses pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8976084-80E8-43DB-8841-1D2AD5077295", "durationSec": 689, "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vinaver, Michel"], "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "roman", "litt\u00e9rature", "\u00e9criture", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vinaver, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Le livre de la semaine: \"Judas le transparent\" de Jacques Chessex (Ed Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80BA3F79-DB75-42D7-B25E-AA71E8710AC5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1351, "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Moss\u00e9, historien et raconteur d'histoires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBA70A94-8099-4884-AC67-CA15EEDDF840", "durationSec": 3240, "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Moss\u00e9, Claude"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.22", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203069", "durationSec": 3173, "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188795", "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ARMENIENS : LE REFUS DE L'OUBLI - 82.04.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-109063", "durationSec": 3590, "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224326", "durationSec": 720, "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.22", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-152236", "publicationDate": "1982-04-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Destins", "title": "L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor", "imageURL": "http://www.rts.ch/3447377.image", "id": "ece-3447379", "durationSec": 2913, "publicationDate": "1982-04-21T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Grand homme politique, il se veut avant tout chantre du m\u00e9tissage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3447379", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3447379"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Gabriel Zufferey, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son livre \"Julius fait le mort\" (Ed. Presses de la Renaissance)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-C119963E-E273-4FDC-BE4B-C57C20BA48AB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1469, "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zufferey, Jean-Gabriel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zufferey, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zufferey, Jean-Gabriel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Contes de Jacques Chessex lus par l'auteur : Le renard qui disait non \u00e0 la lune. Marie et le chat sauvage. Fran\u00e7oisdans la for\u00eat. Avec suggestions d'activit\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D06519B2-B02A-4A19-A102-D8CB778D6CB1", "durationSec": 3342, "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse romand", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Le renard qui disait non \u00e0 la lune. Conte de Jacques Chessex avec suggestions d'activit\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-17F5EB8E-71FD-4731-A67D-BAD1ED1F177E", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections au Grand Conseil bernois 1982. 1. Le cercle \u00e9lectoral du Jura bernois : D\u00e9bat avec Marc-Andr\u00e9 Houmard, Andr\u00e9 Ory, Roland Beno\u00eet, membres de Force d\u00e9mocratique et Pierre-Alain Droz, Philippe Zahno et Sylvain Affolter, membres d'Unit\u00e9 jurassienne. - 2. Le cercle \u00e9lectoral de Bienne : D\u00e9bat avec Raoul Kohler, conseiller national bernois radical et Jean-Roland Graf, membre du parti socialiste biennois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-BA6FDA12-91A7-43F3-A2DC-10B2C741384B", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 2300, "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "question jurassienne", "ex\u00e9cutif cantonal"], "excerpt": "1. Huit ans apr\u00e8s les pl\u00e9bisictes d'autod\u00e9termination de 1974-1975, le Jura bernois reste marqu\u00e9 par les divisions li\u00e9es \u00e0 la Question jurassienne. - 2. (\u00e0 25. 47) A Bienne cette \u00e9lection ne suscite gu\u00e8re l'enthousiasme. Pr\u00e9sentation de la situation de Bienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Quartier, Maxence", "type": "Producteur"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "membre de Force d\u00e9mocratique, membre du parti socialiste", "name": "Ory, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national bernois radical ", "name": "Kohler, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Unit\u00e9 jurassienne, repr\u00e9sentant du parti lib\u00e9ral jurassien", "name": "Droz, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Unit\u00e9 jurassienne, repr\u00e9sentant du PDC", "name": "Zahno, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Force d\u00e9mocratique, membre du parti radical", "name": "Houmard, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Force d\u00e9mocratique, membre de l'UDC", "name": "Beno\u00eet, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "membre du parti socialiste biennois", "name": "Graf, Jean-Roland", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'Unit\u00e9 jurassienne, repr\u00e9sentant du socialiste autonome", "name": "Affolter, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois", "name": "Terrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Curchod, Blaise", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura bernois", "name": "Terrier, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.21", "id": "asset-138185", "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128028", "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135809", "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224325", "durationSec": 696, "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : S'IL TE PLAIT DESSINE-MOI UNE HISTOIRE - 82.04.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-122445", "durationSec": 1055, "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIALISME", "NOIRS", "CIVILISATION AFRICAINE", "PO\u00c9SIE", "COLONIALISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "COLONIALISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1950", "COLONIALISME", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "COLONIALISME", "COLONIALISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "COLONIALISME", "IND\u00c9PENDANTISME", "COUP D'ETAT", "IND\u00c9PENDANTISME", "COUP D'ETAT", "COUP D'ETAT", "\u00c9MEUTE", "NOIRS", "CIVILISATION AFRICAINE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PRESSE SATIRIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COLONIALISME", "NOIRS", "CIVILISATION AFRICAINE"], "visualPersons": ["SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "GUTH, PAUL", "CESAIRE, AIME", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "FAURE, EDGAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "DE GAULLE, CHARLES", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "MALRAUX, ANDRE", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "BEJART, MAURICE", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "BOURGUIBA, HABIB", "POMPIDOU, GEORGES", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "DIOUF, ABDOU", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR", "SENGHOR, LEOPOLD SEDAR"], "id": "asset-220050", "thematicGeographicals": ["SENEGAL", "PLATEAU", "FRANCE"], "durationSec": 6171, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, SENEGAL, Plateau : 19820421, portrait et itw de SENGHOR L\u00e9opold Sedar, po\u00e8te et homme politique s\u00e9n\u00e9galais. Il fait ses \u00e9tudes \u00e0 Paris, devient professeur et se bat pour la reconnaissance de la culture africaine qu'il nomme \"n\u00e9gritude\". Apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale il entre en politique et devient d\u00e9put\u00e9 \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale fran\u00e7aise o\u00f9 il demande l'ind\u00e9pendance de son pays, le S\u00e9n\u00e9gal. Il en est le premier pr\u00e9sident et reste au pouvoir pendant 20 ans, jusqu'en 1980. Il a toujours men\u00e9 parall\u00e8lement \u00e0 ses activit\u00e9s une carri\u00e8re de po\u00e8te.", "title": "LEOPOLD SENGHOR - 82.04.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SENEGAL", "SENEGAL", "SENEGAL", "PARIS", "TOURS", "VAL-DE-MARNE", "AFRIQUE", "FRANCE", "PARIS", "DAKAR", "PARIS", "DAKAR", "PARIS", "SENEGAL", "SENEGAL", "DAKAR", "DAKAR", "DAKAR", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "TUNISIE", "PARIS", "DAKAR", "PLATEAU", "CALVADOS", "DAKAR", "SENEGAL", "SENEGAL", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-04-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" SENGHOR, L\u00e9opold Sedar, se recueillant dans le cimeti\u00e8re de Joal o\u00f9 il veut \u00eatre enterr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alain Finkielkraut, \u00e9crivain, philosophe : A propos de son livre \"L'avenir d'une n\u00e9gation\". - 2. Interview de Jacques de Bourdon-Busset, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La force des jours\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-595B6068-8A84-4F50-92AD-408BB9BF5639", "durationSec": 3655, "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Finkelkraut, Alain", "Bourdon-Busset, Jacques de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "philosophie", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bourdon-Busset, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, philosophe", "name": "Finkelkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.20", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195546", "durationSec": 3367, "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "La Fin d'un long \u00e9t\u00e9. De Nadine Mabille", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E067E77F-B205-4726-AD31-A23A1275AB42", "durationSec": 1670, "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Mabille, Nadine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "J\u00e9r\u00e9mie", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "St\u00e9phanie", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128021", "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135810", "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224324", "durationSec": 639, "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence juive", "source": "gico", "title": "APPRENDRE SAVOIR ETRE - 82.04.20", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-113332", "durationSec": 1808, "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["JACQUARD, ALBERT", "FRIEDLANDER, SAUL"], "id": "asset-221682", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820420, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD Jacques avec une discussion sur les ouvrages des diff\u00e9rents invit\u00e9s avec le g\u00e9n\u00e9ticien JACQUARD Albert, la sociologue HAKIM Christine, le professeur FRIEDLANDER Saul, RAGON Michel et KLOTZ Claude.", "title": "82.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-04-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JACQUARD, ALBERT", "FRIEDLANDER, SAUL"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Oreille du monde", "source": "siranau", "title": "Frank Martin, compositeur et Ernest Ansermet, chef d'orchestre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6C7352A-01C2-4152-B168-D0B4503B3CA3", "durationSec": 3185, "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Martin, Frank", "Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["composition musicale", "chef d'orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR)", "name": "Ansermet, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur suisse (Archives RSR)", "name": "Martin, Frank", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falciola, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-224166", "durationSec": 652, "mediaType": "video", "title": "82.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129678", "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-127982", "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SUISSES ROMANDS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "THERAULAZ, YVETTE", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-220258", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3050, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820419, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit CHASTELLAIN Pierre pour parler de la chanson romande et interpr\u00e9ter quelques-unes de ses compositions ainsi que SALBERG Edith, productrice et DAVAL Jean-Luc, membre du jury d'un concours de dessins, \u00e0 l'occasion de la 100 \u00e8me \u00e9dition de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 19820000, la chanson romande, apr\u00e8s la c\u00e9l\u00e9bration de sa F\u00eate \u00e0 Vidy en 19790901, conna\u00eet des difficult\u00e9s et les jeunes artistes et chanteurs romands n'ont pas les moyens de produire des disques et de vivre de leur art.", "title": "82.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-CERGUE", "CRISSIER", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" 100 \u00e8me \u00e9dition de Sur un plateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["PICCOLI, MICHEL", "SCHNEIDER, ROMY", "SCHNEIDER, ROMY", "SCHNEIDER, ROMY", "SIGNORET, SIMONE", "NOIRET, PHILIPPE", "KRISTOFFERSEN, KRIS", "CARMET, JEAN"], "id": "asset-223591", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3250, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820419, itw du r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma ROUFFIO Jacques et du sc\u00e9nariste KIRSNER Jacques, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur dernier film \"La passante du Sans-Souci\", et pr\u00e9sentation, dans le cadre de l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique, des films \"L'\u00e9toile du Nord\" et \"Une femme d'affaires\".", "title": "JACQUES ROUFFIO / JACQUES KIRSNER - 82.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BALAN\u00c7OIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PARKING", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "TOBOGGAN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "TOBOGGAN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANT (FILIATION)", "ACCIDENT", "M\u00c8RE", "PLACE DE JEUX", "TOBOGGAN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "TOBOGGAN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "TOBOGGAN", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "TOBOGGAN", "BALAN\u00c7OIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "BALAN\u00c7OIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX", "ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX"], "id": "asset-223865", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 784, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : Suisse romande, 19820419, enqu\u00eate et suggestions concernant la s\u00e9curit\u00e9 des places de jeux pour enfants.", "title": "PLACES DE JEU - 82.04.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BOUGY-VILLARS", "SUISSE", "PREVERENGES", "SUISSE", "MEYRIN", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GLAND", "GENEVE", "SUISSE", "MORGES", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "MEYRIN", "SUISSE", "PREVERENGES", "SUISSE", "NYON", "SUISSE", "VERNIER", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ACCIDENT", "PLACE DE JEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche soir", "title": "Cartophiles", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452042.image", "id": "ece-3452044", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1982-04-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au del\u00e0 du clich\u00e9, la carte postale conserve des pans d'histoire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452044", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452044"}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Allez la France!", "imageURL": "http://www.rts.ch/7799598.image", "id": "ece-7799625", "durationSec": 149, "publicationDate": "1982-04-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dalida chante \"Allez la France\" pour le Mundial 82.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7799625", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7799625"}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Allez les Bleus", "imageURL": "http://www.rts.ch/4070004.image", "id": "ece-4070010", "durationSec": 1141, "publicationDate": "1982-04-18T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chauvinisme et marketing avant la Coupe du monde de football.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4070010", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4070010"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "PREMIERE PARTIE - DEUX VIEILLES DAMES TRES DIGNES", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217342", "durationSec": 556, "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "CARTOPHILIE ... CARTOFOLIE ... - 82.04.18", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-91572", "durationSec": 3585, "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "HARD ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK", "ROCK"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-217268", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19820418, \u00e9mission de musique pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par ALLENBACH Patrick, consacr\u00e9e au rock fran\u00e7ais, plus particuli\u00e8rement au groupe Little Bob Story, et \u00e0 la salle de concerts genevoise, le CAB.", "title": "82.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Patrice Mugny", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040417 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.18", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["BRANDT, WILLY", "GENSCHER, HANS-DIETRICH", "SCHMIDT, HELMUT"], "id": "asset-119102", "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Si on chantait", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "CHELON, GEORGES", "CHELON, GEORGES", "CHELON, GEORGES"], "id": "asset-118579", "thematicGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA"], "durationSec": 2986, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Neuveville : 19820000, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par PICHON Bernard, avec des chanteurs professionnels et des chanteurs amateurs de la localit\u00e9.", "title": "LA NEUVEVILLE - 82.04.18", "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.04.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113628", "durationSec": 19, "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-108486", "durationSec": 1164, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL. OLE ... FRANCE - 82.04.18", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-04-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le Printemps de Vitti. Pi\u00e8ce de Bernadette La Barge (2/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6DBBBE80-E85D-4B6D-83B8-9AA095D22D99", "durationSec": 5088, "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)", "adult\u00e8re"], "excerpt": "Une passion amoureuse adult\u00e8re impossible.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun, Olivier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteure en sc\u00e8ne et com\u00e9dienne fribourgeoise", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "La Barge, Bernadette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sylvaine", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Theytaz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "La Secr\u00e9taire du Dr Lab", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Yolande", "name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Pivot", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re de Victoire", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Sara", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Marcelle", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "La Violoniste", "name": "Nakamura, Sachiko", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Saenger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Henri", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Eric", "name": "Allaz, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Banhofer, Jean-David", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Rouiller, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Gonet, Perrette", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Liodrat, Viol\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Brac, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re jeune", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re \u00e2g\u00e9e", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Rouvay", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Tanguy", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Hainard, graveur-sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A69C026-B509-4326-80D7-E8B0E0F91839", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1773, "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "sculpture", "gravure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur-scupteur", "name": "Hainard, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Mauron", "id": "sound-422CFB10-C85B-4548-BF8B-823F3E7190EB", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Ependes (FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauron, Francois"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. L\u00e8 quatro chajon r\u00e9pr\u00e9jintay\u00e8 din la yia d'on n'homo, de Fran\u00e7ois Mauron, par Fran\u00e7ois Mauron, de Ependes (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le Printemps de Vitti. Pi\u00e8ce de Bernadette La Barge (1/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-983CA270-D261-4B81-9425-206087DAD259", "durationSec": 4181, "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "adult\u00e8re", "amour"], "excerpt": "Une passion amoureuse adult\u00e8re impossible.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "metteure en sc\u00e8ne et com\u00e9dienne fribourgeoise", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "La Barge, Bernadette", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Une Voix", "name": "Rouiller, B\u00e9n\u00e9dicte", "type": "Participant"}, {"role": "Le P\u00e8re de Victoire", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Banhofer, Jean-David", "type": "Participant"}, {"role": "La Secr\u00e9taire du Dr Lab", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "Henri", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Marcelle", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Pivot", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Blanchard", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sara", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "Laurent", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Eric", "name": "Allaz, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re jeune", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re \u00e2g\u00e9e", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "La Violoniste", "name": "Nakamura, Sachiko", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Liodrat, Viol\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Gonet, Perrette", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Saenger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Rouvay", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sylvaine", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Victoire", "name": "Brac, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "Tanguy", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Theytaz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Yolande", "name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Une Voix", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun, Olivier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "EXTRAITS DU CONCERT D'INAUGURATION DE PALEXPO A GENEVE - 82.04.17", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127698", "durationSec": 1288, "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Charivari", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["MAURANE"], "id": "asset-126696", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820417, VARNEL Janry re\u00e7oit la chanteuse belge MAURANE Claude et l'accord\u00e9oniste DESSIBOURG Ren\u00e9.", "title": "MAURANE / RENE DESSIBOURG - 82.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAURANE"], "backgrounds": [" une des premi\u00e8res apparitions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es de la chanteuse belge MAURANE"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.17", "visualThemes": ["POLITIQUE", "ARM\u00c9E"], "visualGeographicals": ["SAN JOS\u00c9 (COSTA RICA)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["PASTORA, EDEN"], "id": "asset-119079", "publicationDate": "1982-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Voisard, \u00e9crivain jurassien : A propos de la nouvelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EB1B92B-158E-4D7B-84C5-E88444ACD063", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1391, "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["nouvelle", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188206", "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129679", "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "id": "asset-128501", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19820416, quatri\u00e8me volet d'une s\u00e9rie de 6 entretiens consacr\u00e9s \u00e0 l'oeuvre du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien fran\u00e7ais PLANCHON Roger. Dans ce quatri\u00e8me entretien, le c\u00e9l\u00e8bre dramaturge \u00e9voque sa relation avec la politique et son refus de s'engager dans un mouvement politique en raison de sa m\u00e9fiance pour toute forme de manipulation et de propagande.", "title": "ROGER PLANCHON PARCOURS D'UN AUTODIDACTE : LA POLITIQUE ET L'HISTOIRE - 82.04.16", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "thematicThemes": ["POLITIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-90020", "durationSec": 620, "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE ROMANCHE", "LANGUE ROMANCHE", "LANGUE ROMANCHE", "LANGUE ROMANCHE", "LANGUE ROMANCHE"], "id": "asset-113287", "thematicGeographicals": ["GRISONS"], "durationSec": 1402, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grisons : 19840416, le romanche, 4 \u00e8me langue nationale, n'est pas consid\u00e9r\u00e9 comme une langue officielle. Le village de Trun, o\u00f9 toutes les inscriptions sont en romanches, fait des efforts consid\u00e9rables pour sauvegarder la langue et l'identit\u00e9 romanche.", "title": "LES ROMANCHES SE REBIFFENT - 82.04.16", "visualGeographicals": ["GRISONS", "GRISONS", "PLATEAU", "GRISONS", "GRISONS", "GRISONS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LANGUE ROMANCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188173", "durationSec": 3298, "publicationDate": "1982-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il une \u00e9criture f\u00e9minine ? Interview d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CFD9BDA-1249-43C2-8F48-45F19B4A84C0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1501, "publicationDate": "1982-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "femme", "f\u00e9minisme", "\u00e9crivaine", "\u00e9criture"], "excerpt": "Il existe une parole f\u00e9minine, mais pas vraiment une \u00e9criture f\u00e9minine. Les femmes ont des choses \u00e0 dire qui leur sont sp\u00e9cifiques. Une ordonnance du langage ou un rythme est propre aux femmes, mais le langage est le m\u00eame pour les femmes et les hommes. Pour sa g\u00e9n\u00e9ration,  la question d'un sexe de la langue ne se pose pas. Elle se sent des affinit\u00e9s avec des auteures contemporaines, mais beaucoup plus sur le contenu que sur la forme. Elle a toujours \u00e9crit depuis son enfance et elle s'est appropri\u00e9e l'outil qu'est le langage. Les mod\u00e8les  : Rosamund Lehmann, Katherine Mansfield, Virginia Woolf, Vicky Baum. Elle a toujours d\u00fb travailler pour gagner sa vie et \u00e9crivait sur son maigre temps libre. Elle s'est mari\u00e9e au moment o\u00f9 elle a commenc\u00e9 \u00e0 travailler \u00e0 la radio. Le mariage n'offre pas de bonnes conditions pour une femme qui veut \u00e9crire. Les hommes sont nettement favoris\u00e9s dans cette situation. Ses premiers livres ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueillis et elle ne s'est jamais pos\u00e9 la question qu'une \u00e9ventuelle diff\u00e9rence de r\u00e9ception parce qu'elle est une femme. Les diff\u00e9rences homme-femme se sont estomp\u00e9es, mais la parole d'un homme est toujours plus \u00e9cout\u00e9e que celle d'une femme. Les Journ\u00e9es de Soleure donnent la m\u00eame place aux femmes et aux hommes, mais il y a moins de femmes. La femme cr\u00e9atrice n'effraie plus. Il \u00e9tait n\u00e9cessaire que les femmes commencent \u00e0 parler de leur corps (Annie Leclerc, Mich\u00e8le Perrin \"Ave Caesar\"), les hommes devraient aussi faire ce travail sur leurs propres sentiments et corps, mais ce n'est qu'un stade qui doit \u00eatre d\u00e9pass\u00e9. Les femmes doivent \u00e9largir leur propos au monde. Dans \"Un Temps de col\u00e8re et d'amour\", elle a essay\u00e9 d'exprimer sa r\u00e9alit\u00e9 de femme. Par contre dans \"Les Ann\u00e9es silencieuses\", elle a voulu \u00e9largir son propos. Le r\u00f4le de l'\u00e9crivain est d'essayer de faire mieux comprendre ce monde tel qu'il est.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217467", "durationSec": 744, "publicationDate": "1982-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139198", "publicationDate": "1982-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MAMAM, JE T'ENTENDS - 82.04.15", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-266667", "publicationDate": "1982-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188649", "publicationDate": "1982-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188172", "durationSec": 3259, "publicationDate": "1982-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview d'Areski, chanteur et com\u00e9dien du groupe Areski et Fontaine : A l'occasion de son passage au Th\u00e9\u00e2tre des Faux-Nez \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-367DADB4-6B64-4ADE-8FE9-8AD078DE92D5", "durationSec": 392, "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Areski, Belkacem"], "thematicThemes": ["jazz", "chant", "musique", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Areski et Fontaine", "name": "Areski, Belkacem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview du Professeur Mandel, biochimiste, de Carlo Stucchi, m\u00e9decin, Catherine Marthenet, m\u00e9decin et Fran\u00e7ois R\u00e9gnault, m\u00e9decin : A propos de la cataracte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EFF625F-E42B-4348-B5C2-099D70C06A1F", "durationSec": 944, "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "soin m\u00e9dical", "oeil", "ophtalmologie", "maladie de l'oeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Marthenet, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Mandel, pr\u00e9nom inconnu, biochimiste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Stucchi, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "R\u00e9gnault, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["FREEMAN, CHICO", "FREEMAN, CHICO", "FREEMAN, CHICO", "FREEMAN, CHICO"], "id": "asset-112690", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 3417, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820414, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN Pierre et consacr\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9ritage musical et spirituel laiss\u00e9 par le saxophoniste de jazz COLTRANE John \u00e0 travers des extraits de concerts du Montreux Jazz Festival.", "title": "TRANE'S LEGACY - 82.04.14", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "URANIUM", "G\u00c9OLOGIE", "ANIMATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "URANIUM", "G\u00c9OLOGIE", "ANIMATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "URANIUM", "G\u00c9OLOGIE", "ANIMATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "id": "asset-242437", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE", "HAGUE, LA", "MANCHE", "BOTTSTEIN", "SUISSE", "WURENLINGEN", "LEIBSTADT", "FRANCE"], "durationSec": 3550, "mediaType": "video", "title": "DECHETS RADIOACTIFS ET STOCKAGE - 82.04.14", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "HAGUE, LA", "MANCHE", "BOTTSTEIN", "SUISSE", "WURENLINGEN", "LEIBSTADT", "FRANCE", "ARGOVIE", "HAGUE, LA", "MANCHE", "BOTTSTEIN", "SUISSE", "WURENLINGEN", "LEIBSTADT", "FRANCE", "ARGOVIE", "HAGUE, LA", "MANCHE", "BOTTSTEIN", "SUISSE", "WURENLINGEN", "LEIBSTADT", "FRANCE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RETRAITEMENT DU COMBUSTIBLE NUCL\u00c9AIRE", "URANIUM", "G\u00c9OLOGIE", "ANIMATION", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138743", "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217466", "durationSec": 655, "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188171", "durationSec": 3138, "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188379", "publicationDate": "1982-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-208594", "publicationDate": "1982-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217465", "durationSec": 640, "publicationDate": "1982-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN", "TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN"], "id": "asset-88050", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3644, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19820413, depuis le night club (bo\u00eete de jazz) le New Morning, \u00e9mission d'actualit\u00e9s culturelles pr\u00e9sent\u00e9e par FERLA Patrick avec la participation de GETZ Stan et SCHALLER Christine.", "title": "JAZZ AU NEW MORNING - 82.04.13", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1982-04-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TINGUELY, JEAN", "SCHALLER, CHRISTINE", "GETZ, STAN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135811", "publicationDate": "1982-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203654", "durationSec": 3275, "publicationDate": "1982-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES BERNOISES : CAMPAGNE ELECTORALE - 82.04.13", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-97782", "durationSec": 3319, "publicationDate": "1982-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Le go\u00fbter des petites filles. De Jack Jaquine", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-12F0379F-1F94-443E-A272-1D5C1475942D", "durationSec": 1713, "publicationDate": "1982-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, bruiteur", "name": "Brun, Olivier", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Jaquine, Jack", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Genevi\u00e8ve", "name": "Della Santa, Laure", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-No\u00eblle", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "La M\u00e8re", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217464", "durationSec": 598, "publicationDate": "1982-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.04.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-258018", "durationSec": 241, "publicationDate": "1982-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188633", "publicationDate": "1982-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "CHOEUR GREC ORTHODOXE DE CHAMBESY - MATINES ORTHODOXES", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217341", "durationSec": 1074, "publicationDate": "1982-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188632", "publicationDate": "1982-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "KERLL CAPRICIO - CABEZON VARIATIONS - PERARAZA - FRESCOBALDI - BACH FANTAISIE\n\nEN SOL MAJEUR - RECITAL DE LIONEL ROGG - ORGUES DE L'HOSPICE DU GRAND SAINT-BERNARD", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-222859", "durationSec": 1736, "publicationDate": "1982-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lugano: En direct du Studio de Lugano", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-C662D2D5-1B45-40C0-B738-A2522C2C131E", "thematicGeographicals": ["Lugano", "Tessin"], "durationSec": 3438, "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Bandella Tremonese de Tremona, I Baloss da L\u00fcgan de Lugano, du Duo Morcotese, du Choeur mixte \"Eco di Lumino\", du Duo Maggini-Bianchi", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Gy (GE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-2FEB1CFD-A903-4E66-8990-1CCA15687F08", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gy"], "durationSec": 5230, "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "\"A cinquante ans, elle d\u00e9couvrait la mer\". De Denise Chalem", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-46AD545C-C0D1-47B4-9FA4-E2D79FF1C0BE", "durationSec": 4172, "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Chalem, Denise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la fille", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "la m\u00e8re", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "la petite fille", "name": "Moser, Adrienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la semaine: Jacques Chessex : A l'occasion de la prochaine sortie de son livre \"Judas le transparent\", une histoire qui se d\u00e9roule dans un petit village du Gros-de-Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB5DC37B-2AB8-4BD5-B3B8-775D561D14CE", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Bersier, photographe et cin\u00e9aste fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FA28D3C-DE74-4EC8-9F38-C9AAE5EFB611", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bersier, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "photographie", "technique photographique", "enfance", "film documentaire"], "excerpt": "N\u00e9 en 1930 \u00e0 Fribourg, Ren\u00e9 Bersier d\u00e9cide \u00e0 25 ans de devenir photographe autodidacte. Envie de fixer des images fugitives et sens de la mise en sc\u00e8ne qui remontent \u00e0 son enfance. Durant son \u00e9cole de recrue, visite d'une exposition de Gauguin qui l'a marqu\u00e9e. Premier voyage \u00e0 Paris avec un appareil photo sous le bras. Il a travaill\u00e9 dans un laboratoire, tremplin avant d'acc\u00e9der \u00e0 un laboratoire priv\u00e9. Conception et illustration de nombreux ouvrages, dont certains ont re\u00e7u des distinctions. Contraintes li\u00e9es \u00e0 la publication de livres touristiques. Passage de la photographie au film documentaire. Voyages \u00e0 l'\u00e9tranger en vue de reportages. Techniques de la prise de vue et du tirage, pour trouver son propre langage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Bersier, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Jean-Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "MAITRISE DE RADIO-FRANCE - 82.04.10", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127677", "durationSec": 1968, "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128305", "publicationDate": "1982-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marielle Nordmann, harpiste : A propos de sa vie familiale et de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D23C9A9E-F82A-4FF0-AFB8-942AF151A382", "durationSec": 3707, "publicationDate": "1982-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nordmann, Marielle"], "thematicThemes": ["musique", "vie familiale", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " harpiste", "name": "Nordmann, Marielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["SABATIER, ROBERT"], "id": "asset-222653", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820309, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD Jacques, avec une discussion sur les livres des diff\u00e9rents invit\u00e9s avec le journaliste ZUFFEREY Jean Gabriel, ROLIN Dominique, le romancier suisse ODIER Daniel et le po\u00e8te et romancier SABATIER Robert.", "title": "82.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-04-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SABATIER, ROBERT"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "id": "asset-207905", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19820409, troisi\u00e8me volet d'une s\u00e9rie de 6 entretiens consacr\u00e9s \u00e0 l'oeuvre du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien fran\u00e7ais PLANCHON Roger. Dans ce troisi\u00e8me entretien, le c\u00e9l\u00e8bre dramaturge \u00e9voque sa perception de l'oeuvre classique qui selon lui est le reflet du rapport qu'entretient un metteur en sc\u00e8ne avec le pass\u00e9, parfois ce rapport est empreint de fid\u00e9lit\u00e9 ou alors t\u00e9moigne d'une rupture absolue.", "title": "ROGER PLANCHON PARCOURS D'UN AUTODIDACTE : LE GARDIEN DE MUSEE - 82.04.09", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-04-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}]}}