{"response": {"numFound": 2849, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235382", "publicationDate": "1982-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Nouvelle Pologne", "imageURL": "http://www.rts.ch/5878546.image", "id": "ece-3437500", "durationSec": 3042, "publicationDate": "1982-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Pologne, une ann\u00e9e apr\u00e8s l'interdiction de Solidarit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437500", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437500"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Villars-sur-Gl\u00e2ne", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-0A7036EA-763A-4367-9737-A558CC90D3B1", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Gl\u00e2ne", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 5931, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Ecouter le silence. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A7352B9F-FFC8-4262-AFE3-B2D414628841", "durationSec": 64, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lionel, \u00e9crivain (3/7) : A propos de son ouvrage \"L'Astrologie sacr\u00e9e\" (Ed. du Rocher, coll. Gnose) : Les arcanes de la science herm\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECF26CD6-586D-45AB-A183-F0781812597E", "durationSec": 1116, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie", "symbolisme", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lionel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-206672", "durationSec": 830, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.09", "visualThemes": ["BANQUE", "OR"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["LEUTWYLER, FRITZ"], "id": "asset-118942", "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divorces", "source": "gico", "visualPersons": ["LAPP, PATRICK"], "id": "asset-97390", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19821209, fiction inspir\u00e9e de faits r\u00e9els (crise du couple, d\u00e9samour, avocats, proc\u00e9dure de divorce).", "title": "SI JE T'AIME, PRENDS GARDE A TOI", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" un des premiers sit-coms produit par la TSR."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217531", "durationSec": 921, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.12.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203536", "durationSec": 2899, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "POLOGNE: LES DERNIERS JOURS D'UNE ANNEE DE PLOMB - 82.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "POLOGNE", "VARSOVIE", "GDANSK", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "POLOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "NOWA HUTA", "POLOGNE", "NOWA HUTA", "POLOGNE", "NOWA HUTA", "POLOGNE", "POLOGNE", "NOWA HUTA", "POLOGNE", "CRACOVIE", "POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "POLOGNE", "GDANSK", "POLOGNE", "GDANSK", "POLOGNE", "GDANSK", "POLOGNE", "GDANSK", "POLOGNE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE", "POLOGNE", "VARSOVIE", "POLOGNE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-131165", "thematicGeographicals": ["POLOGNE"], "durationSec": 3140, "publicationDate": "1982-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Pologne : 19821209, situation en Pologne une ann\u00e9e apr\u00e8s le coup d'\u00e9tat du G\u00e9n\u00e9ral JARUZELSKI Wojciech du 19811213 (introduction de la loi martiale et arrestation des opposants et des leaders du syndicat Solidarnosc).", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Votre t\u00e9l\u00e9vision", "imageURL": "http://www.rts.ch/5861120.image", "id": "ece-3474862", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1982-12-08T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite au coeur de la production des programmes \u00e0 la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474862", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474862"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections du Conseil f\u00e9d\u00e9ral (4/4) : les grands moments de la matin\u00e9e. Interview de Rudolf Friedrich (PLR), \u00e0 propos de ses points de vue politiques. Diverses r\u00e9actions de passants \u00e0 Berne sur le r\u00e9sultat des \u00e9lections. Interview d'Alphonse Eggli (PDC)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B4FA6061-328E-4725-9183-EC726065E78E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2387, "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "politique", "ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Election au premier tour d'Alphonse Eggli (PDC) et Rudolf Friedrich (PLR), Pierre Aubert est \u00e9lu pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour l'ann\u00e9e 1983.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste genevoise", "name": "Christina, Amelia", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral sortant : chef du DFI", "name": "H\u00fcrlimann, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "membre du club des c\u00e9libataires de St-Prex", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "passants \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu (PLR)", "name": "Friedrich, Rudolf", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFAE", "name": "Aubert, Pierre (homme politique suisse)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe parlementaire radical", "name": "Cevey, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013 (extrait)", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillaume-Gentil, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monnat, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste autonome", "name": "Crevoisier, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Rudolf Friedrich", "imageURL": "http://www.rts.ch/4923754.image", "id": "ece-4923520", "durationSec": 143, "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "A Zurich, les badauds sont interrog\u00e9s sur son \u00e9lection.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4923520", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4923520"}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Diverses r\u00e9actions de passants \u00e0 Zurich sur l'\u00e9lection de Rudolf Friedrich (PRD).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E11ACE3-0B9D-4D0D-854A-E5693FC787E7", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Friedrich, Rudolf"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Extrait du document: Elections du Conseil f\u00e9d\u00e9ral (4/4) : les grands moments de la matin\u00e9e, cl\u00e9 Siranau {B4FA6061-328E-4725-9183-EC726065E78E}.", "alternativeExcerpt": ["A Zurich, les badauds sont interrog\u00e9s sur son \u00e9lection."], "alternativeTitle": ["Rudolf Friedrich / SIR_1982-12-08_journal-de-midi_3E11ACE3-0B9D-4D0D-854A-E5693FC787E7 / Elections du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Diverses r\u00e9actions de passants \u00e0 Zurich sur l'\u00e9lection de Rudolf Friedrich (PRD).", "Journal de midi - 08.12.1982"], "imageURL": "//www.rts.ch/4923754.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4923522", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Zurich", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4923520"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lionel, \u00e9crivain (2/7) : A propos de son ouvrage \"L'Astrologie sacr\u00e9e\" (Ed. du Rocher, coll. Gnose) :  Les quatre mots", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59583054-C108-4458-A282-9AF33F641D10", "durationSec": 944, "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["symbolisme", "\u00e9sot\u00e9risme", "astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lionel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "EXTRAIT", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS", "PORTRAIT", "SHOW BUSINESS"], "visualPersons": ["BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "SALVADOR, HENRI", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "DALIDA", "BARCLAY, EDDIE", "DALIDA", "AZNAVOUR, CHARLES", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "MITCHELL, EDDY", "NICOLETTA", "BARCLAY, EDDIE", "BREL, JACQUES", "BARCLAY, EDDIE", "JUVET, PATRICK", "BARCLAY, EDDIE", "LE LURON, THIERRY", "BARCLAY, EDDIE", "BARCLAY, EDDIE", "SALVADOR, HENRI", "BARCLAY, EDDIE", "GIRARDET, FR\u00c9DY", "SALVADOR, HENRI", "BREL, JACQUES", "BARCLAY, EDDIE", "HALLYDAY, JOHNNY", "BARCLAY, EDDIE"], "id": "asset-222171", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 7210, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19821208, \u00e9tonnant destin d'un gar\u00e7on de caf\u00e9 devenu roi du disque. Musicien, homme d'affaires, s\u00e9ducteur et organisateur de f\u00eates fabuleuses, BARCLAY Eddie est une vedette parmi ses vedettes. Portrait.", "title": "EDDIE BARCLAY - 82.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "FRANCE", "PLATEAU", "ST-TROPEZ", "PARIS", "ST-TROPEZ", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARCLAY, EDDIE"], "backgrounds": [" BARCLAY Eddie producteur de disques et musicien"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "SHOW BUSINESS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["EGLI, ALFONS"], "id": "asset-124626", "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Frochaux, \u00e9crivain et \u00e9diteur : A propos de son livre \"Aujourd'hui je ne vais pas \u00e0 l'\u00e9cole\" (Ed. Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C04B2FA1-2667-49D8-8E87-1C89FF51CC22", "durationSec": 1651, "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frochaux, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le texte de Claude Frochaux parle de l'inaction, en mettant en sc\u00e8ne un \u00e9tudiant qui d\u00e9cide de ne plus rien faire, de s'arr\u00eater.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et \u00e9diteur", "name": "Frochaux, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235354", "publicationDate": "1982-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lionel, \u00e9crivain (1/7) : A propos de son ouvrage \"L'Astrologie sacr\u00e9e\" (Ed. du Rocher, coll. Gnose) : R\u00e9fl\u00e9chir et oser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABD6F3C6-545A-43A4-A3D0-644A83CF22FC", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie", "symbolisme", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lionel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9toile. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F758F27D-8DFB-419E-978F-764C7B29B0DA", "durationSec": 69, "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "No\u00ebl", "croyance religieuse", "\u00e9toile"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.12.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195518", "durationSec": 2931, "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-217530", "durationSec": 784, "mediaType": "video", "title": "82.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124636", "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "title": "LES LIVRES D'ART - 82.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-141916", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3718, "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821214, GISLING Pierre anime une \u00e9mission litteraire consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9dition d'art avec la participation de GENOUD Jean, imprimeur, DAVAL Jean-Luc, critique et historien d'art, PETITPIERRE Alain, gal\u00e9riste, STIERLIN Henri, historien d'art, VALLIER Dora, historienne d'art et de KLEINMANN Georges , journaliste.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "POUR NE PAS OUBLIER (NO OLVIDAR) - 82.12.07", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-251803", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a remplort\u00e9 de prix dont le prix des droits de l'homme \u00e0 Strasbourg."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-237432", "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : LA CARICATURE ET LE DESSIN DANS LA PRESSE - 82.12.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-140092", "durationSec": 1262, "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.07", "id": "asset-118901", "publicationDate": "1982-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sur un plateau", "title": "L'art de la caricature", "imageURL": "http://www.rts.ch/6440603.image", "id": "ece-6440604", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1982-12-06T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Barrigue et Leiter jouent les fauteurs de troubles dans la presse romande.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6440604", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6440604"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "L'accroche-coeur : D\u00e9dicace radiophonique aux enfants du Foyer du Servan \u00e0 Lausanne", "genres": ["Animation"], "id": "sound-DCF433A7-1F4A-4B57-81A6-56B85B8A59B6", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 224, "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foyer", "Saint-Nicolas"], "excerpt": "A l'occasion de la Saint-Nicolas, d\u00e9dicace d'une chanson de Serge Kerval \"La L\u00e9gende de Saint-Nicolas\"", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Monsieur Merveille et Monsieur Catastrophe. Chronique de et par Philippe Zeissig, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E0005EC-7D5E-4A4C-AD2E-D0D70C3BDC24", "durationSec": 3668, "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["progr\u00e8s technique", "protestantisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s les \u00e9lections communales \u00e0 Moutier qui voit la victoire des autonomistes : Interview de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et de Werner Martignoni, conseiller d'Etat bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7A75536-4D6B-4621-84BF-8FB6E123FECB", "thematicGeographicals": ["Moutier"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "question jurassienne"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois les autonomistes jurassiens auront la majorit\u00e9 \u00e0 Moutier. La participation s'est mont\u00e9e \u00e0 95%. Roland B\u00e9guelin et Werner Martignogi n'ont pas la m\u00eame lecture des r\u00e9sultats", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Martignoni, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Othenin-Girard, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "La Fille Annie Martin vingt ans. De Mousse Boulanger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5EE1DEEF-8D70-455B-9F03-C050CF855179", "durationSec": 1376, "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Boulanger, Mousse", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'infirmi\u00e8re", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "Le docteur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "La m\u00e8re, V\u00e9r\u00e8ne Martin", "name": "Brac, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "La fille, Annie Martin", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.12.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217528", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9THODE DE VENTE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "M\u00c9THODE DE VENTE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "M\u00c9THODE DE VENTE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "M\u00c9THODE DE VENTE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE", "M\u00c9THODE DE VENTE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE"], "id": "asset-220846", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 503, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19821206, enqu\u00eate sur la fili\u00e8re d'une soci\u00e9t\u00e9, L'Orient Cosmetic International Spaeth AG, bas\u00e9e dans le canton de St-Gall, ayant annonc\u00e9 par courrier \u00e0 plusieurs personnes qu'elles avaient gagn\u00e9 une voiture par tirage au sort.", "title": "ORIENT COSMETIC / DATAGE - 82.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-GALL-VILLE", "RORSCHACH", "ST-GALL", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9THODE DE VENTE", "PUBLICIT\u00c9 MENSONG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208221", "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124117", "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "CHANSON"], "visualPersons": ["BARRIGUE", "LEITER, MARTIAL", "BARRIGUE", "PAUL, ANDRE", "FURGLER, KURT", "LEITER, MARTIAL", "BARRIGUE", "FURGLER, KURT", "USTINOV, PETER", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "ANDREWS, JULIE", "CLAVEL, BERNARD", "REBROFF, YVAN", "DEPARDIEU, GERARD"], "id": "asset-92906", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2994, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19821200, travail et difficult\u00e9s des dessinateurs de presse et caricaturistes, \u00e0 travers l'exemple de BARRIGUE et LEITER Martial\n* Plateau : 19821206, pr\u00e9sentation des programmes de f\u00eates par SIMON Jean-Charles.", "title": "82.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Actualit\u00e9s sportives", "title": "Russi et Collombin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474247.image", "id": "ece-3440909", "durationSec": 1307, "publicationDate": "1982-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Deux skieurs d'une grande classe qui ont marqu\u00e9 leur \u00e9poque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440909", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440909"}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Une nouvelle vie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440906.image", "id": "ece-3440908", "durationSec": 507, "publicationDate": "1982-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Apr\u00e8s la gloire, bien des amis ont d\u00e9\u00e7u le champion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440908", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440908"}, {"source": "siranau", "title": "Au rendez-vous de l'Europe : L'histoire de Milan ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DA5ADC7D-7A22-43EB-99AF-1AA9B9015845", "thematicGeographicals": ["Italie", "Milan"], "durationSec": 1199, "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sforza", "Saint Ambroise", "P\u00e9pin le Bref", "Sforza, Ludovic"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire"], "excerpt": "Saint Ambroise de Milan. La biblioth\u00e8que ambrosienne de Milan. Les Sforza. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le Valet. De Robin Maugham. Adaptation de Jacques Perry", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-77E4D5E4-6326-4EE8-ACBC-6091EE048DC6", "durationSec": 7087, "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Fiaux, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Maugham, Robin", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Barrett, le valet", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Tony Williams", "name": "Baltauss, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "Clarissa", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Richard Merton", "name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Linda", "name": "Larpin, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "V\u00e9ra", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Perry, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux (2/4)", "id": "sound-DBDDB87B-0386-40DF-B5DF-11C69FE02070", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 1213, "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Les travaux \u00e0 la campagne, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Michel Terrapon, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Michel Terrapon, de Savigny (VD) - 3. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Commentaires \u00e0 propos de certaines expressions patoises, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 5. Les repas, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Michel Terrapon, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Michel Terrapon, de Savigny (VD) - 6. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Commentaires \u00e0 propos de certaines expressions patoises, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 8. Les foins, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Michel Terrapon, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux et Michel Terrapon, de Savigny (VD) - 9. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Commentaires \u00e0 propos de certaines expressions patoises, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 11. Musique", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "BEVILARD - POUR L'AVENT CHANT ET LITURGIE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-210835", "durationSec": 632, "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD"], "id": "asset-108992", "durationSec": 1343, "mediaType": "video", "title": "RUSSI-COLLOMBIN : L'AIGLE ET LA COLOMBE D'AUJOURD'HUI - 82.12.05", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD"], "thematicThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.12.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130941", "durationSec": 3651, "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "LES ARMAILLIS DE LA ROCHE CHANTENT NOEL EN PATOIS - 82.12.05", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127611", "durationSec": 1710, "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124693", "publicationDate": "1982-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La simplicit\u00e9 d'abord. Chronique de et par Philippe Zeissig, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-25BE08E5-C155-4606-80EF-852FD2383AD7", "durationSec": 71, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "Zeissig, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Angel Duarte, sculpteur espagnol", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD652BFE-D6EF-4D7E-815B-FA8B875187A3", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Valais"], "durationSec": 1880, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duarte, Angel"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Duarte, Angel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Autoportrait", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Fournier, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DDE836F-EF7A-44CD-B3DA-1A7A253D0CA1", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 1290, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fournier, Pierre"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "poliomy\u00e9lite", "violoncelle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fournier, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "A RIRE ET A MOURIR : UN TESTAMENT DE MAURICE CHAPPAZ - 82.12.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["CHAPPAZ, MAURICE"], "id": "asset-97306", "durationSec": 1202, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CHAPPAZ, MAURICE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "MAHARISHI EUROPEAN RESEARCH UNIVERSITY - 82.12.04", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-90376", "durationSec": 1171, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.12.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-156759", "durationSec": 2440, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.12.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-258477", "durationSec": 331, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MUGGLI, Janine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.04", "visualCorporations": ["UNESCO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-118839", "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique", "source": "gico", "title": "ENSEMBLE AD MUSICAM DE NEUCHATEL", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "id": "asset-109485", "durationSec": 1514, "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9ludes", "source": "gico", "visualThemes": ["QUATUOR"], "id": "asset-112924", "durationSec": 1513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : concert de l'Ensemble Ad Musicam de Neuch\u00e2tel interpr\u00e9tant le Quatuor opus 43 pour fl\u00fbte, violon, alto et violoncelle de ANDRAE Volkmar et le Quatuor en sol mineur opus 25 pour piano, violon, alto et violoncelle de BRAHMS Johannes.", "title": "ANDRAE QUATUOR OPUS 43 - BRAHMS QUATUOR EN SOL MINEUR OPUS 25 - ENSEMBLE AD MUSICAM DE NEUCHATEL", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["QUATUOR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "visualPersons": ["BIDEAU, NICOLAS", "BIDEAU, JEAN-LUC", "THERAULAZ, YVETTE"], "id": "asset-117359", "durationSec": 5214, "mediaType": "video", "title": "SACRE ULYSSE", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["LE BEAU LAC DE BALE"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-12-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090607"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "POLLINI, Ennio", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Beausoleil, po\u00e8te qu\u00e9becquois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DC0EA58-0813-4D2B-B6D1-7487F6F63DF9", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 1085, "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beausoleil, Claude"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Beausoleil, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.12.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195522", "durationSec": 2968, "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205894", "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217529", "durationSec": 979, "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124692", "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "S'\u00e9merveiller. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-28F5CBB9-0132-41A8-960D-D33F6C64950E", "durationSec": 64, "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "HISTOIRE EXTRAORDINAIRE (1) - 82.12.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249721", "durationSec": 310, "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L\u00e9gendes indiennes", "source": "gico", "title": "LE CHEMIN DES ESPRITS 1/3 - 82.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-180410", "durationSec": 1239, "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VIA LE MONDE INC.", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EGYPTIENS", "MOMIE", "SARCOPHAGE", "MOMIE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EGYPTIENS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MOMIE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EGYPTIENS", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "MOMIE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "MOMIE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "EGYPTIENS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "MORENA, LOLITA", "PICHON, BERNARD", "BEART, GUY", "MORENA, LOLITA", "PICHON, BERNARD", "MORENA, LOLITA", "PICHON, BERNARD", "BEART, GUY"], "id": "asset-220292", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 4582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : mus\u00e9e du chateau, 19821203, vari\u00e9t\u00e9s et discussions anim\u00e9es par PICHON Bernard autour de la momie de NESSHOU, pr\u00eatre \u00e9gyptien, datant de 300 avant J\u00e9sus-Christ, qui a \u00e9t\u00e9 radiographi\u00e9e et pass\u00e9e au scanner. BEART Guy, chanteur, MORENA Lolita, Miss Suisse 1983, ainsi que des scientifiques et \u00e9gyptologues en sont les invit\u00e9s.", "title": "YVERDON - 82.12.03", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAUSANNE", "YVERDON", "YVERDON", "LAUSANNE", "YVERDON"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" PREMIER PASSAGE A LA TELEVISION DE LOLITA MORENA, un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080928"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "FAMILLE", "ANN\u00c9ES 1980", "FAMILLE", "ANN\u00c9ES 1980", "FAMILLE", "FAMILLE MONOPARENTALE", "ANN\u00c9ES 1980", "FAMILLE", "ANN\u00c9ES 1980", "FAMILLE", "JEU DE CONSTRUCTION"], "id": "asset-228392", "thematicGeographicals": ["MOUDON", "SUISSE"], "durationSec": 2748, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19821203, alors que le concept de famille \u00e9volue rapidement, une famille traditionnelle d'agriculteurs de Moudon expose en direct son mode de vie et livre ses commentaires sur d'autres types d'organisations familiales comme les familles monoparentales.", "title": "PHOTO DE FAMILLE - 82.12.03", "visualGeographicals": ["MOUDON", "DELEMONT", "MOUDON", "MOUDON", "LAUSANNE", "MOUDON", "NYON", "MOUDON"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "FAMILLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de juger", "source": "gico", "id": "asset-110157", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 4500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19821202, dans le cadre de la s\u00e9rie \"A vous de juger\", fictions inspir\u00e9es de faits r\u00e9els, ayant pour but de pr\u00e9senter le fonctionnement de la justice, dramatique TV sur un cas de l\u00e9gitime d\u00e9fense (un suppos\u00e9 voleur se fait lui-m\u00eame attaquer...). Suivi des s\u00e9quences illustrant les verdicts possibles de la cour et du jury dans cette affaire.", "title": "LEGITIME DEFENSE - 84.06.23", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-12-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Brouillard sur la ville", "imageURL": "http://www.rts.ch/8168673.image", "id": "ece-8167915", "durationSec": 153, "publicationDate": "1982-12-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En cette fin d'ann\u00e9e 1982, les nouvelles \u00e9conomiques sont catastrophiques \u00e0 Ste-Croix.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8167915", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8167915"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Dompierre (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-00075E3E-40F1-405D-9FDD-B6626DFB11BD", "thematicGeographicals": ["Dompierre (VD)", "Vaud"], "durationSec": 5441, "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.12.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203245", "durationSec": 2955, "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "UN DOUBLE DANS L'EXPRESS - 82.12.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249720", "durationSec": 351, "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divorces", "source": "gico", "visualPersons": ["SALLIN, GISELE"], "id": "asset-233490", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19821202, fiction inspir\u00e9e de faits r\u00e9els (crise du couple, d\u00e9samour, avocats, proc\u00e9dure de divorce).", "title": "RESTONS AMIS", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" un des premiers sit-coms produit par la TSR."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130029", "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128119", "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "VIVRE DANS UN GRAND ENSEMBLE - 82.12.02", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-113053", "durationSec": 3991, "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.12.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217284", "durationSec": 1042, "publicationDate": "1982-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ca roule pour vous", "title": "Une \u00e9quipe au travail", "imageURL": "http://www.rts.ch/3786839.image", "id": "ece-3781287", "durationSec": 617, "publicationDate": "1982-12-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La nouvelle radio en action. Plus qu'un travail, un mode de vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3781287", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3781287"}, {"program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lionel, \u00e9crivain (6/7) : A propos de son ouvrage \"L'Astrologie sacr\u00e9e\" (Ed. du Rocher, coll. Gnose) : Les trois centres vitaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-819BD060-1206-4F2C-9E20-2AC0D5694977", "durationSec": 1019, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "symbolisme", "astrologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lionel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain, par Jacques Donzel. L'avenir est notre affaire (2/3) : Travail et loisirs cr\u00e9atifs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAF0AB5D-E8AE-428A-B2D4-ABD255EF1A66", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "artisanat", "travail (activit\u00e9)", "loisir", "technologie", "industrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Denis de Rougemont, \u00e9crivain, par Jacques Donzel. Libert\u00e9, vocation, responsabilit\u00e9 (1/2) : Libert\u00e9 et pouvoir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E243CEB4-41B4-4C25-B57C-E9687DD82EBA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "pouvoir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217527", "durationSec": 774, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124446", "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "VERS L'AUTRE... - 82.12.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-89910", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "No\u00ebl, l'\u00e9toile aujourd'hui. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9893FB97-D943-452D-8CA9-F781D4FD73E0", "durationSec": 66, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "\u00e9toile", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "RADIO", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BOMBE"], "id": "asset-241542", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 19821201, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "COULEUR 3 - 82.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["COULEUR3"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNEY, Annick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LENOIR, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LES RECETTES D'UN ECRIVAIN A SUCCES - 82.12.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249719", "durationSec": 351, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130179", "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.12.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-208418", "durationSec": 3061, "publicationDate": "1982-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203387", "durationSec": 2866, "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Motocyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FREYMOND, ROLAND"], "id": "asset-201234", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 118, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19830000, interview du pilote motocycliste suisse FREYMOND Roland.", "title": "ITW ROLAND FREYMOND - 83.00.00", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FREYMOND, ROLAND"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "id": "asset-217526", "durationSec": 874, "mediaType": "video", "title": "82.11.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124970", "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : LES IMAGES HISTORIQUES DISENT-ELLES LA VERITE ? - 83.00.00", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-245384", "durationSec": 1084, "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : L'EVENEMENT DU MOIS : LE PRIX D'UN FAUTEUIL - 83.00.00", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-245325", "durationSec": 2160, "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "NAISSANCE D'UN HEROS - 82.11.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249718", "durationSec": 309, "publicationDate": "1982-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}]}}