{"response": {"numFound": 2849, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["POMPIDOU, GEORGES", "SOLJENITSYNE, ALEXANDRE", "TITO", "BREJNEV, LEONID", "BRANDT, WILLY", "NIXON, RICHARD", "CASTRO, FIDEL", "GAGARINE, YOURI"], "id": "asset-109065", "durationSec": 4737, "mediaType": "video", "title": "BIOGRAPHIE BREJNEV - 82.11.11", "visualGeographicals": ["RUSSIE", "AFGHANISTAN"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, collaborateur de la RSR : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C27CB03-5622-4EFA-A5C1-063E961ED064", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1788, "publicationDate": "1982-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9mission de radio", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203094", "durationSec": 3024, "publicationDate": "1982-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Chippis (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-8C63E4F6-BD09-44E0-83EF-83DB2332486B", "thematicGeographicals": ["Chippis", "Valais"], "durationSec": 5952, "publicationDate": "1982-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "L'ARRIVEE DESILLUSION - 82.11.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249705", "durationSec": 309, "publicationDate": "1982-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Fran\u00e7is Bourquin, collaborateur \u00e0 \"Intervalles\", Simone Oppliger, photographe, et Jacques Dumont, collaborateur \u00e0 \"Intervalles\" : A propos de la revue culturelle du Jura bernois et de Bienne \"Intervalles\". - 2. Entretien avec Hector Bianciotti, \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'Amour n'est pas aim\u00e9\" (Ed. Gallimard, collec. du monde entier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22A1E553-DBDF-47F0-B432-79497CA7D7DB", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 2376, "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bianciotti, Hector", "Intervalles", "Oppliger, Simone", "Bourquin, Francis", "Dumont, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "magazine", "photographie", "litt\u00e9rature", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur \u00e0 \"Intervalles\"", "name": "Dumont, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Bianciotti, Hector", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Oppliger, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur \u00e0 \"Intervalles\"", "name": "Bourquin, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "id": "asset-224614", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 914, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821110, BERNEY Annick re\u00e7oit DEMIERRE G\u00e9rard, directeur et animateur de l'atelier de formation et d'action th\u00e9\u00e2trale qui organise des stages de th\u00e9\u00e2tre et de mime pour les enfants.", "title": "82.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNEY, Annick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217520", "durationSec": 768, "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "PHILOSOPHER C'EST APPRENDRE A MOURIR - 82.11.10", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-182321", "durationSec": 1845, "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-116226", "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (8/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-806EBA95-F16E-43AF-BEF2-0CC5B6CBA3AB", "durationSec": 999, "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203222", "durationSec": 3101, "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "DE L'OR ! DE L'OR ! - 82.11.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249704", "durationSec": 350, "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139179", "publicationDate": "1982-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Tr\u00e9sor. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41903056-EB4D-47B9-8A39-03C309C6C9D0", "durationSec": 70, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (7/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4949259E-5464-4514-9524-24444DBC7AE5", "durationSec": 963, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195548", "durationSec": 2977, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217473", "durationSec": 889, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Contes et l\u00e9gendes du Valais", "source": "gico", "title": "REVENANTS (LES) - 82.11.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-106652", "durationSec": 1591, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LA FUITE - 82.11.09", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249703", "durationSec": 327, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["BIANCIOTTI, HECTOR"], "id": "asset-221325", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3859, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821109, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec une discussion avec les invit\u00e9s ce soir le professeur DEBRAY-RITZEN, Pierre, l'auteur suisse FAVRE, B\u00e9atrice, COPFERMANN, Emile, l'auteur argentin BIANCIOTTI, Hector et le r\u00e9alisateur \u00e0 la TSR BOVAY, Gilbert.", "title": "82.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BIANCIOTTI, HECTOR"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130078", "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : AFFICHES DE JOURNAUX : DES ATTRAPE-NIGAUDS ? - 82.11.09", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-233766", "durationSec": 1372, "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124167", "publicationDate": "1982-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "En hommage au docteur Oscar Forel, psychiatre : Diffusion d'une interview qu'il avait accord\u00e9e en 1979", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85D1FA52-4EAE-4DF4-BBF0-BF77DD11165E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 409, "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forel, Oscar"], "thematicThemes": ["arbre", "psychiatrie", "m\u00e9decine", "\u00e9cologie", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Forel, Oscar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Clavien, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONG\u00c9LATEUR", "CONG\u00c9LATEUR"], "id": "asset-223181", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 336, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821108, WAHLI Catherine pr\u00e9sente les r\u00e9sultats du test comparatif des congelateurs en forme d'armoires publi\u00e9 dans SKS FPC TEST (par la Fondation pour la Protection des Consommateurs \u00e0 Berne).", "title": "TEST COMPARATIF CONGELATEURS ARMOIRES - 82.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONG\u00c9LATEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["THOMPSON, DANIELE", "OURY, GERARD", "OURY, GERARD", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "OURY, GERARD", "OURY, GERARD", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "OURY, GERARD"], "id": "asset-223757", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4411, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821108, DEFAYE Christian pr\u00e9sente \u00e0 l'occasion du d\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais TATI Jacques un portrait qu'il avait r\u00e9alis\u00e9 de ce cin\u00e9aste suivi d'un panorama de l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique du moment avec OURY G\u00e9rard et THOMPSON Dani\u00e8le pour le film \" L'as des as \" et DEMY Jacques pour la sortie de son film \" Une chambre en ville \".", "title": "GERARD OURY / DANIELE THOMPSON / JACQUES DEMY - 82.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "ROTATIVE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "ROTATIVE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE", "CHANSON D'AUTEUR", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "JOUET", "CONTE", "L\u00c9GENDE", "BOIS"], "id": "asset-99875", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3078, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821108, NICOD, Jean-Fran\u00e7ois et ROUILLER, Jacques re\u00e7oivent CARMELA, chanteuse espagnole, FAVRE, Pierre-Marcel, \u00e9diteur, AROUTCHEFF, Michel cr\u00e9ateur de jouets en bois, ainsi que GRAND Philippe, r\u00e9alisateur et DETRAZ Christine, assistante au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve qui viennent de publier un livre \"Ces histoires qui meurent\" et de r\u00e9aliser une s\u00e9rie d'\u00e9missions sur les conteurs valaisans\n* SUISSE : 19821108, enqu\u00eate sur les manchettes de journaux, souvent racoleuses, qui constituent une technique publicitaire destin\u00e9e \u00e0 attirer le lecteur de presse romande.", "title": "82.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LION, Richard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124096", "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (6/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-29A13896-944E-4221-9BB3-0B21D9D5EC5C", "durationSec": 771, "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217446", "durationSec": 1031, "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LES PLUS PETITS PYGMEES DU MONDE - 82.11.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249702", "durationSec": 292, "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130323", "publicationDate": "1982-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois ajoulot (1/2)", "id": "sound-75B7D81F-A1C4-4A5D-9935-38EB8DE16615", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "La Roche", "Suisse romande"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Le patois ajoulot, souvenirs d'enfance, le patois interdit \u00e0 l'\u00e9cole, de Julien Peter et Michel Terrapon, par Julien Peter et Michel Terrapon, de Bure (JU) - 3. Le petit Fran\u00e7ois, de Julien Peter, par Julien Peter, de Bure (JU) - 4. Traduction et commentaires sur certaines expressions patoises, de Jean Christe et Henri Bron et Julien Peter, par Jean Christe et Henri Bron et Julien Peter, de Courrendlin (JU) ; Bure (JU) - 5. &#34;Je chante le pays des Ajoulots, de L\u00e9on Vultier, par Amicale des patoisants vadais, de Jura - 6. Histoire grivoise, de Julien Peter, par Julien Peter, de Bure (JU) - 7. Traduction et commentaires sur certaines expressions patoises, de Jean Christe et Henri Bron et Julien Peter, par Jean Christe et Henri Bron et Julien Peter, de Courrendlin (JU) ; Bure (JU) - 8. Je chante le pays des Ajoulots, de L\u00e9on Vultier, par Amicale des patoisants vadais, de Jura - 9. Histoire d'un homme du village qui a trop bu, de Julien Peter, par Julien Peter, de Bure (JU) - 10. Traduction en fran\u00e7ais, de Julien Peter, par Julien Peter, de Bure (JU) - 11. Je chante le pays des Ajoulots, de L\u00e9on Vultier, par Amicale des patoisants vadais, de Jura - 12. Compte-rendu de l'assembl\u00e9e de l'Association fribourgeoise des patois du 29 octobre 1981, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Remise de prix, de Fribourg - 14. Hommage \u00e0 Louis Page, de Jean Desneiges, par Jean Des Neiges, de Fribourg - 15. Musique", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "dit Jean des Neiges", "name": "Brodard, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Bron, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Christe, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Peter, Julien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "dit Jean des Neiges", "name": "Brodard, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Bron, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Christe, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Vultier, L\u00e9on", "type": "Auteur"}, {"name": "Peter, Julien", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Amicale des patoisants vadais", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections au Gouvernement jurassien. Le Parti lib\u00e9ral-radical est toujous tenu \u00e0 l'\u00e9cart du gouvernement : Interviews de Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien et de Pierre-Alain Gentil, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti socialiste jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B60F0C73-C608-4109-94DB-0E42663C489A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 185, "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mertenat, Fran\u00e7ois", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "excerpt": "Question pos\u00e9e \u00e0 Roland B\u00e9guelin : Les radicaux orthodoxes sont-ils dans le Jura des citoyens de second rang? Cette mise \u00e0 l'\u00e9cart va-t-elle durer encore longtemps?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste jurassien", "name": "Gentil, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti socialiste jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "DEUXIEME PARTIE - PRIERES DANS L'ARCHE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217318", "durationSec": 611, "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.11.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-131138", "durationSec": 3489, "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "75 EME ANNIVERSAIRE DES DRAGONS GUIDES ET MITRAILLEURS VAUDOIS - 82.11.07", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127696", "durationSec": 1768, "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "LA PROCES D'AUSCHWITZ : FRAGMENTS DE L'INSTRUCTION DE PETER WEISS - 82.11.07", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-92249", "durationSec": 4133, "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-116129", "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-108482", "durationSec": 1202, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL. ROGER BERBIG : LA THESE ET LES JAMBES - 82.11.07", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Denise Mennet, dessinatrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C11ED9E8-7BB7-41B8-9FBF-BB08EA0DB2A8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "1982-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mennet, Denise"], "thematicThemes": ["dessin", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinatrice", "name": "Mennet, Denise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pini, Nicoletta", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.06", "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124461", "publicationDate": "1982-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "REAGIR - 82.11.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-91406", "durationSec": 684, "publicationDate": "1982-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel: 60\u00e8me anniversaire du Costume neuch\u00e2telois", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-31FACBCF-594F-4318-AD97-65919A3B967D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "1982-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation des Chanteurs de la Soci\u00e9t\u00e9 du Costume neuch\u00e2telois de La Chaux-de-Fonds, du Locle et de Neuch\u00e2tel, de Danse et Musique de la Soci\u00e9t\u00e9 du Costume neuch\u00e2telois, du Quatuor Novus de la Chaux-de-Fonds et Neuch\u00e2tel, du Jodler Club \"Echo du Val de Ruz\" de Savagnier, du Club des accord\u00e9onistes \"Echo du Vallon\" de Travers, de la Fanfare \"L'Avenir\" de Bevaix", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Crise du logement", "imageURL": "http://www.rts.ch/3485344.image", "id": "ece-3485346", "durationSec": 1411, "publicationDate": "1982-11-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Se loger en Suisse romande: difficile et tr\u00e8s cher...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3485346", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3485346"}, {"source": "siranau", "title": "Au rendez-vous de l'Europe, Stockholm : Le compositeur su\u00e9dois Franz Berwald", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4D332A26-2542-4768-B67F-45DB5DD8BEE0", "thematicGeographicals": ["Su\u00e8de", "Stockholm", "Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berwald, Franz"], "thematicThemes": ["violon", "musicien", "compositeur", "musique", "19e si\u00e8cle"], "excerpt": "Trait\u00e9 de Westphalie. Effondrement de 1718. La soci\u00e9t\u00e9 bourgeoise. Premiers concerts publics. Acad\u00e9mie royale de musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (5/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E7B468B5-943F-4E20-A699-9BD2A75F3511", "durationSec": 892, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Sourire. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C171259-2862-45F1-95D9-AB76642A055F", "durationSec": 61, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "sourire"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217510", "durationSec": 996, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de juger", "source": "gico", "title": "LE SUICIDE ETAIT PRESQUE PARFAIT - 84.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["FICTION"], "id": "asset-97386", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2424, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821105, fiction sur une affaire de meurtre camoufl\u00e9 en suicide, suivi de 3 s\u00e9quences illustrant les 3 verdicts possibles du public.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130007", "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124599", "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.05", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203093", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "ANTHROPOPHAGIE - 82.11.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249701", "durationSec": 290, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jardins divers", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MIREILLE", "MONOD, JEAN", "PICHON, BERNARD", "BELLE, MARIE-PAULE", "MONOD, JEAN", "PICHON, BERNARD", "BELLE, MARIE-PAULE", "MONOD, JEAN", "PICHON, BERNARD", "BELLE, MARIE-PAULE"], "id": "asset-221751", "thematicGeographicals": ["BOUSSENS"], "durationSec": 4481, "mediaType": "video", "excerpt": "* Boussens : chez MONOD Jean, artiste et peintre, 19821105, vari\u00e9t\u00e9s et discussions anim\u00e9es par PICHON Bernard, avec BELLE Marie-Paule, chanteuse, MONOD Jean, POTTECHER Fr\u00e9d\u00e9ric, chroniqueur judiciaire, CABAUD Eliette, artiste et divers \u00e9l\u00e8ves du petit conservatoire de MIREILLE.", "title": "BOUSSENS - 82.11.05", "visualGeographicals": ["BOUSSENS", "BOUSSENS", "BOUSSENS"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICHON, BERNARD"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PEDRAZETTI, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "P\u00c9NURIE", "LOGEMENT", "P\u00c9NURIE"], "id": "asset-227985", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19821105, la crise du logement en Suisse romande contraint de nombreux locataires \u00e0 vivre chez des amis ou dans des appartements exigus, faute de logements \u00e0 un prix abordable.", "title": "LOGEMENT : DES CRIS D'ALARME - 82.11.05", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LOGEMENT", "P\u00c9NURIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L\u00e9gendes indiennes", "source": "gico", "title": "LE CHEMIN SANS FIN - 82.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-131180", "durationSec": 1420, "publicationDate": "1982-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VIA LE MONDE INC.", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Religion t\u00e9l\u00e9g\u00e9nique", "imageURL": "http://www.rts.ch/4376078.image", "id": "ece-4376328", "durationSec": 3224, "publicationDate": "1982-11-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La religion, vedette des t\u00e9l\u00e9visions am\u00e9ricaines.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4376328", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4376328"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "La Turquie des g\u00e9n\u00e9raux", "imageURL": "http://www.rts.ch/6151291.image", "id": "ece-6151292", "durationSec": 342, "publicationDate": "1982-11-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Automne 1982 \u00e0 Ankara. Cela fait 2 ans que la Turquie est dirig\u00e9e par l'arm\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6151292", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6151292"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Domenic Carl, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la SSR : A propos de l'\u00e9volution des m\u00e9dias radio et TV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11868347-CB8D-4247-AA0B-276376A64164", "durationSec": 697, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien Directeur G\u00e9n\u00e9ral adjoint de la SSR", "name": "Carl, Domenic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Interview de Mick Micheyl, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A84F18FF-FD53-40FE-B7BE-788F06AB66B4", "durationSec": 455, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Micheyl, Mick"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "excerpt": "La place de l'amour et de la tendresse dans sa vie. Sa vision de la soci\u00e9t\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Micheyl, Mick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Le Petit voyage. D'Eug\u00e8ne Labiche", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-4428C01A-7000-43F6-BF25-C10FCE094150", "durationSec": 1688, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Labiche, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Ernest de Maxenville", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Godais", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Marie", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Auguste", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "un gar\u00e7on", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (4/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D6A66135-53C0-4F2D-BA96-00D0F5BD13A3", "durationSec": 911, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203424", "durationSec": 3043, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divorces", "source": "gico", "id": "asset-96800", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1511, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19821104, fiction inspir\u00e9e de faits r\u00e9els (crise du couple, d\u00e9samour, avocats, proc\u00e9dure de divorce).", "title": "DECONVENUES DE L'EXOTISME", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" un des premiers sit-coms produit par la TSR."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOCH, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124807", "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Mont-la-Ville (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7B941EDC-2126-4F61-9321-58BDB4DF9CAE", "thematicGeographicals": ["Mont-la-Ville", "Vaud"], "durationSec": 6019, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "QUITTE OU DOUBLE - 82.11.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249700", "durationSec": 291, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184421", "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217519", "durationSec": 890, "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-109015", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 3458, "mediaType": "video", "title": "VIDEO GRATIAS - 82.11.04", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1982-11-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a re\u00e7u le Prix des \u00e9missions de caract\u00e8re international de la Communaut\u00e9 des T\u00e9l\u00e9visions Francophones en 1982"], "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "VID\u00c9O", "INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "820198", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Pendant l'entracte", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Vauquet, altiste soliste \u00e0 l'Orchestre de la Suisse Romande ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA350648-8542-4217-8EA0-57B6BF9888A8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 648, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ansermet, Ernest", "Quatuor de Gen\u00e8ve", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musicien", "musique de chambre", "violon", "alto (instrument)", "orchestre symphonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, altiste", "name": "Vauquet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Walter, Franz", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Chessex : A propos de la r\u00e9\u00e9dition du \"Portrait des Vaudois\" (Ed de l'Aire)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E9FAF66A-FD07-4450-88F2-A11B91523CD8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 2220, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, professeur", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire, professeur", "name": "Anex, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La joie dans la fid\u00e9lit\u00e9. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8268189E-589F-475D-8C1F-632AF516CAC0", "durationSec": 61, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "bonheur", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Mick Micheyl sculpteur, Andr\u00e9 Brugiroux \u00e9crivain et Domenic Carl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A83AE88-941C-478C-941E-6C07336452DC", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 2674, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "Radio-Gen\u00e8ve", "PTT", "SSR"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "t\u00e9l\u00e9vision", "Eurovision", "artiste", "publicit\u00e9", "\u00e9crivain", "spiritualit\u00e9", "voyage", "sculpture", "acier", "radio"], "excerpt": "1. Mick Micheyl, femme peintre et sculpteur donne vie \u00e0 l'acier. Elle explique comment est n\u00e9e la sph\u00e8re en acier qu'elle a travaill\u00e9 et ses autres cr\u00e9ations. - 2. (10:07) Andr\u00e9 Brugiroux, \u00e9crivain, conf\u00e9rencier, grand voyageur, un homme en qu\u00eate de la connaissance. Il parle de son livre \"Le prisonnier de Saint-Jean-d'Acre\" et de ses voyages. - 3. (31:05) Domenic Carl, \"La t\u00e9l\u00e9vision, de sa naissance \u00e0 nos jours\". Les PTT voulaient faire un seul studio dans toute la Suisse. Les premi\u00e8res \u00e9missions de l'Eurovision, \u00e0 la Pentec\u00f4te 1954. F\u00eate des narcisses de Montreux. La production cr\u00e9\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 Helvetia permettant de ne pas trop d\u00e9penser.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conf\u00e9rencier", "name": "Brugiroux, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la SSR", "name": "Carl, Domenic", "type": "Participant"}, {"role": "femme peintre et sculpteur", "name": "Micheyl, Mick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fausch, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (3/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-33671C86-8687-4C4F-A56B-7B93E06DBD3D", "durationSec": 933, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217518", "durationSec": 995, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["FULL-CONTACT", "ARTS MARTIAUX"], "id": "asset-224924", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1428, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821103, emission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques.", "title": "82.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "DEPART VERS L'AVENTURE - 82.11.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249699", "durationSec": 292, "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235360", "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.03", "visualThemes": ["AVORTEMENT", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "id": "asset-118389", "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-116027", "publicationDate": "1982-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (2/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8B5389C3-F4B6-4936-9091-B711D40892B5", "durationSec": 970, "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Vie qui va", "source": "siranau", "title": "1. Voix de Paul Pasquier, com\u00e9dien et collaborateur Radio-Lausanne. - 2. L'artiste fran\u00e7aise Mick Micheyl se souvient de ses grands-parents. - 3. Rencontre avec Marie Chatelan alias Francesca Rona, cantatrice, qui f\u00eate son 90\u00e8me anniversaire et \u00e9voque ses souvenirs. - 4. Domenic Carl ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la SSR, \u00e0 propos des finances de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27F2A8CD-D3E3-4AE8-A518-7D495A8E6D0F", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Italie", "Suisse romande", "France"], "durationSec": 2897, "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Micheyl, Mick", "Chaplin, Charlie", "PTT", "Lumi\u00e8re (Fr\u00e8res)", "Clemenceau, Georges"], "thematicThemes": ["photographie", "com\u00e9dien", "danse (art chor\u00e9graphique)", "radio", "redevance radio-TV", "\u00e9mission de radio", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "(02:40) Paul Pasquier, com\u00e9dien. (06:58) L'invit\u00e9e surprise Mick Micheyl parle de ses grands-parents. Son grand-p\u00e8re photographe et les fr\u00e8res Lumi\u00e8re. (13:22) Marie Chatelan, alias Francesca Rona, cantatrice. Elle f\u00eate son 90e anniversaire et \u00e9voque ses souvenirs. Elle a travaill\u00e9 \u00e0 Radio-Lausanne avec Samuel Chevalier et gagnait 10 francs pour chaque \u00e9mission. Il n'y a pas d'enregistrement d'elle puisqu'\u00e0 son \u00e9poque c'\u00e9tait les rouleaux. Elle chante quelques paroles \u00e0 (25:28). elle chante ! (25:53) Domenic Carl \u00e0 propos des finances de la SSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculptrice", "name": "Micheyl, Mick", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la SSR", "name": "Carl, Domenic", "type": "Participant"}, {"role": "alias Francesca Rona, cantatrice", "name": "Chatelan, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans Erni, peintre : L'oeuvre d'un artiste doit-elle \u00eatre immortelle? ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9634136F-0EDC-4C89-A694-2623E8631830", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 427, "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fresque", "ethnographie"], "excerpt": "A l'occasion de la restauration d'une de ses fresques du mus\u00e9e d'ethnographie \u00e0 Neuch\u00e2tel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Erni, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "GOLOVTCHINER, LOVA", "MENTHA, PHILIPPE", "BENJAMIN, SAMY"], "id": "asset-88043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821102, \u00e9mission d'actualit\u00e9 culturelle anim\u00e9e par FERLA Patrick avec la participation de FROCHAUX Claude pour son livre \"Aujourd'hui je ne vais pas \u00e0 l'\u00e9cole\", AUFAIR Maurice, pour la mise en sc\u00e8ne du \"F\u00e9tichiste\" d'apr\u00e8s TOURNIER Michel, GOLOVTCHINER Lova pour \"20 ans de Boulimie en 3 spectacles\" et MENTHA Philippe pour \"Oh les beaux jours\" de BECKETT Samuel \u00e0 Kleber-Meleau.", "title": "DU RIRE AUX LARMES - 82.11.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124806", "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "UN ACCOUCHEMENT DIFFICILE (2) - 82.11.02", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249698", "durationSec": 304, "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136061", "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-98212", "durationSec": 876, "mediaType": "video", "title": "82.11.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.11.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-236289", "durationSec": 2960, "publicationDate": "1982-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Cin\u00e9 sans cam\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "L'Homme qui d\u00e9fia l'Interpol : 1\u00e8re s\u00e9rie (1/9). De Gr\u00e9gory Frank", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EB8ECDDD-20A1-4BD7-9491-07E1053E3572", "durationSec": 815, "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Interpol"], "thematicThemes": ["escroquerie"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "le narrateur", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "tous les r\u00f4les", "name": "Frank, Gr\u00e9gory", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La Toussaint. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7AEF07C9-D4F3-4027-80F5-93DA76D6481F", "durationSec": 69, "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "Toussaint", "mort (philosophie)", "mortalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["TAVERNIER, BERTRAND", "TAVERNIER, BERTRAND", "TAVERNIER, BERTRAND"], "id": "asset-223782", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19811101, DEFAYE Christian re\u00e7oit le metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais TAVERNIER Bertrand pour \u00e9voquer la personnalit\u00e9 de l'actrice SCHNEIDER Romy quelques mois apr\u00e8s sa mort puis bri\u00e8vement sa propre carri\u00e8re cin\u00e9matographique ainsi que le cin\u00e9ma fran\u00e7ais.", "title": "BERTRAND TAVERNIER - 82.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TAVERNIER, BERTRAND"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "VIOLONCELLE", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "VIOLONCELLE", "RECORDS DIVERS", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SYLVESTRE, ANNE", "SYLVESTRE, ANNE", "ZBINDEN, LOUIS-ALBERT", "SYLVESTRE, ANNE"], "id": "asset-99581", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2887, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821101, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit ROCHAT Michel, directeur du Conservatoire de musique de Lausanne, SCHILTKNECHT Philippe, violoncelliste et SYLVESTRE Anne, chanteuse ainsi que SIN Adrien pr\u00e9sentant une r\u00e9alisation photographique. NICOD Jean-Fran\u00e7ois s'entretient avec BLIND Ren\u00e9 et EHINGER Maurice de la presse p\u00e9dagogique. ROUILLER Jacques pr\u00e9sente l'ouvrage de ZBINDEN Louis-Albert et s'entretient avec l'auteur.", "title": "82.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "UN ACCOUCHEMENT DIFFICILE (1) - 82.11.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249697", "durationSec": 322, "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89972", "durationSec": 1141, "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.11.01", "visualThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "FRESQUE", "PEINTURE MURALE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ERNI, HANS"], "id": "asset-138882", "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.11.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124437", "publicationDate": "1982-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}