{"response": {"numFound": 2849, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "J'\u00e9tais prisonnier... (6/6) et le d\u00e9sert a fleuri : 2e diffusion et conclusion. Quatre d\u00e9tenus de Bellechasse t\u00e9moignent de leur foi chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2FB3437-8238-4D9D-9E88-3E6E2609F76D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Bellechasse"], "durationSec": 1727, "publicationDate": "1982-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aum\u00f4nerie", "cleptomanie", "vol (criminalit\u00e9)", "pri\u00e8re", "d\u00e9tenu", "prison", "religion et croyances", "objection de conscience", "christianisme", "paroisse"], "excerpt": "Lorsqu'il ne reste que le courage pour s'en sortir: le r\u00f4le de la foi en prison. T\u00e9moignages de prisonniers, Christian (C), Pascal (objecteur de conscience), Jean-Michel et Anicet. C raconte comment il a avou\u00e9 ses vols et demand\u00e9 des excuses aux personnes qu'il a l\u00e9s\u00e9es. Le r\u00f4le de la force spirituelle dans le d\u00e9sespoir. L'exp\u00e9rience du groupe de pri\u00e8re qu'ils ont cr\u00e9\u00e9. Les contacts avec des communaut\u00e9s religieuses de l'ext\u00e9rieur et l'importance des \u00e9missions radiophoniques religieuses. Conclusion du cyle d'\u00e9mission sur le th\u00e8me de l'incarc\u00e9ration par Andr\u00e9 Kolly.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Dieu n\u00e9cessaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DF9A007-ED4F-4363-AB45-83E4BE491269", "durationSec": 706, "publicationDate": "1982-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Vincent, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Favez, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Morel, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.07.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128188", "publicationDate": "1982-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.07.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-233809", "durationSec": 2518, "publicationDate": "1982-07-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Rolle: La F\u00eate \u00e0 Rolle", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D7BC09BA-A067-4A25-AB14-EB4B2ECFC764", "thematicGeographicals": ["Rolle", "Vaud"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "1982-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Petit Choeur du Coll\u00e8ge de Rolle, de la Fanfare Rolloise, du Groupe Choral \"Chantevigne\" de Mont-sur-Rolle, de la fanfare \"L'union instrumentale\" de Bursins, de la Soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"La Perle du Jura\" de Longirod", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Cudrefin (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-BDF1724C-76C5-4D56-8A0B-8907E7E92E0F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Cudrefin"], "durationSec": 5555, "publicationDate": "1982-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Les patois d'autrefois et d'aujourd'hui (1/2)", "id": "sound-F670E192-87AC-4082-A3D3-84282D4499A9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 566, "publicationDate": "1982-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Les patois d'autrefois et d'aujourd'hui (1/2), de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de savigny (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.07.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128184", "publicationDate": "1982-07-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.07.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128182", "publicationDate": "1982-07-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du livre \"Les carnets\" (Ed Gallimard) de Louis Guilloux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A265412-82B9-4FA0-BB50-9865708A8088", "durationSec": 1437, "publicationDate": "1982-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guilloux, Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.07.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128180", "publicationDate": "1982-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188398", "publicationDate": "1982-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alphonse Boudard, \u00e9crivain, Prix Renaudot 1977 : A propos de son livre \"Les enfants de choeur\". - 2. Interview d'Henri Deblu\u00eb, professeur, auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18C60765-32AD-4333-AD92-C194037DFF40", "durationSec": 3479, "publicationDate": "1982-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boudard, Alphonse", "Renaudot (Prix)", "Deblu\u00eb, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, Prix Renaudot 1977", "name": "Boudard, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, auteur dramatique", "name": "Deblu\u00eb, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Aux avant-sc\u00e8nes radiophoniques", "source": "siranau", "title": "Paul Pasquier, un demi-si\u00e8cle sur les ondes. Un floril\u00e8ge de t\u00e9moignages et d'hommages (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62AC7561-EDC5-449D-BF8B-1E19FBB872D5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3151, "publicationDate": "1982-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Pasquier, Paul"], "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "radio", "art dramatique", "com\u00e9dien", "\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "Hommage de sa premi\u00e8re \u00e9l\u00e8ve Leslie Deray (?), puis t\u00e9moignage de ses pupilles de la Fraternit\u00e9 de St-Martin Nicole Rouan, Antoinette Martin, Annette M\u00fchlbauer, Yvette Th\u00e9raulaz. Bernard Nicod se souvient de Paul Pasquier (PP) comme metteur en sc\u00e8ne des soir\u00e9es th\u00e9\u00e2trales estudiantines. Benjamin Romieux \u00e9voque le parcours de PP dans les \u00e9missions de th\u00e9\u00e2tre radiophonique \u00e0 la RSR. Interview de PP sur ses d\u00e9buts \u00e0 la radio, la p\u00e9riode des pionniers. Val\u00e9rie Sax, alias Madame Douchka, fait son th\u00e8me astral. Le d\u00e9corateur Bodjol se rappelle de ses d\u00e9buts gr\u00e2ce \u00e0 lui. Souvenirs de Jane Rosier et Jane Savigny. Sa collaboration avec la famille Rime de Gruy\u00e8re. T\u00e9moignage de Daniel Fillion, Jean Bruno, Gabriel Cattand, Marc Camoletti, Andr\u00e9 Marcel, Gil Pidoux, Pierre Favre. R\u00e9action de PP. Lecture d'une lettre de son ami Ren\u00e9-Louis Piachaud. Po\u00e8me dit par PP. Nombreux interm\u00e8des de musique de cirque. Cette \u00e9mission suit la diffusion de \"Christophe Colomb\", cote d'origine A 3353.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Marcel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des programmes de la RSR", "name": "Nicod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne amateure Leslie Deray (?)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Cattand, Gabriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Mezi\u00e8re", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien d'origine fribourgeoise", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Bodjol", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Rosier, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge", "name": "Camoletti, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Th\u00e9raulaz, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "publicitaire", "name": "Favre, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne amateure et astrologue", "name": "Sax, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Martin, Antoinette", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "chanteuse, Gruy\u00e8res", "name": "Rime, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mars, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Piachaud, Ren\u00e9-Louis", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rigoli, Josiane", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233402", "publicationDate": "1982-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Paul Pasquier, un demi-si\u00e8cle sur les ondes (2/2):  hommage de Paul Vallotton", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CE00CA5F-D054-48EF-927E-A6B4B2575705", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 210, "publicationDate": "1982-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Pasquier, Paul"], "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien", "art dramatique", "radio"], "excerpt": "Paul Vallotton retrace son enseignement, sa carri\u00e8re dramatique et radiophonique.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Jaccard, sociologue, journaliste, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Dictionnaire du parfait cynique\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D5CB1DF-D763-4E38-A74F-ACAC03EAED2A", "durationSec": 1076, "publicationDate": "1982-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaccard, Roland"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivain", "sociologie", "philosophie", "litt\u00e9rature", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, journaliste, \u00e9crivain", "name": "Jaccard, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "LA COMEDIE DE L'INTERVIEW - QUESTIONS D'IMAGES", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-116412", "durationSec": 3717, "publicationDate": "1982-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115628", "publicationDate": "1982-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "J'\u00e9tais prisonnier... (5/6) et je construis l'avenir: t\u00e9moignages de deux anciens d\u00e9tenus, Jean-Claude Hager et Yvan Guignard", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-04F8736C-5D73-43F9-85C4-D4E78BFDDCE2", "thematicGeographicals": ["Bellechasse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1731, "publicationDate": "1982-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libert\u00e9", "prison", "vagabondage", "solidarit\u00e9", "d\u00e9tenu", "r\u00e9insertion des prisonniers", "relation parent-enfant"], "excerpt": "Les premiers instants de libert\u00e9 \u00e0 la sortie de prison. Avec les t\u00e9moigages de Christian, G\u00e9rard et Marie-France. La difficult\u00e9 \u00e0 trouver un travail et un logement, certains anciens d\u00e9tenus vivent dans des caves ou des galetas. Les soucis de r\u00e9putation, les lourdes cons\u00e9quences du casier judiciaire, les arrestations injustifi\u00e9es, le non-acc\u00e8s au cr\u00e9dit, la discrimination de l'entourage. R\u00e9quisitoire contre l'acharnement psychologique sur les d\u00e9tenus, puis contre la soci\u00e9t\u00e9 qui engendre des comportements d\u00e9viants par manque de solidarit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9tenu", "name": "Guignard, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9tenu", "name": "Hager, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "Votre v\u00e9rit\u00e9 : Entretien avec Marcel L\u00e9gaut, philosophe et paysan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-801570A8-1281-4F42-B476-B048B4EEBE90", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1001, "publicationDate": "1982-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9gaut, Marcel"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "universit\u00e9", "vie (philosophie)", "famille", "enseignement des math\u00e9matiques"], "excerpt": "A abandonn\u00e9 sa carri\u00e8re universitaire en 1942 pour devenir paysan, n\u00e9 en 1900 \u00e0 Paris, raconte ses plus anciens souvenirs de famille, parle de ses parents, sa m\u00e8re \u00e9tait tr\u00e8s religieuse, l'\u00e9ducation religieuse. Pourquoi il a quitt\u00e9 le milieu de l'enseignement, sa transisiton vers le monde agricole, sa vision de la pratique de la religion, sa relation avec les jeunes, leur int\u00e9r\u00eat \u00e0 l'\u00e9gard de la vie spirituelle. Son regard sur la spiritualit\u00e9, explique pourquoi il pense qu'en France le climat n'est pas propice au d\u00e9veloppement d'une vie spirituelle, sa philosophie de vie, les trois axes qui ont guid\u00e9s son existence. Sa conception de l'autorit\u00e9, ses questionnements sur le christianisme. Sa vie de famille, a eu six enfants, la vie conjugale, les jeunes qui s'engagent en couple et dans la vie de famille, sa v\u00e9rit\u00e9 entre int\u00e9riorit\u00e9 et engagement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien professeur de math\u00e9matiques de l'Universit\u00e9 de Rennes et de lyon, reconverti en paysan", "name": "L\u00e9gaut, Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128171", "publicationDate": "1982-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.06.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-132067", "durationSec": 3319, "publicationDate": "1982-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DOMINICALE A L'EGLISE NOTRE-DAME DE L'ASSOMPTION AU LOCLE - 82.06.27", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-89892", "durationSec": 3510, "publicationDate": "1982-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lausanne: F\u00eate \u00e0 Lausanne", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-F1CA7FC1-EEC6-45B7-805E-464530178FAA", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "1982-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Batterie-Fanfare \"L'Etoile d'or\" de Lausanne, de la Filarmonica de Canobbio (Tessin), de la Chorale \"Plein Vent\" de Lausanne, du Corps philharmonique de la Ville d'Aoste\", de la Fanfare de la Brasserie Cardinal de Fribourg, du Choeur des institutrices du sud de la Boh\u00eame, de la ville de Prachatice (Tch\u00e9coslovaquie)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "interpr\u00e8te", "name": "Fanfare de la Brasserie Cardinal de Fribourg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'un vin du Roussillon: le muscat de Rivesaltes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE44832A-4D8E-4072-BD47-64F89F2A50A1", "thematicGeographicals": ["Rivesaltes", "Roussillon"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1982-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oenologie", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'appellation", "name": "Moss\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Reconvilier (JU)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4FF181DA-485F-4870-BE6E-611EB33A636A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Reconvilier"], "durationSec": 5342, "publicationDate": "1982-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Etiemble, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature compar\u00e9e : A propos de son livre \"Quelques essais de litt\u00e9rature universelle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CD82E8E-8B61-4FF0-93C5-500958644623", "durationSec": 1694, "publicationDate": "1982-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Etiemble, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "langue", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9criture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Etiemble, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois du Val d'Anniviers", "id": "sound-D3F708D5-AE9E-4E8F-8FD3-D07477498049", "thematicGeographicals": ["Saint-Luc", "Grimentz"], "durationSec": 538, "publicationDate": "1982-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Bons anniviards, par Chorale des patoisants de Sierre, de St-Luc (VS) - 3. Le pauvre taurillon, par Jean Loye, de Grimentz (VS) - 4. Le jour de l'inalpe \u00e0 Nava", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Loye, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Chorale des patoisants de Sierre", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188855", "publicationDate": "1982-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'\u00e9crivain valaisan Maurice Chappaz : A propos de son voyage au Liban", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB49ECF6-D8DB-4FF7-9360-8408863B478C", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 1434, "publicationDate": "1982-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115240", "publicationDate": "1982-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Pasquier, com\u00e9dien, qui c\u00e9l\u00e8bre ses 50 ans de collaboration avec la Radio Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3620E9B1-87A4-4A53-AA50-A7661AEF6C4F", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "1982-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Pasquier, Paul"], "thematicThemes": ["radio-th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre", "cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne", "retraite (\u00e9tat)", "radio"], "excerpt": "A 78 ans, Paul Pasquier fait le bilan de son parcours. Ses ann\u00e9es de jeunesse, son apprentissage de la mise en sc\u00e8ne, son refus de faire du cin\u00e9ma, ses ann\u00e9es parisiennes, son retour \u00e0 Lausanne et ses d\u00e9buts \u00e0 Radio-Lausanne, sa vocation, ses troupes, la cr\u00e9ation du Centre dramatique romand, ses traits de caract\u00e8re, ses m\u00e9thodes de travail et d'enseignement, sa paternit\u00e9 tardive, ses perspectives de retraite active, l'envie de jouer jusqu'\u00e0 sa mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien d'origine fribourgeoise", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gisling, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Francis Lestienne, chercheur en sciences du mouvement : A porpos de l'exp\u00e9rience spatiale France-URSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CA31CF6-2776-4192-A173-F7C8CA5E3BE3", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 627, "publicationDate": "1982-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement", "recherche scientifique", "astronautique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en sciences du mouvement", "name": "Lestienne, Francis", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "CLAUDE STRATZ FRAGMENTS D'UN TRAVAIL LES TROYENNES (L'HISTOIRE D'UNE\n\nDEPORTATION) D'APRES EURIPIDE - 82.06.24", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-127774", "durationSec": 1958, "publicationDate": "1982-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Examen assistant r\u00e9alisateur THEUBET, Bertrand"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rencontres (1982-1984)", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE", "PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "visualPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE", "AUBERSON, JEAN-MARIE"], "id": "asset-126823", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3445, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820624, KLEINMANN Georges re\u00e7oit AUBERSON Jean-Marie, chef d'orchestre vaudois pour \u00e9voquer sa carri\u00e8re professionnelle et cela dans le cadre de 5 \u00e9missions ax\u00e9es autour de l'amour de la musique.", "title": "AUBERSON JEAN-MARIE - 82.06.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-06-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERSON, JEAN-MARIE"], "backgrounds": [" Portrait du chef d'orchestre vaudois AUBERSON Jean-Marie"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "CHEF D'ORCHESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232546", "publicationDate": "1982-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Folklore, rondes et comptines", "source": "siranau", "title": "Les vacances. Avec Gabby Marchand et les \u00e9l\u00e8ves des classes de Th\u00e9o Hilpert et Renata Banwart \u00e0 Masans pr\u00e8s de Coire", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-976667AA-6F79-44A6-A800-E9133BD91338", "thematicGeographicals": ["Masans", "Grisons", "Coire"], "durationSec": 1428, "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave", "vacances", "voyage"], "excerpt": "Principe de l'\u00e9mission, Gabby Marchand met en musique et interpr\u00e8te avec une classe les textes propos\u00e9s par diff\u00e9rents \u00e9l\u00e8ves : 1. Les vacances, de Fabrice Donz\u00e9 en au Pommerat. - 2. En Italie, de Lisa et Nicole du coll\u00e8ge du Grand-Pont \u00e0 Lutry. - 3. R\u00eave de vacances, compos\u00e9 par la classe de Martine Giraud \u00e0 Courchapoix. - 4. En Provence, par des \u00e9l\u00e8ves de Sorvilier. - 5. Les vacances c'est bien surtout quand la fin est loin, de Nathalie Pasquier \u00e0 Montrichier. - 6. Les vacances \u00e0 Coire, par les \u00e9l\u00e8ves de 4e ann\u00e9e \u00e0 Masans. - 7. Maense, composition collective. - 8. Schulschlusslieder, chanson populaire. - 9. Florence, de Corine Salvisberg \u00e0 Vufflens-la-Ville. - 10. Chanson de Fran\u00e7oise et Michel \u00e0 Mervelier. - 11. Le rock pour quand il fait beau, compos\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves du centre pour aveugle Le Foyer \u00e0 Lausanne. - 12. Une ballade \u00e0 travers les 4 coins du monde, des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Verdaux \u00e0 Renens. - 13. La gamme en vacances, de Olivier Mantel \u00e0 Corminboeuf. - 14. Les vacances, compos\u00e9 par Gabby Marchand avec des \u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole ouverte \u00e0 Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant de linguistique", "name": "Hilpert, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante de religion", "name": "Banwart, Renata", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"role": "chanteur fribourgeois", "name": "Marchand, Gabby", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "classe de Th\u00e9o Hilpert \u00e0 Masans, \u00e9l\u00e8ves de 2e ann\u00e9e", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Chuchotements dans les roseaux. D'H\u00e9l\u00e8ne Ouvrard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-71D88094-3648-45A5-ABF7-DD2FBE1048A0", "durationSec": 1145, "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, assistante", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ouvrard, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La jeune fille", "name": "Schwartz, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "Le jeune homme", "name": "Tr\u00e9tout, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "Homme 1", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Femme 2", "name": "Devillers, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Homme 2", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Femme 1", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.23", "visualGeographicals": ["VELLERAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115662", "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "id": "asset-91907", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2038, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19820623, extrait en direct du concert du groupe de musique rock CODE lors du Festival du Bois de la B\u00e2tie.", "title": "CODE - FESTIVAL BOIS DE LA BATIE", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Bertil Galland, journaliste : A propos du d\u00e9c\u00e8s de Marcel Regamey, avocat, fondateur et pr\u00e9sident de la Ligue vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF52A95B-8602-4F68-AFC1-3ABBFF39E23F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 850, "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligue vaudoise", "Regamey, Marcel"], "thematicThemes": ["vie politique"], "excerpt": "Portrait et personnalit\u00e9 de Marcel Regamey son engagement politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9diteur", "name": "Regamey, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Ligue vaudoise [archives RSR]", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-144493", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4277, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19820623, en direct, spectacle musical \"Torito\" de et avec PROBST Jacques accompagn\u00e9 par des jazzmens genevois lors du Festival du Bois de la B\u00e2tie.", "title": "TORITO - FESTIVAL BOIS DE LA BATIE", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rencontres (1982-1984)", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "JOURNALISTE"], "id": "asset-126892", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3337, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820623, dans le cadre d'un cycle d'\u00e9missions intitul\u00e9 \"L'Amour de la musique\", itw portrait par KLEINMANN Georges de DUAULT Alain, redacteur en chef de \"L'Avant-Sc\u00e8ne Op\u00e9ra\", responsable des pages musicales dans \"Les Nouvelles litteraires\" et critique musical pour le magazine \"Elle\".", "title": "ALAIN DUAULT - 82.06.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-06-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE", "JOURNALISTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Rencontres", "title": "Janine Reiss", "imageURL": "http://www.rts.ch/5055759.image", "id": "ece-5055860", "durationSec": 3301, "publicationDate": "1982-06-22T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle a travaill\u00e9 avec les plus prestigieux chanteurs d'op\u00e9ra.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5055860", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5055860"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rencontres (1982-1984)", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "VOIX (MUSIQUE)"], "id": "asset-126928", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3355, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820622, dans le cadre d'un cyle d'\u00e9missions intitul\u00e9 \"L'Amour de la musique\" itw portrait par KLEINMANN Georges de REISS Janine, chef de chant dans differents op\u00e9ras du monde.", "title": "JANINE REISS - 82.06.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "VOIX (MUSIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115661", "publicationDate": "1982-06-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "id": "asset-144492", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1621, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19820622, extrait du concert de ELIANE Pierre en direct du Festival du Bois de la B\u00e2tie.", "title": "PIERRE ELIANE - FESTIVAL BOIS DE LA BATIE", "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "DANSE (FORME MUSICALE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT DE JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["MISEREZ, PIERRE", "MISEREZ, PIERRE", "LAPZESON, NOEMI"], "id": "asset-99567", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 4842, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19820622 et 19820623, en direct, pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"An verre de bosciole (sivvuple) interpr\u00e9t\u00e9e par FAVA Antonio et FOGOLA Bruna suivie de divers extraits de diff\u00e9rents spectacles de danse et de th\u00e9\u00e2tre pr\u00e9sent\u00e9s lors du Festival du Bois de la B\u00e2tie.", "title": "ANTONIO FAVA ET BRUNA FOGOLA / I VITELLONI / NOEMI LAPZESON - FESTIVAL BOIS DE LA BATIE", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-06-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fran\u00e7ois Cavanna, journaliste, \u00e9crivain : A propos de la r\u00e9\u00e9dition de son livre \"Les \u00e9critures : Les aventures de Dieu, les aventures du petit J\u00e9sus\" - 2. Interview de Jeanne Bourin, historienne, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La Dame de beaut\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67FAD60E-6A85-4CD4-875F-4AE78B928794", "durationSec": 3327, "publicationDate": "1982-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "histoire", "litt\u00e9rature", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Cavanna, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, \u00e9crivain", "name": "Bourin, Jeanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il une \u00e9criture f\u00e9minine ? Interview de Mireille K\u00fcttel, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD4628EA-AAA9-4C01-83CD-58D516292496", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1587, "publicationDate": "1982-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcttel, Mireille"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture", "\u00e9crivaine", "f\u00e9minisme", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, auteure de \"La Malvivante\" (Ed. de l'Age d'Homme)", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115660", "publicationDate": "1982-06-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rencontres (1982-1984)", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["GALL, HUGUES"], "id": "asset-126932", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3610, "mediaType": "video", "excerpt": "* PLateau : 19820621, dans le cadre d'un cycle d'\u00e9missions intitul\u00e9 \"L'Amour de la musique\" itw portrait par KLEINMANN Georges de GALL Hugues, directeur du Grand Th\u00e9atre de Gen\u00e8ve.", "title": "HUGUES GALL - 82.06.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-06-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GALL, HUGUES"], "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Hugues Cuenod", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467604.image", "id": "ece-3467606", "durationSec": 3239, "publicationDate": "1982-06-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'amour de la musique et de la vie anime le t\u00e9nor vaudois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467606", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467606"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Portrait du cin\u00e9aste et com\u00e9dien Orson Welles : Interview de Maurice Bessy, auteur de la biographie \"Orson Welles\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE2F0241-903E-493E-A3AE-AC1B95138405", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1707, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bessy, Maurice", "Welles, Orson"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "studio de cin\u00e9ma", "mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma", "tournage de film", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et romancier", "name": "Bessy, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "J'\u00e9tais prisonnier... (4/6) et vous m'avez embauch\u00e9 : t\u00e9moignages de deux anciens d\u00e9tenus, Yvan Guignard et Jean-Claude Hager", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED2C32A3-6B21-495F-9601-C145E8DE3147", "thematicGeographicals": ["Bellechasse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1650, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion des prisonniers", "alcoolisme", "prison", "ch\u00f4mage", "d\u00e9tenu", "formation", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "D\u00e9bat sur les difficult\u00e9s de la r\u00e9insertion professionnelle \u00e0 la sortie de prison, l'un est en train de finir son apprentissage, l'autre monte une entreprise de d\u00e9m\u00e9nagement. Avec des t\u00e9moignages de G\u00e9rard et Charles-Albert \u00e9galement anciens d\u00e9tenus. Les abus de certains patrons, le manque de pr\u00e9paration \u00e0 la r\u00e9insertion, le d\u00e9soeuvrement, les d\u00e9ceptions, les dangers de l'alcoolisme. Les strat\u00e9gies pour retrouver du travail.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9tenu", "name": "Hager, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ancien d\u00e9tenu", "name": "Guignard, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "anciens d\u00e9tenus", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "CRET-BERARD - SILENCE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217311", "durationSec": 699, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TOOTS AND THE MAYTALS - 81.07.03", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-113137", "durationSec": 1658, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "RENCONTRES FOLKLORIQUES INTERNATIONALES DE KREMS - 82.06.20", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127518", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ORF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128102", "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "title": "RODOLPH DE REDING BIBEREGG : CONDOTTIERE DE SCHWYZ 1895-1974 - 82.06.20", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-260331", "durationSec": 1479, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "EFFENBERGER, Sonia", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rencontres (1982-1984)", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "VOIX (MUSIQUE)"], "visualPersons": ["CUENOD, HUGUES"], "id": "asset-233468", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3293, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820620, dans le cadre d'un cycle d'\u00e9missions intitul\u00e9 \"L'Amour de la musique\" itw portrait par KLEINMANN Georges de CUENOD Hugues, chanteur lyrique, \u00e0 l'occasion de son 80 \u00e8me anniversaire et du 54 \u00e8me anniversaire du d\u00e9but de sa carri\u00e8re.", "title": "HUGUES CUENOD - 82.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CUENOD, HUGUES"], "thematicThemes": ["MUSIQUE VOCALE", "VOIX (MUSIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour le plaisir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "PIANO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BELLE, MARIE-PAULE", "MCCARTNEY, PAUL", "WONDER, STEVIE", "CHERYL, KAREN", "BELLE, MARIE-PAULE", "BELLE, MARIE-PAULE", "AZZOLA, MARCEL"], "id": "asset-127712", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820620, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s copr\u00e9sent\u00e9e par RUPHI Charlotte et l'invit\u00e9 principal BELLE Marie-Paule avec d'autres artistes entrecoup\u00e9e d'itw de la chanteuse.", "title": "MARIE-PAULE BELLE - 82.06.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.06.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-142664", "durationSec": 3616, "publicationDate": "1982-06-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Sur le lac L\u00e9man: A l'occasion de la \"Journ\u00e9e du r\u00e9fugi\u00e9\" - En direct du bateau \"Le Simplon\"", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E314ABA6-C714-4C2C-B61B-3A844CF1F4A2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lac L\u00e9man", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "1982-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Groupe Mission Chili, de la Fanfare rolloise, du musicien turc Ozan Cagdas, du Choeur mixte \"Harmonie\" de Rolle, de l'orchestre champ\u00eatre \"Les Muverans\", du Groupe Millaray (Chili), de Michel B\u00fchler, de Ricet Barrier, de Jos\u00e9 Barrense-Dias", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Interviews de Bernard Benyamin et de Philippe Chatenay, reporters \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : A propos de leur r\u00e9cit d'espionnage \"Le chemin de Qom\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D8ADEBE-1616-4C04-9ED9-86C0E61048FB", "thematicGeographicals": ["Iran", "Afghanistan"], "durationSec": 1687, "publicationDate": "1982-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benyamin, Bernard", "Chatenay, Philippe"], "thematicThemes": ["espionnage", "roman", "journalisme d'investigation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter", "name": "Chatenay, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Benyamin, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Portrait de Netton Besson, peintre gru\u00e9rien: entretien par Michel Terrapon au domicile de l'artiste \u00e0 Riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6F44521-5907-4027-BDB9-2F261AD3AB2B", "thematicGeographicals": ["Riaz", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (r\u00e9gion, FR)", "Suisse romande"], "durationSec": 1887, "publicationDate": "1982-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Netton"], "thematicThemes": ["art plastique", "peinture"], "excerpt": "Parcours biographique et artistique d'un peintre, fils du boulanger de Riaz en Gruy\u00e8re. Gru\u00e9rien, et amoureux de son pays, Netton Bosson se d\u00e9finit comme \"provisoire\", ne faisant que recommencer. Il gronde son pays comme un enfant, un chien et un chat. \"J'aime meiux avoir un ennemi intelligent plut\u00f4t qu'un ami imb\u00e9cile.\" Retrace sa vie: de l'enfance rurale, tr\u00e8s vite passionn\u00e9 par le dessin des animaux, avec toujours l'importance du rapport pr\u00e9cis au r\u00e9el. Les apparences r\u00e9v\u00e8lent les v\u00e9rit\u00e9s int\u00e9rieures d'o\u00f9 sa fascination pour un r\u00e9el saisi avec pr\u00e9cision.\r\nA partir d'instants de la vie ordinaire, il prend tout ce que r\u00e9v\u00e8lent ces instants ordinaires : \u00e9loge de la libert\u00e9, de la force de rester libre. Paradoxalement, il est fascin\u00e9 par l'ordre naturel qui devrait s'imposer. Fantasmes de l'homme actuel parce que dans sa jeunesse, il n'a pas pu les r\u00e9aliser. Il se voit encore comme un \"gamin\" mais que l'ordre naturel rattrape : \"Sois raisonnable, travaille, bosse, et puis vieillis comme tout le monde, tout doucement, pas trop vite.\" Assez critique sur l'art moderne : tol\u00e8re Tinguely et ses machines mais conteste les sommes mirifiques que l'on peut d\u00e9penser pour des performances artistiques. Il avoue avoir \u00e9t\u00e9 jusqu'au bout de ses peurs. Evocation de ses jouets et de ses jeux d'enfance. Il parle de la fa\u00e7on dont on le consid\u00e8re comme artiste et se d\u00e9crit comme \"un paysan sans vache\". Naissance de sa passion pour les textes et pour l'\u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste peintre, illustrateur", "name": "Besson, Netton", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Vincent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois de Liddes", "id": "sound-AFD0EC63-893B-42BA-96A5-F8E6E650C5B8", "thematicGeographicals": ["Liddes"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1982-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres enregistr\u00e9es par Jean-Luc Ballestraz, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Qu'on est bien chez nous, de Th\u00e9o Lathion, par Berthe Mettraux et Nadine Exquis et Simon Michellod, de Liddes (VS) - 3. Jean des femmes se confesse, par Auguste Darbellay et Berthe Mettraux, de Liddes (VS)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Mettraux, Berthe", "type": "Participant"}, {"name": "Michellod, Simon", "type": "Participant"}, {"name": "Exquis, Nadine", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Darbellay, Auguste", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Lathion, Th\u00e9o", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94962", "publicationDate": "1982-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.06.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-257860", "durationSec": 444, "publicationDate": "1982-06-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135822", "publicationDate": "1982-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1930"], "id": "asset-238533", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 4509, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne : 19810618, Diffusion du film \u00e9lectoral retra\u00e7ant les r\u00e9alisation de la municipalit\u00e9 socialiste de Lausanne entre 1933 et 1937, avant les \u00e9lections municipales de 1937 et d\u00e9bat sur cette \u00e9poque avec des acteurs de cette \u00e9poque et des historiens.", "title": "LAUSANNE LA ROUGE : 1933 - 1937 - 82.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-06-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.18", "visualGeographicals": ["DENENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94977", "publicationDate": "1982-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100086", "durationSec": 631, "publicationDate": "1982-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Haldas, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Etat de po\u00e9sie\" (Ed. de l'Age d'Homme, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6361DF3-9DBA-43C0-9D64-EACCB4A91678", "durationSec": 1367, "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Brachet, PDG de Spot-Image satellite : A propos de la soci\u00e9t\u00e9 Spot-Image satellite, op\u00e9rateur commercial de satellites d'observation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF569E42-EA32-4C5C-93B7-E343F93A60A4", "durationSec": 495, "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["image", "astronautique", "satellite d'observation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de Spot Image", "name": "Brachet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaobrateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Paul Fourn, m\u00e9decin a\u00e9ronautique : A propos des voyages et de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20103600-3F23-4AC3-BF4A-47F8A708F3BE", "durationSec": 532, "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "pr\u00e9vention des maladies", "maladie tropicale", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Fourn, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Wod, com\u00e9dien et sc\u00e9nariste : A propos de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Cyrano de Bergerac\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDFD3D0D-CC53-4C2D-A979-85BB3B45434E", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrano", "Wod, Georges"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Wod, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "DISSIDENT ROUMAIN ENLEVE A PARIS - 82.06.17", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-112962", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-98150", "durationSec": 572, "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138763", "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128168", "publicationDate": "1982-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224323", "durationSec": 646, "publicationDate": "1982-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualPersons": ["BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "NASSER, GAMAL ABDEL", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "DE GAULLE, CHARLES", "BEN BELLA, AHMED", "HASSAN II DU MAROC", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "TITO", "BEN BELLA, AHMED", "ZHOU ENLAI", "BEN BELLA, AHMED", "KHROUCHTCHEV, NIKITA", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED", "BEN BELLA, AHMED"], "id": "asset-220099", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 7604, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820616, portrait de BEN BELLA Ahmed qui fut un des acteurs principaux de l'ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne avant d'\u00eatre le pr\u00e9sident de la r\u00e9publique d'Alg\u00e9rie jusqu'au coup d'Etat de BOUMEDIENE Houari le 19650119 et qui fut emprisonn\u00e9 puis assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence jusqu'en 1980 date de sa lib\u00e9ration.", "title": "BEN BELLA - 82.06.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALGERIE", "MAROC", "PARIS", "ALGERIE", "PARIS", "ALGERIE", "FRANCE", "ALGERIE", "ITALIE", "FRANCE", "FRANCE", "LONDRES", "FRANCE", "ALGERIE", "PARIS", "CAIRE, LE", "SUISSE", "ALGERIE", "FRANCE", "INDONESIE", "SUISSE", "ALGERIE", "FRANCE", "ALGERIE", "EVIAN", "BOUGY-VILLARS", "EVIAN", "MAROC", "ALGERIE", "PARIS", "ALGERIE", "BELGRADE", "ALGER", "MOSCOU", "ALGERIE", "PARIS", "ALGERIE", "PARIS", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-06-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEN BELLA, AHMED"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAVROD, Charles-Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "SYMPHONIE"], "visualPersons": ["STEIN, HORST"], "id": "asset-220471", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19820616, retransmission en direct du concert organis\u00e9 dans le cadre des \u00e9changes des jeunes solistes francophones, pr\u00e9sent\u00e9 par ACKERMANN Guy, de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de STEIN Horst interpr\u00e9tant le concerto pour fl\u00fbte et cordes de RIVIER Jean avec le soliste PROCUREUR Eric, le concerto no 2 en sol mineur opus 63 pour violon de PROKOFIEV Serge avec la soliste JUILLET Chantal et la symphonie no 8 dite \"Inachev\u00e9e\" en si mineur de SCHUBERT, Franz.", "title": "STEIN : RIVIER // PROKOFIEV // SCHUBERT - ECHANGES DE JEUNES SOLISTES\n\nFRANCOPHONES - 82.06.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1982-06-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["CONCERTO", "SYMPHONIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne suisse : A l'occasion de sa reprise de la direction de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re et de sa rencontre avec Bertolt Brecht", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC8380E-21FF-4375-BAF9-3E4961A886C2", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 2344, "publicationDate": "1982-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Berliner Ensemble / Orchester", "Brecht, Bertolt", "Besson, Benno"], "thematicThemes": ["pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "mise en sc\u00e8ne"], "alternativeExcerpt": ["Benno Besson, nouveau directeur de la Com\u00e9die, se raconte."], "alternativeTitle": ["Besson \u00e0 la Com\u00e9die / SIR_1982-06-16_spectacle-premiere_8BC8380E-21FF-4375-BAF9-3E4961A886C2 / Interview de Benno Besson, metteur en sc\u00e8ne suisse : A l'occasion de sa reprise de la direction de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, \u00e0 propos de sa carri\u00e8re et de sa rencontre", "Spectacle premi\u00e8re - 16.06.1982"], "imageURL": "//www.rts.ch/4824515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4815218", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Besson, Benno", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4815216"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128170", "publicationDate": "1982-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.16", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135821", "publicationDate": "1982-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Spectacle premi\u00e8re", "title": "Le parcours de Besson", "imageURL": "http://www.rts.ch/4824515.image", "id": "ece-4815216", "durationSec": 2342, "publicationDate": "1982-06-15T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Benno Besson, nouveau directeur de la Com\u00e9die, se raconte.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4815216", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4815216"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Jean Ferniot, journaliste : A propos de son livre \"Le pouvoir de la saintet\u00e9\" - 2. Interview de Diane de Margerie, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire : A propos de son livre \"Duplicit\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2C57E63-45C8-480D-B30E-B74340226EF1", "durationSec": 3299, "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "pape", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Margerie, Diane de", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Ferniot, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite du Pape aupr\u00e8s des organisations internationales : CICR", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-DFF1656D-EA0F-447E-9B78-F427974CC35E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 385, "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II", "CICR", "CERN"], "thematicThemes": ["messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "pape", "organisation internationale"], "excerpt": "Extrait du discours du pape au CICR, o\u00f9 il fait un appel en faveur des conventions internationales. R\u00e9sum\u00e9 du discours au CICR, reportage au CERN et ambiance \u00e0 Palexpo avant l'arriv\u00e9e du pape qui y c\u00e9l\u00e9brera une messe", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Varone, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean-Paul II", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Othenin-Girard, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite du pape Jean-Paul II aupr\u00e8s des organisations internationales : CERN", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-02D56BF6-BE81-4529-A8EB-231D4502746A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1156, "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CERN", "Jean-Paul II", "CICR"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "pape", "\u00e9thique", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "organisation internationale"], "excerpt": "C\u00e9l\u00e9bration de la messe \u00e0 Palexpo o\u00f9 le pape venait d'arriver. Les fid\u00e8les ont \u00e9t\u00e9 enthousiastes et ont acclam\u00e9 le Saint-Pierre. Le cort\u00e8ge qui l'a amen\u00e9 du CERN \u00e0 Palexpo. R\u00e9sum\u00e9 des discours au CICR et au CERN. (\u00e0 4.30) Extrait du discours de Jean-Paul II au CERN, o\u00f9 il d\u00e9finit les buts de la recherche, parle du nouvel esprit des chercheurs qui doivent se poser des questions philosophiques. Evoque l'humilit\u00e9 du chercheur devant la mati\u00e8re. Il aborde le probl\u00e8me de l'application des recherches, ainsi que de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. Commentaire du p\u00e8re Roger Berthouzoz sur le discours du CERN qui \u00e9tait tr\u00e8s attendu. Entre science et foi, il y a une harmonie \u00e0 conqu\u00e9rir. La responsabilit\u00e9 de l'homme de science. L'approbation de la recherche nucl\u00e9aire, qui ouvre un horizon pour le myst\u00e8re de l'homme et de la mati\u00e8re, mais qui n\u00e9cessite des garanties.", "alternativeExcerpt": ["Le pape s'est adress\u00e9 aux chercheurs du CERN \u00e0 Gen\u00e8ve."], "alternativeTitle": ["Visite du pape Jean-Paul II au Cern / SIR_1982-06-15_journal-du-soir_02D56BF6-BE81-4529-A8EB-231D4502746A / Visite du Pape aupr\u00e8s des organisations internationales : CERN", "Journal de 19 heures - 15.06.1984", "Journal du soir - 15.06.1982"], "imageURL": "//www.rts.ch/5243913.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324757", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8re dominicain", "name": "Berthouzoz, Roger", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Varone, Liliane", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean-Paul II", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Philippe", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324752"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "VISITE DU PAPE JEAN-PAUL II A GENEVE - 82.06.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-217205", "durationSec": 5456, "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["MERCANTON, JACQUES"], "id": "asset-222873", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3776, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820615, Sp\u00e9cial James JOYCE \u00e0 l'occasion du 100e anniversaire de sa naissance et \u00e0 la veille de la journ\u00e9e de c\u00e9l\u00e9bration de son oeuvre principale \"Ulysse\". Emission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD Jacques avec comme invit\u00e9s le sp\u00e9cialiste de JOYCE James BURGESS Anthony, l'\u00e9diteur et traducteur BELMONT Georges, le romancier lausannois ami de l'\u00e9crivain MERCANTON Jacques et AUBERT Jacques responsable de la parution des oeuvres compl\u00e8tes dans La Pl\u00e9iade.", "title": "SPECIAL JAMES JOYCE - 82.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DU PAPE JEAN-PAUL II A PALEXPO LORS DE SON VOYAGE EN SUISSE - 82.06.15", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-93001", "durationSec": 8613, "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-240928", "publicationDate": "1982-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Jean-Paul II au CERN", "imageURL": "http://www.rts.ch/5243913.image", "id": "ece-3324752", "durationSec": 1156, "publicationDate": "1982-06-14T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le pape s'est adress\u00e9 aux chercheurs du CERN \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324752", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324752"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VEDETTARIAT", "MYTHE", "VEDETTARIAT", "MYTHE", "FAN", "VEDETTARIAT", "MYTHE", "FAN", "MYTHE", "FAN"], "visualPersons": ["MONROE, MARILYN"], "id": "asset-222614", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 3171, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820614, d\u00e9bat men\u00e9 par DEFAYE Christian avec le cin\u00e9aste EDELSTEIN Simon, les auteurs du livre \"Marilyn\" ARNOULD Fran\u00e7oise et GERBER Fran\u00e7oise, et Claudette, sur l'actrice am\u00e9ricaine MONROE Marilyn, son mythe et les livres qui lui sont consacr\u00e9\n* Gen\u00e8ve : 19820600, portrait r\u00e9alis\u00e9 par le cin\u00e9aste EDELSTEIN Simon sur INFANTE (?) Brigitte une fan de l'actrice am\u00e9ricaine MONROE Marilyn qui n'a que cette passion dans la vie et lui a tout consacr\u00e9.", "title": "SPECIAL MARILYN MONROE - 82.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95151", "publicationDate": "1982-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.14", "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138670", "publicationDate": "1982-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}