{"response": {"numFound": 2849, "start": 700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L\u00e9gendes indiennes", "source": "gico", "title": "WINDIGO - 82.10.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-192552", "durationSec": 1425, "publicationDate": "1982-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VIA LE MONDE INC.", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["GREZET, JEAN-MARIE"], "id": "asset-196880", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 137, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19821022, signature de contrat entre le cycliste suisse GREZET Jean-Marie et le directeur sportif DE GRIBALDY Jean.", "title": "SIGNATURE CONTRAT JEAN-MARIE GREZET - JEAN DE GRIBALDY - 82.10.22", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-10-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GREZET, JEAN-MARIE"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.22", "visualGeographicals": ["GRENCHEN (SO)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-116285", "publicationDate": "1982-10-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Radio \u00e9ducative", "title": "Le Mundial", "id": "ece-3324440", "durationSec": 1687, "publicationDate": "1982-10-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3324440", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3324440"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Verdict au proc\u00e8s de L\u00f4zane Bouge : - 1. T\u00e9moignages recueuillis devant le tribunal (06h00). - 2. Interview de Ma\u00eetre Jean-Pierre Garbade, avocat (06h30). - 3. Extrait de la d\u00e9claration de Mme. Marl\u00e8ne B\u00e9lilos, Doyenne des inculp\u00e9s. Le tout par Jacques Bernasconi", "id": "sound-955665E6-BF76-49C4-B7F3-4782AA71D77B", "durationSec": 352, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00f4zane bouge"], "excerpt": "Participant: int:Bernasconi, Jacques", "alternativeExcerpt": ["Fin de proc\u00e8s houleuse pour les principaux acteurs de L\u00f4zane bouge."], "alternativeTitle": ["Verdict / SIR_1982-10-21_journal-du-matin_955665E6-BF76-49C4-B7F3-4782AA71D77B / Verdict au proc\u00e8s de L\u00f4zane Bouge : - 1. T\u00e9moignages recueuillis devant le tribunal (06h00). - 2. Interview de Ma\u00eetre Jean-Pierre Garbade, avocat (06h30). - 3. Extrait", "Journal du matin - 21.10.1982"], "imageURL": "//www.rts.ch/3502038.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3502064", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3502062"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Lonay (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-F0A0AF5E-F174-4BFB-B9B8-22C9CFC88897", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lonay"], "durationSec": 5449, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.21", "visualGeographicals": ["ARAGON", "ESPAGNE"], "visualPersons": ["YOURCENAR, MARGUERITE"], "id": "asset-200331", "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.10.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203408", "durationSec": 3060, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CHINE : LA TV S'EVEILLE - 82.10.21", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-245335", "durationSec": 6711, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.21", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129708", "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.10.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-244057", "durationSec": 940, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de juger", "source": "gico", "title": "LE CHEVAL DE RETOUR - 84.07.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["FICTION"], "id": "asset-97387", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2734, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821021, fiction sur une affaire d'escroquerie et de filouterie d'auberge, suivi de 2 s\u00e9quences bout-\u00e0-bout illustrant les 2 verdicts possibles du public.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LE TRAPPEUR MUET - 82.10.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249645", "durationSec": 296, "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["COLLOMB, GERARD"], "id": "asset-124214", "publicationDate": "1982-10-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Verdict", "imageURL": "http://www.rts.ch/3502038.image", "id": "ece-3502062", "durationSec": 352, "publicationDate": "1982-10-20T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fin de proc\u00e8s houleuse pour les principaux acteurs de L\u00f4zane bouge.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3502062", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3502062"}, {"source": "escenic", "program": "Ca roule pour vous", "title": "La messagerie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463471.image", "id": "ece-3463473", "durationSec": 437, "publicationDate": "1982-10-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le morse a permis de transmettre des messages \u00e0 distance.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463473", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463473"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques-Michel Pittier \u00e9crivain vaudois, et Jean-Louis Kuffer critique litt\u00e9raire : A propos du livre de Jacques-Michel Pittier \"Kriegspiel ou le jeu de la guerre\" (Editions de L'Age d'homme, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3152AB1-E249-46B7-AEE0-6CA929CE1B17", "durationSec": 1349, "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pittier, Jacques-Michel"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Pittier, Jacques-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 de Obaldia, po\u00e8te, romancier et dramaturge : A l'occasion du Festival du film fantastique d'Avoriaz ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D365FE96-93D8-402D-BC2E-FDE605056B8E", "durationSec": 615, "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obaldia, Ren\u00e9 de", "Festival du film fantastique d'Avoriaz"], "thematicThemes": ["science-fiction", "\u00e9crivain", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)", "litt\u00e9rature", "film d'horreur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier et dramaturge", "name": "De Obaldia, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Le Nord de Stein", "imageURL": "http://www.rts.ch/3005432.image", "id": "ece-5029007", "durationSec": 546, "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ouverture Karelia de Sibelius dirig\u00e9e par Horst Stein.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/5029007", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5029007"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-116143", "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de juger", "source": "gico", "title": "AFFAIRE DE VIOL - 84.05.12", "genres": ["FICTION"], "id": "asset-106298", "durationSec": 2997, "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.10.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224317", "durationSec": 782, "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "id": "asset-97132", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1619, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821020, BERNEY Annick pr\u00e9sente les diff\u00e9rentes rubriques de l'\u00e9mission avec la gagnante du jeu concours \"Dis-le toi-m\u00eame\" AUDERSET Liliane. CARRERAS Rafel raconte l'invention des messages puis 2 extraits de dessins anim\u00e9s \"Antivol\" et \"Les schtroumpfs\" terminent cette \u00e9mission.", "title": "82.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BERNEY, Annick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destins", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "ANN\u00c9ES 1920", "ANN\u00c9ES 1930", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ANN\u00c9ES 1930", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "NAZISME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DISCOURS", "ANN\u00c9ES 1930", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "JUIFS", "NAZISME", "ANTIS\u00c9MITISME", "ARM\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1930", "NAZISME", "OLYMPISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "SPORT", "OLYMPISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "NAZISME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ANN\u00c9ES 1930", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "JUIFS", "NAZISME", "G\u00c9NOCIDE", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "G\u00c9NOCIDE", "NAZISME", "ANN\u00c9ES 1940", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "BOMBARDEMENT", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "NAZISME", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1950", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "PHOTOGRAPHIE", "ANN\u00c9ES 1970", "PHOTOGRAPHIE", "VOYAGE", "PHOTOGRAPHIE", "PLONG\u00c9E (LOISIR)"], "visualPersons": ["RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "HITLER, ADOLF", "RIEFENSTAHL, LENI", "GOEBBELS, JOSEPH", "HITLER, ADOLF", "HESS, RUDOLF", "RIEFENSTAHL, LENI", "GOERING, HERMANN", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "GOEBBELS, JOSEPH", "HITLER, ADOLF", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "HITLER, ADOLF", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI", "RIEFENSTAHL, LENI"], "id": "asset-220119", "thematicGeographicals": ["MUNICH", "ALLEMAGNE", "SOUDAN", "POLOGNE"], "durationSec": 4295, "mediaType": "video", "excerpt": "* ALLEMAGNE, POLOGNE, Munich, SOUDAN : 19821020, portrait de la cin\u00e9aste allemande RIEFENSTAHL L\u00e9ni qui a r\u00e9alis\u00e9 plusieurs films \u00e0 la gloire du nazisme entre 1933 et 1935, tels \"le triomphe de la volont\u00e9\", \"la victoire de la foi\" et le \"jour de la libert\u00e9\" avant de r\u00e9aliser un film sur les Jeux Olympiques de Berlin en 1936, \"les dieux du stade\". Apr\u00e8s la guerre, elle se consacra \u00e0 la photographie et fit plusieurs reportages dans la tribu des Noubas au Soudan.", "title": "LENI RIEFENSTAHL - 82.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERLIN", "REICH (IIIE)", "REICH (IIIE)", "NUREMBERG", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "BERLIN", "REICH (IIIE)", "PARIS", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "ALLEMAGNE", "REICH (IIIE)", "POLOGNE", "POLOGNE", "BAVIERE", "REICH (IIIE)", "VARSOVIE", "BERLIN", "REICH (IIIE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "MUNICH", "SOUDAN", "MUNICH", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RIEFENSTAHL, LENI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LE NEZ RECOUSU - 82.10.20", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249644", "durationSec": 302, "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136014", "publicationDate": "1982-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Avec le temps", "source": "siranau", "title": "Avec Georges Borgeaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5F3A0E5-5140-47A7-9AC8-2F6FC87D833F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2008, "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "GEORGES SIMENON : L'ARTISAN DES LETTRES - 82.10.19", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-214926", "durationSec": 1875, "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SIMENON, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Entracte", "source": "gico", "title": "L'HOMME MASQUE - 82.10.19", "id": "asset-233278", "durationSec": 3779, "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "ORLANDO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130139", "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128080", "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-224316", "durationSec": 877, "mediaType": "video", "title": "82.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "L'ACCIDENT - 82.10.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249643", "durationSec": 246, "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.10.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188109", "durationSec": 3040, "publicationDate": "1982-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Jean-Baptiste. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CE49D9AA-13E2-415F-8F7E-AC784FDB9DF2", "durationSec": 72, "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse", "personnage biblique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "id": "asset-221696", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3748, "mediaType": "video", "excerpt": "Film documentaire intitul\u00e9 \"Bourvil un \u00e9clat de rire\", sur la carri\u00e8re professionnelle du com\u00e9dien BOURVIL, produit par Antenne 2 et Path\u00e9 Cin\u00e9ma et r\u00e9alis\u00e9 par PRADINES Roger.", "title": "BOURVIL - 82.10.18", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous de juger", "source": "gico", "id": "asset-106301", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2698, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19821018, dans la s\u00e9rie \"A vous de juger\" fictions inspir\u00e9es de faits r\u00e9els, ayant pour but de pr\u00e9senter le fonctionnement de la justice, dramatique tv sur une femme medecin ayant pratiqu\u00e9 un avortement sold\u00e9 par mort de sa patiente, suivi de s\u00e9quences illustrant les verdicts possibles de la cour et du jury, dans cette affaire.", "title": "DOCTEUR MARBEAU - 84.06.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124087", "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-136049", "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.10.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217515", "durationSec": 921, "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "82.10.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-261245", "durationSec": 497, "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "SERVICE D'INFORMATION ET DE DOCUMENTATION", "POTERIE", "CHANT POPULAIRE", "RECORD DU MONDE", "CHANSON", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANT POPULAIRE", "RECORD DU MONDE", "CHANSON"], "id": "asset-99414", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 2992, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19821018, ouverture de Service Ecole Tiers-Monde, service de documentation et d'information sur le Tiers-Monde et les pays en voie de d\u00e9veloppement destin\u00e9 \u00e0 l'enseignement\n* Plateau : 19821018, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit MARECHAUX Claude qui tente de battre le record du monde de rotations d'une toupie \"toton\", GRET Christian et SCHMID Danielle, potiers, pour pr\u00e9senter le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire \u00e0 la poterie.", "title": "82.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LION, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SELHOFER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "SUPER-8 POUR LES CLIENTS - 82.10.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249642", "durationSec": 309, "publicationDate": "1982-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Sierre-Zinal", "imageURL": "http://www.rts.ch/5099502.image", "id": "ece-5099434", "durationSec": 1271, "publicationDate": "1982-10-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Immersion en 1982 au coeur de la mythique course de montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5099434", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5099434"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec l'armailli Robert Guillet (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F483A4C1-A31A-449E-AD98-9267BF0E1693", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Treyvaux"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillet, Robert"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Lendemain de b\u00e9nichon, discussions avec les filles, de Robert Guillet et Michel Terrapon, par Robert Guillet et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 3. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 4. Termes patois pour d\u00e9signer la fille, la femme, de Robert Guillet et Michel Terrapon, par Robert Guillet et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 5. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 6. Mots patois de s\u00e9duction, de Robert Guillet et Michel Terrapon, par Robert Guillet et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 7. Mots patois pour la famille, de Robert Guillet et Michel Terrapon, par Robert Guillet et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 8. Traduction des propos de Robert Guillet et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 9. Retour en plaine et ruptures amoureuses, de Robert Guillet et Michel Terrapon, par Robert Guillet et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 10. Traduction et analyse de certaines expressions patoises, de Michel Terrapon et Maurice Bossard, par Michel Terrapon et Maurice Bossard - 11. Reprise des propos sans interruption, de Robert Guillet, par Robert Guillet, de Treyvaux (FR) - 12. Musique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Guillet, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Guillet, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Duel \u00e0 cache-cache", "source": "gico", "title": "SUISSE IV - 82.10.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-226031", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115991", "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "ARTISTES SUISSES : DOMINIQUE APPIA OU DES REVES POUR GENEVE, JEAN-PAUL BALMER\nOU LE TEMPS D'UNE ROSE - 82.10.17", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-131212", "durationSec": 3100, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "SPORT", "source": "gico", "title": "82.10.17", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258853", "durationSec": 186, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Escale", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ENTRETIEN", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LEONARD, HERBERT", "LAVIL, PHILIPPE", "HARDY, FRANCOISE"], "id": "asset-220092", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2249, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 3, 19821017, rencontre avec le chanteur LEONARD Herbert avec pour th\u00e8me diverses escales relatives \u00e0 ses go\u00fbts.", "title": "HERBERT LEONARD - 82.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "UN MEDECIN HOSPITALIER", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217316", "durationSec": 585, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 82.10.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-234132", "durationSec": 399, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOVIS, Jeanne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "RENCONTRES FOLKLORIQUES INTERNATIONALES DE FRIBOURG 1982 - 82.10.17", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97790", "durationSec": 1395, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 82.10.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148242", "durationSec": 1819, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 82.10.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-148255", "durationSec": 785, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["SIERRE ZINAL"], "id": "asset-240307", "durationSec": 1284, "mediaType": "video", "title": "SIERRE-ZINAL : LA COURSE DES 5X4000 - 82.10.17", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SIERRE ZINAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.10.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-156515", "durationSec": 3553, "publicationDate": "1982-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Kurt von Ballmoos, artiste-peintre : A propos de sa vocation d'artiste et de sa peinture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDBF03E4-7CB1-4F8F-B8AE-20475CAEBCC9", "durationSec": 1770, "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ballmoos, Kurt von"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "artiste", "couleur", "art abstrait", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Ballmoos, Kurt von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Igor Markevich, chef d'orchestre et compositeur, \u00e0 l'occasion de ses 70 ans, dans laquelle il \u00e9voque son enfance \u00e0 la Villa Maria \u00e0 La Tour-de-Peilz [Interview brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73250A72-2DB7-41FB-A643-53DCE2956474", "thematicGeographicals": ["La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 1043, "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Markevich, Igor"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, compositeur", "name": "Markevich, Igor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le professeur Philippe Meyer : A propos de son ouvrage \"L'Homme et le sel\" (Ed. Fayard) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B34FF13F-E9DE-430A-A072-D6F4DEF7F500", "durationSec": 1218, "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["di\u00e9t\u00e9tique", "sel de cuisine", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Meyer, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "GROUPE BIBLIQUE UNIVERSITAIRE GENEVE - 82.10.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-91400", "durationSec": 1176, "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124648", "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GROBETY, MICHEL", "LAPP, PATRICK", "VOITA, MICHEL", "ROMAN, JACQUES", "GLEIZER, MICHELE", "PASCHOUD, MARTINE"], "id": "asset-113491", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 6909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die, 19820000, retransmission de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"La cagnotte\" de LABICHE Eug\u00e8ne, adapt\u00e9e par le Centre Dramatique de Lausanne (CDL), mise en sc\u00e8ne par STEIGER Andr\u00e9.", "title": "COMEDIE DE GENEVE - LA CAGNOTTE - EUGENE LABICHE", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "82.10.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-96668", "durationSec": 1827, "publicationDate": "1982-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Ecoutez-voir et des \u00e9missions pour les sourds et malentendants \u00e0 la TSR."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIERE, Frank", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LECLERC, B\u00e9ryl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "title": "Premiers ordinateurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472509.image", "id": "ece-3472511", "durationSec": 461, "publicationDate": "1982-10-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Commodore Vic, Compucolor... \u00e7a vous dit encore quelque chose?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472511", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472511"}, {"source": "escenic", "program": "Rock et belles oreilles", "title": "T'as le look", "imageURL": "http://www.rts.ch/3472487.image", "id": "ece-3472489", "durationSec": 860, "publicationDate": "1982-10-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Petite excursion dans la jungle des looks des ann\u00e9es 80.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3472489", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3472489"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Po\u00e9sie : A la rencontre de Paul Gilson", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD21C98B-F8E3-470C-9F4C-0769BDDF270C", "durationSec": 834, "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilson, Paul"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Paul Gilson", "name": "Temple, Fr\u00e9d\u00e9ric-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Archives RSR)", "name": "Gilson, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Gilson, Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.10.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224315", "durationSec": 895, "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L\u00e9gendes indiennes", "source": "gico", "title": "LA BOITE MAGIQUE - 82.10.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-133198", "durationSec": 1423, "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "VIA LE MONDE INC.", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124421", "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.15", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135874", "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "ACCIDENT ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9"], "id": "asset-228374", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1898, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19821015, le cas de MORET Philippe, un jeune musicien victime d'un accident mortel de la circulation en 198012 en traversant un passage clout\u00e9, permet de s'interroger sur la cl\u00e9mence de la justice suisse envers les responsables d'accident routier ayant commis des infractions graves.", "title": "ACCIDENTS AUTOMOBILES : BAGATELLES POUR UN MASSACRE - 82.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCIDENT ROUTIER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "UN JEU DANGEREUX - 82.10.15", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249641", "durationSec": 320, "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.10.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188165", "durationSec": 3139, "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rock et belles oreilles", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "POP", "NEW WAVE", "POP", "POP", "POP", "CHANSON", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "PUNK", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "PUNK", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "CUIR", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "PUNK", "MODE VESTIMENTAIRE", "MODE SOCIALE", "PUNK", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "SKINHEAD", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "NEW WAVE", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "ROCK'N'ROLL", "MODE VESTIMENTAIRE", "ROCK", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "ROCKER", "MOTO", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "ROCKER", "MOTO", "MODE VESTIMENTAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "MODE SOCIALE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CHANSON", "ANN\u00c9ES 1980", "ORDINATEUR PERSONNEL", "JEU VID\u00c9O", "P\u00c9RIPH\u00c9RIQUE D'ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "ANN\u00c9ES 1980", "ORDINATEUR", "ORDINATEUR PERSONNEL", "JEU VID\u00c9O", "P\u00c9RIPH\u00c9RIQUE D'ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "ORDINATEUR", "ORDINATEUR PERSONNEL", "JEU VID\u00c9O", "P\u00c9RIPH\u00c9RIQUE D'ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "POP"], "visualPersons": ["HUSER, JEAN-PIERRE", "HUSER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-216680", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 19821015, ALLENBACH Patrick et MENESTRIER Yves, alias Docteur pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 musicale et discographique ainsi que les nouveaut\u00e9s des clip-vid\u00e9os. ALLENBACH Patrick et SERVAIS Frank propose leur rubrique mensuelle consacr\u00e9e aux ordinateurs personnels et \u00e0 l'informatique. Extrait de concert du chanteur suisse HUSER Jean-Pierre\n* SUISSE : 19821015, description des diff\u00e9rents mouvements musicaux et de la mode vestimentaires correspondantes touchant les jeunes, tels les punks, les skinheads, les new wave, les teddy-boys ou teddys, les rockys ou Hell's Angels, et les novo\u00efds.", "title": "82.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "CAROUGE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-10-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090607"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MENESTRIER, Yves", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat sur la situation des jeunes de Lausanne en marge du proc\u00e8s de \"L\u00f4zane bouge\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8C5160F9-FB23-420A-98C2-3A52FBF2B790", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1541, "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00f4zane bouge"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "jeune (\u00e2ge)", "centre autonome", "jeunesse", "centre de culture et de loisirs"], "excerpt": "D\u00e9bat sur les revendications des jeunes lausannois qui demandent en particulier un lieu de rencontre, suite \u00e0 la fermeture du \"Cabaret Orwell\". Apr\u00e8s la manifestation L\u00f4zane bouge, le centre autonome a finalement \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 disposition, mais a fait l'objet de nombreuses entraves de la part de la municipalit\u00e9. Le proc\u00e8s des manifestants est en cours. Points de vue divergents de la municipalit\u00e9 et des jeunes concernant les gros probl\u00e8mes de nuisances produites par le centre, sa fermeture, les r\u00e9actions de la population lausannoise. Les solutions envisag\u00e9es. Le manque de bonne volont\u00e9 des pouvoirs publics, la duret\u00e9 du proc\u00e8s. Les difficult\u00e9s de communication entre les deux parties. ", "alternativeTitle": ["L\u00f4zane bouge / SIR_1982-10-14_journal-de-midi_8C5160F9-FB23-420A-98C2-3A52FBF2B790 / D\u00e9bat sur la situation des jeunes de Lausanne en marge du proc\u00e8s de \"L\u00f4zane bouge\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe de la commission permanente des jeunes ", "name": "Logoz, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "jeune participant \u00e0 la manifestation", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux loisirs lausannois", "name": "Schmidt, Gabriel", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schmidt, Serge", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3317883"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Saint-Martin (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-AC4E9A05-ED97-4027-88B2-2159E77F21AF", "thematicGeographicals": ["Valais", "Saint-Martin (VS)"], "durationSec": 6005, "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.10.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195574", "durationSec": 2901, "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135871", "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE COUT DE LA MEDECINE - 82.10.14", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-133297", "durationSec": 4418, "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.10.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-89911", "durationSec": 940, "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LA CHASSE AUX ELEPHANTS (5) - 82.10.14", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249640", "durationSec": 333, "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divorces", "source": "gico", "id": "asset-97392", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19821014, fiction inspir\u00e9e de faits r\u00e9els (crise du couple, d\u00e9samour, avocats, proc\u00e9dure de divorce).", "title": "QUAND ON NE S'AIME PLUS", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["FICTION"], "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" un des premiers sit-coms produit par la TSR."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124543", "publicationDate": "1982-10-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pr\u00e9sence catholique", "title": "Le Carmel du P\u00e2quier", "imageURL": "http://www.rts.ch/7667138.image", "id": "ece-7667071", "durationSec": 718, "publicationDate": "1982-10-13T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au milieu de la nature, les religieuses m\u00e8nent une vie de travail et de contemplation. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7667071", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7667071"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Empreintes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Seylaz, conservateur du Mus\u00e9e des Beaux-Arts de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2835E91D-0BC0-4506-89F8-1180CA78F285", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3590, "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seylaz, Paul"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du MBALCF", "name": "Seylaz, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.10.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217490", "durationSec": 800, "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115989", "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129707", "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.10.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203550", "durationSec": 3036, "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "id": "asset-126984", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821013, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de differentes rubriques.", "title": "82.10.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Fils de l'horloger", "source": "gico", "title": "LA CHASSE AUX ELEPHANTS (4) - 82.10.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-249639", "durationSec": 308, "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CITY-FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHENEVIERE, Guillaume", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "CARMELITES EN SUISSE ROMANDE - 82.10.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-144632", "durationSec": 1761, "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9R\u00c9NADE", "CONCERTO", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "S\u00c9R\u00c9NADE", "CONCERTO", "MUSIQUE CONTEMPORAINE", "S\u00c9R\u00c9NADE", "CONCERTO", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "id": "asset-222860", "durationSec": 6737, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, 19821013, concert en direct pr\u00e9sent\u00e9 par ACKERMANN Guy de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de VARGA Gilbert interpr\u00e9tant Musique pour un feu d'artifice de HAENDEL Georg Friedrich, le Concerto dit Capricorne pour fl\u00fbte, hautbois, trompette et cordes opus 21 de BARBER Samuel avec les solistes HERMENJAT Jean-Claude, SCHENKEL Bernard et FERRY, Dennis, le Concerto pour trompette et orchestre \u00e0 cordes de NERUDA Johann Baptist Georg avec le soliste FERRY Dennis et la S\u00e9r\u00e9nade pour cordes opus 22 en mi majeur de DVORAK Anton.", "title": "VARGA : HAENDEL - BARBER - NERUDA - DVORAK - 82.10.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1982-10-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9R\u00c9NADE", "CONCERTO", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "title": "GEORGES SIMENON : LE NOMADE ET LA TRIBU - 82.10.12", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-214925", "durationSec": 1876, "publicationDate": "1982-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SIMENON, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-217489", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "82.10.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-10-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.10.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203091", "durationSec": 3004, "publicationDate": "1982-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["DRAPEAU", "CANTON", "CONSEILLER D'ETAT", "CANTON", "D\u00c9PUT\u00c9"], "visualPersons": ["JARDIN, ROGER", "BEURET, JEAN-PIERRE", "MERTENAT, FRANCOIS", "BOILLAT, PIERRE", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-92122", "thematicGeographicals": ["DELEMONT", "JURA (CANTON)"], "durationSec": 211, "mediaType": "video", "excerpt": "* Jura (canton), Del\u00e9mont : 19821012, dans le cadre des premi\u00e8re \u00e9lections l\u00e9gislatives jurassiennes depuis la cr\u00e9ation du canton du Jura en 1978, pr\u00e9sentation du d\u00e9veloppement de l'administration cantonale jurassienne depuis la naissance du canton en 1978, qui est confront\u00e9 \u00e0 une conjoncture \u00e9conomique d\u00e9favorable.", "title": "ELECTIONS CANTONALES JURASSIENNES - 82.10.12", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "DELEMONT"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1982-10-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANTON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.10.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139229", "publicationDate": "1982-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.10.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-124129", "publicationDate": "1982-10-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}