{"response": {"numFound": 2849, "start": 2400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pub", "source": "gico", "title": "SPOTS PUBLICITAIRES DU LUNDI - 82.02.15", "genres": ["Emissions publicitaires"], "id": "asset-133156", "durationSec": 1596, "publicationDate": "1982-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Les Jivaros (2)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464345.image", "id": "ece-3464347", "durationSec": 3277, "publicationDate": "1982-02-14T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les terres des Jivaros sont convoit\u00e9es pour leurs richesses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464347", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464347"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Engagement politique par Jean Baub\u00e9rot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E629DB0-DE92-4F07-9865-642BBDB13CEC", "durationSec": 738, "publicationDate": "1982-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bauberot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.02.14", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258770", "durationSec": 369, "publicationDate": "1982-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "LES JIVAROS OU LA FEDERATION SHUAR - 82.02.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-144757", "durationSec": 3280, "publicationDate": "1982-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "AIMER VIVRE MOURIR", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217339", "durationSec": 481, "publicationDate": "1982-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95002", "publicationDate": "1982-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Fully (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-AB912DC5-2F8E-410D-972E-1413047BF5EE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Fully"], "durationSec": 5435, "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Duplain, graveur : A propos de ses outils et techniques de travail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C116B633-08DC-46C3-8987-C4137FBC5C43", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duplain, Michel"], "thematicThemes": ["gravure", "outil", "artiste", "cuivre (m\u00e9tal)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graveur", "name": "Duplain, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.02.13", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258846", "durationSec": 293, "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DES MUSIQUES LAUSANNE 1981 - 82.02.13", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127834", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "SENTINELLE - LES ENFANTS ARRACHES - 82.02.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-223595", "durationSec": 897, "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188276", "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-238991", "thematicGeographicals": ["PULLY"], "durationSec": 3973, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pully : 19811029, concert de AUBERSON Pascal et BUEHLER Michel, enregistr\u00e9 en public au Th\u00e9\u00e2tre de l'Octogone.", "title": "OCTOGONE DE PULLY - CONCERT DE PASCAL AUBERSON ET MICHEL BUEHLER", "visualGeographicals": ["PULLY"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1982-02-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "BUEHLER, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Visiteurs du soir", "title": "L'\u00e9criture (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/8841277.image", "id": "ece-3449092", "durationSec": 1620, "publicationDate": "1982-02-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9criture de Georges Haldas trouve ses racines dans la relation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449092", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449092"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "L'entra\u00eenement", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471478.image", "id": "ece-3436565", "durationSec": 1552, "publicationDate": "1982-02-12T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Devenir de bons pilotes demande de nombreuses heures de vol.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436565", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436565"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188275", "publicationDate": "1982-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112194", "durationSec": 651, "publicationDate": "1982-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208457", "publicationDate": "1982-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "TIGER", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "TIGER", "AIGLE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "MIRAGE III", "AVION MILITAIRE", "TIGER", "MIRAGE III", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "MIRAGE III", "AVION MILITAIRE", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECIN", "AVION MILITAIRE", "TOUR DE CONTR\u00d4LE", "MIRAGE III", "AVION MILITAIRE", "TIGER", "AVION MILITAIRE", "ACROBATIE A\u00c9RIENNE", "TIGER", "MIRAGE III", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE", "AVION MILITAIRE"], "visualPersons": ["KECKEIS, CHRISTOPHE", "KECKEIS, CHRISTOPHE"], "id": "asset-127905", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820212, \u00e0 la suite de l'augmentation des accidents d'avions militaires survenus lors d'exercices au combat a\u00e9rien, enqu\u00eate avec reconstitutions sur l'entra\u00eenement des pilotes professionnels et des pilotes de milices.", "title": "VOL AU-DESSUS DE NOS MOYENS - 82.02.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PAYERNE", "SUISSE", "DUEBENDORF", "SUISSE", "SUISSE", "MOUTIER", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-02-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" escadrille d'avions militaires F5 Tiger en vol au-dessus des Alpes", " exercice a\u00e9rien avec avions militaires arm\u00e9e suisse"], "thematicThemes": ["AVION MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203257", "durationSec": 3466, "publicationDate": "1982-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-95571", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19820212, dans ce premier entretien \"Ecrire en Suisse romande\", le journaliste HUELIN Maurice s'entretient avec l'\u00e9crivain suisse HALDAS Georges sur son m\u00e9tier d'\u00e9crivain. Tout au long de sa vie, ses sources d'inspirations sont l'\u00e9motion et le tragique dans la vie quotidienne de l'homme et l'importance de l'union et de d\u00e9sunion des relations interhumaines. Il \u00e9voque \u00e9galement son rapport avec Gen\u00e8ve lieu propice pour son \u00e9criture.", "title": "ECRIRE EN SUISSE ROMANDE : GEORGES HALDAS OU L'ETAT DE POESIE - 82.02.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-02-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HALDAS, GEORGES"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Op\u00e9ras", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["BORST, DANIELLE", "STEIN, HORST"], "id": "asset-220085", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 5439, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, 19820211, repr\u00e9sentation en direct de Parsifal, Ein B\u00fchnenweihfestspiel, op\u00e9ra en 3 actes de WAGNER Richard avec l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de STEIN Horst et dans une mise en sc\u00e8ne de LIEBERMANN Rolf.", "title": "WAGNER - PARSIFAL - GRAND THEATRE DE GENEVE 1982 - OSR - STEIN", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "1982-02-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale pour les vingt ans d'existence du Nouveau Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve : Table ronde de com\u00e9diens r\u00e9unis pour \u00e9voquer la pi\u00e8ce \"Maison de Poup\u00e9e\" d'Ibsen et l'h\u00e9ritage de Georges Pito\u00ebff, homme de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD1850EC-5921-4587-AE11-9F1FE863E37C", "durationSec": 3818, "publicationDate": "1982-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Georges", "Nouveau Th\u00e9\u00e2tre de Poche", "Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["public", "art dramatique", "com\u00e9die", "trag\u00e9die", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chodat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archives)", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Sassi, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bard, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Faure, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94991", "publicationDate": "1982-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-210803", "durationSec": 600, "publicationDate": "1982-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195586", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1982-02-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Raymond Farquet, \u00e9crivain valaisan : Autour de ses ouvrages \"La Fuite\", \"La Vengeance\", \"Le Vagabond\" (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FF94D23-9F29-4B46-9B96-BA7327426A12", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 1380, "publicationDate": "1982-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Farquet, Raymond"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Farquet, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.10", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203258", "durationSec": 3409, "publicationDate": "1982-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138876", "publicationDate": "1982-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112211", "durationSec": 633, "publicationDate": "1982-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188274", "publicationDate": "1982-02-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-222725", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3645, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820209, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD Jacques avec une discussion sur les livres des diff\u00e9rents invit\u00e9s avec le professeur de Letttres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve FARQUET Raymond, le journaliste \u00e0 Lib\u00e9ration HOCQUENGHEM Guy, JYL Laurence et le chroniqueur litt\u00e9raire \u00e0 VSD GRAINVILLE Patrick.", "title": "82.02.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-02-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188270", "publicationDate": "1982-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Michel Le Bris, \u00e9crivain et philosophe : A propos de son livre \"Journal du romatisme\" (Ed. Skira) - 2. Interview de Jean-Claude Simo\u00ebn, \u00e9diteur, dessinateur et caricaturiste : A propos de son album \"Le rire : La Belle Epoque dans toute sa v\u00e9rit\u00e9\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BBE12E4-AF8D-4AB2-9FA7-3BCF6576C4CC", "durationSec": 3485, "publicationDate": "1982-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["caricature", "histoire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, dessinateur", "name": "Simo\u00ebn, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Le Bris, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112210", "durationSec": 751, "publicationDate": "1982-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130336", "publicationDate": "1982-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-240896", "durationSec": 3445, "publicationDate": "1982-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Michel Piccoli", "imageURL": "http://www.rts.ch/7318423.image", "id": "ece-7318430", "durationSec": 1877, "publicationDate": "1982-02-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Christian Defaye re\u00e7oit le com\u00e9dien fran\u00e7ais sur le plateau de Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7318430", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7318430"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Fernex, m\u00e9decin, sp\u00e9cialiste des maladies tropicales et de Paul Clerc, m\u00e9decin : A propos du paludisme (malaria) et d'autres maladies tropicales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF5AD5C9-F803-4AD4-858A-08057F8FD0E3", "durationSec": 717, "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "recherche m\u00e9dicale", "industrie pharmaceutique", "paludisme", "maladie tropicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Clerc, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Fernex, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9ric Fumeron, biologiste : A propos de l'ob\u00e9sit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBF783A3-70A1-4A59-A899-DF86CF107E5C", "durationSec": 512, "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endocrinologie", "h\u00e9r\u00e9dit\u00e9", "ob\u00e9sit\u00e9", "g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Fumeron, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Pierre Solignac, m\u00e9decin, psychiatre : A propos de son livre \"Ces malades maltrait\u00e9s\". - 2. Interview de Charles Delamare, banquier : A propos de son livre \"A tous les retrait\u00e9s et \u00e0 tous ceux qui ont peur de le devenir\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-071FC964-242F-4C2E-B56D-111763B7D640", "durationSec": 3625, "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamare, Charles", "Solignac, Pierre"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "retraite (pension)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier", "name": "Delamare, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, psychiatre", "name": "Solignac, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188263", "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Depuis plusieurs mois de graves dissensions agitent la direction du Rassemblement jurassien. Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien attaque les journalistes pour avoir trait\u00e9 de ce sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E25269C-A716-42DA-A940-81C2BD41095D", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1302, "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guelin, Roland", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["journaliste", "question jurassienne"], "excerpt": "D\u00e9bat avec Roland B\u00e9guelin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien, Pierre-Andr\u00e9 Stauffer, journaliste \u00e0 L'Hebdo et Claude Froidevaux, collaborateur RSR. Pierre-Andr\u00e9 Stauffer est pris \u00e0 parti pour avoir d\u00e9voil\u00e9 des dissensions au sein du Rassemblement jurassien. Claude Froidevaux : Il n'est pas surpris par le fait que Roland B\u00e9guelin r\u00e9agisse de cette fa\u00e7on. Les accusations contre lui sont graves, quand il dit qu'il est t\u00e9l\u00e9command\u00e9 par un pouvoir. Il confirme qu'il y avait mati\u00e8re \u00e0 faire une enqu\u00eate [diffus\u00e9e en novembre 1981]. Roland B\u00e9guelin estime que les journalistes ne s'int\u00e9ressent pas aux vrais probl\u00e8mes et aux projets du Rassemblement jurassien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Rassemblement jurassien", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Stauffer, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130232", "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112209", "durationSec": 623, "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.08", "id": "asset-137915", "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "TAXI", "AUTOMOBILE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "RECORDS DIVERS"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-222997", "thematicGeographicals": ["PAKISTAN", "PLATEAU"], "durationSec": 3545, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820208, NORDMANN Patrick re\u00e7oit HAEMMERLI Jean-Luc, chanteur genevois, BRODARD Gilbert, de la T\u00e9l\u00e9vision Educative, TORRACINTA Claude, chef des \u00e9missions magazines de la TSR, \u00e0 propos de l'introduction des appels t\u00e9l\u00e9phoniques pour les t\u00e9l\u00e9spectateurs lors de l'\u00e9mission \"Table Ouverte\"\n* PAKISTAN : 19820208, des jeeps utilis\u00e9es comme taxis sillonnent les vall\u00e9es montagneuses en transportant des passagers pittoresques.", "title": "82.02.08", "visualGeographicals": ["PAKISTAN", "PLATEAU", "PAKISTAN", "PAKISTAN", "PLATEAU", "PAKISTAN", "USA", "PAKISTAN", "USA", "PAKISTAN", "GENEVE-VILLE", "PAKISTAN", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" homme fumant 14 cigares tout en sifflant simultan\u00e9ment."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["RHUME", "MALADIE RESPIRATOIRE", "GRIPPE"], "id": "asset-223676", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 874, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820208, conseils contre le rhume, la toux et la grippe.", "title": "TOUX, RHUME, GRIPPE - 82.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["PICCOLI, MICHEL", "PICCOLI, MICHEL", "PICCOLI, MICHEL", "PICCOLI, MICHEL"], "id": "asset-222833", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3299, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820208, DEFAYE Christian re\u00e7oit l'acteur fran\u00e7ais PICCOLI Michel pour \u00e9voquer avec lui sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique, son nouveau r\u00f4le de r\u00e9alisateur dans le film \"Le g\u00e9n\u00e9ral de la mer morte\", sa carri\u00e8re th\u00e9\u00e2trale,", "title": "GROS PLAN MICHEL PICCOLI - 82.02.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANNES", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCOLI, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pub", "source": "gico", "title": "SPOTS PUBLICITAIRES DU LUNDI - 82.02.08", "genres": ["Emissions publicitaires"], "id": "asset-131276", "durationSec": 1356, "publicationDate": "1982-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche soir", "title": "Les Jivaros (1)", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464353.image", "id": "ece-3464348", "durationSec": 3243, "publicationDate": "1982-02-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La jungle ne pr\u00e9serve plus les Jivaros du monde ext\u00e9rieur.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464348", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464348"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Michel Bavarel, journaliste, qui t\u00e9moigne de la situation politique et \u00e9conomique de l'Argentine . - 2. Interview d'un pr\u00eatre argentin par Michel Bavarel : A propos de la pauvret\u00e9 en Argentine. - 3. Jeu de Michel D\u00e9n\u00e9riaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09484EB5-7648-467C-9D0F-AC9BD022C9F4", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bavarel, Michel"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "r\u00e9gime politique", "pauvret\u00e9", "dictature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre argentin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Bavarel, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Evangile et socialisme par Jean Baub\u00e9rot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-425CC293-4D96-4BEA-BF1F-219D9414E632", "durationSec": 667, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bauberot, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Au sujet de la r\u00e9vision du Code p\u00e9nal en mati\u00e8re de sexualit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE7148A7-98B0-461F-83B2-FE920853B6D4", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9lit sexuel", "droit p\u00e9nal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rumpf, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Sury, Jean-Paul de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["HARD ROCK", "HARD ROCK", "ROCK"], "visualPersons": ["BOWIE, DAVID"], "id": "asset-217275", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1885, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820207, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par ALLENBACH Patrick et MENESTRIER Yves consacr\u00e9e au chanteur hard rock MEAT LOAF et \u00e0 son compositeur attitr\u00e9 STEINMAN Jim.", "title": "82.02.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "CREATIONS MUSICALES II - EGLISE D'URSY - HEUREUX CEUX QUE DIEU A CHOISIS", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217338", "durationSec": 615, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Jean-Marc Chappuis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0629E81-994F-4A2A-9C15-93091336D1D6", "durationSec": 1119, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappuis, Jean-Marc"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Chappuis, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94999", "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.02.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-130753", "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "JOEL GASPOZ, ENTRE LES PORTES DU SOLEIL - 82.02.07", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-109942", "durationSec": 1126, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "LES JIVAROS OU LE DROIT A LA DIFFERENCE - 82.02.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-144756", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Si on chantait", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["HUSTIN, JACQUES", "BRICE, ALAIN", "PICHON, BERNARD", "BRICE, ALAIN", "PICK, JEAN-LOUIS", "HUSTIN, JACQUES", "GRAY, OLIVIA", "BRICE, ALAIN", "PICHON, BERNARD", "PICK, JEAN-LOUIS"], "id": "asset-216753", "thematicGeographicals": ["EVOLENE"], "durationSec": 3150, "mediaType": "video", "excerpt": "* Evol\u00e8ne : 19820000, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par PICHON Bernard, avec des chanteurs professionnels et des chanteurs amateurs du village.", "title": "EVOLENE - 82.02.07", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE", "EVOLENE"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1982-02-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Sucre et sel (2/4)", "id": "sound-00A05CFA-36EA-405A-A8D9-B3EBCD1602D1", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Suisse romande"], "durationSec": 573, "publicationDate": "1982-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentaion des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Chant en patois, de Inconnu, par Inconnu, de Jura - 3. Sucre et sel  ( Premier prix romand d'enregistrement au concours de Del\u00e9mont en 1981), de Inconnu, par Inconnu, de Franches-Montagnes (JU) - 4. Chant en patois (suite), de Inconnu, par Inconnu, de Jura", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Savagnier (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E8A0CC35-5E0A-46EC-B8B2-1DB99A3C2CF3", "thematicGeographicals": ["Savagnier", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 5389, "publicationDate": "1982-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.06", "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188261", "publicationDate": "1982-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "UNION SUISSE DES INSTITUTIONS POUR HANDICAPES - SECTION ROMANDE - 82.02.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-91644", "durationSec": 998, "publicationDate": "1982-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Ces messieurs de Boncourt", "imageURL": "http://www.rts.ch/8487461.image", "id": "ece-8487462", "durationSec": 1444, "publicationDate": "1982-02-05T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'entreprise Burrus et ses dirigeants sont tr\u00e8s engag\u00e9s dans la vie sociale de la r\u00e9gion.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8487462", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8487462"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pourquoi pas?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Jacq, \u00e9crivain et \u00e9gyptologue : A propos de son ouvrage \"L'Egypte des grands pharaons\" (Ed. Librairie acad\u00e9mique Perrin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAC5C37B-D345-48E1-ACCE-3AA9AF776FCC", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 2814, "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacq, Christian", "Champollion, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "civilisation \u00e9gyptienne", "hi\u00e9roglyphe", "religion et croyances", "philosophie"], "excerpt": "Les origines celtes de son nom de famille. N\u00e9 en 1947, docteur en \u00e9tudes \u00e9gyptologiques. Son premier travail \u00e9tait celui de philosophe. Apr\u00e8s un voyage en Egypte il se passionne pour les hi\u00e9roglyphes et pour la religion \u00e9gyptienne. Il souhaite \u00e9tudier cette civillisation comme faisant partie de la n\u00f4tre. Champollion parlaient de trois niveaux lectures pour les hi\u00e9roglyphes. Beaucoup de textes ne sont toujours pas traduits. Il ne voit pas comme un sp\u00e9cialiste du pass\u00e9 et des choses morte, mais comme un passeur. [Blanc]. Comment fonctionne le syst\u00e8me hi\u00e9roglyphique ? Il combine des sons et des images et donne une indication sur la cat\u00e9gorie (par exemple : id\u00e9e abstraite). La m\u00e9thode adopt\u00e9e par Champollion pour d\u00e9chiffrer la pierre de rosette. [Blanc]. L'origine des \u00e9gyptiens de l'ancienne Egypte reste myst\u00e9rieuse. On a retrouv\u00e9 peu de trace de la pr\u00e9histoire \u00e9gyptienne. L'apparition soudaine de cette civilisation 3000 ans avant J.-C. En quelques d\u00e9cennies cette civilisation arrive \u00e0 l'\u00e2ge des pyramides. Le rapport des \u00e9gyptiens au religieux entre monoth\u00e9isme et polyth\u00e9isme. Les multiples facettes d'Amon. [Blanc]. L'institution pharaonnique a dur\u00e9 au moins 3'000 ans.  On connait bien l'architecture \u00e9gyptienne, mais la litt\u00e9rature n'est pas diffus\u00e9e. [Blanc]. La conception de la mort. Il a fait sa th\u00e8se de doctorat sur le voyage du mort. La notion de mort n'existe pas pour les \u00e9gyptiens, elle est partout pr\u00e9sente, mais les \u00e9gyptiens y voyaient un moment de passage, de retour vers la divinit\u00e9. La vie \u00e9ternelle est con\u00e7ue comme un voyage. ", "alternativeExcerpt": ["Une passion pour l'Egypte ancienne et l'\u00e9criture."], "alternativeTitle": ["Christian Jacq / SIR_1982-02-05_emission-sans-nom_EAC5C37B-D345-48E1-ACCE-3AA9AF776FCC / Entretien avec Christian Jacq, \u00e9crivain et \u00e9gyptologue : A propos de son ouvrage \"L'Egypte des pharaons\" (Ed. Librairie acad\u00e9mique Perrin)", "Emission sans nom"], "imageURL": "//www.rts.ch/4049363.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3317870", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9gyptologue", "name": "Jacq, Christian", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3317866"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain : A propos de la r\u00e9\u00e9dition de son roman \"La confession du pasteur Burg\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-825AAC42-6E3A-40D4-97E7-791A77E003CA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU TABAC"], "id": "asset-232301", "thematicGeographicals": ["BONCOURT"], "durationSec": 1456, "mediaType": "video", "excerpt": "* Boncourt : 19820205, l'empreinte de la famille BURRUS sur la vie \u00e9conomique et les activit\u00e9s sociales du village jurassien.", "title": "CES MESSIEURS DE BONCOURT (FAMILLE BURRUS) - 82.02.05", "visualGeographicals": ["BONCOURT"], "visualCorporations": ["BURRUS"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BURRUS"], "thematicThemes": ["INDUSTRIE DU TABAC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PANZER, Wolfgang", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112186", "durationSec": 622, "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["BAHA\u00cfSME", "ENTRETIEN"], "id": "asset-100205", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820205, la journaliste BIERENS DE HAAN Val\u00e9rie s'entretient avec la sociologue et ethnologue HAKIM Christine qui \u00e9voque la foi Baha'ie et les pers\u00e9cutions subies par les adeptes du baha\u00efsmes en Iran.", "title": "CHRISTINE HAKIM : LE MARTYRE DES BAHA'IS EN IRAN - 82.02.05", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BAHA\u00cfSME", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GIRARD, Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROHRBACH, Willy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.05", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-207549", "durationSec": 3685, "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129673", "publicationDate": "1982-02-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Christian Jacq", "imageURL": "http://www.rts.ch/4049363.image", "id": "ece-3317866", "durationSec": 2814, "publicationDate": "1982-02-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Une passion pour l'Egypte ancienne et l'\u00e9criture.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3317866", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3317866"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-204539", "durationSec": 3637, "publicationDate": "1982-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94830", "publicationDate": "1982-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE"], "id": "asset-109067", "thematicGeographicals": ["BRASILIA", "BRESIL"], "durationSec": 3272, "mediaType": "video", "title": "BRESIL : UNE AFFAIRE POUR LES BANQUES SUISSES - 82.02.04", "visualGeographicals": ["BRASILIA", "ZURICH", "BRESIL", "NEW YORK", "BRASILIA", "BRESIL", "BRASILIA", "SALVADOR DE BAHIA", "BRESIL", "BRASILIA", "BRESIL", "SAO PAULO"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1982-02-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BANQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRG", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HONEGGER, Otto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112208", "durationSec": 795, "publicationDate": "1982-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139026", "publicationDate": "1982-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Alexandre Voisard, po\u00e8te et \u00e9crivain : A l'occasion de la r\u00e9cente publication de son ouvrage \"La claire voyante\" (Ed. Bertil Galland, 1981)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BE87689-BADF-4B58-B83D-28C596A69F5C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walzer, Pierre-Olivier", "Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "question jurassienne", "po\u00e9sie"], "alternativeTitle": ["Alexandre Voisard / SIR_1982-02-03_librairie-des-ondes_6BE87689-BADF-4B58-B83D-28C596A69F5C / Portrait d'Alexandre Voisard, po\u00e8te et \u00e9crivain : A l'occasion de la r\u00e9cente publication de son ouvrage \"La claire voyante\" (Ed. Bertil Galland, 1981)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3318000"]}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois dans la for\u00eat. Conte de Jacques Chessex avec suggestions d'activit\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F7BD32A5-80FB-4CB5-995C-41249CC5F350", "durationSec": 984, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188251", "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203223", "durationSec": 3646, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138547", "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 82.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151916", "durationSec": 900, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "POGET, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUFFEREY, Jean-Gabriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "17H45 - 82.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-225756", "durationSec": 284, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WOODTLI, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande roue", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["GOTAINER, RICHARD", "CAPDEVIELLE, JEAN-PATRICK", "MARCEAU, SOPHIE", "CHARLEBOIS, ROBERT", "CHERYL, KAREN", "COLTRANE, CHI", "JUVET, PATRICK", "CHERYL, KAREN"], "id": "asset-220322", "thematicGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON"], "durationSec": 4215, "mediaType": "video", "excerpt": "* Villars-sur-Ollon : 19820203, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s sp\u00e9ciale pour les 2 \u00e8mes championnats du monde des sports d'hiver pour handicap\u00e9s physiques pr\u00e9sent\u00e9e par MORIN Christian avec plusieurs invit\u00e9s et itw, accompagn\u00e9s de l'Orchestre de MORISOD Alain.", "title": "SPECIAL A VILLARS-SUR-OLLON - 82.02.03", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON"], "visualCorporations": ["RONDO VENEZIANO"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112207", "durationSec": 687, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 82.02.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151915", "durationSec": 341, "publicationDate": "1982-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LEEMANN, Annette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Les invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Gilbert Tordjman, m\u00e9decin : A propos de son livre \"Le coulpe, r\u00e9alit\u00e9s et probl\u00e8mes\" - 2. Interview d'Andr\u00e9 Besson, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Marie de Bourgogne, la princesse aux cha\u00eenes\" (Ed. France-Empire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A7194B7-08E0-42E7-A8A5-094F5FC31ACA", "durationSec": 3329, "publicationDate": "1982-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Charles le T\u00e9m\u00e9raire"], "thematicThemes": ["histoire", "couple (relation)", "sexologie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Trodjman, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.02.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94976", "publicationDate": "1982-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-98313", "durationSec": 731, "publicationDate": "1982-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-127308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3911, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820202, \u00e9mission d'actualit\u00e9 culturelle anim\u00e9e par FERLA Patrick avec la participation de LIEBERMANN Rolf, metteur en sc\u00e8ne, JORDAN Armin, chef d'orchestre et SYBERBERG Hans-J\u00fcrgen, cin\u00e9aste. A l'occasion de la repr\u00e9sentation de l'op\u00e9ra \"Parsifal\" de WAGNER Richard au Grand Th\u00e9atre de Gen\u00e8ve.", "title": "AUTOUR DE PARSIFAL - 82.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1982-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.02.02", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-257067", "durationSec": 428, "publicationDate": "1982-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-152226", "publicationDate": "1982-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Alex D\u00e9cotte, journaliste : A propos de son livre \"Maman-r\u00e9volution : l'inqui\u00e9tante disparition de deux enfants. - 2. Interview de Nicolas Bouvier, journaliste, photographe, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le poisson-scorpion\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-815195ED-B314-4AAF-B697-ED79F39AB1BC", "durationSec": 3474, "publicationDate": "1982-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9cotte, Alex", "Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "photographie", "voyage", "journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, photographe, \u00e9crivain", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "D\u00e9cotte, Alex", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["VERNEUIL, HENRI", "VERNEUIL, HENRI", "VERNEUIL, HENRI", "VERNEUIL, HENRI"], "id": "asset-222733", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 7626, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Plateau : 19820202, en premi\u00e8re partie, pr\u00e9sentation du documentaire \"Viva Verneuil\" retra\u00e7ant le tournage du film \"Mille milliards de dollars\" de VERNEUIL Henri. En seconde partie, l'invit\u00e9 VERNEUIL Henri r\u00e9pond aux questions t\u00e9l\u00e9phoniques des t\u00e9l\u00e9spectateurs, tandis que DEFAYE Christian et CLAUDETTE pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 cin\u00e9matographique.", "title": "HENRI VERNEUIL - 82.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-02-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VERNEUIL, HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.02.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129904", "publicationDate": "1982-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}