{"response": {"numFound": 2849, "start": 2000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "id": "asset-207905", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19820409, troisi\u00e8me volet d'une s\u00e9rie de 6 entretiens consacr\u00e9s \u00e0 l'oeuvre du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien fran\u00e7ais PLANCHON Roger. Dans ce troisi\u00e8me entretien, le c\u00e9l\u00e8bre dramaturge \u00e9voque sa perception de l'oeuvre classique qui selon lui est le reflet du rapport qu'entretient un metteur en sc\u00e8ne avec le pass\u00e9, parfois ce rapport est empreint de fid\u00e9lit\u00e9 ou alors t\u00e9moigne d'une rupture absolue.", "title": "ROGER PLANCHON PARCOURS D'UN AUTODIDACTE : LE GARDIEN DE MUSEE - 82.04.09", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-04-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217463", "durationSec": 617, "publicationDate": "1982-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le mus\u00e9e de l'\u00e9vasion", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437521.image", "id": "ece-3437523", "durationSec": 132, "publicationDate": "1982-04-08T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un mus\u00e9e rend hommage aux Allemands de l'Est qui ont fui.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437523", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437523"}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Paul Fourn, m\u00e9decin a\u00e9ronautique : A propos de l'intervationalisation des maladies et des maladies tropicales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA654CE3-5C29-455C-B5EE-2A0E9745C756", "durationSec": 673, "publicationDate": "1982-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie tropicale", "\u00e9pid\u00e9mie", "paludisme", "aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Fourn, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-232719", "publicationDate": "1982-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "R\u00e9alit\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec M\u00e8re Hortense Berthet, M\u00e9re Sup\u00e9rieure de l'abbaye de la Fille-Dieu \u00e0 Romont. Avec le t\u00e9moignage de plusieurs personnalit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBAEB195-A252-44AD-9D65-74B6108C6D7F", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)", "Gl\u00e2ne (district, FR)"], "durationSec": 1625, "publicationDate": "1982-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Hortense"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "cistercien", "pri\u00e8re", "physique nucl\u00e9aire", "monast\u00e8re", "politique", "couvent"], "excerpt": "Rapide biographie de M\u00e8re Hortense. Regard de M\u00e8re Hortense sur elle-m\u00eame. T\u00e9moignage de personnes la connaissant bien, qui lui posent chacune une question: Vous qui \u00eates pass\u00e9e de la physique, \u00e0 la m\u00e9taphysique, puis \u00e0 la foi en Dieu, quel est votre amour? Que souhaiteriez-vous dire aux gens du monde? Avez-vous l'impression que l'Eglise peut se limiter \u00e0 un effort d'action par la pri\u00e8re ou pensez-vous qu'elle peut aussi agir sur le plan collectif, dans le domaine politique? Comment M\u00e8re Hortense g\u00e8re-t-elle la comptabilit\u00e9 du couvent et comment fait-elle pour concilier sa vocation sprirituelle avec un r\u00f4le plus m\u00e9diatique?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ecole de la foi \u00e0 Fribourg", "name": "Aebischer, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, directeur de l'Institut de physique nucl\u00e9aire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Rossel", "type": "Participant"}, {"role": "M\u00e8re Abbesse", "name": "M\u00e8re Hortense", "type": "Participant"}, {"role": "postulante au Couvent de la Fille-Dieu", "name": "Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie", "name": "Zangger, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217462", "durationSec": 653, "publicationDate": "1982-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135812", "publicationDate": "1982-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA PEUR OU LA PAIX - 82.04.08", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "visualPersons": ["CEAUCESCU, NICOLAS"], "id": "asset-109703", "durationSec": 4257, "publicationDate": "1982-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOUVIER, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "L'amertume", "imageURL": "http://www.rts.ch/8947191.image", "id": "ece-8949852", "durationSec": 92, "publicationDate": "1982-04-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "R\u00e9action du conseiller d'Etat valaisan Bernard Bornet \u00e0 l'abandon du tunnel du Rawyl.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8949852", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8949852"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Mordillat, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Vive la sociale\" (Ed. Mazarine, 1981)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E5E5C1B-5676-4C25-99A3-68D90797AE4D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1518, "publicationDate": "1982-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mordillat, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mordillat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-258215", "publicationDate": "1982-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecole buissonni\u00e8re", "source": "gico", "title": "PATTE DE VELOURS - 82.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-259920", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "durationSec": 1354, "publicationDate": "1982-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHAT", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "excerpt": "R\u00e9cit des aventures d'un homme qui tente de s'enrichir en vendant un poisson rouge, puis un chat. Il rencontre une femme et une famille d'\u00e9leveurs de chats de race siamoise avant de se rendre au refuge Soci\u00e9t\u00e9 genevoise de protection des animaux de Vailly.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-216656", "durationSec": 620, "publicationDate": "1982-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188842", "publicationDate": "1982-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Noir sur blanc", "title": "Assassiner Hitler", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469205.image", "id": "ece-3441784", "durationSec": 542, "publicationDate": "1982-04-06T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain Nicolas Meienberg a consacr\u00e9 un livre \u00e0 Maurice Bavaud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441784", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441784"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188841", "publicationDate": "1982-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["DEONNA, LAURENCE", "MEIENBERG, NICOLAS"], "id": "asset-220966", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3619, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820406, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD Jacques avec une discussion sur les livres des diff\u00e9rents invit\u00e9s avec FERNIOT Jean, l'\u00e9crivain et journaliste suisse allemand MEIENBERG Nicolas, le journaliste KRAVETZ Marc, la reporter suisse DEONNA Laurence et TOURATIER Jean-Marie.", "title": "82.04.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-04-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEONNA, LAURENCE", "MEIENBERG, NICOLAS"], "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217461", "durationSec": 612, "publicationDate": "1982-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Henri Troyat, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le pain de l'\u00e9tranger\". - 2. Interview de Daniel Odier, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Petit d\u00e9jeuner sur un tapis rouge\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41085EC1-9925-4073-9183-8421AF735DD1", "durationSec": 3652, "publicationDate": "1982-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Troyat, Henri", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Odier, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, \u00e9crivain", "name": "Troyat, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Odier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "NOTRE ARGENT ET L'APARTHEID - 82.04.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-234041", "durationSec": 1842, "publicationDate": "1982-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138481", "publicationDate": "1982-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Lozerec'h \u00e9crivaine : A propos de son livre \"L'int\u00e9rimaire\" (Ed. Julliard, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5701848D-7AC7-4121-A518-2F58FD3BE711", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lozerec'h, Brigitte"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "inceste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur et \u00e9crivain", "name": "Pauvert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lozerec'h, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Journal de 13h", "source": "siranau", "title": "Interview de Alain Finkielkraut, \u00e9crivain, philosophe, auteur de \"L'avenir d'une n\u00e9gation\" sur la r\u00e9apparition d'une certaine forme d'antis\u00e9mitisme, apr\u00e8s l'assassinat d'un secr\u00e9taire de l'ambassade d'isra\u00ebl \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE149FDA-6C47-4401-B569-04D66E2BDDFD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 636, "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faurisson, Robert"], "thematicThemes": ["r\u00e9visionnisme historique", "antis\u00e9mitisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe, essayiste", "name": "Finkielkraut, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "CREDIT A LA CONSOMMATION / DIAMANT / BATTERIE DE CUISINE - 82.04.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-223518", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 955, "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820405, pr\u00e9sentation et commentaire \u00e0 propos de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur le cr\u00e9dit \u00e0 la consommation\n* SUISSE : 19820405, enqu\u00eate sur les annonces de placement de diamants\n* Suisse : 19820405, enqu\u00eate sur la vente par colportage de casseroles pour la cuisine sans eau et sans graisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL", "CIN\u00c9MA", "ART AUDIOVISUEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ART AUDIOVISUEL"], "visualPersons": ["LOREN, SOPHIA", "CHALAIS, FRANCOIS", "LOREN, SOPHIA", "CHALAIS, FRANCOIS", "LOREN, SOPHIA", "CHALAIS, FRANCOIS", "LOREN, SOPHIA", "CHALAIS, FRANCOIS", "CHALAIS, FRANCOIS", "BEATTY, WARREN", "CHALAIS, FRANCOIS", "FONDA, HENRI", "HEPBURN, KATHARINE"], "id": "asset-222638", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4352, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820405, DEFAYE Christian et CLAUDETTE re\u00e7oivent CHALAIS Fran\u00e7ois, journaliste, \u00e9crivain et critique de cin\u00e9ma, pour discuter de la vie et de la carri\u00e8re de la com\u00e9dienne LOREN Sophia, sur la base d'extraits d'archives d'itw de l'actrice\n* Plateau : 19820405, itw du r\u00e9alisateur LALOUX Ren\u00e9 et du dessinateur MOEBIUS sur leur film d'animation \"Les ma\u00eetres du temps\".", "title": "FRANCOIS CHALAIS / SOPHIA LOREN / RENE LALOUX / MOEBIUS - 82.04.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART AUDIOVISUEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217460", "durationSec": 618, "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95129", "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.05", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139210", "publicationDate": "1982-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9conciliation entre Roland B\u00e9guelin et Gabriel Roy au Rassemblement jurassien : Correspondance de Pierre Boillat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B959504C-03EF-4CD2-9D22-EC869D82085A", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roy, Gabriel", "B\u00e9guelin, Roland", "Rassemblement jurassien"], "thematicThemes": ["question jurassienne", "association"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "UNE FETE EN COULEUR - 82.04.04", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-224667", "durationSec": 3663, "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188664", "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "GALA AMALIA RODRIGUES, LA REINE DU FADO - 1981", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-118527", "durationSec": 3062, "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.04.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113627", "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNTH\u00c9TISEUR MUSICAL", "ROCK", "SYNTH\u00c9TISEUR MUSICAL", "ROCK", "POP", "CHANSON", "SYNTH\u00c9TISEUR MUSICAL", "SYNTH\u00c9TISEUR MUSICAL"], "id": "asset-217269", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820404, \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 rock et pop pr\u00e9sent\u00e9e par ALLENBACH Patrick avec comme invit\u00e9, le musicien et compositeur FERVANT Thierry qui explique le mode de fonctionnement et les particularit\u00e9s sonores des synth\u00e9tiseurs.", "title": "82.04.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "AIGLE - ATTENTE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217332", "durationSec": 784, "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-109944", "durationSec": 1166, "mediaType": "video", "title": "MARACANA : SUPERSTADE - 82.04.04", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-04-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e \u00e0 Magland (Haute-Savoie) (1/2)", "id": "sound-CAD46F1F-B817-4D7D-BB30-42366ACCFCE7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 554, "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Philom\u00e8ne, de Inconnu, par Fernand Rouge, de Magland (Haute-Savoie)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Rouge, Fernand", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Soir\u00e9e \u00e0 Magland (Haute-Savoie) (2/2)", "id": "sound-B51053EB-0B19-4F7C-BE8E-D8F0AC6CF95F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 591, "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. R\u00e9cit en patois, de Inconnu, par Inconnu - 3. La lanterne, de Monsieur Rossi, par Monsieur Rossi, de Maglang (Haute-Savoie) - 4. Entretien en patois entre Raymond Bouvier et Fernand Montessuy (s\u00e9nateur et maire), de Raymond Bouvier et Fernand Montessuy, par Raymond Bouvier et Fernand Montessuy - 5. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Montessuy, Fernand", "type": "Participant"}, {"name": "Monsieur Rossi", "type": "Participant"}, {"name": "Bouvier, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bouvier, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Monsieur Rossi", "type": "Auteur"}, {"name": "Montessuy, Fernand", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-233266", "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "RENCONTRES CHORALES INTERNATIONALES DE MONTREUX 1981 - 82.04.03", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97818", "durationSec": 1105, "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Charivari", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MANNICK"], "id": "asset-126687", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820403, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s enregistr\u00e9e en public et pr\u00e9sent\u00e9e par VARNEL Janry autour de la chanteuse MANNICK et avec le chanteur BERRICHON J\u00e9r\u00f4me.", "title": "MANNICK - 82.04.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MANNICK"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Rances (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C94398E9-5C36-4FD0-AAB9-58CEBE33A274", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Rances"], "durationSec": 5398, "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.04.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-258276", "durationSec": 434, "publicationDate": "1982-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Niklaus Meienberg, \u00e9crivain et journaliste : A propos de son livre : \"Maurice Bavaud a voulu tuer Hitler\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A0129BC-C9FB-48EB-92E0-6332C605579D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1460, "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meienberg, Niklaus", "Bavaud, Maurice"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "assassinat politique", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Meienberg, Niklaus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188902", "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203490", "durationSec": 3080, "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217459", "durationSec": 627, "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Garey, m\u00e9decin : A propos du cerveau (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B0AAA4B-DE2F-4B63-A439-6C378481AA4C", "durationSec": 773, "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["malnutrition", "neurologie", "maladie", "cerveau", "hormone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Garey, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["PO\u00c9SIE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "id": "asset-205534", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19820402, second volet d'une s\u00e9rie de 6 entretiens consacr\u00e9s \u00e0 l'oeuvre du metteur en sc\u00e8ne et com\u00e9dien fran\u00e7ais PLANCHON Roger. Dans ce deuxi\u00e8me entretien, le c\u00e9l\u00e8bre dramaturge \u00e9voque sa rencontre avec la po\u00e9sie \u00e0 travers l'oeuvre d'Antonin Artaud et la cr\u00e9ation de sa premi\u00e8re compagnie th\u00e9\u00e2trale \u00e0 l'\u00e2ge de 19 ans.", "title": "ROGER PLANCHON PARCOURS D'UN AUTODIDACTE : L'ENTREE EN THEATRE - 82.04.02", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PLANCHON, ROGER"], "thematicThemes": ["PO\u00c9SIE", "ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GAUTHEY, Jean-Louis", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "UNGER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139208", "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-126622", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : du 19820228 au 19820402, les s\u00e9jours de 5 semaines en Suisse offerts \u00e0 des enfants polonais par l'association \"Pologne en d\u00e9tresse\", fond\u00e9e par l'architecte d'origine polonaise PREGOWSKI, Z., suscite quelques interrogations sur les probl\u00e8mes de communication et d'encadrement par les familles d'accueil, sur le choix des enfants, dont la condition sociale, suppos\u00e9e modeste, est plus souvent ais\u00e9e, et sur l'apport humanitaire r\u00e9el d'une telle exp\u00e9rience.", "title": "CINQ SEMAINES AU PARADIS: DES PETITS POLONAIS EN SUISSE - 82.04.02", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-04-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "RELATIONS EST OUEST", "AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le quotidien de mis\u00e8re", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461719.image", "id": "ece-3461692", "durationSec": 3419, "publicationDate": "1982-04-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Liban semble install\u00e9 dans la guerre pour toujours.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461692", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461692"}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "Un attentat \u00e0 Beyrouth", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461689.image", "id": "ece-3461691", "durationSec": 56, "publicationDate": "1982-04-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e, au coeur de Beyrouth, en 1982.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461691", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461691"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jules Roy : A propos de son livre \"La Saison des Za\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46E90404-C283-4BA0-A80D-09E96CB06673", "durationSec": 1364, "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roy, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Roy, Jules", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Garey, m\u00e9decin : A propos du cerveau (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23D0FDB0-0BED-4ACA-8B5A-271544D713C3", "durationSec": 349, "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "neurologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Garey, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217458", "durationSec": 732, "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.04.01", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-203053", "durationSec": 3102, "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.04.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135813", "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "82.04.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-142665", "durationSec": 4209, "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.04.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["AMIN DADA, IDI"], "id": "asset-115554", "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "BEYROUTH, LA RAGE DE VIVRE - 82.04.01", "visualGeographicals": ["LIBAN"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-109064", "thematicGeographicals": ["LIBAN"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "1982-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "820067", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Polars \u00e0 la RSR", "imageURL": "http://www.rts.ch/3478952.image", "id": "ece-3478949", "durationSec": 290, "publicationDate": "1982-03-31T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Isabelle Villars \u00e9voque 35 ans de pi\u00e8ces polici\u00e8res \u00e0 la radio.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3478949", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3478949"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-217457", "durationSec": 746, "mediaType": "video", "title": "82.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.03.31", "id": "asset-188170", "durationSec": 3116, "publicationDate": "1982-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.03.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135654", "publicationDate": "1982-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "title": "VENUS / ROBOTS / LA METHODE SEYMOUR PAPERT - 82.03.31", "genres": ["Science"], "id": "asset-223335", "durationSec": 3664, "publicationDate": "1982-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.03.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188763", "publicationDate": "1982-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.03.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138605", "publicationDate": "1982-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "title": "ECRIRE POUR LA SCENE - 82.03.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-88049", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3662, "publicationDate": "1982-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820330, \u00e9mission d'actualit\u00e9s culturelles (le th\u00e8me de la soir\u00e9e \u00e9tant \"Ecrire pour la sc\u00e8ne\") anim\u00e9e par FERLA Patrick avec la participation de VINAVERT Michel, GILLAR Jaroslav, VIALA Michel et MOUSTAKI Georges.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.03.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188169", "durationSec": 2913, "publicationDate": "1982-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217456", "durationSec": 646, "publicationDate": "1982-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Arthur Penn", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466671.image", "id": "ece-3466673", "durationSec": 620, "publicationDate": "1982-03-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le regard critique du cin\u00e9aste sur le mod\u00e8le am\u00e9ricain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466673", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466673"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Yvette Z'Graggen \u00e0 l'occasion de son d\u00e9part \u00e0 la retraite, avec Georges Haldas, Jean Vuilleumier et Jean-Georges Lossier, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A515F58C-F936-46BF-A3B8-60703F3345C9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature", "radio", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Ir\u00e8ne Lichtenstein retrace de mani\u00e8re d\u00e9taill\u00e9e la carri\u00e8re d'Yvette Z'Graggen \u00e0 la Radio Suisse Romande et parle de ses publications. Jean-Georges Lossier parle de son int\u00e9r\u00eat pour la po\u00e9sie et des \u00e9missions qu'elle lui a consacr\u00e9s. Georges Haldas exprime sa reconnaissance \u00e0 Yvette Z'Graggen qui lui a permet de mettre en \u00e9vidence les liens entre les \u00e9crivains et leurs liens avec leur pays ou r\u00e9gion. Jean Vuilleumier a fait un de ses premi\u00e8res interwiev avec elle, sa gentillesse lui a permi de surmonter sa timidit\u00e9. G. Haldas : Pour elle, la litt\u00e9rature \u00e9tait une approche de l'homme. Chaque instant privil\u00e9gi\u00e9 avait sa place. J.-G. Lossier parle de ses traductions de Giogio Orelli, et lit \"Parce que le ciel est plus innocent\". G. Haldas : Il y avait chez une totale loyaut\u00e9, elle \u00e9tait totalement disponible et n'\u00e9tait jamais en concurrence avec la personne qu'elle interrogeait. Son attention et son regard pour ses interlocteurs. J. Vuilleumier : dans son ouvrage \"Un temps de col\u00e8re et d'amour\" elle explique avoir \u00e0 nouveau eu envie d'\u00e9crire en voyant un ami \u00e9crivain en train d'\u00e9crire. L'importance des mots pour supporter les difficult\u00e9s de la vie. G. Haldas : son soucis face \u00e0 la trag\u00e9die et les souffrances de l'homme. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuilleumier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lossier, Jean-Georges", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Orelli, Giorgio", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99288", "durationSec": 720, "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.03.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130296", "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.03.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188762", "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.03.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188167", "durationSec": 3232, "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "ASCENSEUR", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "PARKING", "LOGO", "FAUTEUIL ROULANT", "PANNEAU ROUTIER", "STATIONNEMENT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "TROTTOIR", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "LOGO", "FAUTEUIL ROULANT", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "ASCENSEUR", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "TRAM", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "TROTTOIR", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ASCENSEUR", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "GARE FERROVIAIRE", "WAGON DE VOYAGEURS", "FAUTEUIL ROULANT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "ASCENSEUR", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT"], "id": "asset-223866", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1041, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820329, enqu\u00eate sur les am\u00e9nagements pr\u00e9vus en mati\u00e8re de transports, de loisirs et dans les magasins pour les handicap\u00e9s en chaise roulante avec comme guide Chantal, parapl\u00e9gique.", "title": "LES HANDICAPES - 82.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "\u00c9QUIPEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "FAUTEUIL ROULANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["PENN, ARTHUR", "PENN, ARTHUR", "PENN, ARTHUR", "PENN, ARTHUR", "PENN, ARTHUR", "PENN, ARTHUR", "PENN, ARTHUR"], "id": "asset-222884", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3010, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820329, DEFAYE Christian re\u00e7oit le cin\u00e9aste PENN Arthur, pour une itw sur sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma, au th\u00e9\u00e2tre et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, sur la politique des diff\u00e9rents pr\u00e9sidents am\u00e9ricains et sur son dernier film \"Georgia\".", "title": "ARTHUR PENN - 82.03.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-03-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PENN, ARTHUR"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "C\u00e9line Cohen", "imageURL": "http://www.rts.ch/3475041.image", "id": "ece-3475043", "durationSec": 1152, "publicationDate": "1982-03-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sa route la conduira au firmament du tennis helv\u00e9tique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3475043", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3475043"}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche soir", "title": "Giovanna Marini", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460520.image", "id": "ece-3460522", "durationSec": 3212, "publicationDate": "1982-03-28T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Giovanna Marini: la passion de la musique populaire italienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460522", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460522"}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de Boris Bobriskoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67734164-BC64-4D0F-B028-5BC20F53490A", "durationSec": 1054, "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bobriskoy, Boris"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bobriskoy, Boris", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.03.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188618", "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "INTERVIEW", "ETHNOMUSICOLOGIE", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "GUITARE", "PROCESSION (PRATIQUE RELIGIEUSE)", "VILLAGE", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "USINE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "COMMUNISME", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "ETHNOMUSICOLOGIE", "MAGN\u00c9TOPHONE", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "TABLEAU NOIR", "ETHNOMUSICOLOGIE", "ORCHESTRE", "CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "visualPersons": ["PASOLINI, PIER PAOLO"], "id": "asset-88961", "thematicGeographicals": ["ITALIE"], "durationSec": 3267, "mediaType": "video", "excerpt": "* ITALIE : 19820328, la musicienne, chanteuse et chercheuse en ethnomusicologie italienne MARINA Giovanna, a repris le cheminement des anciens \"chanteurs d'histoire\" traversant l'Iltalie pour r\u00e9colter les traditions de chant populaire. Sa d\u00e9marche remonte aux sources de la culture paysanne et ouvri\u00e8re d'autrefois et citadine actuelle pour exprimer les conditions des travailleurs ou des puissants.", "title": "AUTRE ITALIE AUTRE MUSIQUE : GIOVANNA MARINI - 82.03.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ITALIE", "ITALIE", "ITALIE", "ITALIE", "ITALIE", "ITALIE", "MILAN", "ITALIE", "ROME", "ITALIE"], "visualCorporations": ["FIAT"], "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANT HISTORIQUE ET POLITIQUE", "CHANT POPULAIRE", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TUSCHER, Robert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "RENCONTRE D'ARTISTES : PIERRETTE GONSETH-FAVRE - 82.03.28", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-255767", "durationSec": 629, "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGGIOLINI, Gabrielle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pour le plaisir", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "RAP", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCORD\u00c9ON", "CHANTEUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["VOULZY, LAURENT", "GALL, FRANCE", "SOUCHON, ALAIN", "VOULZY, LAURENT"], "id": "asset-93087", "durationSec": 3088, "mediaType": "video", "excerpt": "Plateau : 19820328, entretien du chanteur VOULZY Laurent avec Charlotte Ruphi, entrecoup\u00e9 de clips-vid\u00e9o de divers chanteurs.", "title": "LAURENT VOULZY - 82.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOULZY, LAURENT"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUPHI, Charlotte", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-108277", "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "title": "TENNIS. CELINE COHEN : DU CYCLE D'ORIENTATION A L'ECOLE SUPERIEURE DE TENNIS - 82.03.28", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["POP", "POP", "NEW WAVE", "HARD ROCK"], "id": "asset-217271", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820328, \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e par ALLENBACH Patrick et MENESTRIER Yves et consacr\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 rock et pop, notamment aux musiciens et chanteurs qui sont consid\u00e9r\u00e9s comme \"bizarres\" tels NOMI Klaus, ANDERSON Laurie et Devo.", "title": "82.03.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Aproz (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4EAF0B2F-095D-42FB-AF5F-89CF1350E79F", "thematicGeographicals": ["Aproz", "Valais"], "durationSec": 5440, "publicationDate": "1982-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le Grand reflux. De Roger Gaillard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-716E4034-CCAE-4791-BE41-BDAF0D9045BB", "durationSec": 2719, "publicationDate": "1982-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gaillard, Roger", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois d'H\u00e9r\u00e9mence", "id": "sound-B5FDCFB6-7E4E-4CD8-8BD0-6B08DE01E500", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence"], "durationSec": 587, "publicationDate": "1982-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Jules en commissions, de Michel et Th\u00e9r\u00e8se, par Michel et Th\u00e9r\u00e8se, de H\u00e9r\u00e9mence - 3. R\u00e9sum\u00e9 de la pi\u00e8ce en fran\u00e7ais, de Th\u00e9r\u00e8se, par Th\u00e9r\u00e8se, de H\u00e9r\u00e9mence - 4. Les beaux jours d'\u00e9t\u00e9, de inconnu, par inconnu - 5. Explications des termes du chant, de inconnu, par inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"name": "Michel et Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}, {"name": "Michel et Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.03.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-257587", "durationSec": 364, "publicationDate": "1982-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.03.27", "visualThemes": ["HEURE D'HIVER", "HEURE D'\u00c9T\u00c9"], "visualGeographicals": ["FORCLAZ, LA (VD)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-240934", "publicationDate": "1982-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MENTHA, PHILIPPE", "STEHLE, JEAN-MARC", "AMIRYAN, JACQUES", "KOLLY, ANNE-MARIE", "RAMU, LISE"], "id": "asset-224118", "thematicGeographicals": ["RENENS"], "durationSec": 7332, "mediaType": "video", "excerpt": "* Renens : th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau, 19820000, retransmission de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre Les rustres de GOLDONI Carlo, mise en sc\u00e8ne par MENTHA Philippe", "title": "THEATRE KLEBER-MELEAU - LES RUSTRES - GOLDONI CARLO", "visualGeographicals": ["RENENS", "RENENS"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1982-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WYSS, Denis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "La Voix humaine. De Jean Cocteau", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-38A9D0C7-4BC3-4C18-BC21-9A512438413D", "durationSec": 2110, "publicationDate": "1982-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'interpr\u00e8te", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.03.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188591", "publicationDate": "1982-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.03.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-112199", "durationSec": 708, "publicationDate": "1982-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.03.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129824", "publicationDate": "1982-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.03.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203061", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1982-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}