{"response": {"numFound": 2849, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["SPERMATOZO\u00cfDE", "OVULE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "id": "asset-113461", "durationSec": 3811, "mediaType": "video", "title": "LE TEMPS QUOTIDIEN / L'EXPERIENCE ALPEX / LA CONTRACEPTION MASCULINE - 82.05.19", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quadrillage", "source": "gico", "title": "82.05.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122490", "durationSec": 731, "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA FRIBOURG", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129685", "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Marie et le chat sauvage. Conte de Jacques Chessex avec suggestions d'activit\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-804338B0-62FF-477E-98BD-94B6ADDA9F61", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain vaudois", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203080", "durationSec": 3135, "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128193", "publicationDate": "1982-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques S\u00e9gu\u00e9la, publicitaire : A propos de son livre \"Hollywood lave plus blanc\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23D0C66D-37C7-4272-AEDF-2B4C4E2EA26E", "durationSec": 3613, "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S\u00e9gu\u00e9la, Jacques", "Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["politique", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "publicitaire", "name": "S\u00e9gu\u00e9la, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188672", "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203063", "durationSec": 3110, "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217495", "durationSec": 617, "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138805", "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quadrillage", "source": "gico", "title": "82.05.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-122462", "durationSec": 754, "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA FRIBOURG", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Noir sur blanc", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["DEBLUE, HENRI", "JACCARD, ROLAND"], "id": "asset-222989", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820518, \u00e9mission litt\u00e9raire anim\u00e9e par BOFFORD, Jacques avec une discussion sur les ouvrages des diff\u00e9rents invit\u00e9s avec l'historien GUILLEMIN, Henri, le professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne GACHOUD, Fran\u00e7ois le journaliste chroniqueur au \"Monde\" JACCARD, Roland, le dramaturge vaudois DEBLUE, Henri et CAVANNA, Fran\u00e7ois. Pierre.", "title": "82.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-05-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEBLUE, HENRI", "JACCARD, ROLAND"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Michel de Saint-Pierre, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Docteur Erickson\". - 2. Interview de Michel Ragon, professeur d'architecture, romancier, essayiste : A propos de son livre \"Ma soeur aux yeux d'Asie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99E21C00-F0F3-4B98-8602-B56A51E1849B", "durationSec": 3461, "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ragon, Michel", "Saint-Pierre, Michel de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "architecture", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'architecture, romancier, essayiste", "name": "Ragon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Saint-Pierre, Michel de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-217494", "durationSec": 648, "mediaType": "video", "title": "82.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Quadrillage", "source": "gico", "title": "82.05.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-91671", "durationSec": 762, "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOISSON, Serge", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO FILM SA FRIBOURG", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISEUR", "D\u00c9PANNAGE", "CONSOMMATION", "PAIN"], "id": "asset-223836", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 883, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19820517, test comparatif sur soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9pannage pour t\u00e9l\u00e9viseurs\n* SUISSE : 19820517, test comparatif sur la composition du pain, en particulier la teneur en eau.", "title": "PANNES TV / PAIN - 82.05.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["PIERROT-LA-ROSE", "PIERROT-LA-ROSE", "PIERROT-LA-ROSE"], "id": "asset-220998", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3190, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19820517, premi\u00e8re \u00e9mission d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 la rue des Bains qui jouxte la tour de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande TSR et qui peu \u00e0 peu sera rendue aux pi\u00e9tons et dossier sur la pr\u00e9vention routi\u00e8re et la s\u00e9curit\u00e9 dans la Tour de la TSR.", "title": "82.05.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "GLAND", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOS ANGELES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAMSEYER, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128187", "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.17", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135719", "publicationDate": "1982-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sur un plateau", "title": "Habitat coop\u00e9ratif", "imageURL": "http://www.rts.ch/7543515.image", "id": "ece-7543521", "durationSec": 592, "publicationDate": "1982-05-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Vivre en commun, c'est le choix d'un groupe d'amis install\u00e9 \u00e0 Bussigny.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7543521", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7543521"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DES MUSIQUES LAUSANNE 1981 - 82.05.16", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-97799", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.05.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-133234", "durationSec": 3535, "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique populaire suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-109778", "thematicGeographicals": ["APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "SUISSE"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "title": "LES INSTRUMENTS DE LA VIE QUOTIDIENNE - 82.05.16", "visualGeographicals": ["APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "SUISSE", "APPENZELL RHODES-EXT\u00c9RIEURES", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZOFF, DINO"], "id": "asset-240401", "durationSec": 1239, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL. DINO ZOFF : L'HOMME DE MARBRE - 82.05.16", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZOFF, DINO"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "COOPERATIVE D'HABITATION - 82.05.16", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-257001", "durationSec": 1208, "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Si on chantait", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CHANTEUR", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON", "CHORALE", "CHANTEUR", "CHANSON ENFANTINE", "CHANSON", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-216757", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 3013, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : Morcote, 19820400, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s, pr\u00e9sent\u00e9e et anim\u00e9e par PICHON Bernard, avec des chanteurs professionnels et des chanteurs amateurs de la localit\u00e9.", "title": "MORCOTE - 82.05.16", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "id": "asset-217213", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820516, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 musicale et discographique rock par ALLENBACH Patrick et le docteur Minestrone (alias MENESTRIER Yves).", "title": "82.05.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" DERNIERE EMISSION DES CANARDS SAUVAGES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128186", "publicationDate": "1982-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Les Geneveys-sur-Coffrane (NE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-81464BC4-281C-4BE5-AD7F-B69E7BD4DF47", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Les Geneveys-sur-Coffrane"], "durationSec": 5468, "publicationDate": "1982-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite du vignoble du Volnay", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1EB4C41-881B-4DD8-942A-9FCA76D8C3EA", "thematicGeographicals": ["Volnay", "Bourgogne"], "durationSec": 361, "publicationDate": "1982-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin rouge", "oenologie", "vigne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Angerville, Jacques d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Escapade au Val d'Aoste (1/3)", "id": "sound-FA7AD276-8EA1-4AF7-895B-95A70F4B2FA9", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 581, "publicationDate": "1982-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. Le patois valdotain: d\u00e9finition et situation, de Mario Vietti, par Mario Vietti, de Val d'Aoste - 3. La boucherie, de Vietti Pierre, par Vietti Pierre, de Val d'Aoste - 4. Dialogue entre Pierre Vietti et Alexis Betems en patois valdotain, de Pierre Vietti et Alexis B\u00e9tems, par Pierre Vietti et Alexis B\u00e9tems, de Val d'Aoste", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti, Mario", "type": "Participant"}, {"name": "B\u00e9tems, Alexis", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "B\u00e9tems, Alexis", "type": "Auteur"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Vietti, Mario", "type": "Auteur"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128183", "publicationDate": "1982-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Farvagny: 14e F\u00eate r\u00e9gionale des musiques de la Sarine", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-CD1B7092-2954-47B3-B5CA-E249C0D7807F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Farvagny (1.1.1996 -&gt;)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 1948, "publicationDate": "1982-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Ma\u00eetrise de L'Ecole secondaire de Farvagny-le-Grand, du Choeur d'enfants \"Les M\u00e9nestrels\" de Farvagny, du Choeur mixte de Farvagny-le-Grand, de la Fanfare \"La Lyre\" de Farvagny-le-Grand", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Charivari", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "CHANSON"], "visualPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE", "MULLER, NONO", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-126760", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820515, \u00e9mission sp\u00e9ciale pr\u00e9sent\u00e9e par VARNEL Janry et LAPIERRE Jean compilant les extraits des meilleurs moments des \u00e9missions pr\u00e9c\u00e9dentes.", "title": "CHARIVARI...OU PRESQUE - 82.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1982-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARRENSE-DIAS, JOSE", "MULLER, NONO", "BUEHLER, MICHEL"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il une \u00e9criture f\u00e9minine ? Interview d'Am\u00e9lie Plume, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61869CD0-13A1-4A44-96EA-CE0E54D02AA1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1479, "publicationDate": "1982-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plume, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture", "\u00e9crivaine", "femme"], "alternativeTitle": ["Am\u00e9lie Plume / SIR_1982-05-14_librairie-des-ondes_61869CD0-13A1-4A44-96EA-CE0E54D02AA1 / Y a-t-il une \u00e9criture f\u00e9minine ? Interview d'Am\u00e9lie Plume, \u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, auteure de \"Les Aventures de Plumette et de son premier amant\" (Ed. Zo\u00e9)", "name": "Plume, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3324314"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203079", "durationSec": 3350, "publicationDate": "1982-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217474", "durationSec": 662, "publicationDate": "1982-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.14", "visualGeographicals": ["CHESEAUX-SUR-LAUSANNE", "CHESEAUX-SUR-LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128181", "publicationDate": "1982-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "PRESSE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE"], "id": "asset-126638", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1688, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820514, enqu\u00eate sur le pouvoir des journalistes \u00e9conomiques qui diffusent des rumeurs provoquant une sp\u00e9culation boursi\u00e8re sur les cours des actions d'entreprises. D\u00e9bat entre LAYA Jean-Marie, journaliste \u00e9conomique, AUBERT Maurice, banquier, SUNDBERG Andrew, \u00e9conomiste, sur l'attitude des banques suisses par rapport au d\u00e9lit d'initi\u00e9.", "title": "LES TRICHEURS A LA BOURSE - 82.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "NEW YORK", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-05-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9LIT D'INITI\u00c9", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.14", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138863", "publicationDate": "1982-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Lain\u00e9 : A propos de son livre \"Terre des ombres\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1FDB394-A481-404F-B5FD-E35F3E136D86", "durationSec": 1407, "publicationDate": "1982-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lain\u00e9, Pascal"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lain\u00e9, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-193014", "publicationDate": "1982-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.13", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184476", "publicationDate": "1982-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TORTURE", "TORTURE", "TORTURE", "TORTURE"], "id": "asset-109066", "thematicGeographicals": ["GUATEMALA", "SALVADOR", "ARGENTINE"], "durationSec": 6520, "mediaType": "video", "excerpt": "* ARGENTINE, SALVADOR, GUATEMALA : 1982, arrestations enl\u00e8vements et tortures dans les pays d'Am\u00e9rique Latine.", "title": "CE MONDE OU L'ON DISPARAIT - 82.05.13", "visualGeographicals": ["LONDRES", "SALVADOR", "GUATEMALA", "COPENHAGUE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TORTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BLOESCH, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GRANADA TV", "type": "Organisation"}, {"name": "T\u00c9L\u00c9 HACHETTE", "type": "Organisation"}, {"name": "SERVICE INFORMATION ONU", "type": "Organisation"}, {"name": "BRT", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128179", "publicationDate": "1982-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-99421", "durationSec": 603, "publicationDate": "1982-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.12", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-184477", "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188176", "durationSec": 3418, "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "ANGLICANS QUI ETES-VOUS ? - 82.05.18", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-112686", "durationSec": 1668, "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BABEL, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "La colonie p\u00e9nitentiaire. De Franz Kafka", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E54165B2-AF81-4DA0-88BF-A69CDB5FB6A2", "durationSec": 1642, "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cution capitale"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Vialatte, Alexandre", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain tch\u00e8que", "name": "Kafka, Franz", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "le r\u00e9citant", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "l'officier", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Martine Chevalier, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Lagunes\" (Ed. L'Aire, 1982)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-CBFF4321-0163-4022-8227-440563297EBD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1224, "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chevalier, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Chevalier, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217472", "durationSec": 620, "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128172", "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["FREEMAN, CHICO", "FREEMAN, CHICO"], "id": "asset-228217", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3221, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820512, \u00e9mission de jazz pr\u00e9sent\u00e9e par GRANDJEAN, Pierre et consacr\u00e9e \u00e0 l'h\u00e9ritage du musicien de jazz am\u00e9ricain COLTRANE John dans le jazz contemporain sur la base d'extraits des concerts du 19810718 au Montreux Jazz Festival.", "title": "QUEL HERITAGE ? - 82.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "PLATEAU", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "publicationDate": "1982-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRANDJEAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain, romancier, \u00e0 propos de son roman \"Judas le transparent\" et d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine \u00e0 propos de son livre de souvenirs \"Les Ann\u00e9es silencieuses\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FDED230-716F-4932-A91A-ED9F41FB4BDC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette", "Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "secte", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "Juifs", "religion et croyances", "d\u00e9mon", "antis\u00e9mitisme", "\u00e9crivaine", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Jacques Chessex : R\u00e9cit de diff\u00e9rentes horreurs qui se sont pass\u00e9es dans des sectes. Son roman est une parodie de la bible. La place du diable. Le mal s'est r\u00e9incarn\u00e9 dans Adolf Hitler. Yvette Z'Graggen : publication r\u00e9cente d'un livre de souvenirs  \"Les Ann\u00e9es silencieuses\" apr\u00e8s avoir vu le film \" Das Boot ist voll\" de Markus Imhof, qui raconte le refoulement de Suisse en 1942 de r\u00e9fugi\u00e9s juifs. Elle s'est demand\u00e9e pourquoi elle n'a rien su \u00e0 l'\u00e9poque de cette politique. Elle a donc men\u00e9 une enqu\u00eate en relisant les num\u00e9ros de La Suisse, journal lu dans sa famille, de 1942 et 1943. Elle a combin\u00e9 les connaissances qu'elle pouvait acqu\u00e9rir en lisant Alfred H\u00e4sler sur la politique du gouvernement suisse \u00e0 propos des r\u00e9fugi\u00e9s durant la seconde guerre mondiale, la vie qu'elle avait \u00e0 l'\u00e9poque et les articles de la Suisse. Vivre en Suisse \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme privil\u00e8ge, le pays se trouvait \u00e0 l'\u00e9cart de la r\u00e9alit\u00e9. Elle m'avait pas envie dans le r\u00f4le traditionnellement f\u00e9minin de l'\u00e9poque et aspirait surtout \u00e0 \u00e9crire. Elle se souvient avoir vu des r\u00e9fugi\u00e9es juives alors qu'elle \u00e9tait en vacances \u00e0 Brisago et se sent r\u00e9trospectivement contamin\u00e9e par l'antis\u00e9mitisme latent qui impr\u00e9gnait la soci\u00e9t\u00e9. Evocation de l'assassinat en 1942 de Arthur Bloch, marchand de d\u00e9tail, tu\u00e9 par des fanatiques de droite \u00e0 Payerne. La p\u00e9riode de l'apr\u00e8s-guerre a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s rassurante et stable, ce pass\u00e9 de guerre a \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9 longuement. Jacques Chessex pr\u00e9tend qu'\u00e0 lire Y. Z'Graggen la Suisse se serait \"mal conduite\" durant la guerre. D\u00e9n\u00e9gations de la concern\u00e9e et de Jacques Bofford. Vibrant t\u00e9moignage de J. Chessex pour le r\u00e9duit national. R\u00e9ponse d'Y. Z'Graggen : la Suisse n'a pas croul\u00e9 sous le poids des r\u00e9fugi\u00e9s et le gouvernement a eu une politique totalement discriminatoire \u00e0 l'\u00e9gard des juifs. Son livre se veut une mise en garde pour que de tels \u00e9v\u00e9nements ne se reproduisent pas. Quel est le r\u00f4le social de l'\u00e9crivain ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Collet, ing\u00e9nieur : A propos de l'avenir du Spacelab", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0391009-368E-47BA-952C-572F4077915B", "durationSec": 520, "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astronautique", "laboratoire scientifique", "navette spatiale", "exp\u00e9dition scientifique", "station spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur", "name": "Collet, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188175", "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217471", "durationSec": 590, "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128169", "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : LA PHOTO DE REPORTAGE - 82.05.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-123952", "durationSec": 1430, "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138749", "publicationDate": "1982-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "Le test de gilet", "imageURL": "http://www.rts.ch/5860212.image", "id": "ece-3476738", "durationSec": 765, "publicationDate": "1982-05-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A bon entendeur met \u00e0 l'\u00e9preuve les gilets de sauvetage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476738", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476738"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Une voiture bien propre", "imageURL": "http://www.rts.ch/7135906.image", "id": "ece-7135913", "durationSec": 110, "publicationDate": "1982-05-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une baignoire, un lavabo, des si\u00e8ges wc et quelques roues, voici un mod\u00e8le unique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7135913", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7135913"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "source": "siranau", "title": "Gr\u00e9cit\u00e9. De Yannis Ritsos", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B9D1EAF6-CB7E-4306-82E6-C8EDB01FF516", "durationSec": 1812, "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ritsos, Yannis", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION"], "id": "asset-221568", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 764, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19820510, test comparatif sur l'efficacit\u00e9 des gilets de sauvetage.", "title": "GILETS DE SAUVETAGE - 82.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAC LEMAN", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE RHAM, Diana", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEIRYNCK, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "CENTRE AUTONOME", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-99437", "thematicGeographicals": ["GRANDVAUX", "MONTREUX", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3296, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grandvaux, Lausanne : 19820510, la photographie de reportage, \u00e0 travers l'exemple d'un photographe ind\u00e9pendant BERTIN Fran\u00e7ois et ses reportages photographique sur le centre autonome de Lausanne et les hippies \u00e0 Goa\n* Montreux : 19820510, NICOD Jean-Fran\u00e7ois pr\u00e9sente une s\u00e9lection des films participant \u00e0 la Rose d'Or de Montreux\n* Plateau : 19820510, SIMON Jean-Charles re\u00e7oit GILLIERON Philippe, PASCAL Pierre et GRIVEL Daniel, auteurs de l'\u00e9mission de radio \"La Minute Oecum\u00e9nique\".", "title": "82.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRANDVAUX", "LAUSANNE", "GRANDVAUX", "LAUSANNE", "GRANDVAUX", "PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" RICHARD, Jean-Marc faisant partie du centre autonome lausannois avec beaucoup de cheveux et la barbe", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090423"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-128167", "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["STUCKY, MIGUEL"], "id": "asset-222881", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820510, le march\u00e9 de la video cassette, quelle concurrence pour le cin\u00e9ma ? D\u00e9bat avec la participation de GOBBI Sergio, PEYRROT Nicolas, ROUSSET-ROUARD Yves,producteur, GREY Jean-Pierre, STUCKI Miguel, RICHARDET Claude.", "title": "LE MARCHE DE LA VIDEO CASSETTE - 82.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CASSETTE VID\u00c9O", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-124162", "durationSec": 686, "mediaType": "video", "title": "82.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138903", "publicationDate": "1982-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Promenades", "source": "siranau", "title": "Promenade \u00e0 Yverdon \u00e0 l'occasion des semaines Jules Verne. 1. Interview de Bernadette Pilloud, collaboratrice au service des affaires culturelles de la ville d'Yverdon. - 2. Interviews d'Eric Weissenberg et d'Edouard Monnier, membres de la soci\u00e9t\u00e9 Jules Verne. 3. Les Enfants du capitaine Grant. De Jules Verne. - 4. Interview de Jean Martel, journaliste : A propos de son tour du monde en 80 jours 100 ans apr\u00e8s la publication du roman de Jules Verne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE8C3CB7-93F5-4262-BC78-25CA2DB0D509", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 7058, "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soci\u00e9t\u00e9 Jules Verne", "Verne, Jules"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature fantastique", "voyage", "art dramatique et art du spectacle", "tour du monde"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice aux affaires culturelles de la ville d'Yverdon", "name": "Pilloud, Bernadette", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la soci\u00e9t\u00e9 Jules Verne", "name": "Monnier, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la soci\u00e9t\u00e9 Jules Verne", "name": "Weissenberg, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et voyageur", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verne, Jules", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LES VITRAUX D'URSY - LUMIERE ET VIE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-210813", "durationSec": 633, "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Canards sauvages", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-99219", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1963, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820509, pr\u00e9sentation de l'actualit\u00e9 musicale rock et pop par ALLENBACH Patrick et MENESTRIER Yves.", "title": "82.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Allenbach Patrick et Menestrier Yves sautant comme des kangourous sur le plateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique populaire suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CITHARE"], "id": "asset-111275", "thematicGeographicals": ["GLARIS", "SCHWYZ", "SUISSE"], "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "LES DERNIERS INSTRUMENTS - 82.05.09", "visualGeographicals": ["GLARIS", "SCHWYZ", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CITHARE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "LA CONCORDIA MUSIQUE OFFICIELLE DE LA VILLE DE FRIBOURG - 82.05.09", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-127609", "durationSec": 1137, "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188826", "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-239420", "durationSec": 1220, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL : FC SERVETTE - 82.05.09", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.05.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-113503", "durationSec": 3630, "publicationDate": "1982-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre pour un transistor", "source": "siranau", "title": "Du sang sur le cou du chat. De Rainer Werner Fassbinder", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C12D9077-2116-4E48-8AAC-8260AE865252", "durationSec": 5083, "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Fassbinder, Rainer Werner", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "la femme du soldat mort", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "le gigolo", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "le policier", "name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "le boucher", "name": "Chobat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "la fille", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "l'amante", "name": "Haag, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "voix", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "le soldat", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le mod\u00e8le", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Ph\u00e8be, esprit du temps", "name": "Amoudruz, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "l'instituteur", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Poirier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Blonay: F\u00eate des M\u00e8res et ouverture de la saison du Blonay-Chamby", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-851C90BE-ECFA-482E-B3E7-B725E0B2B6A0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Blonay"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Groupe instrumental de \"Jeunesse et Musique\" de Blonay, du Choeur des Ecoles de Blonay/Saint-L\u00e9gier, du Club d'accord\u00e9onistes \"Les Diablotins\" de Blonay, de la Fanfare de L'Automne de Blonay, du Choeur d'hommes \"Echo des Pl\u00e9iades\" de Blonay, du Trio de cors des Alpes \"Echo des Pl\u00e9iades\" de Blonay, de la Fanfare du Blonay-Chamby", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Marie-Louise Goumaz (2/2)", "id": "sound-50D5F529-7A7D-4EC1-884D-4635AB221CA6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 551, "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. La foire, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Hogg, artiste-peintre : A propos de sa peinture ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49EA0C91-0950-4C9E-940A-D25A8674C94D", "durationSec": 1837, "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hogg, Paul"], "thematicThemes": ["artiste", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Hogg, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Michel Guillemin, m\u00e9decin : A propos de la silicose", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DA27E2A-B392-4E37-99E0-45AEFF0A4929", "durationSec": 490, "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silicose", "maladie", "travail (activit\u00e9)", "pr\u00e9vention des maladies", "maladie respiratoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "FOOTBALL - 82.05.08", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258837", "durationSec": 205, "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115461", "publicationDate": "1982-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.05.07", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-188174", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1982-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-100085", "durationSec": 606, "publicationDate": "1982-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["KURDES", "DROITS DE L'HOMME", "ENTRETIEN", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE"], "id": "asset-157949", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1265, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19890602, MURY G\u00e9rald s'entretient avec l'\u00e9crivain et leader politique kurde ZAZA Noureddine. Il \u00e9voque son combat pour faire avancer la cause kurde et sa vie en prison.", "title": "MA VIE DE KURDE : NOUREDDINE ZAZA - 82.05.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1982-05-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["KURDES", "DROITS DE L'HOMME", "ENTRETIEN", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STRITTMATTER, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KREUZ, Jurgen", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NIDDAM, Igaal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-243264", "publicationDate": "1982-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c9TON", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PASSAGE CLOUT\u00c9", "PI\u00c9TON", "POT D'\u00c9CHAPPEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PI\u00c9TON"], "id": "asset-238552", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 2821, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-Ville : 19820507, suite \u00e0 l'augmentation de la circulation routi\u00e8re urbaine, la place du pi\u00e9ton devient difficile. La ville de Fribourg examine ainsi un plan d'am\u00e9nagement global pour tenter de r\u00e9soudre ce probl\u00e8me. Enqu\u00eate suivie d'un d\u00e9bat avec SCHORDERET Claude, syndic de Fribourg, TSCHOPP, Walter, membre d'associations de d\u00e9fense des pi\u00e9tons et des habitants fribourgeois.", "title": "LE PIETON DANS LA VILLE - 82.05.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-05-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PI\u00c9TON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HIRSCH, Gabriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.05.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138568", "publicationDate": "1982-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Spectacle premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Alric, com\u00e9dien : A propos de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Les poss\u00e9d\u00e9s\" de Dosto\u00efevski, \u00e0 l'occasion de l'ouverture du Centre dramatique national de Franche-Comt\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2A9FA22-B17F-45F3-A857-34A7A4E41002", "durationSec": 283, "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alric, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Alric, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Y a-t-il une \u00e9criture f\u00e9minine ? Interview d'Edith Habersaat, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7FC98E6-23F6-4DDF-985F-30DA59FB1005", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1459, "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habersaat, Edith"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "femme", "litt\u00e9rature", "f\u00e9minisme", "\u00e9criture"], "excerpt": "Pr\u00e9f\u00e8re parler d'une litt\u00e9rature f\u00e9minine, plut\u00f4t qu'une \u00e9criture f\u00e9minine. Les th\u00e8mes sont importants. Elle ne sent pas capable de faire la diff\u00e9rence entre les deux \u00e9critures. Elle se demande si elle pourrait se mettre dans la peau d'un homme pour un de ses personnages. Elle a fait un bref sondage aupr\u00e8s de connaissances. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nathalie Sarraute, \u00e9crivaine : A propos de son livre \"Pour un oui ou pour un non\" (Ed. Gallimard, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C24E53-A0B2-4694-A28D-463C8E7A0B47", "durationSec": 1436, "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarraute, Nathalie"], "thematicThemes": ["art dramatique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sarraute, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Prestation de serment de la garde suisse pontificale \u00e0 Rome", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-6C3B31B7-E3A6-4FD9-9557-F5B44E57A9A0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vatican"], "durationSec": 395, "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pape", "catholicisme", "garde pontificale"], "excerpt": "Anniversaire du sacre de Rome. Mgr Martin Grichting  rappelle le devoir des hallebardiers. Apr\u00e8s la lecture du serment, les 28 hommes s'avancent l'un apr\u00e8s l'autre, tenant de la main gauche le drapeau, la main droite lev\u00e9e. Le colonel Pfyffer von Altishofen, qui a donn\u00e9 sa d\u00e9mission, rappelle son attachement aux traditions et aborde la question de sa succession. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fribourgeois, major de la garde pontificale", "name": "Buchs, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "colonel, commandant sur le d\u00e9part", "name": "Pfyffer von Altishofen, Franz", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "aum\u00f4nier de la garde", "name": "Grichting, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94957", "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-121491", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3302, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820506, NORDMANN Patrick re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour.", "title": "82.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COTTENS (VD)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNISME", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "VIE QUOTIDIENNE", "SOLDAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "KHMERS", "G\u00c9NOCIDE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "KHMERS", "KHMERS", "CHARNIER", "PAUVRET\u00c9", "H\u00d4PITAL", "COMMUNISME", "PAUVRET\u00c9", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PRI\u00c8RE", "BOUDDHISME", "BONZE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PAYSAN", "PAUVRET\u00c9", "H\u00d4PITAL", "B\u00c9B\u00c9", "COMMUNISME", "MARAIS SALANT", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "AIDE ALIMENTAIRE", "PAUVRET\u00c9", "LIBERT\u00c9 DE LA PRESSE", "COMMUNISME", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIE QUOTIDIENNE", "CONTREBANDE", "CONTREBANDE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["POL POT"], "id": "asset-109076", "thematicGeographicals": ["CAMBODGE"], "durationSec": 3668, "mediaType": "video", "excerpt": "* CAMBODGE : 19820300, apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime khmer rouge de POL POT, le gouvernement tente de reconstruire le pays, priv\u00e9 d'une grande partie de sa population et de ses infrastructures, d\u00e9truites. Sous l'\u00e9gide du Vietnam, le r\u00e9gime cambodgien interdit tout contact direct des \u00e9trangers avec la population et n'accepte de montrer le pays que sous un jour positif. Les r\u00e9flexions de l'\u00e9quipe de t\u00e9l\u00e9vision sur les difficult\u00e9s du tournage contribuent \u00e0 tracer le portrait d'un Cambodge communiste, ferm\u00e9, indigent et qui ne survit que gr\u00e2ce \u00e0 l'aide int\u00e9ress\u00e9e des pays communistes.", "title": "NOTES SUR LE KAMPUCHEA - 82.05.06", "visualGeographicals": ["CAMBODGE", "H\u00d4-CHI-MINH-VILLE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH", "CAMBODGE", "PHNOM PENH"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "820097", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217470", "durationSec": 692, "publicationDate": "1982-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}