{"response": {"numFound": 2849, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.14", "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138670", "publicationDate": "1982-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-224322", "durationSec": 654, "publicationDate": "1982-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Autorit\u00e9 et pouvoir de la femme dans l'Eglise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-64C6DADB-AFEC-495E-B3C4-B5FE15B970BC", "durationSec": 571, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir", "femme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Fischer, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Promenades", "source": "siranau", "title": "Promenade \u00e0 Gen\u00e8ve \u00e0 l'ombre de la cath\u00e9drale Saint-Pierre. Avec Roger Vuataz, compositeur, Henry Babel, pasteur, Charles Bonnet, arch\u00e9ologue cantonal, et Anne Cu\u00e9nod, commissaire de l'exposition \"Un monument, une exposition, Saint-Pierre, cath\u00e9drale de Gen\u00e8ve\" pr\u00e9sent\u00e9e au mus\u00e9e Rath \r\n\r\n\r\nInterview de Roger Vuataz, compositeur : A propos de sa composition \"Estampes genevoises\". - 2. Interview d'Henry Babel, pasteur : A propos de la ville de gen\u00e8ve. 3. ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43B16AA3-05D0-4173-AC74-0AD9F380A54A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7138, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cu\u00e9nod, Anne", "Babel, Henry", "Vuataz, Roger", "Cath\u00e9drale Saint-Pierre"], "thematicThemes": ["composition musicale", "paroisse", "pasteur", "cath\u00e9drale", "arch\u00e9ologie", "marche (loisir)", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Vuataz, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire d'exposition", "name": "Cu\u00e9nod, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Babel, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue cantonal", "name": "Bonnet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"name": "Vuataz, Roger", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "J'\u00e9tais prisonnier... (3/6) et j'ai subi ma peine: t\u00e9moignages de trois anciens d\u00e9tenus ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Thorberg, Bois-Mermet, Orbe et Champ-Dollon. Avec interview de prisonniers de Bellechasse", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-550D24D5-692D-467B-B825-A22848AEDF3D", "thematicGeographicals": ["Orbe", "Bellechasse", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1704, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["solitude", "libert\u00e9", "vie sociale", "formation", "relation interpersonnelle", "loisir", "psychologie", "prison", "personnalit\u00e9 (psychologie)", "d\u00e9tenu"], "excerpt": "Table ronde avec Charles-Albert (CA), G\u00e9rard (G) et Marie-France (MF) sur le sentiment face \u00e0 la peine \u00e0 purger, les difficult\u00e9s de la vie de d\u00e9tenu, la d\u00e9responsabilisation, le cloisonnement, la solitude et la perte d'identit\u00e9. Les difficult\u00e9s \u00e0 se r\u00e9ins\u00e9rer socialement. Les loisirs et les possibilit\u00e9s de formation en prison.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique populaire suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FL\u00dbTE"], "id": "asset-111280", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1511, "mediaType": "video", "title": "FETES ET COUTUMES : DE PAQUES A SAINT-SYLVESTRE - 82.06.13", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "FL\u00dbTE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "Shanga\u00ef. Avec M. Wan sur le fleuve HuangpuShanga\u00ef. Avec M. Wan sur le fleuve Huangpu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BA424C4-4F92-4305-A8A2-CC83924E7221", "thematicGeographicals": ["Huangpu", "Shanghai", "Chine"], "durationSec": 3593, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide, interpr\u00e8te", "name": "Wan", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.06.13", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-259160", "durationSec": 325, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188402", "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "REMBRANDT POETE DE DIEU", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-217310", "durationSec": 701, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TF1", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "RAY BARRETTO - 81.07.03", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-116956", "durationSec": 1767, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "title": "RAY BARRETTO - 81", "id": "asset-237943", "durationSec": 1777, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "id": "asset-108281", "durationSec": 1253, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL. ZICO PAR-CI, ZICO PAR-LA ... - 82.06.13", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche soir", "source": "gico", "title": "LES PETITS THEATRES DE BERNE - 82.06.13", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-224763", "durationSec": 4644, "publicationDate": "1982-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Centre d'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s Beau-s\u00e9jour \u00e0 Vevey (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F826A5AA-D2E8-41C0-B30E-334A45B18940", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 5667, "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: A l'occasion des Clefs de Saint-Pierre", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F9BDA909-5873-4AA3-9A85-EA5B77025026", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3522, "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation du Choeur mixte \"La Colombi\u00e8re\" du Grand-Saconnex, du duo de cors des Alpes \"Echo des Pl\u00e9iades\" de Blonay, du Jodlerclub Schwyzerhuesli de Gen\u00e8ve, de l'Union Instrumentale \"La Plaine\" de Dardagny-Russin, de l'orchestre champ\u00eatre familial \"Les Chardonnerets\" de Gen\u00e8ve, du Choeur mixte \"Echo de Vernier\"; \"Le Daguet\", trompes de chasse de Gen\u00e8ve; de la Soci\u00e9t\u00e9 des accord\u00e9onistes genevois", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "La Fytha du Dyerthon (2/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6EAF0426-1EEE-470B-A6C9-CAF6C0871359", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res", "Suisse romande"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sudan, Raymond"], "thematicThemes": ["art dramatique", "dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. La Fytha du Dyerthon 2/2, de Raymond Sudan, de Gruy\u00e8res (FR) - 3. La m\u00e9fiance, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD)", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-188668", "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de C\u00e9sar, sculpteur fran\u00e7ais : A propos de ses origines, de son travail sur le m\u00e9tal et de sa technique de compression", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA403113-621C-42A8-85C1-116C6C308048", "durationSec": 1843, "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9sar (sculpteur)"], "thematicThemes": ["soudeur", "m\u00e9tal", "r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "C\u00e9sar (sculpteur)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["HOSSEIN, ROBERT", "HOSSEIN, ROBERT", "HOSSEIN, ROBERT", "HOSSEIN, ROBERT", "HOSSEIN, ROBERT", "HOSSEIN, ROBERT", "HOSSEIN, ROBERT"], "id": "asset-220162", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19821206, itw de HOSSEIN Robert, r\u00e9alisateur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Les Mis\u00e9rables\". Reportages sur les tournages des films \"ET l'Extraterrestre\", r\u00e9alis\u00e9 par SPIELBERG Steven, et \"Annie\", r\u00e9alis\u00e9 par HUSTON John.", "title": "STEVEN SPIELBERG / ROBERT HOSSEIN / JOHN HUSTON - 82.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HOSSEIN, ROBERT"], "thematicThemes": ["TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MARTINET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "CENTRE ORTHODOXE DE GENEVE - 82.06.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-144662", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1982-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Sepp Blatter", "imageURL": "http://www.rts.ch/6835337.image", "id": "ece-6835343", "durationSec": 120, "publicationDate": "1982-06-11T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la FIFA s'exprime sur les grands chiffres de la F\u00e9d\u00e9ration de football.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6835343", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6835343"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.11", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129692", "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Au clair de la une", "source": "siranau", "title": "Interview de Gis\u00e8le Freund, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F77EB919-0A6C-41EC-B4D6-E1E51FDD2882", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 1622, "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freund, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["photographie", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Freund, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.06.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203088", "durationSec": 3880, "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "title": "LE HASCHISCH : TOLERANCE OU REPRESSION ? - 82.06.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-246152", "durationSec": 1339, "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217479", "durationSec": 577, "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Si on chantait", "source": "gico", "title": "BEST OF GRUYERE - 82.06.11", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-91389", "durationSec": 3171, "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115653", "publicationDate": "1982-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-129691", "publicationDate": "1982-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "CONSEIL NATIONAL : 200 FAUTEUILS SOUS UNE COUPOLE - 82.06.10", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-109068", "durationSec": 6277, "publicationDate": "1982-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "VILLAGE DES PETITS-PONTS - 82.06.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-257651", "durationSec": 370, "publicationDate": "1982-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-223523", "durationSec": 567, "publicationDate": "1982-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115652", "publicationDate": "1982-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Verrey, \u00e9crivaine et po\u00e9tesse : A propos de son ouvrage \"Chrysalides\" (Ed. de l'Aire, Coll. Coup de d\u00e9s, 1982).", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F036077-9E07-4394-B64F-E2B9AE57201A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1319, "publicationDate": "1982-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verrey, Laurence"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, po\u00e9tesse", "name": "Verrey, Laurence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.06.09", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203087", "durationSec": 3415, "publicationDate": "1982-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217486", "durationSec": 601, "publicationDate": "1982-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115651", "publicationDate": "1982-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.09", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130315", "publicationDate": "1982-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri Guillemin, historien, essayiste, critique : A propos de son livre \"L'Affaire J\u00e9sus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08F7F61B-5C9B-4750-A995-9BBD6B090C9E", "durationSec": 1948, "publicationDate": "1982-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["J\u00e9sus Christ", "Guillemin, Henri"], "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, essayiste, critique", "name": "Guillemin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217485", "durationSec": 619, "publicationDate": "1982-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entracte", "source": "gico", "visualPersons": ["GASSMAN, VITTORIO"], "id": "asset-127491", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820608, \u00e9mission d'actualit\u00e9 culturelle anim\u00e9e par FERLA Patrick, avec la participation de PIDOUX Gil, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien et \u00e9crivain, WOD, Georges, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne et FAIVRE D'ARCIER Bernard, directeur du Festival d'Avignon.", "title": "LE TEMPS DES FESTIVALS - 82.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AVIGNON", "AVIGNON", "CAROUGE", "MEZIERES"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1982-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FERLA, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.06.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203085", "durationSec": 3508, "publicationDate": "1982-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.08", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130317", "publicationDate": "1982-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-92608", "publicationDate": "1982-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Fran\u00e7oise Dorin, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Les miroirs truqu\u00e9s\". - 2. Bernard Clavel, \u00e9crivain, Prix Goncourt 1968 : A propos de son livre \"L'homme du Labrador\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7564A86-1395-4F01-B753-DDA80DB31A26", "durationSec": 3452, "publicationDate": "1982-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dorin, Fran\u00e7oise", "Clavel, Bernard", "Goncourt (Prix)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, Prix Goncourt 1968", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Dorin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217484", "durationSec": 672, "publicationDate": "1982-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["WHISKY", "ORGE", "DISTILLERIE", "WHISKY", "RIVI\u00c8RE", "ORGE", "WHISKY", "BOUTEILLE", "ORGE", "WHISKY", "TOURBE", "DISTILLERIE", "WHISKY", "D\u00c9GUSTATION", "DISTILLATION CHIMIQUE", "THERMOM\u00c8TRE", "TONNEAU", "WHISKY", "D\u00c9GUSTATION", "VERRE", "ALAMBIC", "DISTILLERIE", "INSTRUMENT DE MESURE", "WHISKY", "MA\u00cfS", "CAMION", "WHISKY", "BOUTEILLE"], "id": "asset-223517", "thematicGeographicals": ["ECOSSE"], "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ecosse : 19820607, enqu\u00eate \u00e0 propos du proc\u00e9d\u00e9 de fabrication du malt et du whisky \u00e0 base d'orge ou en grains de ma\u00efs.", "title": "WHISKY - 82.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECOSSE", "ECOSSE", "PLATEAU", "ECOSSE", "ECOSSE", "ECOSSE", "ECOSSE", "ECOSSE", "PLATEAU", "ECOSSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1982-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["WHISKY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["MONROE, MARILYN"], "id": "asset-96929", "thematicGeographicals": ["CANNES"], "durationSec": 2325, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cannes : 19820607, portrait du metteur en sc\u00e8ne du Piccolo teatro de Milan STREHLER Giorgio.", "title": "GIORGIO STREHLER - 82.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANNES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1982-06-07T00:00:00Z", "backgrounds": [" Portrait de STREHLER Giorgio Metteur en sc\u00e8ne du Piccolo teatro de Milan"], "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94712", "publicationDate": "1982-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-138415", "publicationDate": "1982-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Gilbert Gress", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446181.image", "id": "ece-3446183", "durationSec": 1178, "publicationDate": "1982-06-06T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait d'un homme de fer, Gilbert Gress, futur entra\u00eeneur de la Nati.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446183"}, {"source": "escenic", "program": "Histoire", "title": "Constats", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449528.image", "id": "ece-3449538", "durationSec": 1633, "publicationDate": "1982-06-06T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Conclusion et bilan sur le r\u00e9gime de Vichy et le Mar\u00e9chal P\u00e9tain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449538", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449538"}, {"program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 17.10.12 - ANIMAL DE COMPAGNIE - JEAN-LOUIS HUE", "id": "sound-134FC6D6-EA42-4CAC-8040-3165FA940773", "durationSec": 0, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Hue, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Un Dieu unique pour des cultures multiples", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58D48230-80D1-4F1A-8D19-C8E5532028DB", "durationSec": 662, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "Dumas, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Toutes latitudes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Barbey, Robert Chaplet et Paul Cornaz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD17AB5A-CACB-4C60-A40E-CD36AA1F2E45", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Th\u00e9\u00e2tre - Enfants - Repas dans une famille - Corruption", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Cornaz, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier, professeur, qui a v\u00e9cu en Chine", "name": "Chaplet, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Barbey, Gilbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Raymond", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pipoz, Catherine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dimanche la vie", "source": "siranau", "title": "J'\u00e9tais prisonnier... (2/6) et vous m'avez visit\u00e9: entretien avec trois anciens d\u00e9tenus ayant s\u00e9journ\u00e9 \u00e0 Thorberg, Orbe, Bois-Mermet et Champ-Dollon. T\u00e9moignages de prisonniers de Bellechasse", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-B62EBE3D-D6F4-48C1-8BE1-DD850D3578F9", "thematicGeographicals": ["Champ-Dollon", "Vaud", "Bellechasse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Orbe", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1739, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["libert\u00e9", "famille", "relation parent-enfant", "solitude", "d\u00e9tenu", "vie sociale", "prison"], "excerpt": "Table ronde avec Charles-Albert (CA), G\u00e9rard (G) et Marie-France (MF). T\u00e9moignage d'un d\u00e9tenu qui n'a que la visite mensuelle de sa tutrice. Discussion: l'importance des contacts avec l'ext\u00e9rieur. Les possibilit\u00e9s de visite en prison, ce que cela repr\u00e9sente pour le d\u00e9tenu: plaisir et d\u00e9chirement de la s\u00e9paration. CA par contre a refus\u00e9 toute visite car cela le d\u00e9primait trop, il pr\u00e9f\u00e9rait les lettres. G d\u00e9crit le lieu et les conditions de visites. MF recherchait tout contact avec des personnes, ce qui lui donnait une \u00e9nergie nouvelle. T\u00e9moignage d'un d\u00e9tenu, p\u00e8re d'un petit enfant. Les relations affectives avec la famille et les conjoints.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "Les particularit\u00e9s des chats : Interview de Jean-Louis Hue, journaliste et \u00e9crivain, auteur de \"Le chat dans tous ses \u00e9tats\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27F94D0F-CAB6-4708-B6DD-570A656B5E66", "durationSec": 1731, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hue, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "chat", "animal de compagnie", "symbolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Hue, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "SAINT-FRANCOIS D'ASSISE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-210824", "durationSec": 550, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Musique populaire suisse", "source": "gico", "visualThemes": ["FIFRE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL"], "id": "asset-111279", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "URI", "SUISSE", "ZURICH", "BALE"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "title": "FETES ET COUTUMES : DU JOUR DES ROIS AU MERCREDI DES CENDRES - 82.06.06", "visualGeographicals": ["LUCERNE", "URI", "SUISSE", "ZURICH", "BALE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FIFRE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Anatole", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["VOLLENWEIDER, ANDREAS"], "id": "asset-203044", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19820606, extrait du concert de Andreas Vollenweider and Friends du 19810711 au Montreux Jazz Festival.", "title": "ANDREAS VOLLENWEIDER AND FRIENDS - 82.06.06", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "82.06.06", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-258911", "durationSec": 181, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Affaire P\u00e9tain", "source": "gico", "title": "CONSTATS - 82.06.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-134559", "durationSec": 1633, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ANDREAS VOLLENWEIDER AND FRIENDS - 81.07.11", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-113140", "durationSec": 1573, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a fait conna\u00eetre Andreas Vollenweider en Suisse Romande"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115650", "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ritournelles", "source": "gico", "title": "FETE FEDERALE DES MUSIQUES LAUSANNE 1981 - 82.06.06", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-96846", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-108979", "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL. GILBERT GRESS : L'HOMME DE FER - 82.06.06", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1982-06-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRESS, GILBERT"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Arbaz (VS)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-3106E531-57AA-46D4-8DE9-0A4A30EAAFF2", "thematicGeographicals": ["Valais", "Arbaz"], "durationSec": 5489, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Biollay, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Orbe: Giron des musiques du Nord", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-324F1500-6491-4765-958B-7777DFCD96BC", "thematicGeographicals": ["Orbe", "Vaud"], "durationSec": 3356, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation d'Une classe de l'Ecole primaire d'Orbe, du choeur mixte \"La Berg\u00e8re\" d'Orbe, du Jodleur Club d'Orbe, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes \"Les Ondins\" d'Orbe, d'Une classe du Coll\u00e8ge de Chantemerle d'Orbe, de l'Harmonie Municipale \"Ste-C\u00e9cile\" d'Orbe, de la Chorale d'Orbe-Montcherand, des Cors des Alpes \"Echo du L\u00e9man\"", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "La Fytha du Dyerthon (1/2)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-891B56D4-274A-4E03-8818-B30765CFEB58", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande", "Gruy\u00e8res", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 601, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sudan, Raymond"], "thematicThemes": ["art dramatique", "dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'oeuvre, de Daniel Perret, par Daniel Perret - 2. La Fytha du Dyerthon, de Raymond Sudan, de Gruy\u00e8res (FR)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Sudan, Raymond", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Perret, Daniel", "type": "Auteur"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Portraits d'artistes", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Pfund, graphiste et artiste-peintre : A propos de ses diff\u00e9rentes activit\u00e9s artistiques et de son travail sur les billets de banque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F479BB5-ECF9-44EE-A020-2090D2258387", "durationSec": 1796, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfund, Roger"], "thematicThemes": ["gravure", "artiste", "atelier", "peinture", "billet de banque", "graphisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste et artiste-peintre", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miche, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Formule 2", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Paul Vallotton, directeur de la coordination des programmes Radio-TV : A propos du premier Rassemblement culturel romand pour une action permanente en faveur de la culture et la conservation du patrimoine. - 2. Interviews de Bernard Benyamin et de Philippe Chatenay, reporters de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : A propos de la r\u00e9volution d'Iran\r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62A37A35-A7FB-4485-921E-7BF7C8B554A0", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1475, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatenay, Philippe", "Vallotton, Paul", "Radio-TV", "Khomeiny, Ruhollah", "Benyamin, Bernard"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "radio", "politique culturelle", "r\u00e9volution", "audiovisuel", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la coordination des programmes Radio-TV", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Benyamin, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "reporter", "name": "Chatenay, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "82.06.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-258025", "durationSec": 331, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115649", "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "ASSOCIATION DES HABITANTS DES 3 CHENES - 82.06.05", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-144661", "durationSec": 1050, "publicationDate": "1982-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Archives", "title": "La fin", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449528.image", "id": "ece-3449450", "durationSec": 1358, "publicationDate": "1982-06-04T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1944, c'est le d\u00e9but de la fin pour P\u00e9tain et le r\u00e9gime de Vichy.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449450", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449450"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Gouze, \u00e9crivain, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance fran\u00e7aise : A propos de son livre \"Les Miroirs parall\u00e8les\" (Ed. Calman-L\u00e9vy, 1982)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBD95B5B-D6F6-4505-B4FD-D5E174D4F84A", "durationSec": 1377, "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "Critique du fonctionnement de la vie litt\u00e9raire en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gouze, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlumberger, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217478", "durationSec": 673, "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'Affaire P\u00e9tain", "source": "gico", "title": "LA FIN - 82.06.04", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-134558", "durationSec": 1363, "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLEMIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.04", "visualGeographicals": ["GRANDES JORASSES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-135752", "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115648", "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["NIVEAU DE VIE", "AGRICULTEUR", "NIVEAU DE VIE", "AGRICULTEUR", "NIVEAU DE VIE", "AGRICULTEUR"], "id": "asset-220636", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1418, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : comment une famille d'agriculteurs du Jorat fait vivre et survivre leur domaine.", "title": "LE REVENU PAYSAN - 82.06.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NIVEAU DE VIE", "AGRICULTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLAVET, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.06.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195577", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1982-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Puissant ordinateur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451269.image", "id": "ece-3451271", "durationSec": 3541, "publicationDate": "1982-06-03T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment prot\u00e9ger les libert\u00e9s \u00e0 l'heure de l'ordinateur?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3451271", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3451271"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217483", "durationSec": 600, "publicationDate": "1982-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130072", "publicationDate": "1982-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115647", "publicationDate": "1982-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE PRIV\u00c9E", "INFORMATIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "VIE PRIV\u00c9E", "INFORMATIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "VIE PRIV\u00c9E", "INFORMATIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "id": "asset-108406", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3640, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1982, les ordinateurs pr\u00e9sentent-ils un danger permanent de viol de la vie priv\u00e9e ?", "title": "CES ORDINATEURS QUI NOUS SURVEILLENT - 82.06.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT", "PTT"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1982-06-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PTT"], "thematicThemes": ["VIE PRIV\u00c9E", "INFORMATIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PERRENOUD, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORBAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur un plateau", "source": "gico", "title": "82.06.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-237885", "durationSec": 3252, "publicationDate": "1982-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Kramer : A propos de son livre \"Variation sur une m\u00eame sc\u00e8ne\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-06ECDED6-285E-4D3D-B495-F7138807E978", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1415, "publicationDate": "1982-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "82.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217482", "durationSec": 643, "publicationDate": "1982-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.06.02", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-130126", "publicationDate": "1982-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "82.06.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-115646", "publicationDate": "1982-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cantine d'usine (Bobst) - ambiance bruyante, grande cantine, brouhaha g\u00e9n\u00e9ral, bribes de conversation, bruit de pas, bruits de vaisselle", "id": "sound-EC18C0B2-BEAC-4518-9415-553A9722B232", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud"], "durationSec": 951, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bobst"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "loisir", "industrie", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Invit\u00e9s de Jacques Bofford", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Claude Klotz, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Les Appels\". - 2. Interview de Dominique Rolin, \u00e9crivaine, Prix Femina : A propos de son livre \"Le g\u00e2teau des morts\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9F503EE-88F9-4911-9718-56B6CFC9FE1E", "durationSec": 3415, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klotz, Claude", "F\u00e9mina (Prix)", "Rolin, Dominique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cauvin, Patrick [Klotz, Claude]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rolin, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Usine, ext\u00e9rieur - plusieurs passages de wagonnets, aiguillage, variations de vitesse et de poids et de sens", "id": "sound-83F22963-1A6F-4183-B9AD-9D607B01FB3D", "thematicGeographicals": ["Forel (VD)", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "industrie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Amorces: 1. 0'27''. - 2. 0'52''. - 3. 1'12''. - 4. 1'37''. - 5. 2'05''. - 6. 2'30''. - 7. 2'58''. - 8. 3'25''. - 9. 3'44''. - 10. 4'02''. - 11. 4'20''. - 12. 4'38''. - 13. 4'57''. - 14. 5'20''. - 15. 5'41''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Usine au travail, int\u00e9rieur - passage de wagonnets, plusieurs", "id": "sound-C9FB44DF-729F-4B10-853A-EDF8047F0465", "thematicGeographicals": ["Forel (VD)", "Suisse", "Vaud"], "durationSec": 288, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "industrie", "travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "1'02'' amorce", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Bus en ville, Lausanne - 1. Ext\u00e9rieur, ambiance rue bruyante, travaux, arriv\u00e9e bus (0'27''), autre arriv\u00e9e (0'48''), mont\u00e9e 2 femmes dans le bus (1'00''). - 2. Int\u00e9rieur, femmes s'installent, fermeture portes, d\u00e9part, trajet, arr\u00eat feu rouge (2'30''), d\u00e9part (3'10''), nouvel arr\u00eat feu rouge et d\u00e9part, arr\u00eat (4'30''), grincement, ouverture portes, descente 2 femmes, ext\u00e9rieur, d\u00e9part bus, ambiance trafic", "id": "sound-1916462C-1977-421E-BED7-B930D58F1865", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 346, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transport", "transport par route", "ville", "\u00eatre humain"], "excerpt": "D\u00e9but: 1. 0'01''. - 2. 1'10''", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Chollet, J.", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Usine, passage de wagonnets, int\u00e9rieur - usine vide, aller et retour, gauche-droite", "id": "sound-75F3D88E-6553-4DA8-A6C8-91F9A37A1DFC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Forel (VD)", "Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "travail (activit\u00e9)", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Usine, ext\u00e9rieur - passage d'un wagonnet qui tourne sur un aiguillage manuel (plaque de fonte)", "id": "sound-0EFE1C90-8089-4F86-94A1-A38A44E710D6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Forel (VD)", "Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1982-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "industrie", "\u00eatre humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}]}}]}}