{"response": {"numFound": 4112, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.06.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-269782", "durationSec": 767, "publicationDate": "1985-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.18", "visualThemes": ["LIMITATION DE VITESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOROUTE", "CAMIONNAGE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION DE L'EAU", "ENTREPRISE", "INCENDIE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE", "CHOEUR"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VON ROLL"], "id": "asset-270120", "publicationDate": "1985-06-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Platon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFB5AF6A-C4D8-4307-A56C-4FCD25CD2714", "durationSec": 1712, "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plato"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.17", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "HOMICIDE", "POLICE", "ARME PORTATIVE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CH\u00c2TEAU", "A\u00c9ROPORT", "RADIO LOCALE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "INDE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "INDE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "INDE"], "visualCorporations": ["TWA", "CICR", "ONU"], "visualPersons": ["BERRI, NABIH", "GANDHI, RAJIV", "GANDHI, RAJIV", "GANDHI, RAJIV"], "id": "asset-119085", "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.17", "id": "asset-180581", "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["BABENCO, HECTOR", "EASTWOOD, CLINT", "BARBASH, URI", "LAFFIN, DOMINIQUE", "MORGAN, MICHELE", "BABENCO, HECTOR", "EASTWOOD, CLINT", "BARBASH, URI", "LAFFIN, DOMINIQUE", "MORGAN, MICHELE", "BABENCO, HECTOR", "EASTWOOD, CLINT", "BARBASH, URI", "LAFFIN, DOMINIQUE", "MORGAN, MICHELE"], "id": "asset-118742", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LEYSIN"], "durationSec": 4476, "mediaType": "video", "title": "MICHELE MORGAN - 85.06.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BABENCO, HECTOR", "EASTWOOD, CLINT", "BARBASH, URI", "LAFFIN, DOMINIQUE", "MORGAN, MICHELE"], "thematicThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "CHANSON"], "id": "asset-118229", "durationSec": 5127, "mediaType": "video", "title": "85.06.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179770", "durationSec": 313, "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TELACTUALITE : LA COURSE AUTOUR DE CHEZ SOI - 85.06.17", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-270133", "durationSec": 2127, "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.17", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "FANFARE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "BANQUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CH\u00d4MAGE", "USINE", "INTERVIEW", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-270117", "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.06.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-269794", "durationSec": 873, "publicationDate": "1985-06-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Heures noires", "source": "siranau", "title": "Enregistrement de la chaine Kiss FM (radio new-yorkaise)", "id": "sound-CC23C4B0-F2FF-4EAC-8466-0A2D88AA4B0E", "durationSec": 5764, "publicationDate": "1985-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Emission de la nuit (01h00 / 05h00)", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maxime Piolot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C441FB3-01F6-489C-9880-A1C01E1E48E0", "durationSec": 1822, "publicationDate": "1985-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piolot, Maxime"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Piolot, Maxime", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "REFUGIES : ETAT D'URGENCE - 85.06.16", "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-118781", "durationSec": 4452, "publicationDate": "1985-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.16", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "ARM\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TERRORISME", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["GRECE", "LIBAN", "USA", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TWA"], "visualPersons": ["WEINBERGER, CASPAR", "BUACHE, FREDDY", "TANNER, ALAIN"], "id": "asset-119062", "publicationDate": "1985-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "85.06.16", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["BOUCQ", "FRANQUIN"], "id": "asset-179540", "durationSec": 3473, "publicationDate": "1985-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BOUCQ", "FRANQUIN"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.06.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178968", "durationSec": 3204, "publicationDate": "1985-06-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Neuch\u00e2tel, match nul 1 \u00e0 1 entre Neuch\u00e2tel Xamax et Servette FC qui devient champion de Suisse de football LNA saison 1984 - 1985"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Corto Maltese par Hugo Pratt (2/3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/7422648.image", "id": "ece-7422655", "durationSec": 42, "publicationDate": "1985-06-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le p\u00e8re de Corto ne se lasse pas de dessiner son personnage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7422655", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7422655"}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Corto Maltese par Hugo Pratt (3/3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/7422663.image", "id": "ece-7422670", "durationSec": 27, "publicationDate": "1985-06-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dessinateur italien Hugo Pratt est sur le plateau de Midi public.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7422670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7422670"}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Corto Maltese par Hugo Pratt (1/3)", "imageURL": "http://www.rts.ch/7422632.image", "id": "ece-7422639", "durationSec": 67, "publicationDate": "1985-06-15T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Hugo Pratt \u00e9voque la vie amoureuse de son personnage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7422639", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7422639"}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Lin, linge", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-44142607-54AE-4B05-9484-CB2661B559C2", "durationSec": 460, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Le Locle : 23\u00e8me F\u00eate Cantonale des Musiques Neuch\u00e2teloises", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F98760E8-1B69-4B56-8A72-4F02E2DE2987", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Locle (Le)"], "durationSec": 5161, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Musique militaire du Locle, du choeur d'hommes Echo de l'Union du Locle, de l'accord\u00e9oniste Gilbert Schwab + environ 15 musiciens de la Musique militaire du Locle, du groupe folklorique Rosas de Portugal, de la Blaskapelle Feldmoching M\u00fcnchen, de l'orchestre folklorique Echo des Montagnes du Locle", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes gourmandes neuch\u00e2teloises (2/4)", "id": "sound-24C187A4-1CA6-4A0B-B480-FBD38AA563E6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 5355, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Musique folklorique: de bonne humeur, de Charles-Ami Pilet, par Orchestre champ\u00eatre Le postillon, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 3. La vie des mots: lin - linge, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. Musique folklorique: le petit chaperon rouge, de Roger Tille, par Orchestre champ\u00eatre Le postillon, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 5. La votation, de Eug\u00e8ne Emery, par Eug\u00e8ne Emery, de Ferlens (VD) - 6. Traduction du r\u00e9cit, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 7. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Musique folklorique: Au petit chalet, de Roger Tille, par Orchestre champ\u00eatre Le postillon, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 9. On attein adi: On attend toujours, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 10. Traduction du r\u00e9cit, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 12. Musique folklorique: soir de mai, de Olivier Isoz, par Orchestre champ\u00eatre Le postillon, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 13. D\u00e8van l'einterr\u00e2: Avant l'enterrement, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 14. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 15. Musique folklorique: Ambiance campagnarde, de Charly Zosso, par Orchestre champ\u00eatre Le postillon, de Ch\u00e2teau-d'Oex (VD) - 16. A propos du livre : Sc\u00e8nes gourmandes et culinaires d'autrefois [2/4], de Michel Schlup et Michel Terrapon, par Michel Schlup et Michel Terrapon, de Neuch\u00e2tel (NE) - 17. Un au-revoir au Canada; Les fenaisons au Peupequignot ; Feu rouge ; Brise de France, de Henry Straub et Charly Zosso, par Orchestre Antoine Fl\u00fcck et  Schwitzguebel  Maryl\u00e8ne et Brigitte Turian et Kurt Brand et Elisabeth Brand - 18. Hommage \u00e0 Maurice Th\u00f6ni : Honneur au Terroir ; Ce grapillon ; Allons danser ; F\u00eate \u00e0 Champ\u00e9ry, de Maurice Th\u00f6ni, par Ensemble Gottfried Aegler - 19. Musique folklorique: Graine de musette ; Marche des skieurs, de Charly Zosso, par Schwitzguebel  Maryl\u00e8ne et Brigitte Turian et Kurt Brand et Elisabeth Brand", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Brand, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"name": "Orchestre champ\u00eatre Le postillon", "type": "Participant"}, {"name": "Orchestre Antoine Fl\u00fcck", "type": "Participant"}, {"name": "Brand, Kurt", "type": "Participant"}, {"name": "Ensemble Gottfried Aegler", "type": "Participant"}, {"name": "Schwitzguebel  Maryl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Turian, Brigitte", "type": "Participant"}, {"name": "Schlup, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Emery, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Straub, Henry", "type": "Auteur"}, {"name": "Pilet, Charles-Ami", "type": "Auteur"}, {"name": "Zosso, Charly", "type": "Auteur"}, {"name": "Emery, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"name": "Isoz, Olivier", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Tille, Roger", "type": "Auteur"}, {"name": "Th\u00f6ni, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Schlup, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DESSIN"], "visualPersons": ["PRATT, HUGO", "PRATT, HUGO", "PRATT, HUGO", "PRATT, HUGO", "PRATT, HUGO", "PRATT, HUGO"], "id": "asset-118213", "durationSec": 5053, "mediaType": "video", "title": "85.06.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.15", "visualThemes": ["TRAVAIL DES FEMMES", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BOAT PEOPLE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "ASIE", "SUISSE", "SUISSE", "ASIE", "HONG KONG"], "id": "asset-119032", "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.15", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "HONGRIE", "SUISSE"], "id": "asset-121238", "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, musicien et compositeur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-875D1156-E1A2-41BD-B618-A50C8DA684B1", "durationSec": 4740, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["compositeur", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien et compositeur suisse", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.06.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178966", "durationSec": 3748, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE PARIA", "id": "asset-180080", "durationSec": 3294, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "GERARD BOURGAREL : LA MEDIOCRITE, UNE VERTU ? - 85.06.15", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180202", "durationSec": 230, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "TOFFFSY \"LE BOOKMAKER\" - 85.06.15", "id": "asset-178938", "durationSec": 730, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande chance", "source": "gico", "title": "2 EME DEMI-FINALE / CHAMPEL / CATHERINE LARA - 85.06.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-180210", "durationSec": 2388, "publicationDate": "1985-06-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "T\u00eates au choco", "imageURL": "http://www.rts.ch/5737680.image", "id": "ece-5737681", "durationSec": 294, "publicationDate": "1985-06-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fabrication de t\u00eates de n\u00e8gre chez Villars \u00e0 Fribourg.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5737681", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5737681"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Louis Bernard, essayiste : A propos de son ouvrage \"Le dictionnaire de vos r\u00eaves\" (Ed. Henri Veyrier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4919A5-33BA-4D5A-BC32-58268A74128B", "durationSec": 526, "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00eave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Bernard, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Guth, romancier, essayiste, historien : A propos de son livre \"La Tigresse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF6528A8-7C7D-4D7E-A995-135B20B57A13", "durationSec": 1528, "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guth, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "roman", "cirque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier", "name": "Guth, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de Gaston Girard, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06E7AEFB-29CA-4C08-8D40-D6EA0E50BF9D", "durationSec": 1821, "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Girard, Gaston"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Girard, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Matthey, entra\u00eeneur de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D901A7A3-8CF4-4FE1-89C5-F41213B001AE", "durationSec": 3476, "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Guy"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "entra\u00eenement sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de football", "name": "Matthey, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.14", "visualThemes": ["BANQUE", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE", "MYCOLOGIE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["ARGENTINE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["ALFONSIN, RAUL", "MORGAN, MICHELE"], "id": "asset-119016", "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La Main Tendue : Reportage \u00e0 l'occasion de son 25\u00e8me anniversaire en Suisse dans deux postes d'\u00e9coute en Suisse romande", "genres": ["Interview", "Reportage", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-DE4B73A1-B420-4407-8701-4B245C894EE1", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Bienne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 3516, "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale"], "excerpt": "L'organisation de la Main Tendue. Motivations des volontaires. Historique de cette organisation n\u00e9e en Grande-Bretagne. La formation. Les exigences. L'\u00e9coute. La panne de la communication. La solitude. L'anonymat. Les situations de crise. La mort. Agressivit\u00e9. Les diff\u00e9rentes formes de silence dans l'entretien. Evocation d'un appel avec probl\u00e8mes relationnels et sexuels.. - L'organisation de la Main Tendue. Motivations des volontaires. Historique de cette organisation n\u00e9e en Grande-Bretagne. La formation. Les exigences. L'\u00e9coute. La panne de la communication. La solitude. L'anonymat. Les situations de crise. La mort. Agressivit\u00e9. Les diff\u00e9rentes formes de silence dans l'entretien. Evocation d'un appel avec probl\u00e8mes relationnels et sexuels.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateurs de la Main Tendue", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs RSR", "name": "Arnod, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pizurki, Belinda", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bollmann, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.14", "visualThemes": ["ARTICUL\u00c9", "\u00c9CREVISSE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "ACCIDENT ROUTIER", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "POMPIER", "MYCOLOGIE", "MODE VESTIMENTAIRE", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "TRAVAIL DES FEMMES", "CONDITIONNEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "AFRIQUE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VILLARS"], "id": "asset-243399", "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "CABARET (SPECTACLE)"], "id": "asset-239489", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "durationSec": 2204, "mediaType": "video", "title": "DU CHAMPAGNE EN CAMPAGNE - 85.06.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "CABARET (SPECTACLE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "STUDER, Hans-Peter", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPONNIERE, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NOTH, Guido", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179769", "durationSec": 303, "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.14", "visualThemes": ["ANABOLISANT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RADIO LOCALE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-210553", "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-118203", "durationSec": 4998, "mediaType": "video", "title": "85.06.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 multiraciale", "imageURL": "http://www.rts.ch/3450217.image", "id": "ece-3450219", "durationSec": 1517, "publicationDate": "1985-06-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La difficile int\u00e9gration de la communaut\u00e9 noire de Paris.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3450219", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3450219"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Larry Collins, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Fortitude\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8726433-C8A8-4E7E-8F24-B3A3D3323AEC", "durationSec": 1467, "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Collins, Larry"], "thematicThemes": ["D\u00e9barquement", "roman", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Collins, Larry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nocturne", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COSANDEY, ROLAND", "GEMESH, JOSEPH", "MANUI, GUIDO", "COSANDEY, ROLAND", "GEMESH, JOSEPH", "MANUI, GUIDO"], "id": "asset-210388", "durationSec": 1449, "mediaType": "video", "title": "FESTIVAL D'ANIMATION D'ANNECY 85", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["COSANDEY, ROLAND", "GEMESH, JOSEPH", "MANUI, GUIDO"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.13", "visualThemes": ["BICYCLETTE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-200399", "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.13", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "POLLUTION DE L'EAU", "VUE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9CHET TOXIQUE"], "visualGeographicals": ["PRAMONT", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-209257", "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.13", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "BATEAU", "LAC", "TOURISME", "SCULPTURE", "\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FANFARE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "MONTAGNES", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-243301", "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179768", "durationSec": 309, "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.06.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179240", "durationSec": 816, "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.13", "id": "asset-180563", "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "LEONARD, HERBERT"], "id": "asset-118194", "durationSec": 5055, "mediaType": "video", "title": "85.06.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "LEONARD, HERBERT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["VARI\u00c9T\u00c9S TRADITIONNELLES", "NOIRS", "FOULE", "RADIO PIRATE", "IMMIGRATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "DANSE DE SALON", "MODE VESTIMENTAIRE", "VARI\u00c9T\u00c9S TRADITIONNELLES", "NOIRS", "FOULE", "RADIO PIRATE", "IMMIGRATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "DANSE DE SALON", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["RABANNE, PACO", "RABANNE, PACO"], "id": "asset-119443", "thematicGeographicals": ["PARIS", "AFRIQUE", "FRANCE"], "durationSec": 2939, "mediaType": "video", "title": "NOIR SUR BLANC : LE DEFI MULTIRACIAL - 85.06.13", "visualGeographicals": ["PARIS", "AFRIQUE", "FRANCE", "PARIS", "AFRIQUE", "FRANCE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RABANNE, PACO"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20090426"], "thematicThemes": ["VARI\u00c9T\u00c9S TRADITIONNELLES", "NOIRS", "FOULE", "RADIO PIRATE", "IMMIGRATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "DANSE DE SALON", "MODE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.13", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "HOLOGRAPHIE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "BANQUE", "CH\u00c8QUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "LOIR-ET-CHER", "SUISSE", "FRANCE", "LIBAN", "SUISSE"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "DUPONT, BERNARD"], "id": "asset-118998", "publicationDate": "1985-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179239", "durationSec": 813, "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.12", "id": "asset-180558", "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ", "ROCK"], "visualPersons": ["LAVILLIERS, BERNARD", "LAVILLIERS, BERNARD", "ROMAN, JACQUES", "MASTRANGELO, BERANGERE", "WARLUZEL, DOMINIQUE"], "id": "asset-118185", "durationSec": 5280, "mediaType": "video", "title": "85.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.12", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "TOXICOLOGIE", "COURSE DE CHEVAUX", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "SCULPTURE", "ENTREPRISE", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "PROC\u00c8S", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["TETRA PAK"], "id": "asset-243370", "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.06.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179341", "durationSec": 324, "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "NAVIGATION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "NAVIGATION"], "id": "asset-179354", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1509, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850612, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "85.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "NAVIGATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.12", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "MATI\u00c8RE GRASSE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "VITICULTURE", "HOMICIDE", "CRIMINALIT\u00c9", "FAILLITE", "CONDITIONNEMENT", "ESCROQUERIE", "INTERVIEW", "RADIO LOCALE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "PORTUGAL", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "GLAND", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CEE", "OMEGA"], "visualPersons": ["ARNOLD, PIERRE"], "id": "asset-239474", "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.12", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX"], "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "PAYS-BAS", "LUCERNE", "SUISSE"], "id": "asset-200070", "publicationDate": "1985-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats refuse l'initiative du canton du Jura demandant d'amnistie g\u00e9n\u00e9rale pour toutes les personnes condamn\u00e9es en rapport avec l'affaire jurassienne : Interview de Roger Schafter, conseiller aux Etats jurassien PDC, qui regrette cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EACA53C-DE6A-439E-9DCA-525DB5D62744", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "amnistie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats jurassien PDC", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualPersons": ["WARLUZEL, DOMINIQUE", "SYRINX"], "id": "asset-180653", "durationSec": 5095, "mediaType": "video", "title": "85.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : PHYSIQUE APPLIQUEE : LE SPECTRE ELECTROMAGNETIQUE // TECHNOFLASH\n: REFRIGERATEUR - 85.06.11", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-179782", "durationSec": 1903, "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GRANADA TV", "type": "Organisation"}, {"name": "RADIO CANADA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.11", "id": "asset-180121", "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LE PARIA", "id": "asset-180079", "durationSec": 3286, "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.11", "visualThemes": ["EXPULSION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ART DU SPECTACLE", "AFFICHE", "ART DU SPECTACLE", "PUBLICIT\u00c9", "BANQUE", "FAILLITE", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "CH\u00c2TEAU", "HORTICULTURE", "FLEUR"], "visualGeographicals": ["VAUD", "MORGES", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VULLIERENS"], "visualCorporations": ["BCG", "VILLARS"], "id": "asset-199961", "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.11", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR"], "visualPersons": ["REINHART, OSKAR"], "id": "asset-270091", "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179238", "durationSec": 745, "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179453", "durationSec": 324, "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.11", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PRESSE", "BANQUE", "FAILLITE", "ENTREPRISE", "PRESSE", "BANQUE", "FAILLITE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CH\u00c2TEAU", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CHOCOLAT", "ENTREPRISE", "VOL \u00c0 VOILE (LOISIR)", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ISOLATION THERMIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BRIGUE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "VERNIER"], "visualCorporations": ["BCG", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "BCG", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "VILLARS"], "id": "asset-118964", "publicationDate": "1985-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Denuzi\u00e8re, \u00e9crivain, reporter, historien : A propos son livre \"Les trois ch\u00eanes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC3BCBAD-7FCB-4D88-8623-328897F243A4", "thematicGeographicals": ["Louisiane"], "durationSec": 1499, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denuzi\u00e8re, Maurice"], "thematicThemes": ["roman historique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter-historien, \u00e9crivain", "name": "Denuzi\u00e8re, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rejet de l'initiative populaire pour le droit \u00e0 la vie : R\u00e9actions et commentaires. Parmi les groupes politiques, seul le Parti D\u00e9mocrate Chr\u00e9tien regrette le r\u00e9sultat des votations", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-47B3D7C1-7873-4A58-9141-082E1DFF7E70", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "financement", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral au DFF", "name": "Stich, Otto", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale au DFJ", "name": "Kopp, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 romand pour l'initiative pour le droit \u00e0 la vie", "name": "Siebenthal, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chuard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berne", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Berne", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "L'apologie du bonheur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0981AAE0-5DE7-4F81-AEFF-1A43E4CE7A8C", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "La puissance \u00e9nerg\u00e9tique des mots et des formes (4 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEF09911-F94E-4110-97A1-1D98ED0D431C", "durationSec": 2156, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "science occulte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lafforest, Roger de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120098", "durationSec": 758, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LE THE AU HAREM D'ARCHIMEDE - 85.06.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BONNAIRE, SANDRINE", "PISIER, MARIE-FRANCE"], "id": "asset-118748", "durationSec": 3214, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BONNAIRE, SANDRINE", "PISIER, MARIE-FRANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179767", "durationSec": 321, "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.10", "id": "asset-180554", "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.06.10", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "ARME PORTATIVE", "CHASSE", "G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE", "SCULPTURE", "BARRAGE", "MAQUETTE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "FOIRE COMMERCIALE", "CHOEUR D'ENFANTS", "FANFARE", "CORT\u00c8GE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BRUXELLES", "JURA (CANTON)", "BELGIQUE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-121101", "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.10", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "H\u00d4TELLERIE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MAQUETTE", "LANGUE ITALIENNE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "RHONE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-118952", "publicationDate": "1985-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Table ouverte", "title": "Colombier Bye Bye!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443814.image", "id": "ece-3443816", "durationSec": 4661, "publicationDate": "1985-06-09T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9cole est finie! Mais, toutes les cartouches ont-elles bien \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443816", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443816"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles Juliet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-809C1BD9-0A6E-4FAD-A854-14BE497A7A20", "durationSec": 1846, "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Juliet, Charles"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Juliet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emilio Tardif sur les gu\u00e9risons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C42F970F-472C-43AC-B44C-7327A32BC5C5", "durationSec": 1027, "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tardif, Emilio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Qui est Lucie Syn' ? De Louise Doutreligne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D6BACAA4-7D91-413A-8B74-42396F594793", "durationSec": 1964, "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Garnier, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Doutreligne, Louise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "GABRIELLE NANCHEN - CE QUE JE CROIS", "visualPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE"], "id": "asset-119751", "durationSec": 602, "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.09", "visualThemes": ["G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "TESSIN", "S.CARLO TI", "SUISSE"], "id": "asset-118934", "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.06.09", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE"], "id": "asset-210150", "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.06.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178959", "durationSec": 2631, "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN"], "id": "asset-118486", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE", "HELLIKON", "MOEHLIN", "SUISSE", "WEGENSTETTEN"], "durationSec": 1769, "mediaType": "video", "title": "DANS LE FRICKTAL - 85.06.09", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "HELLIKON", "MOEHLIN", "SUISSE", "WEGENSTETTEN", "ARGOVIE", "HELLIKON", "MOEHLIN", "SUISSE", "WEGENSTETTEN"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "RECRUES, L'ECOLE EST FINIE - 85.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (d\u00e9bats)"], "id": "asset-118771", "durationSec": 4684, "publicationDate": "1985-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9COLE DE RECRUES", "RECRUE", "ARM\u00c9E"], "excerpt": "Emission lors de laquelle d'anciennes recrues de l'arm\u00e9e suisse partages leur exp\u00e9rience et \u00e9changent des impressions avec leur G\u00e9n\u00e9ral, Marc Charbonney.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Franc-parler", "title": "Capitaine Mariette Paschoud", "imageURL": "http://www.rts.ch/8337797.image", "id": "ece-8337969", "durationSec": 187, "publicationDate": "1985-06-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans l'\u00e9mission Franc-parler, elle d\u00e9fend avec plomb le Service compl\u00e9mentaire f\u00e9minin.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8337969", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8337969"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8nes gourmandes neuch\u00e2teloises (1/4)", "id": "sound-617B26AB-BD9E-43F7-8653-5D01E0B6B931", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3570, "publicationDate": "1985-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction  et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 3. La vie des mots : traire - tirer, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 4. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 5. Politique communale, de Louis D\u00e9costerd, par Louis D\u00e9costerd, de Ferlens (VD) - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 9. De p\u00e2 et d'autra, faut s\u00e8 tsouy\u00ee: De p\u00e2 et d'autra, faut s\u00e8 tsouy\u00ee : De part et d'autre, il faut se gaffer, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 10. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 13. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 14. De p\u00e2 et d'autra, faut s\u00e8 tsouy\u00ee : De part et d'autre, il faut se gaffer, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 15. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 16. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 17. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 18. Musique folklorique : La Monteferrine, par Ensemble romand d'Instruments de cuivre (ERIC) [dir. Andr\u00e9 Besan\u00e7on et  Roger Volet] - 19. Entretien avec Michel Schlup de Neuch\u00e2tel \u00e0 propos de son livre :, de Michel Schlup et Michel Terrapon, par Michel Schlup et Michel Terrapon, de Neuch\u00e2tel (NE) - 20. Musique folklorique:  L'Ecusson vaudois ; Les Souffleurs ; Colinette ; Les Portes du Soleil ; Le Petit Cort\u00e8ge, de Michel Martin et Roger Volet et  Besan\u00e7on, par Ensemble romand d'Instruments de cuivre (ERIC) [dir. Andr\u00e9 Besan\u00e7on et  Roger Volet]\r\nEnsemble romand d'Instruments de cuivre (ERIC) [dir. Andr\u00e9 Besan\u00e7on", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Schlup, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Roger Volet]", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9costerd, Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Schlup, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9costerd, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Volet, Roger", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Martin, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Besan\u00e7on", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Traire, tirer", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CDE31E90-0053-40BF-A60D-9E252E03C25F", "durationSec": 370, "publicationDate": "1985-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Accord sur les frontaliers travaillant en Suisse : D\u00e9claration de Pierre B\u00e9r\u00e9govoy, ministre fran\u00e7ais de l'Economie et des finances", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8E41B67F-3604-436D-9DD2-04F803857A1D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 233, "publicationDate": "1985-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["frontalier", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "minsitre fran\u00e7ais de l'Economie et des finances", "name": "B\u00e9r\u00e9govoy, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Mervelier : Festival des Fanfares du Val-Terbi", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-DA604819-2A7A-42B9-BEB8-064C753F3E62", "thematicGeographicals": ["Mervelier", "Jura (canton)"], "durationSec": 5348, "publicationDate": "1985-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Concordia de Mervelier, du choeur mixte La Chanson de Montsevelier, du club d'accord\u00e9onistes Les Dor\u00e9mis de Courrendlin, du groupe des cadets de Vicques, du choeur d'enfants Groupe Harlem de Courroux, de la fanfare des cadets de Corban, de la Soci\u00e9t\u00e9 de chant Sainte-C\u00e9cile de Mervelier", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-180689", "durationSec": 5070, "mediaType": "video", "title": "85.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}]}}