{"response": {"numFound": 4112, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 15", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2F214506-7E8A-4721-84C6-1455FB1EB30A", "durationSec": 109, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La vie n'est pas une ligne droite. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC09DBCA-BE1F-4BF2-B4EB-149CEADB3552", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 37", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAD9F4C9-0008-4333-8492-15841692DB94", "durationSec": 122, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 06", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DEFCFDD-5115-4907-B624-0F658DADAD01", "durationSec": 121, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Paralysie par les chiffres. Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29D4531A-FEF3-408F-87AA-0FBD4D7A0D11", "durationSec": 68, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "source": "siranau", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le moins de vingt ans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9EA48CD-43A4-4945-8885-0FE9CE210B23", "durationSec": 107, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme"], "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "alternativeExcerpt": ["Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie."], "alternativeTitle": ["Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le moins de vingt ans / SIR_1986-01-01_minimales-la-rubrique-qui-fait-son-maximum_A9EA48CD-43A4-4945-8885-0FE9CE210B23 / Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le moins de vingt ans", "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671546", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673741"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edward Higginbottom, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-782F9990-5B4B-464A-BB89-106C73707FBC", "durationSec": 613, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Higginbottom, Edward"], "thematicThemes": ["direction chorale", "chef de choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Higginbotton, Edward", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Media culpa. 1h30 de radio explosive en 1986 [Cassette audio pour la promotion de la cha\u00eene Couleur 3]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-9CC1B7E0-FC1D-4364-862D-107D3B32E10E", "durationSec": 5349, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "excerpt": "Media Culpa : Le plus long jingle du monde", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita [= Mettraux, Lolita]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Cendrillon", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-58178A61-419D-47B8-BAEE-8B59152CBBAD", "durationSec": 3716, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: les nouvelles chaussures militaires\r\n2. Reportage: gar\u00e7on d'\u00e9tage \u00e0 Neuch\u00e2tel\r\n3. Les conseils de Lolita: la piscine couverte\r\n4. Le courrier de la semaine: A qui s'adresse ce genre d'\u00e9mission [les Nuafrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e]?\r\n5. Les potins de Lolita: Regean Jr se lance dans le cin\u00e9ma, n'importe qui peut faire du cin\u00e9ma\r\n6. Les prodcutions du rez-de-chauss\u00e9e: Cendrillon\r\n7. Le m\u00e9mento: concours \u00e0 Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Fascination du meurtre dans les films am\u00e9ricains. Chronique de et par Michel Kocher, pasteur, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9F02C45-3F44-4788-8702-8BF46CF64A07", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "mort (biologie)", "cadavre", "mort (philosophie)", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 26", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8B28EDD-013F-47D6-AE4D-C4908DB4CDB3", "durationSec": 140, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "A propos de la Trinit\u00e9. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21B26C32-CCA5-4F15-9001-C7FF29EE0D30", "durationSec": 65, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Dieu", "protestantisme", "croyance religieuse", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Subway", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-12ACD5EA-ECA6-40EA-8E02-C8352B0E168A", "durationSec": 3745, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: m\u00e9t\u00e9o\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier d'avaleur\r\n3. Les conseils de Lolita: le printemps\r\n4. Le courrier de la semaine: combien de tranches peut-on couper dans un kilo de pain?\r\n5. Les potins de Lolita: Mick Jagger acteur co\u00fbteux\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Subway\r\n7. Le m\u00e9mento: conf\u00e8rence sur les cul-de-sac", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Piero Cappuccilli, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D71E1ED6-8C6B-4296-A594-C839494761AC", "durationSec": 774, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cappuccilli, Piero"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "chanteur", "baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Cappuccilli, Piero", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 18", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B072E871-9824-492D-B6E1-C864A8A0C2FA", "durationSec": 103, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Annie Vallotton, illustratrice de la Bible. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F96FFEB-DE06-42BF-AE44-C8DD9BEEC722", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3416, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vallotton, Annie"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Friedelinde Wagner \u00e0 propos de Siegfried Wagner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C1C8F21-968C-42D3-B08F-77E00E44DA77", "durationSec": 1493, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Siegfried"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Siegfried Wagner", "name": "Wagner, Friedelinde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Anne-Lyse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La pyramide de Kh\u00e9ops. Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12A7AEF5-B02C-4EBA-94F2-D9891C2D7E58", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme", "pyramide"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Malgoire : A propos du \"Couronnement de Popp\u00e9e\" de C. Monteverdi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-035B2CAA-1E36-4FB1-9AC0-CC1F72019901", "durationSec": 1168, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malgoire, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["direction (musique)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Malgoire, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-6668AB56-1D0B-4631-8DBA-CCC35072C940", "durationSec": 23, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les oreilles, signes de curiosit\u00e9. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-616EE7AC-B426-4BAB-B340-CD40156622CB", "durationSec": 68, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-601B49B5-4AB7-47F4-A317-5B857B6355C9", "durationSec": 29, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Sciences, m\u00e9decine et techniques\" d'Eric Schaerlig", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CC428E51-6562-4F16-96C7-5C40CD13B19F", "durationSec": 110, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Livre de C (extrait). Texte de Maurice Chappaz. Lu par E\u00f6rs Kisfaludy", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-79AE744A-E7AC-41C4-AFC6-6AF5A90A4714", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Valais"], "durationSec": 165, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain suisse", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Saint Achaire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98EEAE7E-B6A8-45F4-9DEA-6B0D14E10688", "durationSec": 92, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saint", "histoire"], "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Saint Achaire / SIR_1986-01-01_personnages-celebres_98EEAE7E-B6A8-45F4-9DEA-6B0D14E10688 / Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Saint Achaire", "Personnages C\u00e9l\u00e8bres - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671292", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673607"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les jeunes en route vers Berne. Chronique de et par Michel Kocher, pasteur, journaliste d'information religieuse, \u00e0 l'occasion de l'ann\u00e9e de la jeunesse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3972C9B-41E7-4BF2-B37A-5D67E3272221", "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme", "christianisme", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 34", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6D3AB31-6FBB-46D6-9DEE-621BF9E027A4", "durationSec": 124, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) - dessins anim\u00e9s (Lucky Luke, ...), petites annonces, spots de publicit\u00e9", "id": "sound-BFE2B4F9-DCA3-43A1-8571-5FFF37E319CA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1466, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lucky Luke", "TSR"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "loisir", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cinq sur cinq", "source": "siranau", "title": "Retour des morpions \u00e0 Fribourg. Sketch-reportage satirique", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9B32E6BD-20F9-456F-B756-652D446B1243", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 506, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parasite", "couple (relation)"], "excerpt": "Sujet d'improvisation propos\u00e9 par une auditrice de Bussigny. Un couple n'ose pas avouer qu'il a des morpions et parle d'allergie culinaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 31", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D95D49D-D716-4F05-B193-65687D1913B8", "durationSec": 123, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-0E90C152-33F7-4433-92F7-65AF0C5D50EE", "durationSec": 32, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mady Mespl\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26D9EE0E-9CB8-471C-81CC-CF62835A2730", "durationSec": 2027, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mespl\u00e9, Mady"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Mespl\u00e9, Mady", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : L'ann\u00e9e derni\u00e8re", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-3F847780-EB78-4ED2-8E35-6BE2D672690E", "durationSec": 3628, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: les \u00e9lections fran\u00e7aises\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de rapporteur\r\n3. Les conseils de Lolita: le restaurant japonais\r\n4. Le courrier de la semaine: pourquoi se moque-t-on des l\u00e9preux?\r\n5. Les potins de Lolita: on peut \u00eatre star et grosse\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: l'ann\u00e9e derni\u00e8re\r\n7. Le m\u00e9mento: le mus\u00e9e des interruptions momentan\u00e9es de l'image", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-8022B8CC-FEF0-47BB-9A81-6BFD73C71ED7", "durationSec": 21, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 32", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-03F900E7-4F40-4F92-936D-73B5F9DA11F1", "durationSec": 115, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "alternativeExcerpt": ["D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires."], "alternativeTitle": ["Carabine FM 32 : Les d\u00e9dicaces / SIR_1986-01-01_carabine-fm_03F900E7-4F40-4F92-936D-73B5F9DA11F1 / Carabine FM 32 : Les d\u00e9dicaces", "Carabine FM - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647378", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647375"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Sauguet, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60558AC7-C031-4CFC-88AF-693EB49AFA05", "durationSec": 1632, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauguet, Henri"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur fran\u00e7ais", "name": "Sauguet, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "M\u00e9moires. De Carlo Goldoni. Adaptation de Jean Naguel en 10 \u00e9pisodes", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-99933AD2-56AF-40DD-8806-BD463D3C4E77", "durationSec": 16427, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Goldoni, Carlo", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "De Genlis", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Balletti", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Claudine", "name": "Cuenod, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gondolier", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Darbes", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Goldoni", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Ciavarelli", "name": "Fontana, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Gandini", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Polichinelle", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Jean-Jacques Rousseau", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Ang\u00e9lique", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Une Com\u00e9dienne", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Solliciteuse", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Le Capitaine", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'Intendant", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Piccinelli", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Jean Goldoni", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Truffaldino", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Un Adjoint", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Brizard", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Goldoni", "name": "Cathoud, Rachel", "type": "Participant"}, {"role": "Indric", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Grossatesta", "name": "Vidy, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Le Directeur de la troupe", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Jules Goldoni (son p\u00e8re)", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Bartolini", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gar\u00e7on", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni jeune", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "La Princesse", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Legendre", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Le Laquais", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Dauberval", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Fabrice", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Th\u00e9r\u00e8se", "name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"role": "Lancisi", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La Femme de chambre", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "Une Dame", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Clarice", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "Birif", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le Portefaix", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "La Passalacqua", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Barilli", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Florindo", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Vivaldi", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Bertinazzi", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Grimani", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "L'H\u00f4te", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "B\u00e9atrice", "name": "Fragni\u00e8re, Ange", "type": "Participant"}, {"role": "Medebac", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur de la Cloche", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Comte Prata", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Ministre", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Brighella", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Rousseau", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Caffariella", "name": "Wolf, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Une Dame", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Imer", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Naguel, Jean [=Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le chemin de la R\u00e9surrection. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-93180CBE-D5D1-4768-832A-BACF2F7BBEDD", "durationSec": 68, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Le bel \u00e9t\u00e9 des vieux gar\u00e7ons. Par Madeleine Stalder", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-33F634EF-22A7-49E0-B274-BAD9154231C4", "durationSec": 1143, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gar\u00e7on", "\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chabrol, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-35FACC2C-B89C-4797-A440-BFA245FED0CB", "durationSec": 24, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 46", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-635F785C-F6B7-4B9E-A122-BFBF16CF8F3B", "durationSec": 103, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 45", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE4D4BE6-B96A-42AB-A430-C00719431E50", "durationSec": 124, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 04", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6865401-A54E-418C-AC57-BF85AFAF19C1", "durationSec": 115, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Carabine FM 04 : Super carabine parade / SIR_1986-01-01_carabine-fm_E6865401-A54E-418C-AC57-BF85AFAF19C1 / Carabine FM 04 : Super carabine parade", "Carabine FM - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647378", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647426"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Pierre Viret vire. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C5233DA-F72A-441D-8BE1-B764B5536992", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viret, Pierre"], "thematicThemes": ["R\u00e9forme", "croyance religieuse", "relation Eglise Etat", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Jean-Pierre Coffe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EA95FE8-5710-468B-BDC8-A35E71C0BEF4", "durationSec": 91, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Satire d'interview : Jean-Pierre Coffe / SIR_1986-01-01_satire-d-interview_6EA95FE8-5710-468B-BDC8-A35E71C0BEF4 / Satire d'interview : Jean-Pierre Coffe", "Satire d'Interview - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671259", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671256"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 02", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85BEB8D4-5B7D-43FF-A075-9EE0AC99ECB7", "durationSec": 139, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Carabine FM 02 : Super carabine parade / SIR_1986-01-01_carabine-fm_85BEB8D4-5B7D-43FF-A075-9EE0AC99ECB7 / Carabine FM 02 : Super carabine parade", "Carabine FM - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647378", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647419"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Sciences humaines\" de Sylvie Lambelet", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1BA05261-7C49-4E08-A222-9F3992B1B357", "durationSec": 108, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Les \"Muscl\u00e9s\" camarades de Doroth\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5F595B2-93E5-4D25-8962-A6FCEE236D70", "durationSec": 112, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Cinqui\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-DF4C6199-01CF-434D-87EB-688191BA4D01", "durationSec": 1650, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Goldoni, Carlo", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Carlo Goldoni jeune", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Grimani", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "La Passalacqua", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Le Gondolier", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Vivaldi", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Comte Prata", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Imer", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Naguel, Jean [=Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "A quoi bon! Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BD83965F-3F5D-4A3F-B6E9-64BDBC1B26FA", "durationSec": 65, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 13", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D59B2893-B437-4F2B-8D3C-B15AF6A5178A", "durationSec": 117, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-A9D16BF1-6C76-493B-AC09-B39B1E1B152B", "durationSec": 104, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 36", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7037CD2-5ABF-42FA-9C23-BA0C441CBBC4", "durationSec": 120, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "C'est moi! Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6771B2EB-9F59-4C41-B896-BA4DD03C968E", "durationSec": 75, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-4093C5D0-D83A-4417-9E42-67FBFBC7545D", "durationSec": 32, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 39", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C0ACE76-08A5-4625-99A8-D6C15D6560B3", "durationSec": 117, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Arts visuels\" d'Alphonse Layaz", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-CFEC6818-533C-49A5-838F-D79805C4F166", "durationSec": 109, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Franz Aebischer, candidat au Conseil d'Etat fribourgeois, qui d\u00e9nonce une magouille \u00e9lectorale : Deux d\u00e9put\u00e9s radicaux lui auraient offert de l'argent 10'000 francs pour se retirer au second tour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9D835B2-AA6A-44D9-ABD5-24FD13987DFF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aebischer, Franz"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te fribourgeois", "name": "Aebischer, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D4E1661F-598D-4C50-9E99-3B671D2DABA5", "durationSec": 1732, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Goldoni, Carlo", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jules Goldoni (son p\u00e8re)", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni jeune", "name": "Germain, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Barilli", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marquis", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Goldoni", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Une Dame", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Naguel, Jean [=Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "source": "siranau", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Introduction et pr\u00e9sentation de la chronique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BB24A9D3-E754-4BF6-A1D8-4DDFCF6DB56E", "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme"], "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'une femme peut rencontrer durant sa vie", "alternativeExcerpt": ["Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie."], "alternativeTitle": ["Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Introduction et pr\u00e9sentation de la chronique / SIR_1986-01-01_minimales-la-rubrique-qui-fait-son-maximum_BB24A9D3-E754-4BF6-A1D8-4DDFCF6DB56E / Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Introduction et pr\u00e9sentation de la chronique", "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671546", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673443"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 25", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FA9660C-A8C7-40FA-B910-36ECC9FDC184", "durationSec": 143, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le chien de Giacometti. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D001220-2476-4DC3-A53B-3755A872C264", "durationSec": 69, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "sculpture", "famine", "chien", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le chanteur de Mexico", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-AD7D6939-26B4-48F3-BAF8-4FFE296515BD", "durationSec": 3614, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: la page sportive\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de brasseur\r\n3. Les conseils de Lolita: la cuisine\r\n4. Le courrier de la semaine: comment sortir de sa cave si on y est enferm\u00e9?\r\n5. Les potins de Lolita: reconstitution d'un King Kong g\u00e9ant\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: le chanteur de Mexico\r\n7. Le m\u00e9mento: \u00e9l\u00e9ction de miss terrorisme", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Les com\u00e9diens \u00e0 l'h\u00f4pital. Par Madeleine Stalder", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3AC9A677-2567-4B15-9B72-505CE859EE7A", "durationSec": 680, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Madeleine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chabrol, Jean-Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les fruits des vacances. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C3A4E91E-7575-4970-A947-50E60CCFED03", "durationSec": 65, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "fruit (denr\u00e9e)", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Peau d'ane", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-5B3980CB-8D28-456E-9334-40BA46387831", "durationSec": 3616, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: le pr\u00e9sident finlandais\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de bastonnier\r\n3. Les conseils de Lolita: les d\u00e9m\u00e9nagements\r\n4. Le courrier de la semaine: pourquoi la pluie mouille-t-elle?\r\n5. Les potins de Lolita: statue de John Wayne\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Peau d'ane\r\n7. Le m\u00e9mento: conf\u00e8rence sur les hold-up", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les chansons de Brel. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2E58E314-F739-4978-9267-40C72B13E7A3", "durationSec": 3237, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "catholicisme", "chanteur", "croyance religieuse", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-ADA246A4-28BC-4D79-B17F-E42904C5D9C9", "durationSec": 24, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les arbres. Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9A8E5E28-21E5-4C6E-B68D-E178FA4E8E84", "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Arts visuels\" d'Alphonse Layaz", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AACEB172-4D6A-47CF-8555-DE181A501A4E", "durationSec": 47, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "FBe Interview de Claude Lelouch, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos de son film \"Attention, bandits\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F0E2487-B39D-4C8F-BD87-EABD5339BDD9", "durationSec": 2958, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lelouch, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Brut\r\nInterview r\u00e9alis\u00e9 lors d'une conf\u00e9rence de presse\r\nAvec \u00e9l\u00e9ments de son du film", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Lelouch, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Indicatif t\u00e9l\u00e9journal TSR (TJ RTSR)", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-D16A3785-3310-49E3-8EA7-EB3A533D40C7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 22, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "RTSR"], "thematicThemes": ["signal acoustique", "journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Compositeur": [{"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 27", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0CD921A4-A1FF-4055-B87E-F2BF1D04EF7E", "durationSec": 144, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Pourquoi ne parle-t-on plus des Commandements de Dieu? Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-73FF42A3-9595-4F6C-8B8B-F3054564B115", "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "Dieu", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : James Bond", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-76ABFFFE-B346-4B0B-B353-FC4832845076", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: 1/3 des chambres d'h\u00f4tel suisses n'ont pas de bons sanitaires\r\n2. Reportage: le chasseur de pierres\r\n3. Les conseils de Lolita: prendre du temps pour soi, le masque de beaut\u00e9\r\n4. Le courrier de la semaine: pourquoi notre pays ne se trouve-t-il pas en bord de mer?\r\n5. Les potins de Lolita: Grace Jones en vampire\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: James Bond\r\n7. Le m\u00e9mento: ralley des fruits secs", "alternativeExcerpt": ["1. Revue de presse: 1/3 des chambres d'h\u00f4tel suisses n'ont pas de bons sanitaires2. Reportage: le chasseur de pierres3. Les conseils de Lolita: prendre du temps pour soi, le masque de beaut\u00e94. Le courrier de la semaine: pourquoi notre pays ne se trouve-t-il pas en bord de mer?5. Les potins de Lolita: Grace Jones en vampire6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: James Bond7. Le m\u00e9mento: ralley des fruits secs"], "alternativeTitle": ["Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : James Bond / SIR_1986-01-01_naufrages-du-rez-de-chaussee_76ABFFFE-B346-4B0B-B353-FC4832845076 / Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : James Bond", "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647637", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3647634"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "source": "siranau", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le gars de la trentaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF7B4A64-B623-46B5-9F47-F6C470751F2D", "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "homme"], "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "alternativeExcerpt": ["La rubrique qui fait son maximum: le gars de la trentaine. Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie."], "alternativeTitle": ["Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le gars de la trentaine / SIR_1986-01-01_minimales-la-rubrique-qui-fait-son-maximum_EF7B4A64-B623-46B5-9F47-F6C470751F2D / Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le gars de la trentaine", "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671546", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672565"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Harold et Maude", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-365097CB-91FD-4F56-B0BB-F423BD93BAB6", "durationSec": 3569, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: les pubs \r\n2. Reportage: un marchand de marche-arri\u00e8re\r\n3. Les conseils de Lolita: l'agonie de la voiture de Lolita\r\n4. Le courrier de la semaine: comment avez-vous fait pour devenir si b\u00eates?\r\n5. Le potins de Lolita: le festival de Cannes\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Harold et Maude\r\n7. Le m\u00e9mento: le salon du pr\u00eat-\u00e0-porter", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Beinex \u00e0 la sortie de son film 37,2\u00b0 le matin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89B294E7-ED1F-43CE-9EC4-F532D6B5F353", "durationSec": 3346, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beinex, Jean-Jacques", "Dalle, B\u00e9atrice", "Anglade, Jean-Hugues"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "amour", "passion"], "excerpt": "Pas de support pour ce document. B\u00e9atrice Dalle aime ne rien faire quand elle est chez elle. Le cin\u00e9ma lui plait, elle est contente que tout lui sourie. Une voyante lui a pr\u00e9dit ce qui lui arriv\u00e9 dans la vie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Anglade, Jean-Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Beinex, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Dalle, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 16", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D80786B-7820-46DC-B9A5-F215D254BCB8", "durationSec": 115, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La solidarit\u00e9-spectacle. Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-75C38243-57A4-46B5-9F48-E681E1BA89A6", "durationSec": 74, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "bienfaisance", "catholicisme", "croyance religieuse", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Salut l'accord\u00e9oniste", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Larchange, accord\u00e9oniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F8D818D-EBEB-4820-8FF4-FF4347BD3F3B", "durationSec": 2745, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Larchange,Maurice"], "thematicThemes": ["musique populaire", "accord\u00e9on"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Larchange, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire de la Suisse romande", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Les Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire de la Suisse romande\" de Jean-Ren\u00e9 Bory", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-437D50DB-7245-4196-992E-E0B346508217", "durationSec": 198, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Historien", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "A propos des excuses officielles d'Alphons Egli, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, aux enfants plac\u00e9s dans le cadre du Verdingkinder. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-16DE4581-0F5C-4AE3-86B7-E0C958FC7A34", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Egli, Alphons"], "thematicThemes": ["orphelin", "placement familial", "catholicisme", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Alexis Godillot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7ADFAEDE-BF9B-4C7D-B554-E262F6076080", "durationSec": 121, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "chaussure"], "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Alexis Godillot / SIR_1986-01-01_personnages-celebres_7ADFAEDE-BF9B-4C7D-B554-E262F6076080 / Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Alexis Godillot", "Personnages C\u00e9l\u00e8bres - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671292", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671344"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Peter Pan", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C371B45B-934B-438D-BB6C-EC20CD81F06A", "durationSec": 3515, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: 20% de la populations en suisse vit en dessous du seuil de pauvret\u00e9\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de comparateur\r\n3. Les conseils de Lolita: promenade \u00e0 la maison du fant\u00f4me \r\n4. Le courrier de la semaine: lettres valaisannes\r\n5. Les potins de Lolita: sorti du film Cobra avec Stallone\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Peter Pan\r\n7. Le m\u00e9mento: jeudi \u00e0 Moudon CPH414", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 19", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-016750AB-1FE3-4926-8DB2-EC64E9FF4FE1", "durationSec": 117, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Premiers baisers (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29A7AC44-72BB-4B75-9EFE-DFB32D2FD984", "durationSec": 123, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7702B7C9-E834-422F-A548-F1E22B1A52EF", "durationSec": 36, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nello Santi, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66C53510-9D08-4D96-9F80-F1E6F3312C5B", "durationSec": 556, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santi, Nello"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "chef d'orchestre", "direction (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Santi, Nello", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : H\u00e9l\u00e8ne et les gar\u00e7ons (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E45740EF-A1E9-4BB7-B210-D571AA8A247F", "durationSec": 114, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-494E9A8F-3C92-467F-B9FC-90F573DDDC31", "durationSec": 25, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "L'homme moderne prie. Chronique de et par Rapha\u00ebl Pasquier, th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0C453843-0CAA-4AFE-9B7D-2A39D228B25C", "durationSec": 3417, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "pri\u00e8re", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "FBe Rigadin fait des cr\u00eapes (10) : Emission diffus\u00e9e entre 1986 et 1990 le dimanche matin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-200A2359-8CFC-47AB-8ECF-598C7A60BA35", "durationSec": 3005, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "R\u00e9alis\u00e9 en plusieurs s\u00e9quences\r\nMont\u00e9, pr\u00eat.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Phillot, Jean-Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blanchet, Jean-Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mister Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Willemin, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-50527605-19C4-427B-8021-97CA7CFD718D", "durationSec": 33, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Pi\u00e8ces \u00e0 conviction. Extraits d'\u00e9missions de Couleur 3", "genres": ["Animation"], "id": "sound-17AF5765-BA8E-413F-A415-932D5ADF7F84", "durationSec": 5261, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateurRSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but (bonjour)", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7DC1F7A7-7F3A-4660-A07B-94291B06077A", "durationSec": 34, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "La photo d'un touriste japonais en chaire lors d'une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la Cath\u00e9drale Saint-Pierre de Gen\u00e8ve. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0B8DFA1-4FC0-4BF3-83E6-8F1D7E8B9CC7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Japon"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "croyance religieuse", "protestantisme", "profanation", "cath\u00e9drale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le chaume. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18C7F578-A6AC-4A89-9212-9376EFAD4FC8", "durationSec": 64, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme", "vieillesse", "moisson"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Lod\u00e9on, violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E80672CE-DE24-4AF1-BA6F-8CF741DC6091", "durationSec": 768, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lod\u00e9on, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "violoncelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Lod\u00e9on, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Walter, Edith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D67EDCEE-7D83-4600-ADE2-7D7F8D5FBDE5", "durationSec": 30, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}]}}