{"response": {"numFound": 4112, "start": 2500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nocturne", "source": "gico", "title": "SANS TEMOIN", "id": "asset-118448", "durationSec": 5249, "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "GOSPEL"], "id": "asset-118168", "durationSec": 5144, "mediaType": "video", "title": "85.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.09", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POLICE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CULTURE DU BL\u00c9", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ENTREPRISE", "INTERF\u00c9RON", "PHARMACIE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE"], "visualGeographicals": ["NICARAGUA", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "MARTIGNY", "VALAIS"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-118932", "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Tableaux \u00e0 histoires", "source": "siranau", "title": "Les tableaux \u00e0 histoires ou la fin d'une histoire. Avec Gilbert Brodard et une enseignante genevoise qui a tent\u00e9 avec ses \u00e9l\u00e8ves l'exp\u00e9rience d'entrer musicalement dans le tableau \"La Boule de verre\" de Giacometti", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FDA7BB80-657D-4282-A7E0-D2449BAF1F83", "durationSec": 1915, "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giacometti, Alberto"], "thematicThemes": ["p\u00e9dagogie", "enseignement obligatoire", "musique", "peinture", "image", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "Les tableaux \u00e0 histoires, une \u00e9mission de Radio \u00e9ducative qui avait l'ambition d'apprendre \u00e0 lire une image en entrant dans un tableau et en essayant de le regarder et d'y vivre \u00e0 l'int\u00e9rieur nombre d'aventures. Sylla de Rawsky nous avait emmen\u00e9 avec ses \u00e9l\u00e8ves sur les traces de Giacometti et de son tableau intitul\u00e9 \"La boule de verre\". Gilbert Brodard explique comment lire une image. Il faut tout d'abord qu'il y ait volont\u00e9 de lire une image. Deux approches : inventaire des signes qui se trouvent dans le tableau (description objective) et interpr\u00e9tation des signes (connotation). Une enseignante \u00e0 Gen\u00e8ve, qui propose un travail d'\u00e9veil \u00e0 la musique, a demand\u00e9 \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves de cr\u00e9er une histoire, une musique, puis de repr\u00e9senter musicalement le peintre \u00e0 partir de \"La boule de verre\". R\u00e9action et commentaires de Gilbert Brodard. Distinction entre l'image comme support \u00e0 la cr\u00e9ation ou pour d\u00e9couvrir ce qu'elle est en tant que telle. Plusieurs approches possibles pour entrer dans un tableau : par la parole, la musique, avec des images... L'enseignante proposera \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves de redessiner ce qu'il entende et de comparer le r\u00e9sultat avec le tableau du peintre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Brodard, Gilbert", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "enseignante \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Broggi, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "enfants", "name": "Inconnus (enfants)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Paroles", "source": "siranau", "title": "Paroles d'une ville : Gen\u00e8ve avec Jean-Georges Lossier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72C1A1BB-239B-4A82-99C4-7367B0BB8F05", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2436, "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spiess, Henry", "Rheinwald, Albert", "Lossier, Jean-Georges"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "ville", "peinture", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Relation entre Henry Spiess et Jean-Georges Lossier, \u00e9vocation de la carri\u00e8re de Spiess et de leur amiti\u00e9; \u00e9vocation de Albert Rheinwald; oubli de Rheinwald aujourd'hui; Jacques Chenevi\u00e8re, autre auteur genevois; lectures d'extraits de textes par Andr\u00e9 Neury; \u00e9vocation de Pierre Girard, auteurs de fl\u00e2neries intitul\u00e9es \"Menus propos\" dans la Tribune de Gen\u00e8ve; \u00e9vocation de Piachaud, Chaponni\u00e8re, et surtout Robert de Traz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Lossier, Jean-Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Vernay, Eliane", "type": "Auteur"}, {"name": "Lossier, Jean-Georges", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["TURNER, TINA", "BARILLON, JACQUES", "SIMONS, DANIELA"], "id": "asset-180688", "durationSec": 5068, "mediaType": "video", "title": "85.05.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMERAMAN", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CAMERAMAN", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "id": "asset-179351", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1310, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850508, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "ETRE CAMERAMAN : DEUXIEME PARTIE - 85.05.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" Portrait de Roger BIMPAGE et pr\u00e9sentation de Ca roule pour vous par Jean-Pierre RAPP"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "TOMMY FLANAGAN - 81.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179917", "durationSec": 1587, "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.08", "id": "asset-179604", "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.08", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "id": "asset-200748", "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "25 ANS - 1985", "id": "asset-243038", "durationSec": 3737, "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.08", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC", "TABAGISME", "PHARMACIE", "H\u00d4PITAL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "TOURISME", "\u00c9DITION", "FOIRE COMMERCIALE", "D\u00c9CHET", "POLLUTION DE L'EAU"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-239486", "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179744", "durationSec": 311, "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179219", "durationSec": 1024, "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.08", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "NAZISME", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "POLYN\u00c9SIE FRAN\u00c7AISE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "SCHURMANN, LEO", "JOHN, ELTON"], "id": "asset-118912", "publicationDate": "1985-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILAT\u00c9LIE", "CHANSON", "PHILAT\u00c9LIE", "CLIP-VID\u00c9O", "PHILAT\u00c9LIE", "CHANSON", "PHILAT\u00c9LIE", "PHILAT\u00c9LIE", "PHILAT\u00c9LIE"], "visualPersons": ["ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND", "ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND", "ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND", "ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND", "ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND", "ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND"], "id": "asset-180683", "durationSec": 5348, "mediaType": "video", "title": "85.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZUGER, PASCAL", "ANSERMET, ERNEST", "MARTIN, FRANK", "PEYNET, RAYMOND"], "thematicThemes": ["PHILAT\u00c9LIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179220", "durationSec": 872, "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.07", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "BOISSON", "INSTALLATION SPORTIVE", "IMMOBILIER", "BANQUE", "PRESSE", "AUTOROUTE", "IMPRIMERIE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "NENDAZ", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COCA-COLA", "BCJ"], "id": "asset-200484", "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.07", "id": "asset-209094", "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179743", "durationSec": 320, "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.07", "id": "asset-180545", "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.07", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "LOTERIE", "MALADIE", "CANCER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRAGE SPORTIF", "VIOLENCE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "BOXE", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9CHET", "G\u00c9NIE CIVIL", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PRESSE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "ISRAEL", "GENEVE", "SION", "VALAIS", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "PAYS-BAS", "ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CROSSAIR", "LOTERIE ROMANDE", "CROSSAIR"], "visualPersons": ["DROZ, GILBERT"], "id": "asset-118892", "publicationDate": "1985-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9lactualit\u00e9", "title": "De jeunes inventeurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/6479316.image", "id": "ece-6479317", "durationSec": 827, "publicationDate": "1985-05-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils laissent libre cours \u00e0 leur cr\u00e9ativit\u00e9 mais gardent les pieds sur terre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6479317", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6479317"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Mai 68", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A64399E9-C247-4C59-8750-8B528D7FBD5A", "durationSec": 1589, "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contestation", "philosophie", "Mai 68"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Valdo Sartori", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-142E73BD-F7BF-49C2-810F-025956B6AE0F", "durationSec": 25, "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["LARA, CATHERINE", "LARA, CATHERINE"], "id": "asset-180678", "durationSec": 5100, "mediaType": "video", "title": "85.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LARA, CATHERINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)", "BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "id": "asset-119352", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "title": "TELACTUALITE : LES JEUNES INVENTEURS - 85.05.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BREVET D'INVENTION", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.06", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "FRESQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MUSIQUE CLASSIQUE", "POLITIQUE", "PEINTURE", "CH\u00c2TEAU", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "SUISSE", "CHAMPLAN", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "TOUR-DE-PEILZ, LA"], "id": "asset-200511", "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.06", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "D\u00c9CHET", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "DIOXINE", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["OBWALD", "SUISSE", "ITALIE"], "id": "asset-200322", "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "L'ADDITION", "id": "asset-179924", "durationSec": 4714, "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TECHNISONOR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179742", "durationSec": 320, "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.06", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES"], "visualGeographicals": ["LIBAN", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMS"], "id": "asset-118866", "publicationDate": "1985-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Interview de Chantal Nobel, actrice fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03B00EDB-D248-48F5-A72B-4C9FA1652978", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nobel, Chantal"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "religion et croyances", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Nobel, Chantal", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Emile Gardaz est l'invit\u00e9 de Marie-Claude Leburgue dans sa rubrique \"Ma conviction profonde\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CAD72864-AF56-4937-9110-E8500B84B086", "thematicGeographicals": ["Stockholm", "Su\u00e8de"], "durationSec": 3821, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imsand, Marcel", "Gardaz, Emile"], "thematicThemes": ["fantaisie", "chanson d'auteur", "radio", "voyage", "auteur musical", "po\u00e9sie", "amour", "amiti\u00e9"], "excerpt": "(0 \u00e0 4:25) Extrait de la rubrique \"Quel temps fait-il \u00e0?\" de l'\u00e9mission \"La puce \u00e0 l'oreille\" avec Antoine Livio et Marie-Claude Leburgue \u00e0 propos de Stocholm. (4:36) Emile Gardaz. Ses \u00e9tudes et les d\u00e9buts \u00e0 la radio. Son ami Marcel Imsand. Emile gardaz va au bistro pour \u00e9crire. Ses engueulades avec un \u00e9colo born\u00e9. (48:58) Danielle Bron parle d'Emile Gardaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences (1984-1991)", "source": "gico", "title": "QUATUOR DE GENEVE - 85.05.05", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-110260", "durationSec": 4226, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LES 3 STALLES - EN QUETE DE SAINT-PIERRE", "visualThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "ART RELIGIEUX"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "id": "asset-119763", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 596, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "ART RELIGIEUX"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.05", "visualThemes": ["POLITIQUE", "LANDSGEMEINDE", "FOIRE COMMERCIALE", "POLITIQUE", "VOTATION"], "visualGeographicals": ["GLARIS", "SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE", "DISENTIS", "GRISONS", "SUISSE"], "id": "asset-121048", "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "85.05.05", "visualPersons": ["PILET, JACQUES"], "id": "asset-179536", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["PILET, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC MARTIGNY - 85.05.05", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-180194", "durationSec": 205, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FELIX, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.05.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178955", "durationSec": 3658, "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 82.12.10", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "JOUET", "SCIENCES SOCIALES"], "id": "asset-180555", "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.05", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GRAND PRIX DE ST-MARIN AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "TUNISIE", "SUISSE", "BIENNE", "USA", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "IMOLA"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-118852", "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "id": "asset-118768", "durationSec": 4483, "mediaType": "video", "excerpt": "Suite au retrait des Etats-Unis de l'UNESCO et dans la perspective de l'adh\u00e9sion potentielle de la Suisse \u00e0 l'ONU, Table Ouverte explique ce qu'est l'UNESCO et propose un d\u00e9bat sur une \u00e9ventuelle sortie de la Suisse de cette organisation.", "title": "UNESCO : RESTER OU PARTIR - 85.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "1985-05-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["UNESCO"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Monthey (Valais) : F\u00eate bas-valaisanne de Chant 1985", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-318936F9-0B8B-4168-89E7-188088216595", "thematicGeographicals": ["Valais", "Monthey"], "durationSec": 4587, "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant populaire", "fanfare", "choeur"], "excerpt": "Avec la participation du choeur d'hommes Les Popodys de Saint-Maurice, de L'Harmonie Municipale de Monthey, du groupe de chanteurs Les Mercenaires de Val-d'Illiez, du trio de cors des alpes La Tour du Don de Monthey, du choeur d'enfants de Monthey, du club d'accord\u00e9onistes Melodi'ac de Saint-Maurice", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits en patois de Fribourg", "id": "sound-598DC644-9FCC-42D8-B69F-9F7E0681DA66", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3586, "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comba, Marthe", "Bossard Maurice", "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Musique - 3. Les \u00e2nes du P\u00e2quier, de Raymond Sudan, par Raymond Sudan, de La Tour-de-Tr\u00eame (FR) - 4. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Musique - 6. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 7. Musique - 8. Les \u00e2nes de Treyvaux et les mitrettes, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud, de Treyvaux (FR) - 9. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Musique - 11. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 12. Musique - 13. La confiture de Fribourg - 14. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 15. La hotte et St-Pierre, de Fribourg - 16. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 17. Le clyst\u00e8re de sang, de Fribourg - 18. Traduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 19. Musique - 20. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 21. Musique folklorique : Joyeux Musiciens, de Arthur Brugger, par Duo Bouvet-Perrin du Val d'Illiez - 22. La vie des mots : le travail, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 23. Musique folklorique: De plus en plus gai (Jetzt wird's luschig); Rivers of Babylon; Notre chalet l\u00e0-haut; Le Vieux Chalet; Tante Marthe a 60 ans; Vogue d'antan; L'homme \u00e0 la hotte, de Kasi Geiser et  Farian-Reyamdowe-McNaughton et  folk. et Antoine Fl\u00fcck et Andr\u00e9 Pernet, par Charly Robert et Jean-Luc Mury et  L'Echo de Fribourg et  La Reb\u00f4gne et Antoine Fl\u00fcck", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Robert, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Fl\u00fcck, Antoine", "type": "Participant"}, {"name": "Mury, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Arrangeur/euse": [{"name": "folk.", "type": "Auteur"}], "Choeur": [{"name": "L'Echo de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Geiser, Kasi", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Pernet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Farian-Reyamdowe-McNaughton", "type": "Auteur"}, {"name": "Fl\u00fcck, Antoine", "type": "Auteur"}, {"name": "Brugger, Arthur", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Duo Bouvet-Perrin du Val d'Illiez", "type": "Participant"}, {"name": "La Reb\u00f4gne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tr\u00e8fle d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-119531", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850504, 19850502 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s anim\u00e9e par MORIN Christian qui \u00e9voque, avec le musicien MORISOD Alain, le Concours Eurovision de la Chanson et divers faits d'actualit\u00e9 des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es. L'\u00e9mission est ponctu\u00e9e par le tirage de la loterie romande \u00e0 num\u00e9ros.", "title": "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON - 85.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["SWEET PEOPLE"], "thematicPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091018"], "thematicThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.04", "id": "asset-180532", "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "ANNE-CATHERINE MENETREY : APRES MOI... LE BETON - 85.05.04", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180199", "durationSec": 263, "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.04", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["JAEGER, FRANZ"], "id": "asset-120538", "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Le travail", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0ED7FF7E-EBE2-4782-A206-8072185ECF62", "durationSec": 425, "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "85.05.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-179803", "durationSec": 1830, "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FAUSTINELLI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rock et belles oreilles", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["JARRE, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-118502", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19850504, extraits de concerts et clip-vid\u00e9os, entrecoup\u00e9s de petites sc\u00e8nes fictionnelles absurdes jou\u00e9es par des com\u00e9diens.", "title": "PAS D'ORCHIDEES POUR LES INTEGRISTES - 85.05.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "RADAR", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "CHANSON", "RADIO", "A\u00c9ROPORT", "RADAR", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "RADIO"], "visualPersons": ["LALANNE, FRANCIS", "CONWAY, FRANCIE", "LALANNE, FRANCIS", "CONWAY, FRANCIE"], "id": "asset-180670", "durationSec": 4925, "mediaType": "video", "title": "85.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LALANNE, FRANCIS", "CONWAY, FRANCIE"], "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "RADAR", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "RADIO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.04", "visualThemes": ["DROIT P\u00c9NAL", "POLICE", "AUDIOVISUEL", "LOGEMENT", "PAUVRET\u00c9", "GRAFFITI", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["RIVIERA BASKET", "FRIBOURG OLYMPIC"], "id": "asset-118828", "publicationDate": "1985-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Un parrain \u00e0 Zurich", "imageURL": "http://www.rts.ch/3446668.image", "id": "ece-3446670", "durationSec": 1273, "publicationDate": "1985-05-03T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un boss de la mafia turque travaille en toute s\u00e9curit\u00e9 depuis Zurich.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3446670", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3446670"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Id\u00e9es et rencontres", "source": "siranau", "title": "Interview de Chantal Nobel, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0477281D-3793-452F-84D5-F7D5CAC720B8", "durationSec": 2064, "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "com\u00e9dienne", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Nobel, Chantal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "COMMERCE D'ARMES", "STUP\u00c9FIANT"], "id": "asset-119486", "thematicGeographicals": ["ISTANBUL", "TURQUIE", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 1308, "mediaType": "video", "title": "UN PARRAIN A LA BAHNHOFSTRASSE - 85.05.03", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "TURQUIE", "SUISSE", "ZURICH"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "COMMERCE D'ARMES", "STUP\u00c9FIANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATTHIS, Kurt", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["NOEL, MAGALI", "HUSER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-180664", "durationSec": 4824, "mediaType": "video", "title": "85.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NOEL, MAGALI", "HUSER, JEAN-PIERRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "25 ANS - 1985", "id": "asset-242320", "durationSec": 1001, "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.03", "id": "asset-180526", "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.03", "visualThemes": ["FUNICULAIRE", "ART DU SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS"], "id": "asset-243524", "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "HOMMAGE A CHAGALL - 85.05.03", "id": "asset-179655", "durationSec": 5055, "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179741", "durationSec": 312, "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.03", "visualThemes": ["POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE"], "id": "asset-200473", "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.03", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "DOUANE", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "FRANCE", "MOSCOU", "SUISSE", "URSS"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "WOLFISBERG, PAUL"], "id": "asset-118384", "publicationDate": "1985-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Fri. Art", "imageURL": "http://www.rts.ch/3452415.image", "id": "ece-3452417", "durationSec": 113, "publicationDate": "1985-05-02T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les artistes suisses sont bien pr\u00e9sent \u00e0 New York.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452417", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452417"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "La crise de l'humanit\u00e9 europ\u00e9enne (4/4) : Interview de Fran\u00e7ois George, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B591A0E5-3BED-4FF2-9265-266B46BE4530", "durationSec": 1183, "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain fran\u00e7ais, directeur de la revue \"La Libert\u00e9 de l'esprit\"", "name": "George, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview de Jos\u00e9-Flore Tappy, po\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE80D5E5-155E-445B-865A-1ACF312C7FD0", "durationSec": 1834, "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tappy, Jos\u00e9-Flore"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Tappy, Jos\u00e9-Flore", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Les Templiers (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EEF6498-6E04-4EEC-A8C2-BD1F4629A6FF", "durationSec": 1023, "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordre des Templiers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Eracle, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.02", "visualThemes": ["CAMPING"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "TENERO"], "id": "asset-200132", "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "OP\u00c9RETTE"], "visualPersons": ["AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-180661", "durationSec": 5209, "mediaType": "video", "title": "85.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.02", "id": "asset-180521", "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179740", "durationSec": 327, "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "CHIRURGIE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "SPERME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "CHIRURGIE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "SPERME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "CHIRURGIE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "SPERME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "CHIRURGIE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "SPERME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "CHIRURGIE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "SPERME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "id": "asset-119427", "thematicGeographicals": ["AUSTRALIE", "MELBOURNE", "TESSIN", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "FRANCE", "LOCARNO"], "durationSec": 6745, "mediaType": "video", "title": "ENFANTS DU BESOIN (LES) : DE L'EPROUVETTE A LA PAILLETTE - 85.05.02", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "MELBOURNE", "TESSIN", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "FRANCE", "LOCARNO", "AUSTRALIE", "MELBOURNE", "TESSIN", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "FRANCE", "LOCARNO", "AUSTRALIE", "MELBOURNE", "TESSIN", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "FRANCE", "LOCARNO", "AUSTRALIE", "MELBOURNE", "TESSIN", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "FRANCE", "LOCARNO", "AUSTRALIE", "MELBOURNE", "TESSIN", "MARSEILLE", "BOUCHES-DU-RHONE", "SUISSE", "FRANCE", "LOCARNO"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1985-05-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOLOGIE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "CHIRURGIE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "GYN\u00c9COLOGIE", "SPERME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Vincent, homme politique genevois, membre du parti suisse du travail, \u00e0 propos de son livre \"Raisons de vivre\" (Ed. de l'Aire, 1985)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A71154D3-5EF5-49CE-BC6C-46F1B93212FD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Chine", "URSS", "Suisse"], "durationSec": 1539, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Talleyrand, Charles Maurice de", "Bakounine, Mikhail", "Vincent, Jean"], "thematicThemes": ["communisme", "justice", "f\u00eate du travail", "anarchisme", "conseiller national"], "excerpt": "Jean Vincent \u00e9voque les paroles de Napol\u00e9on \u00e0 Talleyrand-P\u00e9rigord : \"Savez-vous ce que vous \u00eates Monsieur de Talleyrand? Vous \u00eates de la merde dans un bas de soie\". Fils de pasteur. A \u00e9t\u00e9 tent\u00e9 par l'anarchisme. Les M\u00e9moires de Bakounine. Sa carri\u00e8re politique \u00e0 Berne et \u00e0 Gen\u00e8ve. Entre l'ordre et la justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et homme politique genevois", "name": "Vincent, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Nouvel extrait ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44B3EAA5-8327-4F21-BA8C-BBEC420BFF6A", "durationSec": 38, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Girard, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tatouages", "source": "siranau", "title": "Professeur Sacrain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C0F57E71-1924-47E5-A2E7-C6863514B81B", "durationSec": 3226, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Expos\u00e9s scientifiques douteux du Professeur Sacrain, ennemi de Mermet et fervent admirateur de Lolita.\r\n\r\n(Attention, plusieurs chroniques sur une seule s\u00e9quence)", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Longue vie sur ultra-courtes", "source": "siranau", "title": "Longue vie sur ultra-courtes : L'anniversaire du partenaire de Grock, Max van Embden (90 ans)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0C6B935D-5343-4B4D-98FB-B6A6809E8B02", "durationSec": 1374, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Embden, Max van", "Grock"], "thematicThemes": ["cirque", "vieillesse", "clown"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown, partenaire de Grock", "name": "Embden, Max van", "type": "Participant"}], "Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "clown", "name": "Grock", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 25.01.11 (2/2) - CHOCOLAT - SYLVIE GIRARD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A985697-A38E-4FEC-8DAC-0E00897C2F62", "durationSec": 154, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Girard, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Girard : A propos de son ouvrage \"Le Guide du chocolat et de ses \u00e0-c\u00f4t\u00e9s\" (Ed. Messidor) (3 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F89B02A6-55D0-4EC8-8204-5BBB2DDAF68D", "durationSec": 1441, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Girard, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Chants et po\u00e8mes en patois fribourgeois", "id": "sound-462BE94D-990C-44D2-ABAB-BB3BEEE53BEE", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Treyvaux", "Vuadens", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brodard, Michel", "Moret, Oscar", "Charrez, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. A Nothra Dona d\u00e8 l'outon : A Notre-Dame de l'automne, de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg - 3. A Nothra Dona d\u00e8 l'outon : A Notre-Dame de l'automne, de Pierre Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud, de Treyvaux (FR) - 4. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. A Nothra Dona d\u00e8 l'outon : A Notre-Dame de l'automne, de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg - 7. Pr\u00e8yire dou brakoni\u00e9: Pri\u00e8re du braconnier [chant], de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg - 8. Pr\u00e8yire dou brakoni\u00e9 : Pri\u00e8re du braconnier, de Oscar Moret, par No\u00ebl Purro, de Treyvaux (FR) - 9. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. Pr\u00e8yire dou brakoni\u00e9 : Pri\u00e8re du braconnier, de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg - 12. Le vangle: Le vagabond, de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Pierre [piano] Charrez, de Fribourg - 13. Le vangle: Le vagabond, de Pierre Quartenoud, par No\u00ebl Purro, de Treyvaux (FR) - 14. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 15. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. Le vangle: Le vagabond, de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Pierre [piano] Charrez, de Fribourg - 17. Tr\u00e9 ton pant\u00e8, ti\u00e9 le furi: Ote ta chemise, voici le printemps, de Nicolas Kolly, par Michel [chant] Brodard et Jean-Pierre [piano] Charrez, de Fribourg - 18. Tr\u00e9 ton pant\u00e8, ti\u00e9 le furi: Ote ta chemise, voici le printemps, de Nicolas Kolly, par No\u00ebl Purro, de Treyvaux (FR) - 19. Traduction en fran\u00e7ais, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 20. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 21. Tr\u00e9 ton pant\u00e8, ti\u00e9 le furi: Ote ta chemise, voici le printemps, de Pierre Quartenoud et Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Purro, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Kolly, Nicolas", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Moret, Oscar", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "85.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179345", "durationSec": 1537, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-180657", "durationSec": 5218, "mediaType": "video", "title": "85.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.01", "visualThemes": ["AILE DELTA (APPAREIL)", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "FANFARE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT"], "visualGeographicals": ["ROCHERS-DE-NAYE", "VAUD", "MONTREUX", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "id": "asset-210227", "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.01", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["COOP"], "id": "asset-209133", "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.01", "id": "asset-180518", "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MILLIE JACKSON ET JOE SIMON - 73.05.01", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179884", "durationSec": 1448, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179739", "durationSec": 306, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179217", "durationSec": 501, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.02", "visualThemes": ["BONSA\u00cf", "HORTICULTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "\u00c9DITION", "MOYEN AGE", "BIBLIOPHILIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["BCJ"], "id": "asset-230644", "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMERAMAN", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CAMERAMAN", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "id": "asset-110291", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1495, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850501, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "ETRE CAMERAMAN : PREMIERE PARTIE - 85.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "backgrounds": [" Portrait de Roger BIMPAGE et Jean-Pierre RAPP pr\u00e9senant Ca roule pour vous"], "thematicThemes": ["CAMERAMAN", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.01", "visualThemes": ["POLITIQUE", "FANFARE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "CARAVELLE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "VAUD", "SUISSE", "ZURICH", "LAUSANNE", "GENEVE", "TURQUIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CTA"], "id": "asset-118804", "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : MUSIQUE DE FILM - 85.05.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-119532", "durationSec": 2700, "publicationDate": "1985-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'\u00e9crivaine Nicole de Buron, auteure : A propos de son livre \"Qui c'est ce gar\u00e7on\" (Flammarion, 1985)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B371F650-9752-4BE1-80A7-18DA8C958AE6", "durationSec": 1539, "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buron, Nicole de"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "amour", "f\u00e9minisme", "\u00e9ducation", "litt\u00e9rature", "fille", "adolescence"], "excerpt": "Il faut rire de tout. Ele parle beaucoup des filles et des changements qui se font lorsqu'une adolescente est amoureuse. Pour \u00e9crire son livre elle s'est inspir\u00e9e de ses anecdotes et de celles de ses amies et de ses filles. Elle nous parle de l'\u00e9ducation de ses filles. L'homme de l'histoire est macho et tr\u00e8s \"chef de clan\". Beaucoup de femmes se reconnaissent dans ses histoires. Elle n'a pas de h\u00e9ros mais des h\u00e9ro\u00efnes. Il n'y a jamais de m\u00e9chant dans ses histoires. Fait tr\u00e8s attention au style. Elle explique la diff\u00e9rence entre l'\u00e9criture d'un livre, d'une s\u00e9rie ou d'un film. Elle d\u00e9crit ses d\u00e9but d'\u00e9crivaine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, sc\u00e9nariste, auteure de la s\u00e9rie les Saintes ch\u00e9ries", "name": "Buron, Nicole de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179216", "durationSec": 948, "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.04.30", "id": "asset-180642", "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : PHYSIQUE APPLIQUEE : LA DILATATION DES METAUX // TECHNOFLASH :\nL'ACIER - 85.04.30", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-179789", "durationSec": 1781, "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GRANADA TV", "type": "Organisation"}, {"name": "RADIO CANADA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.04.30", "visualThemes": ["POLITIQUE", "TERRORISME", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "FIBRE OPTIQUE", "OPTIQUE", "POSTE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT"], "id": "asset-119330", "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "L'homme qui cherchait du travail. Chronique de et par G\u00e9rard Barone, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98AA77C4-E250-4989-9471-0DB5CC56480D", "durationSec": 72, "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "catholicisme", "ch\u00f4mage", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre ", "name": "Barone, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179738", "durationSec": 325, "publicationDate": "1985-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}]}}