{"response": {"numFound": 4112, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179712", "durationSec": 309, "publicationDate": "1985-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.03.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179200", "durationSec": 749, "publicationDate": "1985-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Pohier : \"Dieu fracture\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A431A4F2-5D80-4109-B02C-D92C59CE07BA", "durationSec": 695, "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "th\u00e9ologien catholique", "name": "Pohier, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences (1984-1991)", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "PIANO", "VIOLON", "CONCERT CLASSIQUE", "CONTREBASSE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "CORNET", "PIANO", "CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "PIANO", "VIOLON", "CONCERT CLASSIQUE", "CONTREBASSE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "CORNET", "PIANO", "VIOLON", "CONCERT CLASSIQUE", "CONTREBASSE", "JAZZ"], "id": "asset-110262", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2291, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841016", "title": "LE VIRTUOSE ROMANTIQUE - 85.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.24", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "BOBSLEIGH", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "CATHOLICISME", "\u00c9LECTION", "ARM\u00c9E", "TERRORISME", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LEYSIN", "SALVADOR"], "visualPersons": ["GIOBELLINA, SILVIO", "ANKER, ALBERT", "DUARTE, JOSE NAPOLEON"], "id": "asset-119210", "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.24", "visualThemes": ["HANDICAP", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-268588", "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LES LOUBARDS", "visualThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-119768", "durationSec": 580, "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178980", "durationSec": 3530, "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-118575", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4651, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850324, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler du Za\u00efre, discussion entrecoup\u00e9e d'un reportage achet\u00e9.", "title": "LE ZAIRE - 85.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PUGIN, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLIG, Riccardo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "id": "asset-118795", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4510, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850324, suite \u00e0 trois initiatives \u00e9manant de partis diff\u00e9rents mais ayant comme d\u00e9nominateur commun un acc\u00e8s facilit\u00e9 aux transports publics, d\u00e9bat sur le fait de privil\u00e9gier les transports publics au d\u00e9triment des v\u00e9hicules priv\u00e9s et ce, dans un souci de pr\u00e9servation de l'air et de l'environnement.", "title": "TRANSPORTS PUBLICS : PLEINS GAZ ! - 85.03.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1985-03-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chansons du p\u00e8re Tharsice Crettol (3/4)", "id": "sound-E14591B3-D3D2-49FC-9382-1AD0EB65B024", "thematicGeographicals": ["Randogne", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et  pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Musique - 3. Entretien \u00e0 propos de Tharsice Crettol et de son livre A la rapir\u00ef, de Jean Quinodoz et Michel Terrapon, par Jean Quinodoz et Michel Terrapon, de Evol\u00e8ne (VS) - 4. L\u00ef T\u00efrgo :, de Tharsice Crettol, par Les Mayintsons d\u00e8 la Nobla Contra, de Randogne (VS) - 5. L\u00ef T\u00efrgo :, de Tharsice Crettol, par Paul Perren, de Bluche (VS) - 6. L\u00ef T\u00efrgo :, de Paul Perren, par Paul Perren, de Bluche (VS) - 7. Musique - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. Verm\u00e2la, de Tharsice Crettol et Jean Quinodoz, par Les Mayintsons d\u00e8 la Nobla Contra, de Randogne (VS) - 10. Verm\u00e2la, de Tharsice Crettol, par Paul Perren, de Bluche (VS) - 11. Verm\u00e2la, de Tharsice Crettol, par Paul Perren, de Bluche (VS) - 12. Musique - 13. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. , par Ensemble de musique du Vieux Champ\u00e9ry - 15. La vie des mots: le printemps, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 16. Musique folklorique:, de Otto Held et Edmond Davall, par Ensemble de musique du Vieux Champ\u00e9ry et  Orchestre du D\u00e9saley - 17. Conclusion, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Orchestre du D\u00e9saley", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Ensemble de musique du Vieux Champ\u00e9ry", "type": "Participant"}, {"name": "Les Mayintsons d\u00e8 la Nobla Contra", "type": "Participant"}, {"name": "Perren, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Held, Otto", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Davall, Edmond", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Perren, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Le printemps", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-46D81665-C24F-4D11-B052-F096710FF3AC", "durationSec": 576, "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["printemps"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.23", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "id": "asset-200349", "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.23", "visualThemes": ["BARRAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9COLOGIE", "OISEAU", "REPTILE", "S\u00c9CHERESSE", "RADIO LOCALE", "ALIMENTATION", "ROBOTIQUE", "GRAND MAGASIN", "MODE VESTIMENTAIRE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "RADIO LOCALE"], "visualGeographicals": ["SAHEL", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["PHILIPPE D'EDIMBOURG"], "id": "asset-119190", "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "GRAVURE"], "visualPersons": ["LAGGER, JACKY"], "id": "asset-118288", "durationSec": 5300, "mediaType": "video", "title": "85.03.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COL-DES-ROCHES"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAGGER, JACKY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case ouverte", "source": "gico", "title": "SORTIES DE SECOURS : TURIN - 85.03.23", "id": "asset-120309", "durationSec": 3136, "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "ASSOCIATION LA COLLINE - 85.03.23", "id": "asset-179012", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1135, "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud : 19850323, trois membres de l'Association la colline pr\u00e9sente leur communaut\u00e9 \u00e0 travers un films \"Insertion ou r\u00e9insertion ?", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "TOFFFSY \"LES FOURMIS\" - 85.03.23", "id": "asset-178944", "durationSec": 584, "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.03.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178978", "durationSec": 3223, "publicationDate": "1985-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roland Deville, sc\u00e9nographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EE75DB2-21F3-4F21-AC9A-9C424C19BBCD", "durationSec": 1774, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deville, Roland"], "thematicThemes": ["sc\u00e9nographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nographe", "name": "Deville, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "L'automobile (5/5) : A propos du salon de l'automobile \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["REP", "DEB"], "id": "sound-2FD3BAAB-411B-4F92-96C7-4165E3A9EE65", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4660, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.22", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "RADIO", "IMP\u00d4T", "\u00c9CONOMIE DE GUERRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "RADIO", "IMP\u00d4T", "\u00c9CONOMIE DE GUERRE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNESCO", "UNESCO"], "visualPersons": ["AUBERT, PIERRE", "CEVEY, JEAN-PIERRE", "GAUTIER, ANDRE", "STICH, OTTO", "AUBERT, PIERRE", "CEVEY, JEAN-PIERRE", "GAUTIER, ANDRE", "STICH, OTTO"], "id": "asset-270134", "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simone de Tervagne : A propos du talisman de Pierre Loti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C34CD96-3D20-4EBB-B8A1-80F8B91F7E6C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 462, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loti, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "magie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tervagne, Simone de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.22", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "NEIGE", "AUTOROUTE", "LIMITATION DE VITESSE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FUNICULAIRE", "STATIONNEMENT", "RADIO LOCALE", "SYLVICULTURE", "\u00c9LECTION", "GARE FERROVIAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "HOMICIDE", "DROIT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE", "LEIMER, RENE"], "id": "asset-120485", "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME", "CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE"], "id": "asset-119468", "thematicGeographicals": ["SIERRE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "CONSERVATEURS VALAISANS : A LA DROITE DE DIEU - 85.03.22", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SIERRE", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "INT\u00c9GRISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BASTIAN, Edgar", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["FORGEAGE", "CHANSON"], "visualPersons": ["RUFUS", "GIOVANNI, JOSE"], "id": "asset-118277", "durationSec": 5477, "mediaType": "video", "title": "85.03.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RUFUS", "GIOVANNI, JOSE"], "thematicThemes": ["FORGEAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.22", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "FAIM", "VANNERIE", "AVION MILITAIRE", "PILATUS PC9", "PILATUS PC7", "POLICE", "TIRAGE AU SORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MASS M\u00c9DIA", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["MALI", "SAHEL", "STANS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "AFRIQUE", "IRAK", "IRAN"], "visualCorporations": ["UEFA"], "id": "asset-119168", "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nyon Folk Festival", "source": "gico", "title": "PALEO FOLK FESTIVAL 1984", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-180133", "durationSec": 2985, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.03.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179502", "durationSec": 838, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "CHICK COREA ET JOHN MCLAUGHLIN - 81.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179855", "durationSec": 1660, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS CANTONALES NEUCHATELOISES : L'ENJEU DES ELECTIONS - 85.03.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-179809", "durationSec": 3705, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179711", "durationSec": 297, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.22", "id": "asset-180600", "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.03.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179199", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1985-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Founex (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-12454D0F-A0AD-430B-9B77-C4D11BF95575", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Founex"], "durationSec": 7216, "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Pr\u00e9vost, com\u00e9dien : A propos de son roman auto-biographique \"Coco belle natte\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2502712-9051-402B-83DA-817AB2D58BCF", "durationSec": 1597, "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vost, Daniel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "com\u00e9dien", "humour", "\u00e9crivain", "autobiographie"], "alternativeTitle": ["Daniel Pr\u00e9vost / SIR_1985-03-21_premiere-edition_B2502712-9051-402B-83DA-817AB2D58BCF / Interview de Daniel Pr\u00e9vost, com\u00e9dien : A propos de son roman auto-biographique \"Coco belle natte\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pr\u00e9vost, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369051"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ALUMINIUM", "TERRORISME", "CHAUFFAGE", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "CH\u00c2TEAU", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PRISON", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "COLOMBIER (NE)", "WITZWIL", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-200155", "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Simone de Tervagne : A propos de Madame Fraya, \"la plus grande voyante du si\u00e8cle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC26C900-6A7D-45BF-BBAA-8CBBE6463DCA", "durationSec": 520, "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fraya (voyante)"], "thematicThemes": ["voyance", "voyante"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Tervagne, Simone de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["LEEB, MICHEL"], "id": "asset-118268", "durationSec": 5334, "mediaType": "video", "title": "85.03.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEEB, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.21", "id": "asset-230639", "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "TERRORISME", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "id": "asset-180593", "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.21", "visualThemes": ["EAU POTABLE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "S\u00c9CHERESSE", "FOR\u00caT", "P\u00caCHE (LOISIR)", "CONFLIT AFGHAN", "CONFLIT ARM\u00c9", "MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "AVION MILITAIRE", "CONTRAT COMMERCIAL", "PILATUS PC9", "COMMERCE D'ARMES", "SPORT ET ARGENT", "HOCKEY SUR GLACE", "ARM\u00c9E", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["MALI", "SAHEL", "AFGHANISTAN", "PARIS", "FRANCE", "LEIPZIG", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ANGLETERRE", "LIVERPOOL", "ROYAUME-UNI", "AUTRICHE", "BORDEAUX", "GIRONDE", "VIENNE", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UNESCO"], "visualPersons": ["M'BOW, AMADOU-MAHTAR"], "id": "asset-119048", "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179710", "durationSec": 296, "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.03.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179501", "durationSec": 708, "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.03.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179198", "durationSec": 844, "publicationDate": "1985-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Alain Bashung", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466793.image", "id": "ece-3466795", "durationSec": 287, "publicationDate": "1985-03-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Moiti\u00e9 rocker, moiti\u00e9 crooner, Alain Bashung est l'invit\u00e9 de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466795", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466795"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a accept\u00e9 l'autorisation g\u00e9n\u00e9rale pour la centrale nucl\u00e9aire de Kaiseraugst par 118 voix contre 73 : 1. Extraits du d\u00e9roulement de la s\u00e9ance, commentaire de Marc Savary, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interviews de conseillers nationaux et d'Ulrich Fischer, directeur de Kaiseraugst S.A. - 2. Les r\u00e9actions \u00e0 B\u00e2le o\u00f9 la population va poursuivre la lutte contre la centrale. - 3.  Les prochaines \u00e9tapes pour la construction de la centrale. - 4. Interview de Rosalie Rocken, journaliste argovienne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7CE05FD0-AE76-442B-910A-C253830402EA", "thematicGeographicals": ["Kaiseraugst", "B\u00e2le-Ville (canton)", "Argovie"], "durationSec": 869, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "votation"], "excerpt": "1. Conclusion du d\u00e9roulement du scrutin adopt\u00e9 par 118 voix contre 73 et 4 abstentions. Commentaires de Marc Savary sur le d\u00e9bat d\u00e9passionn\u00e9 o\u00f9 les jeux \u00e9taient faits d'avance. Commentaires de Mich\u00e8le Jaccard, collaboratrice RSR, et r\u00e9actions d'Alexandre Heuler, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'action contre la centrale de Kaiseraugst. R\u00e9action de Pierre Etique, radical jurassien favorable \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. R\u00e9action de Bernard Dupont, radical valaisan qui explique son combat pour la r\u00e9vision de la loi sur l'\u00e9nergie atomique et justifie son vote contre la centrale. R\u00e9action d'Ulrich Fischer, directeur de Kaiseraugst S.A. qui dit sa satisfaction apr\u00e8s six ann\u00e9es de lutte, se dit optimiste pour l'approbation du CF. - 2. (\u00e0 6.42) Commentaire de Guy Curdy, correspondant RSR \u00e0 B\u00e2le, \u00e0 propos de la r\u00e9action de la population b\u00e2loise \u00e0 l'issue du vote du Conseil national, la r\u00e9probation et l'organisation des mouvements anti-nucl\u00e9aires. - 3.  (\u00e0 10.08) Marc Savary commente les prochaines \u00e9tapes administratives pour la construction du site. - 4. (\u00e0 11.36) Elle a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par le manque de chaleur dans ce d\u00e9bat. Elle pense que les fronts sont bloqu\u00e9s. Elle ne pense pas que les B\u00e2lois vont se r\u00e9signer. Elle ne pense pas que la centrale verra le jour.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national b\u00e2lois socialiste, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'action contre la centrale de Kaiseraugst", "name": "Heuler, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Kaiseraugst S.A.", "name": "Fischer, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan radical", "name": "Dupont, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien radical", "name": "Etique, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste argovienne", "name": "Rocken, Rosalie", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR B\u00e2le", "name": "Curdy, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "L'auto dans la litt\u00e9rature : Lecture de r\u00e9cits, po\u00e8mes, essais, r\u00e8glements et extraits de presse concernant l'automobile", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-46A2AA7C-BDD7-469A-A240-1363D3FDB112", "durationSec": 4466, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archives)", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes (archives)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Barthes, Roland", "type": "Auteur"}, {"name": "Cendrars, Blaise", "type": "Auteur"}, {"name": "Sheppard, Sam", "type": "Auteur"}, {"name": "Jarry, Alfred", "type": "Auteur"}, {"name": "Moravia, Alberto", "type": "Auteur"}, {"name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}, {"name": "Buzzati, Dino", "type": "Auteur"}, {"name": "Kerouac, Jack", "type": "Auteur"}, {"name": "Queneau, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Ballard, J.G.", "type": "Auteur"}, {"name": "Thurber, James", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat au Conseil national \u00e0 propos de l'autorisation g\u00e9n\u00e9rale pour la centrale nucl\u00e9aire de Kaiseraugst : Commentaire de Marc Savary, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et d\u00e9bat entre de Genevi\u00e8ve Aubry et Georges Th\u00e9voz, partisans de Kaiseraugst; et Caroline Bach et Jacques Dreyer, opposants \u00e0 la centrale Jura", "genres": ["D\u00e9bat", "Commentaire"], "id": "sound-6A1E4DC4-6A6C-4BD5-A009-AB37B5205E85", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le-Ville (canton)", "Kaiseraugst"], "durationSec": 957, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Commentaire de Marc Savary, sur les d\u00e9bats du Conseil national. D\u00e9bat argument\u00e9 entre les invit\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Th\u00e9voz, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "opposante \u00e0 la centrale de Kaideraugst, habitante dans le secteur de la centrale projet\u00e9e", "name": "Bach, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "opposant \u00e0 la centrale de Kaiseraugst", "name": "Dreyer, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise radicale", "name": "Aubry, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Xenakis, journaliste, critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Zut on a encore oubli\u00e9 Madame Freud\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-985B8BAD-50DE-4506-9010-CE3F86338316", "durationSec": 1674, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Xenakis, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "journaliste", "journalisme", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, critique litt\u00e9raire, \u00e9crivain", "name": "Xenakis, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Porrentruy, la victoire du Hockey-Club d'Ajoie sur le HC Lausanne permet au club de remonter en ligue B : Interview de Charly Corbat, pr\u00e9sident du HCA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19C31754-B9EB-40B4-8843-5A65D5FA3971", "thematicGeographicals": ["Ajoie", "Porrentruy"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HC Ajoie"], "thematicThemes": ["hockey sur glace"], "excerpt": "La victoire de toute une r\u00e9gion et celle de l'entra\u00eeneur Jean Trottier, l'avenir du club.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du HCA", "name": "Corbat, Charly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Prieur : A propos de son ouvrage \"Les Visions de Swedenborg\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33669F42-C7E6-4CF8-BD28-50620150DBF7", "durationSec": 483, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swedenborg, Emmanuel"], "thematicThemes": ["parapsychologie", "spiritisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Prieur, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.20", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "SURDIT\u00c9", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "SURDIT\u00c9", "H\u00d4TELLERIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-230648", "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.20", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "ARBORICULTURE", "ACCIDENT ROUTIER", "ESCROQUERIE", "HOMICIDE", "DROIT", "ACCIDENT ROUTIER", "ESCROQUERIE", "HOMICIDE", "DROIT", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "NEIGE", "\u00c9LECTION", "AMIANTE", "TRAVAIL DES FEMMES", "CONDITION DE TRAVAIL", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["LEIMER, RENE", "LEIMER, RENE"], "id": "asset-270125", "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "EMBRYOLOGIE", "INFORMATIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "EMBRYOLOGIE", "INFORMATIQUE"], "id": "asset-119367", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "title": "EPARGNER DES ANIMAUX - 85.03.20", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "PROTECTION DES ANIMAUX", "EMBRYOLOGIE", "INFORMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FLURY, Daniele", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["BASHUNG, ALAIN"], "id": "asset-118257", "durationSec": 5199, "mediaType": "video", "title": "85.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.20", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "TERRORISME", "M\u00c9TALLURGIE", "POMPIER", "PRINTEMPS", "BROCANTAGE", "BANQUE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-119139", "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.20", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "HOMICIDE", "DROIT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LEIMER, RENE"], "id": "asset-179845", "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "MUSIQUE", "CONCERT", "HARD ROCK", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "LUTTE ANTIPOLLUTION"], "id": "asset-179363", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 1716, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 19850320, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "85.03.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179197", "durationSec": 815, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "MIKE MAINIERI - 81.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179890", "durationSec": 1473, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.03.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179709", "durationSec": 320, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.03.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179500", "durationSec": 766, "publicationDate": "1985-03-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Pauline Julien", "imageURL": "http://www.rts.ch/3439764.image", "id": "ece-3439766", "durationSec": 257, "publicationDate": "1985-03-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La chanteuse interpr\u00e8te Maman sur le plateau de Midi Public.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3439766", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3439766"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Simenon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0775CB75-DADE-4110-8EB9-75D45CC3226A", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "douleur (psychologie)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Simenon, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martel, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.19", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "SUISSE", "KAISERAUGST"], "id": "asset-230640", "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.19", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIEL DE LEVAGE ET DE MANUTENTION", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILE", "ACCIDENT", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISON", "R\u00c9INSERTION DES PRISONNIERS", "PRISON", "VANNERIE", "ENTREPRISE", "TERRORISME", "ACCIDENT ROUTIER", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "AUTOROUTE", "ENNEIG\u00c9", "GRAND MAGASIN", "PROTESTANTISME", "POLITIQUE", "VITICULTURE", "FOR\u00caT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "GUMEFENS", "RENNAZ", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE", "MANOR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BRANDT, ANDRE"], "id": "asset-270122", "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "85.03.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-118710", "durationSec": 266, "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.19", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "POLLUTION", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INDUSTRIE", "TERRORISME", "M\u00c9TALLURGIE", "POMPIER", "A\u00c9ROPORT", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "ROUTE", "BANQUE", "BOURSE", "CHANGE", "OR", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "\u00c9TALON MON\u00c9TAIRE", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "TERRORISME", "M\u00c9TALLURGIE", "POMPIER", "ENTREPRISE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "ACCIDENT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "INDUSTRIE", "M\u00c9TALLURGIE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "COINTRIN", "GUMEFENS", "NEW YORK", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE", "SWISSAIR", "ALUSUISSE LONZA GROUPE", "ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-119122", "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179196", "durationSec": 820, "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.03.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179499", "durationSec": 729, "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.03.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179676", "durationSec": 296, "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["JULIEN, PAULINE", "BELLE, MARIE-PAULE"], "id": "asset-118246", "durationSec": 5088, "mediaType": "video", "title": "85.03.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JULIEN, PAULINE", "BELLE, MARIE-PAULE"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070513"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : PHYSIQUE APPLIQUEE : LA RADIOACTIVITE // CROISSANCE DE LA POMME\nDE TERRE - 85.03.19", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-179786", "durationSec": 1751, "publicationDate": "1985-03-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GRANADA TV", "type": "Organisation"}, {"name": "UER", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nathaly et Jean-Marie Thorimbert, peintres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-808B43C0-7B2F-42E8-8DDD-46B8818ECD02", "thematicGeographicals": ["M\u00e9lan\u00e9sie", "Fribourg (canton)", "Pacifique", "Nouvelle Cal\u00e9donie"], "durationSec": 1626, "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nathaly", "Thorimbert, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["peinture", "art et tradition populaires", "exposition d'art"], "excerpt": "Nathaly parle de ses d\u00e9buts en peinture, de sa rencontre avec le peintre Jean-Marie Thorimbert et de la culture m\u00e9lan\u00e9sienne. Jean-Marie Thorimbert, qui a v\u00e9cu 3 ans en Nouvelle Cal\u00e9donie, s'est passionn\u00e9 pour l'expression artistique m\u00e9lan\u00e9sienne, notamment en illustrant des contes et l\u00e9gendes locales. Pour Nathaly, qui est est n\u00e9e \u00e0 Sydney et a grandi en Nouvelle Cal\u00e9donie, les jeunes de l\u00e0-bas ne se soucient pas des probl\u00e8mes politiques. Dans une soci\u00e9t\u00e9 en plein mouvement, la Nouvelle Cal\u00e9donie pr\u00e9sente des valeurs stables vers lesquelles se r\u00e9fugier. Fonction d\u00e9corative de la peinture chez Nathaly et lib\u00e9ration de soi dans les paysages de Thorimbert. Distinction entre la notion de pauvret\u00e9 en Europe et l'organisation au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 tribale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fribourgeois", "name": "Thorimbert, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "peintre franco-australienne de 22 ans", "name": "Nathaly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Daniel Fermier : A propos de son ouvrage \"L'ABC de la num\u00e9rologie\" (Ed. Jacques Grancher) (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C4F9177-B46E-488D-923D-E9CA84A03431", "durationSec": 1065, "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["num\u00e9rologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Fermier, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.18", "visualThemes": ["APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "BANQUE", "BOURSE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["DEUTSCHE BANK"], "id": "asset-200286", "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["CONSTANT, NOEL"], "id": "asset-118235", "durationSec": 5396, "mediaType": "video", "title": "85.03.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.18", "visualThemes": ["POLITIQUE", "BIBLIOBUS", "NOCTURNE", "ENTREPRISE", "COURSE D'\u00c9COLE", "MOEURS ET COUTUMES"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BURKINA FASO", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SIP"], "id": "asset-270118", "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.18", "visualThemes": ["GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "ARM\u00c9E", "CONFLIT ARM\u00c9", "GUERRE IRAKO-IRANIENNE", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9LECTION", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "ENTREPRISE", "BANQUE", "BOURSE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["IRAK", "IRAN", "ARABIE SAOUDITE", "FRANCE", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "GENEVE", "HONG KONG", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE", "UBS", "CAISSE D'\u00c9PARGNE DE GEN\u00c8VE", "CREDIT SUISSE"], "visualPersons": ["MARCHAIS, GEORGES", "JOSPIN, LIONEL", "LE PEN, JEAN-MARIE", "TOUBON, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "STEPCZYNSKI, MARIAN", "ROSSIER, JACQUES", "FIGINI, MICHELA", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "FIGINI, MICHELA", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-119100", "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.03.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179498", "durationSec": 751, "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.03.18", "id": "asset-180584", "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "J. VILLERET, C. ALRIC, F. CHALAIS... - 85.03.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-118734", "durationSec": 3161, "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.03.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179195", "durationSec": 798, "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Visions am\u00e9ricaines (4/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA820BAB-0298-4182-9D15-914572634AF9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1872, "publicationDate": "1985-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.17", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["RODIN, AUGUSTE", "CLAUDEL, CAMILLE"], "id": "asset-230628", "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "85.02.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-119648", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "MAGAZINE - 85.03.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "visualPersons": ["TEVOEDJRE, ALBERT", "BERCHTOLD, ANDRE", "ROVIDA, EDOARDO", "TEVOEDJRE, ALBERT", "BERCHTOLD, ANDRE", "ROVIDA, EDOARDO"], "id": "asset-118478", "durationSec": 1952, "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["TEVOEDJRE, ALBERT", "BERCHTOLD, ANDRE", "ROVIDA, EDOARDO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE"], "visualPersons": ["MAURICE, ANTOINE"], "id": "asset-118784", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850317, d\u00e9bat sur la situation politique en France, au moment o\u00f9 a lieu le deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections cantonales, dernier test avant les \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1986. Le Parti socialiste au pouvoir semble en nette perte de vitesse, au profit de la droite et de l'extr\u00eame droite incarn\u00e9e par le Front national de LE PEN Jean-Marie.", "title": "OU VA LA FRANCE ? - 85.03.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAURICE, ANTOINE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "85.03.17", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-118440", "durationSec": 763, "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.03.17", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "AVALANCHE", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "COSTUME", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MAMMIF\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "VALAIS", "CHAMPEX"], "id": "asset-119078", "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "QUI PARLE DE SOLITUDE", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-119769", "durationSec": 681, "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "MUSIQUE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "visualPersons": ["ANKER, ALBERT", "MACCHI, MORENO", "RODIN, AUGUSTE", "ZOUC", "CLAUDEL, CAMILLE", "ANKER, ALBERT", "MACCHI, MORENO", "RODIN, AUGUSTE", "ZOUC", "CLAUDEL, CAMILLE", "ANKER, ALBERT", "MACCHI, MORENO", "RODIN, AUGUSTE", "ZOUC", "CLAUDEL, CAMILLE", "ANKER, ALBERT", "MACCHI, MORENO", "RODIN, AUGUSTE", "ZOUC", "CLAUDEL, CAMILLE"], "id": "asset-119512", "durationSec": 3480, "mediaType": "video", "title": "85.03.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARSEILLE"], "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ANKER, ALBERT", "MACCHI, MORENO", "RODIN, AUGUSTE", "ZOUC", "CLAUDEL, CAMILLE"], "backgrounds": [" itw ZOUC, comique suisse, sur son \u00e9volution"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.03.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178970", "durationSec": 3625, "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Mais encore", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Lagoya, guitariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7A9D066-0F00-476D-B44E-9D5B63AE4D37", "durationSec": 4700, "publicationDate": "1985-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "guitare"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Lagoya, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Chansons du p\u00e8re Tharsice Crettol (2/4)", "id": "sound-1FBAB285-D54F-495E-B4D4-482845E228A9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Evol\u00e8ne", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "1985-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien \u00e0 propos de Tharsice Crettol, de Jean Quinodoz et Michel Terrapon, par Jean Quinodoz et Michel Terrapon, de Evol\u00e8ne (VS) - 3. L\u00e8 Chonally\u00e8 :, de Tharsice Crettol, par Les Mayintsons d\u00e8 la Nobla Contra, de Randogne (VS) - 4. L\u00e8 Chonally\u00e8 :, de Tharsice Crettol, par Paul Perren, de Bluche (VS) - 5. L\u00e8 Chonally\u00e8 :, de Paul Perren, par Paul Perren, de Bluche (VS) - 6. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 7. L\u00e8 Chonally\u00e8 :, de Tharsice Crettol, par Les Mayintsons d\u00e8 la Nobla Contra, de Randogne (VS) - 8. , de Otto Held, par Orchestre La Reb\u00f6gne de Villeneuve, de Vaud - 9. La vie des mots : quantit\u00e9 et ivresse, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 10. , de Andr\u00e9 Pernet et Heiri Meier et Werner Roth et Kurt Rufener, par Orchestre La Reb\u00f6gne de Villeneuve et  Orchestre L'Echo de Fribourg - 11. Conclusion, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Perren, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Quinodoz, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Perren, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Rufener, Kurt", "type": "Auteur"}, {"name": "Pernet, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "Roth, Werner", "type": "Auteur"}, {"name": "Held, Otto", "type": "Auteur"}, {"name": "Meier, Heiri", "type": "Auteur"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Orchestre La Reb\u00f6gne de Villeneuve", "type": "Participant"}, {"name": "Les Mayintsons d\u00e8 la Nobla Contra", "type": "Participant"}, {"name": "Orchestre L'Echo de Fribourg", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Quantit\u00e9 et ivresse: racl\u00e9e, d\u00e9gel\u00e9e, p\u00e9t\u00e9e...", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-732D9C7D-1684-4C07-927B-A2941CC1ADA1", "durationSec": 466, "publicationDate": "1985-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Balade au source de la Venoge : Reportage de Manuel Girardin, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A5219F10-86E5-43E9-8CF1-E8BA441CDFA1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 763, "publicationDate": "1985-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["source", "rivi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Le vignoble de la C\u00f4te chalonnaise et l'Aligot\u00e9 de Bouzeron", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E735DA38-02F4-47C7-B87C-FAABB9ABA501", "thematicGeographicals": ["Chalonnais"], "durationSec": 265, "publicationDate": "1985-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "vigne", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Villaine, Aubert de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Une enqu\u00eate de Roland Durtal : Le R\u00e9veil de Tib\u00e8re. D'Isabelle Villars ", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-16742E91-B9FC-463C-9228-428814429F8A", "durationSec": 2295, "publicationDate": "1985-03-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bovard, Genevi\u00e8ve", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Villars, Isabelle", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Didine", "name": "Die, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "Marie-Laure", "name": "Barde, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "Judith Crepin", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Simon", "name": "Runuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Lucien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Dr Faille", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "Barbarin", "name": "Brun, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Galabert", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Emma", "name": "Tournier, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Roland Durtal", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}]}}