{"response": {"numFound": 4112, "start": 2400, "docs": [{"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Foie, foi", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F7F49649-F789-46DB-A9E5-46B4F68F5076", "durationSec": 447, "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eug\u00e8ne Emery", "id": "sound-F14510A8-3036-4AC0-AAC8-1B78C8C15636", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3668, "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Bref r\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais des propos \u00e0 venir d'Eug\u00e8ne Emery, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 3. Entretien avec Eug\u00e8ne Emery \u00e0 propos de Ferlens et du patois, de Eug\u00e8ne Emery et Michel Terrapon, par Eug\u00e8ne Emery et Michel Terrapon, de Ferlens (VD) - 4. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. Bref r\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais des propos \u00e0 venir d'Eug\u00e8ne Emery, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Suite de l'entretien avec Eug\u00e8ne Emery, de Eug\u00e8ne Emery et Michel Terrapon, par Eug\u00e8ne Emery et Michel Terrapon, de Ferlens (VD) - 7. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Bref r\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais des propos \u00e0 venir d'Eug\u00e8ne Emery, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 9. Suite de l'entretien avec Eug\u00e8ne Emery, de Eug\u00e8ne Emery et Michel Terrapon, par Eug\u00e8ne Emery et Michel Terrapon, de Ferlens (VD) - 10. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 11. &#34;A Manu&#34;, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 12. Traduction en fran\u00e7ais du po\u00e8me, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 13. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 14. &#34;Diego&#34;, de Michel Steiner, par Ensemble Les Muverans - 15. La vie des mots : Foie - foi, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Emery, Eug\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Ensemble Les Muverans", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Steiner, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Emery, Eug\u00e8ne", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Lens : 85\u00e8me Festival des Musiques des Districts de Sierre et de Lo\u00e8che", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-6AC12796-38AC-4B4D-A7A0-C0295D9FD66A", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lens (VS)"], "durationSec": 4575, "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Edelweiss de Lens, du choeur d'hommes de Lens, des accord\u00e9onistes Les Deux Cousins de Lens, du choeur d'enfants Joyeux Troubadours de Lens, de la fanfare La Musiquette de Lens, de l'orchestre Airway's de Flanthey, des Tambours de Lens, du Choeur des Jeunes de Flanthey", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.18", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE"], "id": "asset-270119", "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.18", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE"], "id": "asset-230632", "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.18", "id": "asset-209312", "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.18", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "M\u00c9DECINE", "INTERVIEW", "M\u00c9DECIN", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE"], "id": "asset-119101", "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "ERIC FUCHS : LE RESPECT CONTRE LA PEUR - 85.05.18", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180201", "durationSec": 253, "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande chance", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SHELLER, WILLIAM"], "id": "asset-180211", "durationSec": 2700, "mediaType": "video", "title": "2 EME ELIMINATOIRE / THONEX / WILLIAM SHELLER ET SON QUARTETTE - 85.05.18", "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SHELLER, WILLIAM"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.05.18", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178971", "durationSec": 3464, "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-118237", "durationSec": 4780, "mediaType": "video", "title": "85.05.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["T\u00c9L\u00c9PHONE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["T\u00c9L\u00c9PHONE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radio \u00e9ducative", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9. Un pays, 26 capitales : Fribourg", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-6738201A-0B57-408B-AE83-C1D1E2334DD4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tinguely, Jean"], "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "hockey sur glace", "fontaine", "universit\u00e9", "quartier", "loto", "football (comp\u00e9tition)", "cath\u00e9drale", "pont", "pont suspendu", "ville", "fanfare", "dialecte"], "excerpt": "Fribourg \u00e0 la mani\u00e8re de l'inventaire de Pr\u00e9vert, avec une machine \u00e0 sous. La cath\u00e9drale de Saint-Nicolas. Le tilleul de la bataille de Morat. Remplacement du pont suspendu par le pont de Zaehringen. La fontaine de Tinguely aux Grands-Places. Chanson de Gabby Marchand. Le HC Gott\u00e9ron, la patinoire et les matchs de football \u00e0 la Motta. Anecdotes autour du bolze. R\u00e9pertoire du corps de musique La Landwehr. Tradition des lotos dans le canton de Fribourg. Chanson de Guy Sansonnens. Les diff\u00e9rents quartiers, dont la Basse-ville et le Bourg. Bataille entre le Criblet et la rue Grimoud. Explication du jeu du baculon. Particularit\u00e9s d'une ville bilingue. Traditions musicales et manifestations culturelles. La fanfare du coll\u00e8ge Saint-Michel. Impact \u00e9conomique de l'Universit\u00e9. Caract\u00e8re des habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Fribourg", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9coratrice, bernoise install\u00e9e dans le quartier du Bourg", "name": "Anna", "type": "Participant"}, {"role": "membre des Services culturels de la ville de Fribourg", "name": "Ducret, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Weibel, danseuse et com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5AA26B7-5E97-4592-AC5A-B18FB3B0A707", "durationSec": 1787, "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weibel, Dominique"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse et com\u00e9dienne", "name": "Weibel, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "CHANSON"], "visualPersons": ["SHELLER, WILLIAM", "SHELLER, WILLIAM", "SHELLER, WILLIAM"], "id": "asset-118227", "durationSec": 5132, "mediaType": "video", "title": "85.05.17", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SHELLER, WILLIAM"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.17", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "BIJOUTERIE", "SCULPTURE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "CH\u00c2TEAU", "MYCICULTURE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "visualGeographicals": ["RHONE", "SUISSE", "EVIONNAZ", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "GRANDSON", "SUISSE", "NEUCHATEL", "TRAVERS", "SUISSE"], "id": "asset-270127", "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.17", "visualThemes": ["INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "FOIRE COMMERCIALE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ENTREPRISE", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ALPES-MARITIMES", "CANNES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "CHRISTIE'S", "CFF"], "visualPersons": ["CRIPPA, MICHEL"], "id": "asset-119083", "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO LOCALE", "RADIO LOCALE"], "id": "asset-119494", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "TAVANNES", "COURTELARY", "SUISSE"], "durationSec": 1361, "mediaType": "video", "title": "UN SILENCE QUI FAIT DU BRUIT - 85.05.17", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "TAVANNES", "COURTELARY", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "TAVANNES", "COURTELARY", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RADIO LOCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "HOWARD JOHNSON ET MARION WILLIAMS - 75.07.13", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179868", "durationSec": 2379, "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179751", "durationSec": 311, "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179227", "durationSec": 982, "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.17", "id": "asset-180580", "publicationDate": "1985-05-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "\"C'est dur, cette vie\"", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466509.image", "id": "ece-3466511", "durationSec": 48, "publicationDate": "1985-05-16T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le permis A n'autorise pas de faire venir sa famille.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466511", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466511"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Printemps amer", "imageURL": "http://www.rts.ch/9067860.image", "id": "ece-8247677", "durationSec": 3348, "publicationDate": "1985-05-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est le moment pour les saisonniers portugais de quitter leurs familles pour aller travailler en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8247677", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8247677"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Profession saisonnier", "imageURL": "http://www.rts.ch/9067867.image", "id": "ece-9067813", "durationSec": 424, "publicationDate": "1985-05-16T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Jose Antonio vit dans un bidon-ville \u00e0 Lisbonne. Pour la premi\u00e8re fois, il va partir pour neuf mois comme saisonnier en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/9067813", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9067813"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Mercanton, \u00e9crivain (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3919ABC1-C30E-41D4-B71D-79F9F6D0B9E5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercanton, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "jeunesse", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercanton, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte de l'Ascension", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-007A5B27-1A5B-4507-A184-F24D1E86AB15", "durationSec": 3290, "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur et aum\u00f4nier des Bagnards de l'\u00eele du Diable", "name": "P\u00e9an, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Rika Zara\u00ef, chanteuse : A propos de son livre \"Ma m\u00e9decine naturelle\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9059F3B-72FD-4B6F-B259-67E2B84A575F", "durationSec": 1473, "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zara\u00ef, Rika"], "thematicThemes": ["chanteuse", "m\u00e9decine naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Zara\u00ef, Rika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.16", "visualThemes": ["BATEAU \u00c0 VAPEUR", "LAC", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "L\u00c9GUME", "\u00c9CONOMIE", "DOUANE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["LAC DES QUATRE-CANTONS", "SUISSE", "EUROPE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SUEDE"], "visualCorporations": ["AELE"], "id": "asset-210166", "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.16", "visualThemes": ["GU\u00c9RILLA", "INTERVIEW", "CONFLIT ARM\u00c9", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENTREPRISE", "BIJOUTERIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CYCLO-CROSS", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "OBS\u00c8QUES", "ARM\u00c9E", "VIOLENCE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["AFGHANISTAN", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "IRLANDE", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "STOCKHOLM", "SUEDE"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S"], "id": "asset-119060", "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "SAISONNIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "id": "asset-119448", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LISBONNE", "SUISSE", "PORTUGAL"], "durationSec": 3462, "mediaType": "video", "title": "PRINTEMPS AMER : LE RETOUR DES PERMIS A - 85.05.16", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LISBONNE", "SUISSE", "PORTUGAL"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" cette \u00e9mission a gagn\u00e9 le Prix Gazeta pour le meilleur reportage sur le Portugal d\u00e9cern\u00e9 par l'Association des journalistes et des \u00e9crivains portugais \u00e0 Lisbonne en 1986, Prix des M\u00e9dias Nord-Sud \u00e0 Gen\u00e8ve 1986"], "thematicThemes": ["FAMILLE", "SAISONNIER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "METRAILLER, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179750", "durationSec": 313, "publicationDate": "1985-05-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Calaferte, \u00e9crivain, auteur de po\u00e8mes, de r\u00e9cits et de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre : A propos de son livre \"Lignes int\u00e9rieures\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3D77B2D-E2E5-4C98-A44E-02DCC522EB3E", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calaferte, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Calaferte, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.15", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ART POPULAIRE", "PEINTURE MURALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "DIPLOMATIE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["IRLANDE", "BEYROUTH", "LIBAN", "SUISSE"], "visualPersons": ["ANNE D'ANGLETERRE", "AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-119030", "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["DES, HENRI"], "id": "asset-118211", "durationSec": 4920, "mediaType": "video", "title": "85.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DES, HENRI"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.15", "visualThemes": ["RACISME", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "COSTUME", "FANFARE", "ALPAGE", "CHANT POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "DIALECTE"], "visualGeographicals": ["PULLY", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "BEX", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["FERRY, JACQUES", "FERRY, JACQUES", "ROMANENS, BERNARD"], "id": "asset-243415", "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.15", "visualThemes": ["D\u00c9FENSE", "BLIND\u00c9", "D\u00c9FENSE", "BLIND\u00c9", "ENTREPRISE", "USINE", "BLIND\u00c9", "INDUSTRIE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121100", "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CLOWN"], "id": "asset-179357", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1969, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850515, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "SKETCH ROBERTO - 85.05.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "CLOWN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179749", "durationSec": 290, "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ATELIER"], "id": "asset-179225", "durationSec": 1070, "mediaType": "video", "title": "LA RELIURE ARTISANALE (3) - 85.05.15", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grand raid", "source": "gico", "title": "GUAYAQUIL-LIMA - 22. ETAPE", "id": "asset-180227", "durationSec": 3478, "publicationDate": "1985-05-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TELE UNION", "type": "Organisation"}, {"name": "RTSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ANTENNE 2", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Le parler de l'armailli", "imageURL": "http://www.rts.ch/6238904.image", "id": "ece-6238905", "durationSec": 681, "publicationDate": "1985-05-14T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Chantant et doux, c'est l'accent du Gruy\u00e9rien Bernard Bovet. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6238905", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6238905"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "M\u00c9TALLURGIE", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "COMMERCE D'ARMES"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "BADEN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BROWN BOVERI ET CIE", "SECHERON", "FTMH"], "id": "asset-269485", "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "MACHINE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "NEIGE", "AVALANCHE", "INTERVIEW", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "NAZISME", "BANDE DESSIN\u00c9E", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "MACHINE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-119014", "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ATELIER"], "id": "asset-179224", "durationSec": 356, "mediaType": "video", "title": "LA RELIURE ARTISANALE (2) - 85.05.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LES BREVETS D'INVENTION - 85.05.14", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-179783", "durationSec": 1531, "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179748", "durationSec": 286, "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.14", "visualThemes": ["ALPAGE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "FROMAGE", "VACHE", "PSYCHIATRIE", "H\u00d4PITAL", "COLLECTION", "PHOTOGRAPHIE", "POLITIQUE", "\u00c9DUCATION", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INCENDIE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "TAVEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "BLUCHE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-180568", "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["HAMPTON, LIONEL", "HILL, BENNY", "HAMPTON, LIONEL", "HILL, BENNY", "HAMPTON, LIONEL", "HILL, BENNY", "HAMPTON, LIONEL", "HILL, BENNY", "MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-118202", "durationSec": 5065, "mediaType": "video", "title": "85.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HAMPTON, LIONEL", "HILL, BENNY"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "La vie extraterrestre (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E64486D-334D-4035-A721-DBDDFBBEEF8A", "durationSec": 2428, "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie extraterrestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Crolard, Jean-Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Hannah Arendt, philosophe : Causerie de Claude Jaquillard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6A29A5BC-293B-483C-9C90-FFFE779FDB97", "durationSec": 1791, "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arendt, Hannah"], "thematicThemes": ["philosophie", "totalitarisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edith Habersaat, \u00e9crivaine, professeure de fran\u00e7ais, critique litt\u00e9raire : A propos de son livre \"En spirales\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FA8B265-82E8-40C8-A4E1-6958F9256593", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1489, "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habersaat, Edith"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS", "AUDRAN, STEPHANE", "CHABROL, CLAUDE", "POIRET, JEAN"], "id": "asset-118707", "durationSec": 3561, "mediaType": "video", "title": "85.05.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REUSSER, FRANCIS", "AUDRAN, STEPHANE", "CHABROL, CLAUDE", "POIRET, JEAN"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "TOXICOLOGIE", "TOXICOMANE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "TOXICOLOGIE", "TOXICOMANE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "TOXICOLOGIE", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["JOURNET, CHARLES", "JOURNET, CHARLES", "JOURNET, CHARLES"], "id": "asset-118479", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "MAGAZINE - 85.05.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JOURNET, CHARLES"], "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "JEUNESSE", "TOXICOLOGIE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MAURANE"], "id": "asset-118193", "durationSec": 5040, "mediaType": "video", "title": "85.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAURANE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.13", "visualThemes": ["POLITIQUE", "ARCHITECTURE", "FOIRE COMMERCIALE", "AVION MILITAIRE", "VENOM"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "id": "asset-121102", "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIURE", "ATELIER"], "id": "asset-179223", "durationSec": 334, "mediaType": "video", "title": "LA RELIURE ARTISANALE (1) - 85.05.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.13", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "M\u00c9TALLURGIE", "INSTALLATION SPORTIVE", "ACCIDENT", "VIOLENCE", "TORTUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "REPTILE"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "EQUATEUR", "OCEAN PACIFIQUE"], "visualPersons": ["RAU, JOHANNES"], "id": "asset-118996", "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179747", "durationSec": 297, "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.13", "id": "asset-180562", "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "85.03.15", "id": "asset-178936", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1985-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Tickets de premi\u00e8res", "title": "Louise Bourgeois", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466968.image", "id": "ece-3466970", "durationSec": 631, "publicationDate": "1985-05-12T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle fut une figure majeure de la sculpture. Interview \u00e0 Zurich.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466970", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466970"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marliese Haechler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-522EDCEA-65FE-440C-AB1B-1408F5C41E8D", "durationSec": 1690, "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haechler, Marliese"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Haechler, Marliese", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.12", "visualThemes": ["INCENDIE", "STADE DE FOOTBALL"], "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "BRADFORD", "ROYAUME-UNI"], "id": "asset-200225", "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SCULPTURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["SARCLORET", "STRATZ, CLAUDE", "ARNOLD, JEAN-MICHEL", "BOURGEOIS, LOUISE", "ROULET, FRANCOIS", "SARCLORET", "STRATZ, CLAUDE", "ARNOLD, JEAN-MICHEL", "BOURGEOIS, LOUISE", "ROULET, FRANCOIS"], "id": "asset-119506", "durationSec": 3546, "mediaType": "video", "title": "85.05.12", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SARCLORET", "STRATZ, CLAUDE", "ARNOLD, JEAN-MICHEL", "BOURGEOIS, LOUISE", "ROULET, FRANCOIS"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091011"], "thematicThemes": ["SCULPTURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.12", "visualThemes": ["INCENDIE", "INSTALLATION SPORTIVE", "VIOLENCE", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "M\u00c9DECINE", "FOIRE COMMERCIALE", "PIPE", "USAGE DU TABAC", "TABAGISME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "BRADFORD", "ROYAUME-UNI", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (DEPT.FRANCE)", "SYRIE"], "visualPersons": ["CHEVENEMENT, JEAN-PIERRE", "GODARD, JEAN-LUC", "AUBERT, PIERRE"], "id": "asset-236411", "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "85.04.21", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-119647", "durationSec": 2490, "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "L'ARBRE", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "AUTOMNAL", "HIVERNAL", "PRINTANIER", "ARBRE"], "id": "asset-119724", "durationSec": 657, "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "AUTOMNAL", "HIVERNAL", "PRINTANIER", "ARBRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.05.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178963", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "title": "LA STERILITE ET LA FECONDATION IN VITRO 85.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "id": "asset-118776", "durationSec": 4466, "publicationDate": "1985-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "F\u00c9CONDATION ARTIFICIELLE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "ST\u00c9RILIT\u00c9"], "excerpt": "D\u00e9bat sur la st\u00e9rilit\u00e9 et la f\u00e9condation in vitro.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisatrice": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Versoix : Inauguration des costumes de la Musique Municipale", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7B9CF474-B11C-462F-B6ED-5C2C3C2E50BC", "thematicGeographicals": ["Versoix", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4597, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fanfare", "musique populaire"], "excerpt": "Avec la participation de la Musique Municipale de Versoix, de la soci\u00e9t\u00e9 chorale La Concorde de Nyon, de L'Union accord\u00e9oniste mixte de Gen\u00e8ve, de La Musique de la Force a\u00e9rienne tactique (FATAC) bas\u00e9e \u00e0 Dijon, de l'orchestre folklorique Les Gais Litrons de Gen\u00e8ve, du choeur d'hommes L'Helv\u00e9tienne de Founex", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des m\u00e8res", "id": "sound-3782FE5C-ACB0-40EF-B520-AED32293699F", "thematicGeographicals": ["La Tour-de-Tr\u00eame", "Fribourg (canton)", "Treyvaux", "Vaud", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quartenoud, Pierre", "Sudan, Raymond", "Goumaz, Marie-Louise", "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien avec Anne-Marie Yerly-Quartenoud \u00e0 propos de son p\u00e8re Pierre Quartenoud, de Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Michel Terrapon, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 3. Dona : Maman, de Pierre Quartenoud, par Anne-Marie Yerly-Quartenoud et Michel Terrapon, de Treyvaux (FR) - 4. Traduction en fran\u00e7ais du po\u00e8me, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 6. A nouthr\u00e8 don\u00e8 tan d'am\u00e2y\u00e8 : A nos m\u00e8res bien aim\u00e9es, de Raymond Sudan, par Raymond Sudan, de La Tour de Tr\u00eame (FR) - 7. Traduction en fran\u00e7ais du po\u00e8me, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. La chanson des vieux, de Maurice Budry et Carlo Boller, par Diff\u00e9rents choeurs - 10. Refredon : Refrain, de Marie-Louise Goumaz, par Marie-Louise Goumaz, de Puidoux (VD) - 11. Traduction en fran\u00e7ais du po\u00e8me, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 12. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 13. La Marche des paysans, de Maurice Budry et Carlo Boller, par Diff\u00e9rents choeurs - 14. La vie des mots: gens et meina, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 15. Le crieur public; Les balayeurs et les jardiniers, de Maurice Budry et Carlo Boller, par Diff\u00e9rents choeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Sudan, Raymond", "type": "Participant"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Diff\u00e9rents choeurs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Goumaz, Marie-Louise", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Sudan, Raymond", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Budry, Maurice", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Boller, Carlo", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Philippe Chavent, cuisinier \u00e0 Lyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD5D0A42-DBBC-4F03-B430-3DC554D363B9", "thematicGeographicals": ["Lyon", "France"], "durationSec": 608, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chavent, Philippe"], "thematicThemes": ["cuisinier", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Chavent, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Gens, meina", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4778BC6C-F858-464B-9728-955D4B9A62D4", "durationSec": 436, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le Docteur Jivago", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-E0118960-DEF0-4F55-9390-8CD3EC95FD09", "durationSec": 3360, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: 16kg de yoghurt par habitant par an pour les suisses\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de r\u00e2teur dans le Jura\r\n3. les rencontres de Lolita: le culturiste\r\n4. Les conseils de vacances: l'Afrique \u00e9quatoriale\r\n5. Le test de la semaine: les mouchoirs en papiers Grossemoque\r\n6. Le courrier de la semaine: Lettres \u00e0 l'attention de M. Durussel\r\n7. Les productions du Rez-de-chauss\u00e9e: Le Docteur Jivago\r\n8. Le m\u00e9mento: l'orchestre de chambre \u00e0 coucher de Montreux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.11", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "PUBLICIT\u00c9", "TOURISME", "CH\u00c2TEAU", "MAMMIF\u00c8RE", "ARM\u00c9E", "FORGEAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "ZOUG-VILLE", "VAUD", "CHILLON", "ZOUG", "SUISSE", "SUISSE"], "visualPersons": ["TAPIE, BERNARD"], "id": "asset-118962", "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande chance", "source": "gico", "title": "1 ERE ELIMINATOIRE / THONEX / THE BARRETT SISTERS / PASCAL AUBERSON - 85.05.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-180209", "durationSec": 6084, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["STING", "LARA, CATHERINE"], "id": "asset-180652", "durationSec": 5233, "mediaType": "video", "title": "85.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["DEPECHE MODE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.11", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE", "SUISSE"], "id": "asset-239528", "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "SUZETTE SANDOZ : AUDACE + IMAGINATION + OUVERTURE D'ESPRIT = FEDERALISME - 85.05.11", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180206", "durationSec": 215, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.05.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178961", "durationSec": 3610, "publicationDate": "1985-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le gamin volant", "imageURL": "http://www.rts.ch/5854654.image", "id": "ece-3436484", "durationSec": 60, "publicationDate": "1985-05-10T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ernest Failloubaz, le premier pilote suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436484", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436484"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Rhaye, peintre et scuplteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07960B88-871D-4B28-80C8-86D6FC700A0C", "durationSec": 1450, "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rhaye, Yves"], "thematicThemes": ["peinture", "sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre et sculpteur", "name": "Rhaye, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La guerre demain : A propos de l'\u00e9mission TV \"la guerre en face\" pr\u00e9sent\u00e9e par Yves Montand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D599E6BF-35EC-465A-A37A-D73CEBDB3BE5", "durationSec": 4743, "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pol\u00e9mologue", "name": "David, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "enfants", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien (extraits \u00e9mission TV)", "name": "Montand, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.10", "visualThemes": ["ACCIDENT", "PISCINE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-268677", "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "id": "asset-119470", "thematicGeographicals": ["BURTIGNY", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1534, "mediaType": "video", "title": "DE L'HUILE USEE POUR FAIRE SON BEURRE - 85.05.10", "visualGeographicals": ["BURTIGNY", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNIQUE DU SON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DU SON", "CHANSON", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DU SON", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["HOLLIS, MARK", "SARDE, ALAIN", "HOLLIS, MARK", "SARDE, ALAIN", "HOLLIS, MARK", "SARDE, ALAIN"], "id": "asset-118174", "durationSec": 5425, "mediaType": "video", "title": "85.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HOLLIS, MARK", "SARDE, ALAIN"], "thematicThemes": ["TECHNIQUE DU SON", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.10", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "POLICE", "PISCINE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE"], "id": "asset-118951", "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.10", "visualThemes": ["ADMINISTRATION PUBLIQUE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "FRESQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENTREPRISE", "POLITIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POMPIER", "LOGEMENT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "SOLITUDE", "VIEILLESSE", "GARDERIE", "BIENFAISANCE", "PEINTURE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FIRMENICH"], "id": "asset-120445", "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SWISS JAZZ QUINTET - 82.07.16", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179915", "durationSec": 1370, "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179746", "durationSec": 304, "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179222", "durationSec": 959, "publicationDate": "1985-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Tanner, cin\u00e9aste : Autour de son film \" No man's land\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-886AEA45-8ADC-45B5-9772-2AC1FFB1A78B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1751, "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tanner, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Tanner, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "La guerre aujourd'hui", "genres": ["INT"], "id": "sound-B0A2EAB1-92EB-46B0-A849-812FC6AE1E5B", "thematicGeographicals": ["Iran", "Irak"], "durationSec": 3574, "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gollut, Mauricette", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "LIONEL HAMPTON - 85.05.09", "id": "asset-209985", "durationSec": 798, "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.09", "visualThemes": ["INTERVIEW", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POLICE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CULTURE DU BL\u00c9", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "ENTREPRISE", "INTERF\u00c9RON", "PHARMACIE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE"], "visualGeographicals": ["NICARAGUA", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "MARTIGNY", "VALAIS"], "visualPersons": ["KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-118932", "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nocturne", "source": "gico", "title": "SANS TEMOIN", "id": "asset-118448", "durationSec": 5249, "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "GOSPEL"], "id": "asset-118168", "durationSec": 5144, "mediaType": "video", "title": "85.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "GEMELLIT\u00c9", "EMBRYOLOGIE", "PATERNIT\u00c9", "SPERME", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "GEMELLIT\u00c9", "EMBRYOLOGIE", "PATERNIT\u00c9", "SPERME"], "id": "asset-119430", "thematicGeographicals": ["USA", "MARSEILLE", "PASADENA", "BOUCHES-DU-RHONE", "SAN DIEGO", "FRANCE"], "durationSec": 3212, "mediaType": "video", "title": "ENFANTS DU BESOIN (LES) : DU PRET-A-PORTER AU SUR MESURE - 85.05.09", "visualGeographicals": ["USA", "MARSEILLE", "PASADENA", "BOUCHES-DU-RHONE", "SAN DIEGO", "FRANCE", "USA", "MARSEILLE", "PASADENA", "BOUCHES-DU-RHONE", "SAN DIEGO", "FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "GEMELLIT\u00c9", "EMBRYOLOGIE", "PATERNIT\u00c9", "SPERME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "THE HEATH BROTHERS - 81.07.19", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179869", "durationSec": 2975, "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.09", "visualThemes": ["RADIO", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "H\u00d4TELLERIE", "INONDATION", "TH\u00c9RAPEUTIQUE DE RELAXATION", "FOIRE COMMERCIALE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "ARCHIVES", "BATEAU", "COMMERCE", "ENTREPRISE", "BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "H\u00d4TELLERIE", "ART DU SPECTACLE", "CH\u00c2TEAU", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualGeographicals": ["VAUD", "PRANGINS", "SUISSE", "NODS", "BERNE", "CHASSERAL, LE", "JURA (CANTON)", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "SOYHIERES", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "ROLLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMEGA"], "id": "asset-239886", "publicationDate": "1985-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}