{"response": {"numFound": 4112, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179760", "durationSec": 312, "publicationDate": "1985-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.30", "visualThemes": ["VIOLENCE DANS LE SPORT"], "id": "asset-192468", "publicationDate": "1985-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.30", "visualThemes": ["G\u00c9NIE CIVIL", "FOIRE COMMERCIALE", "FRESQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "VITRAIL"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["FERRY, JACQUES", "FOURNIER, SERAPHIN"], "id": "asset-180643", "publicationDate": "1985-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MAGDANE, ROLAND", "EMMENEGGER, RENE", "HALDAS, GEORGES"], "id": "asset-118342", "durationSec": 5242, "mediaType": "video", "title": "85.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En marge de la votation du 9 juin 1985 sur l'initiative populaire pour le droit \u00e0 la vie. Quand commence la vie ? R\u00e9ponses contrast\u00e9es ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D222848E-58E6-47B7-94C3-14C6BBE19423", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 860, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "croyance religieuse", "avortement", "votation", "catholicisme", "g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "L'initiative populaire pour le droit \u00e0 la vie d\u00e9pos\u00e9e en 1980 est soutenue par le Parti D\u00e9mocrate Chr\u00e9tien, l'Eglise et les milieux catholiques. Elle vise \u00e0 \u00e9tablir que la vie humaine commence d\u00e8s l'instant de la f\u00e9condation. Cette th\u00e9orie est partag\u00e9e par le Pr. Lejeune, mais est loin de faire l'unanimit\u00e9 parmi ses coll\u00e8gues scientifiques. Le contre-projet du Conseil F\u00e9d\u00e9ral ne donne pas de d\u00e9finition du d\u00e9but de la vie. En ce qui concerne la fin de la vie, l'accord est plus facile \u00e0 \u00e9tablir, mais des divergences existent quant aux probl\u00e8matiques de l'euthanasie et de l'acharnement th\u00e9rapeutique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef de la Clinique p\u00e9diatrique de l'H\u00f4pital universitaire de Gen\u00e8ve", "name": "Ferrier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de g\u00e9n\u00e9tique fondamentale  \u00e0 la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Paris", "name": "Lejeune, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve, Frigourg", "name": "Mamie, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin chef de l'Institut de g\u00e9riatrie de l'h\u00f4pital de Gen\u00e8ve", "name": "Junod, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la justice", "name": "Voyame, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, conseiller national", "name": "Gauthier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Glaser, Klaus Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Nussl\u00e9, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Heinzer, William", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "M\u00e9ditation et circulation de l'\u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-698F2B86-2A8C-48F9-8479-A61CF233F997", "durationSec": 587, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parapsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pouliot, Elise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re", "Espace 2"], "source": "siranau", "title": "B\u00eatisier RSR (1985 - 1998). Charles Gleyvod et Danielle Bron", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-307FD7F4-78BD-4E8E-B825-93C92ACCE3E8", "durationSec": 360, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Longue vie sur ultra-courtes", "source": "siranau", "title": "Longue vie sur ultra-courtes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D741B5AD-7C64-49E8-8DF3-8D33605CD6F1", "durationSec": 1501, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kobi, Elisabeth", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.29", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE", "ART CULINAIRE", "DROIT", "PROSTITUTION", "PROC\u00c8S", "G\u00c9RIATRIE", "VIEILLESSE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "ALMANACH", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "AVENCHES", "SUISSE"], "visualPersons": ["BURNAND, SAMUEL"], "id": "asset-230677", "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "TOP SPOT : PLANCHE A VOILE - 85.05.29", "visualThemes": ["WINDSURF (LOISIR)"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179378", "durationSec": 1603, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["WINDSURF (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.29", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "PAUVRET\u00c9", "HOMICIDE", "TORTURE", "PROSTITUTION", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "D\u00c9FENSE", "D\u00c9SARMEMENT", "\u00c9CONOMIE", "PORT", "HOOLIGANISME", "FOULE", "COUPE DE L'UEFA", "\u00c9CONOMIE", "COMMERCE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["USA", "NICARAGUA", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "USA", "SUISSE", "URSS", "GENEVE-VILLE", "NICARAGUA", "URSS", "BRUXELLES", "ROYAUME-UNI", "BELGIQUE", "ITALIE", "NICARAGUA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GATT", "GATT"], "visualPersons": ["KAMPELMANN, MAX", "KARPOV, VICTOR", "EMMENEGGER, RENE"], "id": "asset-119313", "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.29", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "PISCINE", "VILLAGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "ALPES", "VALAIS"], "id": "asset-200429", "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "25 ANS - 1985", "id": "asset-239908", "durationSec": 3854, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179759", "durationSec": 294, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.29", "id": "asset-180639", "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "USINE"], "id": "asset-118334", "durationSec": 5201, "mediaType": "video", "title": "85.05.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Grand raid", "source": "gico", "title": "LA PAZ-HUMAHUACA - 24. ETAPE", "id": "asset-180229", "durationSec": 3325, "publicationDate": "1985-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TELE UNION", "type": "Organisation"}, {"name": "RTSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ANTENNE 2", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Les 12 [= douze] cl\u00e9s de la personnalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5B5EFF1-2FCE-437F-BFE8-D4CB0F4529ED", "durationSec": 617, "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Blin, Cl\u00e9ment", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Jacques Balet, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51F6B352-95AC-45B5-B817-9F881AD131ED", "durationSec": 1895, "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balet, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Balet, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.28", "visualThemes": ["G\u00c9RIATRIE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9NERGIE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["BELLELAY", "BERNE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR"], "id": "asset-230673", "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179758", "durationSec": 305, "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.28", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "DROIT", "SECRET BANCAIRE", "DOUANE", "ENTREPRISE", "ESPIONNAGE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "DROIT", "SECRET BANCAIRE", "DOUANE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "SATELLITE DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "EUROVISION", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["VAUD", "ST-GINGOLPH (HTE-SAVOIE)", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "FRANCE", "LAUSANNE", "VAUD", "ST-GINGOLPH (HTE-SAVOIE)", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VALAIS", "FRANCE", "LAUSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-119295", "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LE COR DES ALPES - 85.05.28", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-179788", "durationSec": 1844, "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVCO GEN\u00c8VE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.28", "id": "asset-180633", "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179234", "durationSec": 711, "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "SCULPTURE", "ART CULINAIRE"], "id": "asset-118327", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "AUVERNIER", "SUISSE"], "durationSec": 5320, "mediaType": "video", "title": "85.05.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "AUVERNIER", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SCULPTURE", "ART CULINAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "La fatalit\u00e9 politique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-664857D0-5292-444C-87F1-50295DF71573", "durationSec": 1384, "publicationDate": "1985-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179757", "durationSec": 300, "publicationDate": "1985-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.27", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DROIT", "TERRORISME", "PAUVRET\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OIT"], "visualPersons": ["AGCA, ALI", "JEAN-PAUL II"], "id": "asset-119275", "publicationDate": "1985-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179233", "durationSec": 956, "publicationDate": "1985-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.27", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "F\u00caTE POPULAIRE"], "visualGeographicals": ["APROZ", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-239872", "publicationDate": "1985-05-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9e-Paule Guillot, historienne et \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FECDB730-1879-471D-95D5-4BF00B6BE285", "durationSec": 1943, "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillot, Ren\u00e9e-Paule"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "religion et croyances", "\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne et \u00e9crivaine", "name": "Guillot, Ren\u00e9e-Paule", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "AVEC LES PETITS CHANTEURS DE ROMAINMOTIE", "visualThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "CHOEUR D'ENFANTS"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "ROMAINMOTIER"], "id": "asset-119746", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "ROMAINMOTIER"], "durationSec": 629, "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MUSIQUE RELIGIEUSE", "CHOEUR D'ENFANTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["AMMANN, JEAN-CHRISTOPHE", "MARKUN, MARTIN", "FAVIER, PHILIPPE", "VILLIGER, HANNAH", "RUIZ, RAUL", "MEIER, JOST", "EVANS, ALLAN", "AMMANN, JEAN-CHRISTOPHE", "MARKUN, MARTIN", "FAVIER, PHILIPPE", "VILLIGER, HANNAH", "RUIZ, RAUL", "MEIER, JOST", "EVANS, ALLAN", "AMMANN, JEAN-CHRISTOPHE", "MARKUN, MARTIN", "FAVIER, PHILIPPE", "VILLIGER, HANNAH", "RUIZ, RAUL", "MEIER, JOST", "EVANS, ALLAN"], "id": "asset-119518", "durationSec": 3594, "mediaType": "video", "title": "85.05.26", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AMMANN, JEAN-CHRISTOPHE", "MARKUN, MARTIN", "FAVIER, PHILIPPE", "VILLIGER, HANNAH", "RUIZ, RAUL", "MEIER, JOST", "EVANS, ALLAN"], "thematicThemes": ["MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE PENTECOTE A ST-URSANNE - 85.05.26", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-199715", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.26", "visualThemes": ["INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualPersons": ["SCHURMANN, LEO"], "id": "asset-243526", "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "REFUGIES DANS LE MONDE ET DANS LE TEMPS - 85.05.26", "visualThemes": ["HISTOIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROTESTANTISME"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-118497", "durationSec": 1795, "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HISTOIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.26", "visualThemes": ["INCENDIE", "BATEAU", "EXPLOSION", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POMPIER", "PORT", "ALPINISME", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "HIMALAYA", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "BEYROUTH", "LIBAN"], "id": "asset-119254", "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "HISTOIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-118491", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1808, "mediaType": "video", "title": "IL Y A 300 ANS, LA REVOCATION DE L'EDIT DE NANTES : LA BLESSURE - 85.05.26", "visualGeographicals": ["FRANCE", "FRANCE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1985-05-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "HISTOIRE", "RELIGION ET CROYANCES", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes et chants en patois fribourgeois", "id": "sound-E24B5E78-52DD-4541-B1B3-D423EEB270F9", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Sarine (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3621, "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "Quartenoud, Pierre", "Charrez, Jean-Claude", "Brodard, Michel", "Moret, Oscar"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction et pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Entretien avec Oscar Moret, Michel Brodard, Jean-Claude Charrez, de Oscar Moret et Michel Brodard et Jean-Claude Charrez et Michel Terrapon, par Oscar Moret et Michel Brodard et Jean-Claude Charrez et Michel Terrapon, de Fribourg - 3. La Tsand\u00e8l\u00e2j\u00e0 : La chandeleur, de Pierre Quartenoud, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg - 4. La Tsand\u00e8l\u00e2j\u00e0 : La chandeleur, de Pierre Quartenoud, par No\u00ebl Purro, de Treyvaux (FR) - 5. Traduction en fran\u00e7ais du chant, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 6. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 7. La Tsand\u00e8l\u00e2j\u00e0, de Pierre Quartenoud, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez, de Fribourg - 8. O N\u00e9 d\u00e8 Tsaland\u00e8 : O nuit de No\u00ebl, de Oscar Moret, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude[piano] Charrez, de Fribourg - 9. O N\u00e9 d\u00e8 Tsaland\u00e8 : O nuit de No\u00ebl, de Oscar Moret, par No\u00ebl Purro, de Treyvaux (FR) - 10. Traduction en fran\u00e7ais du chant, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 11. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 12. L\u00e8 Modzon :  Les modzons, de Pierre Quartenoud, par Michel [chant] Brodard et Jean-Pierre [piano] Charrez, de Fribourg - 13. L\u00e8 Modzon : Les modzons, de Pierre Quartenoud, par Anne-Marie Yerly, de Treyvaux (FR) - 14. Traduction en fran\u00e7ais du chant, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 15. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 16. L\u00e8 Modzon :  Les modzons, de Pierre Quartenoud, par Michel [chant] Brodard et Jean-Claude [piano] Charrez - 17. La vie des mots: auba -arba, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 18. Extrait de :Youh\u00e9 Diora f\u00f4 poyi, de Oscar Moret, par Ensemble d'instruments \u00e0 cuivre (ERIC) [dir. Roger Volet]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Moret, Oscar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Soliste": [{"name": "Charrez, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Purro, No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brodard, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Charrez, Jean-Claude", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Quartenoud, Pierre", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Moret, Oscar", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie des mots", "source": "siranau", "title": "Aube, arba", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E767DD94-6D6D-4AE2-B9D4-66851C99A33D", "durationSec": 416, "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "\u00e9tymologiste", "name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Franc-parler", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE PRINCE : LA SOLIDARITE DES TRAVAILLEURS FACE A L'AUTORITARISME\nPATRONAL - 85.05.25", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-180204", "durationSec": 290, "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La grande chance", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["CARLOS"], "id": "asset-180212", "durationSec": 2210, "mediaType": "video", "title": "3 EME ELIMINATOIRE / THONEX / CARLOS - 85.05.25", "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARLOS"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "APOTHELOZ, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.25", "visualThemes": ["TOURISME", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE", "P\u00c9TROLE", "MACHINE", "PORT", "DISPARITION DE PERSONNES", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ORGUE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "NAVIGATION DE PLAISANCE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NICARAGUA", "NEUCHATEL", "BEVAIX", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "LAC LEMAN"], "id": "asset-119233", "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.25", "visualThemes": ["TSIGANES"], "visualGeographicals": ["LUCERNE", "SUISSE"], "id": "asset-199774", "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-118304", "thematicGeographicals": ["VATICAN"], "durationSec": 5015, "mediaType": "video", "title": "85.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VATICAN"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMON, Jean-Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Droit \u00e0 la vie", "imageURL": "http://www.rts.ch/5509379.image", "id": "ece-5509380", "durationSec": 246, "publicationDate": "1985-05-24T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierre Aubert dit non \u00e0 l'initiative qui souhaite interdire tout avortement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5509380", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5509380"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Eger, com\u00e9dienne et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62772F24-C01A-4A28-BF94-7DD79A64D712", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1760, "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eger, Catherine"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Eger, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Castello, Anne de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Rail 2000 et nouvelle baisse des tarifs CFF : Interview de Carlos Grosjean, pr\u00e9sident du Conseil d'administration des CFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D810F2B-B969-4B2D-B911-170711A4CDBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "tarif des transports", "ligne ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration des CFF", "name": "Grosjean, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179232", "durationSec": 964, "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.24", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "ALPINISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "CH\u00d4MAGE", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "FOULE", "BANQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CH\u00c2TEAU", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["CERVIN", "ZERMATT", "ARGENTINE", "VAUD", "CHILLON", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FONDATION GIANADDA"], "visualPersons": ["ALFONSIN, RAUL", "GIANADDA, L\u00c9ONARD", "KLEE, PAUL"], "id": "asset-119213", "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE LA PENTECOTE A ST-URSANNE - 85.05.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-243129", "durationSec": 3642, "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179756", "durationSec": 265, "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.24", "id": "asset-180614", "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.24", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INDUSTRIE", "LOGEMENT", "ARCHITECTURE", "BARRAGE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-230663", "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["ROBINSON, MADELEINE"], "id": "asset-118296", "durationSec": 5091, "mediaType": "video", "title": "85.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROBINSON, MADELEINE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISONNIER DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE"], "visualPersons": ["ROHRBACH, WILLY", "SURDEL, JERZY"], "id": "asset-119498", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "URSS"], "durationSec": 1506, "mediaType": "video", "title": "YOURI : LA PEUR BLEUE D'UN SOLDAT ROUGE - 85.05.24", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "URSS"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-05-24T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ONU"], "thematicPersons": ["ROHRBACH, WILLY", "SURDEL, JERZY"], "thematicThemes": ["PRISONNIER DE GUERRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATHON, Claire", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Mercanton, \u00e9crivain (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00ACA4C0-3BD1-4903-8DB6-3E8811D5FAD3", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse romande"], "durationSec": 1777, "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercanton, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "national-socialisme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mercanton, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edith Habersaat, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B7EBC6E-E870-4589-9878-8C31236C13A1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Habersaat, Edith"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Habersaat, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "85.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "visualPersons": ["EDWARDS, JANGO", "LELOUP, ROGER"], "id": "asset-180507", "durationSec": 5264, "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.23", "id": "asset-180609", "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179231", "durationSec": 727, "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.23", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "ARCH\u00c9OLOGIE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "BANQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "VILLAREPOS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NOVA FRIBURGO", "ILE DE ST-PIERRE", "LAC DE BIENNE"], "id": "asset-210351", "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179755", "durationSec": 305, "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.23", "visualThemes": ["POLITIQUE", "ENTREPRISE", "OPHTALMOLOGIE", "CHIRURGIE", "DC8", "H\u00d4PITAL", "AVION CIVIL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CULTURE DU BL\u00c9", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "CULTURE DU BL\u00c9", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "visualGeographicals": ["POLOGNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "TURQUIE", "IZMIR", "SUISSE", "SCHWARZENBURG", "BALLENBERG", "BERNE", "SUISSE", "SCHWARZENBURG", "BALLENBERG", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "ASUAG", "SSIH", "LONGINES", "ASUAG", "SSIH", "LONGINES"], "visualPersons": ["WALESA, LECH", "JOLLES, PAUL", "AUBERT, PIERRE", "KOPP, ELISABETH", "ARNOLD, PIERRE", "FURGLER, KURT", "AUBERT, PIERRE", "KOPP, ELISABETH", "ARNOLD, PIERRE", "FURGLER, KURT"], "id": "asset-119193", "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES AVENTURIERS DE LA REUSSITE - 85.05.23", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INFORMATIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INFORMATIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "BOUDRY", "MOUTIER", "SUISSE", "DENGES", "VALL\u00c9E DE JOUX", "GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "BOUDRY", "MOUTIER", "SUISSE", "DENGES", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "id": "asset-119421", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE", "BOUDRY", "MOUTIER", "SUISSE", "DENGES", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 3719, "publicationDate": "1985-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INFORMATIQUE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvette Z'Graggen, \u00e9crivaine : A propos de la place qu'occupe l'\u00e9criture dans sa vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07F89671-1CE2-4D44-9986-01F5094F80EB", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Z'Graggen, Yvette"], "thematicThemes": ["\u00e9criture", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Les premiers pas dans l'\u00e9criture alors qu'elle est enfant, sa fascination pour l'\u00e9criture et l'envie d'inventer des personnages et d'\u00e9chapper \u00e0 elle-m\u00eame. L'\u00e9criture rempla\u00e7ait un peu la parole, elle vivait beaucoup dans un monde imaginaire. Premi\u00e8res publications pendant la guerre. D\u00e9couverte de l'Europe apr\u00e8s-guerre. La difficult\u00e9 de concilier la vie professionnelle, l'\u00e9criture et la vie de famille. La vie passe avant l'\u00e9criture, mais les deux s'enrichissent mutuellement et parfois interf\u00e8rent. Son travail \u00e0 la radio a \u00e9t\u00e9 enrichissant, mais aussi parfois frustrant d'avoir \u00e0 tendre un micro \u00e0 des gens qui \u00e9crivaient, alors qu'elle n'avait pas le temps de le faire. L'importance de sa maternit\u00e9 tardive. Elle aimerait arriver \u00e0 apprivoiser l'id\u00e9e de la mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.22", "id": "asset-180602", "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.22", "visualThemes": ["TRANSPORT FERROVIAIRE", "FAIM", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PLONG\u00c9E TECHNIQUE ET SCIENTIFIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "FRANCE"], "id": "asset-119171", "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.22", "visualThemes": ["PRISON", "ARTISANAT", "FOIRE COMMERCIALE", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PEINTURE", "ARTISTE PEINTRE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "COMMER\u00c7ANT", "COMMERCE", "MODE VESTIMENTAIRE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "ALPINISME"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "UNDERVELIER", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS"], "visualPersons": ["SAUDAN, SYLVAIN"], "id": "asset-199813", "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose d'or", "source": "gico", "title": "25 ANS - 1985", "id": "asset-240976", "durationSec": 2692, "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179754", "durationSec": 300, "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179230", "durationSec": 759, "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "title": "85.05.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179364", "durationSec": 1478, "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON", "CHANSON", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "FRESQUE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "id": "asset-118279", "durationSec": 5204, "mediaType": "video", "title": "85.05.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Jacob, m\u00e9decin-\u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F7A599B-8E5E-4B21-A689-B0155948D4A9", "durationSec": 1729, "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacob, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-\u00e9crivain", "name": "Jacob, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernay, Eliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.21", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "CHIMIE", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["ROCHE"], "id": "asset-230658", "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179229", "durationSec": 731, "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.21", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "AUTOROUTE", "H\u00d4PITAL", "F\u00caTE POPULAIRE", "FOR\u00caT", "LAC", "PROTECTION DE LA NATURE", "CATALYSEUR", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "TOURISME", "PLUIE", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "MONTORGE", "VALAIS", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualPersons": ["ROMANENS, BERNARD"], "id": "asset-180594", "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.21", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "BLIND\u00c9"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BEYROUTH", "LIBAN", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["FURGLER, KURT"], "id": "asset-119052", "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179753", "durationSec": 301, "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DUMUR, JEAN"], "id": "asset-118269", "durationSec": 5190, "mediaType": "video", "title": "85.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179228", "durationSec": 4389, "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "BRASSEUR, CLAUDE", "DEPARDIEU, GERARD", "PENN, ARTHUR"], "id": "asset-118726", "thematicGeographicals": ["CANNES"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "FESTIVAL DE CANNES 1985 - 85.05.20", "visualGeographicals": ["CANNES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TOSCAN DU PLANTIER, DANIEL", "BRASSEUR, CLAUDE", "DEPARDIEU, GERARD", "PENN, ARTHUR"], "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.20", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "PRISONNIER DE GUERRE", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE", "\u00c9DUCATION", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "INFORMATIQUE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ISRAEL", "PALESTINE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ISRAEL", "FRANCE"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-119143", "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.20", "visualThemes": ["CRAPAUD", "AMPHIBIEN", "LAC"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTORGE", "VALAIS"], "id": "asset-179874", "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.05.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179752", "durationSec": 302, "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["PUNK"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-118259", "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "title": "85.05.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" INCOMPLETE MANQUE 1 ERE PARTIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.05.20", "visualThemes": ["POLITIQUE", "POLITIQUE", "FANFARE", "VIN", "RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "STATIONNEMENT", "POLICE", "\u00c9DITION", "BIBLIOPHILIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "id": "asset-270126", "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "JEUNESSE", "FROMAGE", "ENSEIGNEMENT AUDIOVISUEL", "PHOTOGRAPHIE", "CONSERVATION DES ALIMENTS"], "id": "asset-119540", "thematicGeographicals": ["LAC DE JOUX", "PONT, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "title": "TVSCOPIE : COUP D'OEIL SUR DES IMAGES DU FROID : LES GLACONS DE GRAND-PAPA - 85.05.20", "visualGeographicals": ["LAC DE JOUX", "PONT, LE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-05-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "JEUNESSE", "FROMAGE", "ENSEIGNEMENT AUDIOVISUEL", "PHOTOGRAPHIE", "CONSERVATION DES ALIMENTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATHON, Claire", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Ethique et esth\u00e9tique \u00e0 l'occasion du Festival de Cannes", "id": "sound-D9246613-0934-45B5-AF82-F8CD49F83334", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"name": "Pangon, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"name": "Terrail, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Brossard, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Treroy, Claude-Marie", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rard Choff\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA65AD72-2431-4F60-B1F8-896B990AE318", "durationSec": 1861, "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choff\u00e9, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Choff\u00e9, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.19", "visualThemes": ["INTERVIEW", "LITT\u00c9RATURE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE"], "id": "asset-230642", "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "BRANDENBURGISCHES KONZERT 2", "id": "asset-179393", "durationSec": 771, "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRG", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dis-moi ce que tu lis...", "source": "gico", "title": "85.05.19", "visualPersons": ["CORNUZ, JEANLOUIS", "KAHN, JEAN-FRANCOIS", "HUGO, VICTOR", "PIROUE, GEORGES", "CORNUZ, JEANLOUIS", "KAHN, JEAN-FRANCOIS", "HUGO, VICTOR", "PIROUE, GEORGES"], "id": "asset-179541", "durationSec": 3794, "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CORNUZ, JEANLOUIS", "KAHN, JEAN-FRANCOIS", "HUGO, VICTOR", "PIROUE, GEORGES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.05.19", "visualThemes": ["INCENDIE", "H\u00d4PITAL", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "BIENFAISANCE", "MUSIQUE", "JAZZ", "MAJORETTE", "FANFARE", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "H\u00d4PITAL", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "BIENFAISANCE"], "visualGeographicals": ["USA", "FLORIDE", "BURKINA FASO", "GENEVE", "SUISSE", "ETHIOPIE", "FRIBOURG", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "BURKINA FASO"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "id": "asset-119125", "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.05.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178973", "durationSec": 3621, "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences (1984-1991)", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "CONCERT CLASSIQUE", "MUSIQUE DE CHAMBRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-110261", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1525, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19841004, les Swiss Chamber Players, compos\u00e9s de PIGUET Jean et KARAFILOVA Margarita, violons, WOLF Michael, alto, LOERKENS Pablo, violoncelle, , FRIEDLI Thomas, clarinette, SCHMOCKER Florian, cor, BIRNSTINGL Roger, basson et RISLER S\u00e9bastien, piano interpr\u00e8tent des oeuvres de MAHLER Gustav, PROKOFIEV Serge et SCHUBERT Franz.", "title": "LES SWISS CHAMBER PLAYERS - 85.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE DE CHAMBRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "DANSE ET MOSAIQUE", "visualThemes": ["MOSA\u00cfQUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["DIENER, MADELINE"], "id": "asset-119728", "durationSec": 615, "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["MOSA\u00cfQUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "id": "asset-118786", "durationSec": 4523, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur la surproduction de viande de b\u0153uf en Suisse.", "title": "LA MONTAGNE DE BOEUF - 85.05.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Sujets internationaux et nationaux m\u00e9lang\u00e9s (d\u00e9bats)"], "publicationDate": "1985-05-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Il manque la fin de l'\u00e9mission."], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "PRODUCTION AGRICOLE", "VIANDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}]}}