{"response": {"numFound": 4112, "start": 3400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "MAGIE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "id": "asset-179362", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19850220, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "85.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-02-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.20", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "TRAVAILLEUR", "ENNEIG\u00c9", "MACHINE", "MAT\u00c9RIEL DE LEVAGE ET DE MANUTENTION", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "POMPIER", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "CIN\u00c9MA", "INCENDIE", "BATEAU", "LUTTE CONTRE LE GEL", "NEIGE", "POMPIER", "POLITIQUE", "H\u00d4PITAL", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SECHERON"], "id": "asset-179806", "publicationDate": "1985-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179480", "durationSec": 698, "publicationDate": "1985-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["CAM\u00c9L\u00c9ON", "OPHTALMOLOGIE", "MYOPIE", "ROBOTIQUE", "REPTILE", "INFORMATIQUE", "OPTIQUE", "CAM\u00c9L\u00c9ON", "OPHTALMOLOGIE", "ROBOTIQUE", "REPTILE", "INFORMATIQUE", "OPTIQUE"], "id": "asset-119377", "durationSec": 3777, "mediaType": "video", "title": "L'OEIL CET INCONNU - 85.02.20", "genres": ["Science"], "publicationDate": "1985-02-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CAM\u00c9L\u00c9ON", "OPHTALMOLOGIE", "ROBOTIQUE", "REPTILE", "INFORMATIQUE", "OPTIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEX, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRIOD, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNANDEZ, Constantin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179689", "durationSec": 280, "publicationDate": "1985-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.02.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179158", "durationSec": 604, "publicationDate": "1985-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tran Dinh Can, acupuncteur : La fatigue effac\u00e9e par un point d'acupuncture (2 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F98AA38C-3E35-464A-99AF-D61F891455CE", "durationSec": 939, "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["surmenage", "acupuncture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin acupuncteur", "name": "Tran Dinh Can", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.19", "id": "asset-200298", "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.19", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "ENTREPRISE", "SYNDICAT OUVRIER", "LICENCIEMENT", "ENNEIG\u00c9", "MACHINE", "M\u00c9DECINE", "CLINIQUE", "PROC\u00c8S", "CHOCOLAT", "\u00c9CONOMIE", "NEIGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ENNEIG\u00c9", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "GHANA", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SECHERON", "FTMH"], "id": "asset-119120", "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.19", "visualThemes": ["AIDE M\u00c9NAG\u00c8RE ET FAMILIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLIER", "INTERVIEW", "VIEILLESSE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "id": "asset-209713", "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "REPRODUCTION D'OEUVRES D'ART", "BROCANTAGE", "COLLECTION", "COLLECTION D'ART", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "REPRODUCTION D'OEUVRES D'ART", "BROCANTAGE", "COLLECTION", "COLLECTION D'ART", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN-PIERRE", "STUDER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-179435", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "AFRIQUE"], "durationSec": 2474, "mediaType": "video", "title": "HISTOIRES D'OBJETS - 85.02.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "AFRIQUE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "AFRIQUE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["STUDER, JEAN-PIERRE"], "thematicThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "REPRODUCTION D'OEUVRES D'ART", "BROCANTAGE", "COLLECTION", "COLLECTION D'ART", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHAULI, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179479", "durationSec": 746, "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9vision \u00e9ducative", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : LA VILLE ET LE MASQUE - 85.02.19", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-179785", "durationSec": 1955, "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVCO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRODARD, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUDIN, Robert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179688", "durationSec": 294, "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.19", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "NEIGE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9", "ENTREPRISE", "INDUSTRIE", "LOGEMENT", "NEIGE", "CONG\u00c9-VENTE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BOIS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SECHERON"], "visualPersons": ["QUELLET, RENE"], "id": "asset-180587", "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["JULIEN, PAULINE", "HEBRARD, FREDERIQUE"], "id": "asset-118245", "durationSec": 4978, "mediaType": "video", "title": "85.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-02-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JULIEN, PAULINE", "HEBRARD, FREDERIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARRAT, Raymond", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Silvio Fanti, m\u00e9decin, psychanalyste, inventeur de la micropsychanalyse : A propos de son livre \"Jusqu'o\u00f9 faut-il aimer ses enfants?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64260508-A3E6-4380-AEAD-4A1863211F21", "durationSec": 1592, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fanti, Silvio"], "thematicThemes": ["famille", "enfant (filiation)", "psychanalyse", "m\u00e9decin", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, psychanalyste", "name": "Fanti, Silvio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marginal", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Jacq : A propos de son ouvrage \"Les B\u00e2tisseurs de cath\u00e9drales\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4526C58-CB5F-4AD8-92DB-755A2E19CA96", "durationSec": 475, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "symbole (id\u00e9e)", "cath\u00e9drale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jacq, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Destin des hommes", "source": "siranau", "title": "L'Europe existe-t-elle?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7D857FE7-144B-4C5A-8F03-7708CAD1FBB7", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1812, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Jaquillard, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chutes de neige exceptionnelles sur le bassin l\u00e9manique", "id": "sound-D19793C1-E1CA-45FB-B441-3B7EB49F79C2", "durationSec": 747, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Junet, Eric;  com:Drevon, Michel; \r\nInterview d'Eric Junet, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 Cointrin qui analyse la situation. Bulletin du trafic routier par Michel Drevon. Interview de S\u00e9bastien Jacobi, porte-parole des CFF \u00e0 propos des retards ferroviaires. Le point \u00e0 Gen\u00e8ve par Jacques-Andr\u00e9 Widmer, et \u00e0 Lausanne par Georges Glatz, intervention du lieutenant de police Castella \u00e0 propos des mesures de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 respecter.", "alternativeExcerpt": ["Chutes de neige exceptionnelles sur le bassin l\u00e9manique."], "alternativeTitle": ["Chutes de neige exceptionnelles sur le bassin l\u00e9manique / SIR_1985-02-18_journal-du-matin_D19793C1-E1CA-45FB-B441-3B7EB49F79C2 / Chutes de neige exceptionnelles sur le bassin l\u00e9manique", "Journal du matin - 18.02.1985"], "imageURL": "//www.rts.ch/3749295.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3747070", "isOnline": true, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Widmer, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacobi, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3747068"]}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Neige du si\u00e8cle", "imageURL": "http://www.rts.ch/3749295.image", "id": "ece-3747068", "durationSec": 747, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chutes de neige exceptionnelles sur le bassin l\u00e9manique.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3747068", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3747068"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.18", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL"], "visualGeographicals": ["BOIS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "id": "asset-243502", "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.18", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "AUTOMOBILE", "NEIGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "GARE FERROVIAIRE", "ENNEIG\u00c9", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "A\u00c9ROPORT", "AUTOMOBILE", "NEIGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "GARE FERROVIAIRE", "ENNEIG\u00c9", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "CONFLIT ARM\u00c9", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "EMBRYOLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "COINTRIN", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "USA", "VIETNAM"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "GROBET, CHRISTIAN"], "id": "asset-119098", "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.18", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "NEIGE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GRIMAGE", "FANFARE", "CARNAVAL", "FANFARE", "CARNAVAL", "MASQUE", "FANFARE", "NEIGE", "CARNAVAL", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "VALAIS", "ST-LEONARD", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "id": "asset-180583", "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179687", "durationSec": 318, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-178919", "durationSec": 1724, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179385", "durationSec": 871, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179156", "durationSec": 975, "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "visualPersons": ["KETTERER, CLAUDE"], "id": "asset-118234", "durationSec": 5278, "mediaType": "video", "title": "85.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KETTERER, CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "F\u00c9MINISME"], "visualPersons": ["LAKHDAR HAMINA, MOHAMED"], "id": "asset-118738", "thematicGeographicals": ["ALGERIE"], "durationSec": 3682, "mediaType": "video", "title": "LAKHDAR HAMINA - 85.02.18", "visualGeographicals": ["ALGERIE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-02-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAKHDAR HAMINA, MOHAMED"], "thematicThemes": ["FEMME", "F\u00c9MINISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tickets de premi\u00e8res", "title": "Besson \u00e0 la Com\u00e9die", "imageURL": "http://www.rts.ch/3437550.image", "id": "ece-3437552", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1985-02-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A mi-mandat \u00e0 la Com\u00e9die, Benno Besson tire un premier bilan.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437552", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437552"}, {"source": "escenic", "program": "Tickets de premi\u00e8res", "title": "Roger Pfund", "imageURL": "http://www.rts.ch/3517669.image", "id": "ece-3517635", "durationSec": 476, "publicationDate": "1985-02-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Visite au peintre qui r\u00e9alise un portrait de Marcel Proust.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3517635", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3517635"}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "La ville ensevelie", "imageURL": "http://www.rts.ch/3769461.image", "id": "ece-3768488", "durationSec": 318, "publicationDate": "1985-02-17T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Quand les villes l\u00e9maniques se donnent des airs de stations de ski.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3768488", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3768488"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse apr\u00e8s un conseil ex\u00e9cutif du COE", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F44AAE39-2D0E-45C1-A248-5C53F46EE242", "durationSec": 629, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coe"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du COE", "name": "Castro, Emilio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Halfon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C2DDD71-705F-4AF2-8BEB-CD68A0D83686", "durationSec": 1779, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Halfon, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Halfon, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.17", "visualThemes": ["HIVERNAL"], "visualGeographicals": ["RHIN"], "id": "asset-269693", "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "84.10.13", "id": "asset-109997", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "CHRISTIANISME ET LIBERTE - 85.02.17", "visualThemes": ["M\u00c9DITATION", "RELIGION ET CROYANCES"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-118476", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["M\u00c9DITATION", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLATZ, Georges", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ATTENTAT", "TERRORISME", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "TERRORISME", "HOMICIDE", "ATTENTAT", "TERRORISME"], "id": "asset-118783", "thematicGeographicals": ["EUROPE"], "durationSec": 2853, "mediaType": "video", "excerpt": "* Europe : 1985 Depuis une ann\u00e9e les actions terroristes contre des biens de l'OTAN se perp\u00e9tuent dans diff\u00e9rents pays d'Europe ainsi que les assassinats.", "title": "LE RETOUR DU TERRORISME - 85.02.17", "visualGeographicals": ["EUROPE", "PLATEAU", "EUROPE", "EUROPE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission report\u00e9e d'une demi-heure en raison du mauvais temps qui emp\u00eache les invit\u00e9s d'\u00eatre sur le plateau"], "thematicThemes": ["HOMICIDE", "ATTENTAT", "TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tickets de premi\u00e8res", "source": "gico", "visualThemes": ["MOUVEMENT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "GRAPHISTE", "ARTISTE PEINTRE", "VISAGE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "JAZZ"], "visualPersons": ["PFUND, ROGER", "GOERG, CHARLES", "BURRI, RENE", "BESSON, BENNO", "PFUND, ROGER", "BURRI, RENE", "FAVROD, CHARLES-HENRI", "BESSON, BENNO", "PFUND, ROGER", "BURRI, RENE", "BESSON, BENNO", "PFUND, ROGER", "BURRI, RENE", "BESSON, BENNO", "PFUND, ROGER", "BURRI, RENE", "BESSON, BENNO"], "id": "asset-119510", "durationSec": 3484, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu indetermin\u00e9 : 19850217, \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 culturelle constitu\u00e9e d'un montage de plusieurs sujets\n* Gen\u00e8ve-ville : 19850217, le Mus\u00e9e Rath propose une exposition th\u00e9matique \"L'Art et le temps\" qui explore la notion du temps qui passe et celle du mouvement\n* Lausanne : 19850217, le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e propose une exposition du photographe suisse BURRI Ren\u00e9\n* Gen\u00e8ve-ville : 19850217, rencontre avec le metteur en sc\u00e8ne vaudois et directeur du th\u00e9\u00e2tre de la Com\u00e9die BESSON Benno. Il \u00e9voque son parcours et son travail avec les com\u00e9diens\n* Carouge : 19850217, rencontre avec le graphiste et artiste peintre PFUND Roger qui travaille sur le visage humain et en particulier celui de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais PROUST Marcel\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19850217, extrait du film d'animation \"Grimaces\", du cin\u00e9aste suisse SUTER Daniel.", "title": "85.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PFUND, ROGER", "BURRI, RENE", "BESSON, BENNO"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BARTHE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUIGNET, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATHON, Claire", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DAVAL, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "UN AIGLE ET UN LIEVRE - IL ETAIT UNE FOIS ...", "visualThemes": ["CONTE", "M\u00c9DITATION"], "visualPersons": ["DAYER, MARIE-LUCE"], "id": "asset-119733", "durationSec": 600, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DAYER, MARIE-LUCE"], "thematicThemes": ["CONTE", "M\u00c9DITATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 85.02.17", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-186343", "durationSec": 264, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rose des vents", "source": "gico", "id": "asset-118546", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4564, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19850217, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour parler de l'Indon\u00e9sie, discussion entrecoup\u00e9e d'un reportage achet\u00e9, r\u00e9alis\u00e9 par JANSSEN Jean-Claude.", "title": "INDONESIE : LES GITANS DE LA MER - 85.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VERGERES, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.02.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178969", "durationSec": 3645, "publicationDate": "1985-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Enigmes et aventures", "source": "siranau", "title": "Scripta Manent. Par les \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de la Gradelle, en collaboration avec Michel Laufer", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5F30E179-501C-422A-B088-B1B04964E338", "durationSec": 2958, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schlegel, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Jean-Marie Kermarck", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Georges Mathez", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Barbara Moser", "name": "Joliat, Marie-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Gertrude Blanc", "name": "Michel, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Meyer", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "John Dumas", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Albert Beaufort", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "David Ferrier", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Walter Fuhrer", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Sophie Delagrange", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "Annick Favre", "name": "Milhaud, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Carbona", "name": "Epierre, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Schmid", "name": "Mani, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Fudri, fudri pa (1/3)", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-F48F7FE7-9260-42C4-9E1E-7999C002C8F6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Pont-la-Ville", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Suisse romande", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3615, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toffel, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Pr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce Fudri, fudri pa, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 3. Fudri, fudri pa de Joseph Toffel, par Soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de Pont-la-Ville et Z\u00e9phirin Rime et Bernadette Bapst, de La Roche (FR) - 4. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 5. Fudri, fudri pa, de Joseph Toffel, par Soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de Pont-la-Ville, de La Roche (FR) - 6. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 7. Fudri, fudri pa, de Joseph Toffel, par Soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de Pont-la-Ville, de La Roche (FR) - 8. Explications de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 9. Musique de carnaval :, de Roger [direction] Volet, par Perce-Oreille, de VS - 10. Rencontre avec Michel Schlupp, directeur de la biblioth\u00e8que publique de Neuch\u00e2tel, de Michel Schlup et Michel Terrapon, par Michel Schlup et Michel Terrapon, de NE - 11. Musique de carnaval [suite];Tschort; Dolannes-Melodie etc., Clique; Les noces d'argent de Jock; Amusants Urn\u00e4scher; L\u00e8 Vatz\u00e8 d\u00e8 M\u00e8give, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la biblioth\u00e8que publique de Neuch\u00e2tel", "name": "Schlup, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Schlup, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Toffel, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Rime, Z\u00e9phirin", "type": "Participant"}, {"name": "Soci\u00e9t\u00e9 de jeunesse de Pont-la-Ville", "type": "Participant"}, {"name": "Bapst, Bernadette", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Direction": [{"name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"name": "Perce-Oreille", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Samedi Reportage", "source": "siranau", "title": "Crise des vocations religieuses?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A7AE59A-3832-4366-9042-65BEBE6B4941", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande", "Vaud", "Albeuve"], "durationSec": 1023, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joye, Marc", "Devaud, Paul"], "thematicThemes": ["catholicisme", "clerg\u00e9", "protestantisme", "\u00e9ducation religieuse", "attitude religieuse", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Comment les Eglises s'adaptent-elles au manque de vocations ? Dans le canton de Fribourg, plus de 50 paroisses sont sans pr\u00eatre et plus de 30 paroisses vaudoises sans pr\u00e9dicateur. Un s\u00e9minariste exprime les motivations de son engagement. C'est un refus de garder sa vie pour soi et un signe d'esp\u00e9rance pour les autres. A Albeuve, il y a 5 pr\u00eatres pour 9 paroisses. Paul Devaud, cur\u00e9 avait auparavant 26 paroisses \u00e0 charge. Il propose que les la\u00efcs prennent vraiment leur place au sein de l'Eglise. Selon lui, l'Eglise cherche de nouvelles fa\u00e7ons d'int\u00e9grer les la\u00efcs. Selon Marc Joye, il s'agira pour les jeunes pr\u00eatres de s'dapter aux nouvelles donnes de la soci\u00e9t\u00e9 et de l'Eglise. T\u00e9moignage d'un cat\u00e9chiste vaudois sur son travail. Du c\u00f4t\u00e9 protestant, des particuliers ouvrent leur maison \u00e0 la lecture de l'Evangile. Il n'y a pas que le minist\u00e8re de pasteur qui soit important. D'autres formes sont positives et porteuses de signification. T\u00e9moignage d'une infirmi\u00e8re qui pense que la pr\u00e9sence au culte ne suffit plus \u00e0 de nombreux croyants. Les \u00e9tudes universitaires sont aussi un obstacle pour certains jeunes. Mise en exergue des diff\u00e9rentes fili\u00e8res de formation. L'arriv\u00e9e de pr\u00eatres \u00e9trangers vient aussi pallier l'absence de vocations. T\u00e9moignage d'un pasteur noir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du s\u00e9minaire dioc\u00e9sain, Fribourg", "name": "Joye, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Devaud, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil de paroisse de Ballens", "name": "Rachelet, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "diacre au sein de l'Eglise protestante genevoise", "name": "Gardiol, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "cath\u00e9chiste", "name": "Cap, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur angolais", "name": "Wete-Diaza", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re, diaconesse", "name": "Guignet, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9minariste", "name": "Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Glatz, Georges", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.16", "visualThemes": ["NEIGE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SCHWYZ", "ALPES"], "id": "asset-200187", "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "L'antenne est \u00e0 vous", "source": "gico", "title": "SOCIETE BIBLIQUE SUISSE - 85.02.16", "id": "asset-179025", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1175, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19850216, un reportage intitul\u00e9 \"communiquer aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.16", "visualThemes": ["URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "IMPRESSIONNISME", "PEINTURE INDUSTRIELLE", "COURANT ARTISTIQUE", "FANFARE", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CARNAVAL", "CORT\u00c8GE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "CHILI"], "visualPersons": ["GIRARDELLI, MARC"], "id": "asset-119042", "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "TOFFFSY \"LES JUMEAUX\" - 85.02.16", "id": "asset-178939", "durationSec": 521, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "85.02.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-178967", "durationSec": 3580, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "85.02.16", "id": "asset-109998", "durationSec": 607, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "85.02.16", "id": "asset-118219", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1985-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Colombier Blues", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443805.image", "id": "ece-3443807", "durationSec": 4650, "publicationDate": "1985-02-15T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Grande Muette se met \u00e0 table! D\u00e9bat sous tension et incident.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443807", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443807"}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Bien ras\u00e9e, la nuque!", "imageURL": "http://www.rts.ch/7746513.image", "id": "ece-7746236", "durationSec": 116, "publicationDate": "1985-02-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A l'\u00e9cole de recrue, les fantaisies capillaires ne sont pas au programme. Pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'un poil d\u00e9passe.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7746236", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7746236"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Barrigue, dessinateur, caricaturiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-732B8688-C548-4703-AC8A-1029B9C57D92", "durationSec": 1548, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrigue, Thierry"], "thematicThemes": ["dessin humoristique", "dessin de presse", "dessin"], "alternativeTitle": ["Barrigue / SIR_1985-02-15_premiere-edition_732B8688-C548-4703-AC8A-1029B9C57D92 / Interview de Barrigue, dessinateur, caricaturiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, caricaturiste", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369086"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Soutter, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE30CDEA-A5CE-4A46-A69B-C7E81DF5F7E7", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soutter, Michel"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Soutter, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.15", "visualThemes": ["BANQUE", "CHANGE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "BANQUE", "CHANGE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-200835", "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.15 ET 85.02.16", "visualThemes": ["BANQUE", "CHANGE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-200834", "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE"], "id": "asset-119459", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)"], "durationSec": 4682, "mediaType": "video", "title": "20 ANS : LA FLEUR ET LE FUSIL - 85.02.15", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20081109"], "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BEROUD, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON"], "id": "asset-118208", "durationSec": 5113, "mediaType": "video", "title": "85.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Visiteurs du soir", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ADOLESCENT"], "id": "asset-119774", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1571, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19850215, itw de CROQUELOIS Alexandre, jeune adolescent, qui raconte sa vision de la vie, ses attentes et ses id\u00e9es sur son futur m\u00e9tier.", "title": "LE PHARE AU BOUT DE LA ROUTE - 85.02.15", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW", "ADOLESCENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "STEVIE - 85.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-140912", "durationSec": 518, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179155", "durationSec": 796, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.15", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "CONFLIT CAMBODGE-VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "IMP\u00d4T", "DROITS DE L'HOMME", "DROIT D'ASILE", "\u00c9CONOMIE", "VUE A\u00c9RIENNE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["THAILANDE", "VIETNAM", "CAMBODGE", "THAILANDE", "CAMBODGE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BRESIL", "THAILANDE", "CAMBODGE"], "visualCorporations": ["CICR"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ"], "id": "asset-119026", "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GIL EVANS ORCHESTRA - 74.07.07", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179866", "durationSec": 1571, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["EVANS, GIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179478", "durationSec": 801, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179686", "durationSec": 287, "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.15", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "CABARET (SPECTACLE)", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-180571", "publicationDate": "1985-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Leonard Cohen", "imageURL": "http://www.rts.ch/8159078.image", "id": "ece-8159084", "durationSec": 503, "publicationDate": "1985-02-14T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chanteur canadien est l'invit\u00e9 de Midi Public, de retour avec un nouvel album apr\u00e8s 5 ans d'absence.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8159084", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8159084"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Sornetan (BE)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-BB289E71-0810-4781-8238-7B9E6EC6959F", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Berne (canton)", "Sornetan"], "durationSec": 6935, "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHIATRIE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE"], "id": "asset-119433", "thematicGeographicals": ["DUN-SUR-AURON", "CHER", "AINAY-LE-CHATEAU", "ALLIER", "FRANCE"], "durationSec": 3543, "mediaType": "video", "title": "LA FOLIE EN DOUCE - 85.02.14", "visualGeographicals": ["DUN-SUR-AURON", "CHER", "AINAY-LE-CHATEAU", "ALLIER", "FRANCE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PSYCHIATRIE", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "TURBERG, Francis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "VON SWIETOCHOWSKI, Yo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.14", "visualThemes": ["JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["ST-GALL"], "id": "asset-268586", "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "85.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-118200", "durationSec": 2452, "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.14", "visualThemes": ["CONFLIT CAMBODGE-VIETNAM", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "H\u00c9RALDIQUE"], "visualGeographicals": ["THAILANDE", "VIETNAM", "CAMBODGE", "GRIMISUAT", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["METRAL, MAURICE"], "id": "asset-119009", "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179685", "durationSec": 291, "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.14", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "ENNEIG\u00c9", "BANQUE", "ENTREPRISE", "TRAVAIL DES FEMMES", "INDUSTRIE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "ALPAGE", "AGRICULTURE", "CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "BERNE", "GLERESSE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "id": "asset-180566", "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179477", "durationSec": 789, "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179154", "durationSec": 828, "publicationDate": "1985-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Midi public", "title": "Le pr\u00e9sentateur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467754.image", "id": "ece-4220728", "durationSec": 336, "publicationDate": "1985-02-13T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Laurent Deshusses, le premier pr\u00e9sentateur de la TSR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4220728", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4220728"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Darras, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-957D0524-A38D-442A-A7AB-EEFCC8517691", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darras, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Darras, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Thierry de Montbrial, enseignant et chercheur, \u00e0 propos de son livre \"La Revanche de l'Histoire\". - 2. Pr\u00e9sentation de Nova Friburgo, avec la participation de Herodoto Bento de Mello, pr\u00e9fet de Nova Friburgo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3349A440-B53F-4A19-816F-5106473AEF0C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Fribourg (canton)", "Europe", "Br\u00e9sil", "URSS", "Nova Friburgo"], "durationSec": 2814, "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicoulin, Martin"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "colonisation", "ann\u00e9es 1960", "strat\u00e9gie militaire", "crise \u00e9conomique", "ann\u00e9es 1970", "guerre froide", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "\u00e9migration", "ann\u00e9es 1950", "Suisses de l'\u00e9tranger", "histoire"], "excerpt": "1. Le \"cimeti\u00e8re de la prospective\" ou la dialectique entre pass\u00e9 et avenir. Les trentes glorieuses, parenth\u00e8se dans le tragique de l'histoire. Strat\u00e9gies politiques et militaires et risques de conflits sur plusieurs fronts: d\u00e9veloppement des armes nucl\u00e9aires, de l'armement conventionnel et changements dans les rapports de force. La crise \u00e9conomique et sociale comme phase descendante du mouvement cyclique de l'histoire. Sur la th\u00e9matique du d\u00e9clin de l'Europe et la notion de mutation. - 2. (\u00e0 21.11) Suite \u00e0 la publication de la th\u00e8se de Martin Nicoulin sur la colonisation suisse au Br\u00e9sil, 470 concitoyens effectuent en novembre 1977 un voyage au Br\u00e9sil. Emigration d'habitants fribourgeois en 1819 et cr\u00e9ation de Nova Friburgo. Le Pr\u00e9fet de Nova Friburgo pr\u00e9sente la situation actuelle et les difficult\u00e9s \u00e9conomiques de la ville. Projets de l'Association Fribourg-Nova Friburgo : cr\u00e9ation d'une fromagerie-\u00e9cole et d'une maison de la culture. Cons\u00e9quences du d\u00e9veloppement de l'\u00e9levage \u00e9voqu\u00e9es par l'\u00e9v\u00eaque de la ville. Commission pastorale de la terre, coordonn\u00e9e par le P\u00e8re Joachim, pour prot\u00e9ger les petits paysans de l'expulsion de leurs terres. D\u00e9veloppement industriel et touristique. Divergences d'opinion sur l'ampleur des projets. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant et chercheur en \u00e9conomie et relations internationales", "name": "Montbrial, Thierry de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Nova Friburgo ", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de Nova Friburgo ", "name": "Mello, Herodoto Bento de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-118190", "durationSec": 5095, "mediaType": "video", "title": "85.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 du 20091004"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.02.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179153", "durationSec": 753, "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ca Roule pour vous", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "SOCI\u00c9T\u00c9", "ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "MUSIQUE", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "SOCI\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-179355", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1628, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19850213, \u00e9mission \u00e9ducative et de divertissement pour enfants et adolescents compos\u00e9e de diff\u00e9rentes rubriques.", "title": "QU'EN PENSEZ-VOUS ? SOMMES-NOUS DANS UN COCON ? - 85.02.13", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" vision de la soci\u00e9t\u00e9 et de la guerre par deux adolescentes dans les ann\u00e9es 1980"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1980", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION POUR LA JEUNESSE", "POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "SOCI\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A comme animation", "source": "gico", "title": "85.02.13", "id": "asset-178934", "durationSec": 2212, "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179684", "durationSec": 270, "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.13", "visualThemes": ["NEIGE", "AUTOROUTE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PROBL\u00c8ME LINGUISTIQUE", "\u00c9LECTION", "\u00c9CONOMIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION", "NEIGE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "ENNEIG\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "CYCLO-CROSS", "D\u00c9FENSE", "INTERVIEW", "ARME CHIMIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BOURSE", "AGENCE DE VOYAGES", "HIVER", "AGRICULTURE", "FERTILISATION DU SOL", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "USA", "URSS", "ALPES", "CRANS-MONTANA", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["RICHARD, PASCAL"], "id": "asset-118988", "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.13", "id": "asset-243515", "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.13", "visualThemes": ["LOGEMENT", "ENTREPRISE", "GRILLON", "INSECTE", "PAPILLON", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "POLITIQUE", "BANQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "ENNEIG\u00c9", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ILE DE ST-PIERRE", "BERNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GLOVELIER", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "id": "asset-180560", "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179476", "durationSec": 830, "publicationDate": "1985-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Norbert Moret, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3ABEAD3-3A77-4B31-B6CE-ACD4B4E02A63", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moret, Norbert"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Moret, Norbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.12", "id": "asset-200439", "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "De a jusqu'\u00e0 z", "source": "gico", "title": "85.02.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-179475", "durationSec": 759, "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSIER, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.02.12", "visualThemes": ["POLITIQUE", "PRESSE", "TH\u00c9OLOGIE", "UNIVERSIT\u00c9", "TORTURE", "PRESSE", "POLITIQUE", "OBS\u00c8QUES", "A\u00c9ROPORT", "PLUVIEUX", "ENTREPRISE", "AVION CIVIL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CHAUFFAGE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "ALGERIE", "FRANCE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "MOSCOU", "URSS", "COINTRIN", "ARGOVIE", "SUISSE", "WURENLINGEN"], "visualCorporations": ["BALAIR", "AIR AFRIQUE"], "visualPersons": ["LE PEN, JEAN-MARIE", "LE PEN, JEAN-MARIE", "ANDROPOV, YOURI", "GROMYKO, ANDREI", "TCHERNENKO, CONSTANTIN", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-118976", "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.02.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-179683", "durationSec": 289, "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culture", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "POTERIE", "ETHNOLOGIE", "INTERVIEW", "POTERIE", "ETHNOLOGIE"], "visualPersons": ["REVERDIN, OLIVIER", "PITTARD, EUGENE", "REVERDIN, OLIVIER", "PITTARD, EUGENE"], "id": "asset-179437", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "AUSTRALIE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "AFRIQUE", "ASIE", "BRESIL", "FRANCE"], "durationSec": 3468, "mediaType": "video", "title": "LE MONDE DANS TOUS SES ETATS", "visualGeographicals": ["GENEVE", "AUSTRALIE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "AFRIQUE", "ASIE", "BRESIL", "FRANCE", "GENEVE", "AUSTRALIE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "AFRIQUE", "ASIE", "BRESIL", "FRANCE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REVERDIN, OLIVIER", "PITTARD, EUGENE"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "POTERIE", "ETHNOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANNEN, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 85.02.12", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LE GEL", "POLICE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-180556", "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON"], "id": "asset-180655", "durationSec": 5022, "mediaType": "video", "title": "85.02.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de compagnie"], "publicationDate": "1985-02-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}