{"response": {"numFound": 4112, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Litt\u00e9rature\" d'Isabelle R\u00fcf : Avec annonce de fin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D73CF2B7-0619-4A76-9934-596CEC73BBC3", "durationSec": 13, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "De la friture sur la ligne, les interf\u00e9rences. Chronique de et par Andr\u00e9 Babel, pr\u00eatre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB5FB1AE-C397-46A9-9CA8-DB820461D7F6", "durationSec": 91, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "vie (philosophie)", "relation interpersonnelle", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Babel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de d\u00e9but", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F17BFA74-AE48-41B2-A539-D7DECED2E886", "durationSec": 103, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 11", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A88B34B-FB73-4595-A633-FDD77F3A9221", "durationSec": 114, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 05", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9DF9F1D8-68CC-44F0-9FF7-021ED192B856", "durationSec": 120, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e."], "alternativeTitle": ["Carabine FM 05 : Super carabine parade / SIR_1986-01-01_carabine-fm_9DF9F1D8-68CC-44F0-9FF7-021ED192B856 / Carabine FM 05 : Super carabine parade", "Carabine FM - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647378", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647412"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 35", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-612E03F7-599F-4845-9955-DD8A301557C4", "durationSec": 119, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A6596DC4-CF75-407B-81D4-E57CA958D768", "durationSec": 26, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-D050C9FC-AE2C-4FA6-B0FB-E59E5D42A220", "durationSec": 21, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire de la Suisse romande", "source": "siranau", "title": "Avec annonce", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8E8427E4-A061-47E8-883A-FA09F1344B64", "durationSec": 8, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Sciences humaines\" de Bernard Petterson", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1823CF05-9723-426F-8D63-FA0AE4A41912", "durationSec": 110, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Petterson, Bernard", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Dans la tranch\u00e9e. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB83B22B-BF73-4B2E-AF9F-FA20861999DB", "durationSec": 3602, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Julien Lepers, Tele duo, Perdu de vue, Le Pen, Risoli, Delamuraz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-907FB615-3C14-4764-9996-3ABB1190721F", "durationSec": 1093, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "8 Episodes \u00e0 la suite des chorniques Satire d'Interview", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Personnages c\u00e9l\u00e8bres : Le conte Sandwich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AEE165F-EF74-4CBA-B066-E4ED03E7C442", "durationSec": 100, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Personnages c\u00e9l\u00e8bres : Le conte Sandwich / SIR_1986-01-01_personnages-celebres_9AEE165F-EF74-4CBA-B066-E4ED03E7C442 / Personnages c\u00e9l\u00e8bres : Le conte Sandwich", "Personnages C\u00e9l\u00e8bres - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671292", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673706"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Oh! les filles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2BB6271-95A1-4988-A9E4-26DBC3A50889", "durationSec": 115, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Satire d'interview : Oh! les filles / SIR_1986-01-01_satire-d-interview_E2BB6271-95A1-4988-A9E4-26DBC3A50889 / Satire d'interview : Oh! les filles", "Satire d'Interview - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671259", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672785"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : L'inspecteur Colombo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20326263-2CE9-4C49-BCBA-86CFF6EAA756", "durationSec": 142, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Lova Moor", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D1E8059-5ECD-4952-910D-D6315BFEBA3E", "durationSec": 109, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Satire d'interview : Lova Moor / SIR_1986-01-01_satire-d-interview_9D1E8059-5ECD-4952-910D-D6315BFEBA3E / Satire d'interview : Lova Moor", "Satire d'Interview - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671259", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673626"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Top Mod\u00e8le saison 2 (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D7072DF-8979-437C-BFFC-25240AA04284", "durationSec": 112, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Sais-tu si nous sommes encore loin de la mer?\" Po\u00e8mes de Claude Roy.", "genres": ["REC"], "id": "sound-1CF9A27A-52C8-48EF-828C-C5E1FF939548", "durationSec": 3354, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'Interview : Partick Bruel ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-519F7EB9-EC83-46D6-A1CA-C4205A47AE64", "durationSec": 89, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Satire d'Interview : Partick Bruel  / SIR_1986-01-01_satire-d-interview_519F7EB9-EC83-46D6-A1CA-C4205A47AE64 / Satire d'Interview : Partick Bruel", "Satire d'Interview - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671259", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671472"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le cin\u00e9aste fran\u00e7ais Bertrand Tavernier : A propos du film \"Round midnight\" et du jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB5B7232-5798-4B11-A005-3C48215D35B3", "durationSec": 1496, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gordon, Dexter", "Powell, Bud", "Tavernier, Bertrand", "Young, Lester"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Tavernier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Don Camillo", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-18FA218E-CDB3-4730-BCDD-DD42CD783C1C", "durationSec": 3460, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: \u00e9galit\u00e9 des droits homme-femme\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de banquier publique\r\n3. Les conseils de Lolita: la gymnatique\r\n4. Le courrier de la semaine: pourquoi n'y a-t-il pas de pommes dans la tarte aux poires\r\n5. Les potins de Lolita: Anthony Delon se met au cin\u00e9ma \r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Don Camillio\r\n7. Le m\u00e9mento: record de la gr\u00e8ve de la faim", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine de la musique", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Witold Lutoslawski", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E3176BC-3215-4183-AB82-5E378C05277D", "durationSec": 1102, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lutoslawski, Witold"], "thematicThemes": ["harmonie", "direction (musique)", "composition musicale", "compositeur", "musique contemporaine", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Exp\u00e9rience stimulante de diriger ses propres oeuvres. Les compositeurs ne dirigent pas toujours bien leurs oeuvres. Il n'est pas pour un retour en arri\u00e8re mais pour une nouvelle m\u00e9lodie, il se sent totalement \u00e9tranger au s\u00e9rialisme. Il travaille encore l'harmonie et la m\u00e9lodie. Il se sent un musicien universel plus que polonais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur polonais", "name": "Lutoslawski, Witold", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le pont de la rivi\u00e8re Kwai", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-F50F24F4-EEF3-4B3F-8A2C-F01E3A3AFFB8", "durationSec": 3517, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: Interview de Brigitte Bardot\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier de chausseur\r\n3. Les rencontres de Lolita: au cin\u00e9ma\r\n4. Le courrier de la semaine: comment devient-on animateur radio?\r\n5. Les potins de lolita: l'h\u00f4tel dalida\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Le pont de la rivi\u00e8re Kwai\r\n7. Le m\u00e9mento: mus\u00e9e de la stricte intimit\u00e9 sera ferm\u00e9", "alternativeExcerpt": ["1. Revue de presse: Interview de Brigitte Bardot2. Reportage: le m\u00e9tier de chausseur3. Les rencontres de Lolita: au cin\u00e9ma4. Le courrier de la semaine: comment devient-on animateur radio?5. Les potins de lolita: l'h\u00f4tel dalida6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Le pont de la rivi\u00e8re Kwai7. Le m\u00e9mento: mus\u00e9e de la stricte intimit\u00e9 sera ferm\u00e9"], "alternativeTitle": ["Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le pont de la rivi\u00e8re Kwai / SIR_1986-01-01_naufrages-du-rez-de-chaussee_F50F24F4-EEF3-4B3F-8A2C-F01E3A3AFFB8 / Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le pont de la rivi\u00e8re Kwai", "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647637", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3648590"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Top Mod\u00e8le (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C0309C2-6F53-4FC0-B59E-37870AC9E530", "durationSec": 144, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "source": "siranau", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Jean-Paul Rigolo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0CF9DC9-508C-4AEC-B4E2-DC3C11EB0042", "durationSec": 79, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "humour"], "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "alternativeExcerpt": ["Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s."], "alternativeTitle": ["Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Jean-Paul Rigolo / SIR_1986-01-01_personnages-celebres_E0CF9DC9-508C-4AEC-B4E2-DC3C11EB0042 / Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Jean-Paul Rigolo", "Personnages C\u00e9l\u00e8bres - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671292", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672746"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Top Mod\u00e8le saison 2 (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41C5AF27-C0FB-49C1-9A63-24C7D0891D61", "durationSec": 125, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le Cid", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-B96F6C91-7F73-4EF7-93D9-CC59DDA1C2FA", "durationSec": 3688, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: les parcem\u00e8tres\r\n2. Reportage: le starter\r\n3. Les rencontres de Lolita: les f\u00eates\r\n4. Le courrier de la semaine: pourquoi le mois de f\u00e9vrier a-t-il moins de jour que les autres?\r\n5. Les potins de Lolita: Regean acteur de western\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Le Cid\r\n7. Le m\u00e9mento: mus\u00e9e de la vitesse", "alternativeExcerpt": ["1. Revue de presse: les parcem\u00e8tres2. Reportage: le starter3. Les rencontres de Lolita: les f\u00eates4. Le courrier de la semaine: pourquoi le mois de f\u00e9vrier a-t-il moins de jour que les autres?5. Les potins de Lolita: Regean acteur de western6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Le Cid7. Le m\u00e9mento: mus\u00e9e de la vitesse"], "alternativeTitle": ["Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le Cid / SIR_1986-01-01_naufrages-du-rez-de-chaussee_B96F6C91-7F73-4EF7-93D9-CC59DDA1C2FA / Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le Cid", "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647637", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3648824"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Premiers baisers (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30811FB2-8D00-4B97-8E33-5D42AFA0457C", "durationSec": 99, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Media culpa:  pi\u00e8ces \u00e0 conviction", "source": "siranau", "title": "FBe Media culpa ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-859ACC08-A1D5-440A-BF30-3C38075CEDA9", "durationSec": 5411, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pi\u00e8ces \u00e0 conviction: en condens\u00e9 sur 1h30, les premi\u00e8res ann\u00e9es de Couleur 3\r\nDiverses chroniques, indicatifs  et promos\r\nR\u00e9alis\u00e9 fin 1986 au d\u00e9part de Jean-Fran\u00e7ois Acker\r\nJacques Guillemin joue \"le juge\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rouiller, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Diverses voix de la cha\u00eene", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Johnny le d\u00e9soss\u00e9 : Son journal", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview", "Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-17AB338B-91F6-4BA4-B3AD-6D466D4AA52A", "durationSec": 3395, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Johnny le d\u00e9soss\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un journal", "name": "Johnny le d\u00e9soss\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Satire d'Interview", "source": "siranau", "title": "Satire d'interview : Thierry Ardisson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06FF5B68-CA1D-4BB8-8EAC-9C2AE4593BFE", "durationSec": 84, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les vacances et la nature. Chronique de et par Michel Kocher, pasteur, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0549CF11-DD81-40E3-8A16-010E1F84CF13", "durationSec": 3665, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vacances", "protestantisme", "nature", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 30", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CAD0F4E8-9EA0-4F90-9A00-0EDC2A8370CB", "durationSec": 159, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "86.01.01", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "IRRIGATION", "CONDITIONNEMENT", "HORTICULTURE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "SERRE", "ARBORICULTURE", "LAIT", "FLORICULTURE", "MATI\u00c8RE GRASSE", "VIN", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "G\u00c9NIE CIVIL", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "ESPAGNE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "BALE", "LAC DE BIENNE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "id": "asset-199718", "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Grandes figures oubli\u00e9es de l'histoire de la Suisse romande", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-23EE6FDF-169C-4B67-86B5-80CE20BFC9A3", "durationSec": 13, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Jean-Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Les d\u00e9dicaces 40", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58BE32B3-B827-4D2C-8B9B-9DCD62D5E95D", "durationSec": 130, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Media culpa", "source": "siranau", "title": "El\u00e9ment embl\u00e9matique : Media Culpa (2/2)", "id": "sound-CEEB307B-94C7-4869-9A78-8DC4850491D7", "durationSec": 2613, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "excerpt": "Media Culpa, bilan sonore apr\u00e8s 5 ans de fonctionnement de Couleur 3 et 4 ans de direction de Jean-Fran\u00e7ois Acker", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Acker, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guillemin, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "source": "siranau", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Citizen Kane", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-B13E129E-04BB-49BB-888F-8DED9346A892", "durationSec": 3438, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: M\u00e9t\u00e9o + \u00e0 Fribourg \u00e9pid\u00e9mie de morpions\r\n2. Reportage: le m\u00e9tier d'uniformisateur\r\n3. Les rencontres de Lolita: le chanteur\r\n4. Le courrier de la semaine: nouvelle formule, chaque semaine r\u00e9ponse \u00e0 quelques questions: pourquoi se voit-on \u00e0 l'envesr dans un miroir?\r\n5. Le potins de Lolita: Natacha Kinsiki s'est install\u00e9e \u00e0 gen\u00e8ve\r\n6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Citizen kane\r\n7. Le m\u00e9mento: la grande course des mauvaises pr\u00e9dictions m\u00e9t\u00e9o", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) - manipulation K7 (cassette) vid\u00e9o", "id": "sound-22325628-10DF-43CD-A02D-85EBB3DA4317", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 90, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR"], "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Litt\u00e9rature\" d'Isabelle R\u00fcf", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DC199B40-E591-4945-AAA5-83064967BD77", "durationSec": 70, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Carabine FM", "source": "siranau", "title": "Carabine FM : Super carabine parade 21", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E069FDC6-3435-4B45-AE5F-86F9D7ADD228", "durationSec": 122, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Monney, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Les voyages forment la tendresse. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8A9B6E8C-8454-4256-89C0-5AAE0D3D62A3", "durationSec": 3233, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["race noire", "publicit\u00e9", "protestantisme", "race blanche", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Dieu est \u00e0 craindre. Chronique de et par Henri K\u00fcnzler, pasteur", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-62227FFE-1314-4D61-8F79-4A99C2008339", "durationSec": 67, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "protestantisme", "Dieu"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "pasteur", "name": "K\u00fcnzler, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Neuvi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ADF089CB-499D-4011-8221-6E8A802B7BC3", "durationSec": 1640, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldoni, Carlo"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Goldoni, Carlo", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Brizard", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Carlo Goldoni", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Rousseau", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Dauberval", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "De Genlis", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Jean-Jacques Rousseau", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Naguel, Jean [=Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musimag", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rachel Yakar, soprano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEE982BE-E3A0-472C-9CF3-B427AC7928B4", "durationSec": 633, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yakar, Rachel"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano fran\u00e7aise", "name": "Yakar, Rachel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacquier, Albin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "source": "siranau", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Les fa\u00e7ons de dire \"C'est mon mec\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C3715EB-A19C-4475-BF7D-A85766158ECB", "durationSec": 95, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "alternativeExcerpt": ["Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie."], "alternativeTitle": ["Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Les fa\u00e7ons de dire \"C'est mon mec\" / SIR_1986-01-01_minimales-la-rubrique-qui-fait-son-maximum_3C3715EB-A19C-4475-BF7D-A85766158ECB / Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Les fa\u00e7ons de dire \"C'est mon mec\"", "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum - 01.01.1986"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671546", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lolita", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671543"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Le mendiant. Chronique de et par Michel Kocher, pasteur, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB88ECDB-3271-45AE-95C9-02B141801F91", "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "croyance religieuse", "mendiant", "mendicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "th\u00e9ologien, journaliste d'information religieuse", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Magazine. Cin\u00e9ma et communication\" de Jean Perret", "genres": ["Indicatif", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8BE7DF15-CF4B-4F33-B434-650D601D8A41", "durationSec": 84, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Avec annonce de fin", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Indicatif"], "id": "sound-8E86394C-0AE5-4A24-B62E-651AB5AD458D", "durationSec": 21, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Renaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Minute oecum\u00e9nique", "source": "siranau", "title": "Norbert et les Pr\u00e9montr\u00e9s. Chronique de et par Andr\u00e9 Kolly, journaliste d'information religieuse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-395FF03D-4548-4746-A109-C1E7B3C900D2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Norbert de Xantem"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "ordre religieux", "catholicisme", "moine"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste d'information religieuse", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre de Poche, Gen\u00e8ve, salle avant spectacle - petite salle, ambiance anim\u00e9e", "id": "sound-971DB66B-BBD0-475C-861C-C1EA4F93D4C1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 776, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["loisir", "\u00eatre humain", "art du spectacle", "ville"], "excerpt": "D\u00e8s 7'00'', en fond, essais de sono fade", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Petit Poisson", "source": "gico", "title": "CAMERA INVISIBLE AVEC LA PARTICIPATION DE ZOE - 86.01.01", "id": "asset-200680", "durationSec": 709, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUSY, Frank", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Petit Poisson", "source": "gico", "title": "SKI FOLIES DANS LES ALPES VAUDOISES / LES GRANDS MAGASINS / BUS, PLAGES ET\nCHARTER - 86.01.01", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-138026", "durationSec": 697, "publicationDate": "1986-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUSY, Frank", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Alexis Godillot", "id": "ece-3671344", "durationSec": 121, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671344", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671344"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 01 : Super carabine Parade", "id": "ece-3647383", "durationSec": 129, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647383", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647383"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 03 : Super carabine parade", "id": "ece-3647440", "durationSec": 118, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647440", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647440"}, {"source": "escenic", "program": "Satire d'Interview", "title": "Satire d'Interview : Partick Bruel", "id": "ece-3671472", "durationSec": 88, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671472", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671472"}, {"source": "escenic", "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "title": "Minim\u00e2les", "id": "ece-3672565", "durationSec": 97, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La rubrique qui fait son maximum: le gars de la trentaine. Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672565", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672565"}, {"source": "escenic", "program": "Satire d'Interview", "title": "Satire d'interview : Oh! les filles", "id": "ece-3672785", "durationSec": 114, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672785", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672785"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 04 : Super carabine parade", "id": "ece-3647426", "durationSec": 111, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647426", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647426"}, {"source": "escenic", "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Le moins de vingt ans", "id": "ece-3673741", "durationSec": 104, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673741", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673741"}, {"source": "escenic", "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le Cid", "id": "ece-3648824", "durationSec": 3676, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: les parcem\u00e8tres2. Reportage: le starter3. Les rencontres de Lolita: les f\u00eates4. Le courrier de la semaine: pourquoi le mois de f\u00e9vrier a-t-il moins de jour que les autres?5. Les potins de Lolita: Regean acteur de western6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Le Cid7. Le m\u00e9mento: mus\u00e9e de la vitesse", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648824", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3648824"}, {"source": "escenic", "program": "Satire d'Interview", "title": "Satire d'interview : Jean-Pierre Coffe", "id": "ece-3671256", "durationSec": 90, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671256", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671256"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 05 : Super carabine parade", "id": "ece-3647412", "durationSec": 118, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647412", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647412"}, {"source": "escenic", "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Les fa\u00e7ons de dire \"C'est mon mec\"", "id": "ece-3671543", "durationSec": 94, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671543", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671543"}, {"source": "escenic", "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Jean-Paul Rigolo", "id": "ece-3672746", "durationSec": 78, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672746", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672746"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 32 : Les d\u00e9dicaces", "id": "ece-3647375", "durationSec": 112, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647375", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647375"}, {"source": "escenic", "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : James Bond", "id": "ece-3647634", "durationSec": 3559, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: 1/3 des chambres d'h\u00f4tel suisses n'ont pas de bons sanitaires2. Reportage: le chasseur de pierres3. Les conseils de Lolita: prendre du temps pour soi, le masque de beaut\u00e94. Le courrier de la semaine: pourquoi notre pays ne se trouve-t-il pas en bord de mer?5. Les potins de Lolita: Grace Jones en vampire6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: James Bond7. Le m\u00e9mento: ralley des fruits secs", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647634", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647634"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 33 : Les d\u00e9dicaces", "id": "ece-3647406", "durationSec": 106, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9dicaces loufoques d'auditeurs imaginaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647406", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647406"}, {"source": "escenic", "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Introduction et pr\u00e9sentation de la chronique", "id": "ece-3673443", "durationSec": 65, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673443", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673443"}, {"source": "escenic", "program": "Naufrag\u00e9s du rez-de-chauss\u00e9e", "title": "Les Naufrag\u00e9s du Rez-de-chauss\u00e9e : Le pont de la rivi\u00e8re Kwai", "id": "ece-3648590", "durationSec": 3506, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "1. Revue de presse: Interview de Brigitte Bardot2. Reportage: le m\u00e9tier de chausseur3. Les rencontres de Lolita: au cin\u00e9ma4. Le courrier de la semaine: comment devient-on animateur radio?5. Les potins de lolita: l'h\u00f4tel dalida6. Les productions du rez-de-chauss\u00e9e: Le pont de la rivi\u00e8re Kwai7. Le m\u00e9mento: mus\u00e9e de la stricte intimit\u00e9 sera ferm\u00e9", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648590", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3648590"}, {"source": "escenic", "program": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum", "title": "Minim\u00e2les, la rubrique qui fait son maximum : Les ronfleurs", "id": "ece-3671729", "durationSec": 71, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Inventaire et cat\u00e9gorisation des types d'hommes qu'un femme peut rencontrer durant sa vie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671729", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671729"}, {"source": "escenic", "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "title": "Personnages c\u00e9l\u00e8bres : Le conte Sandwich", "id": "ece-3673706", "durationSec": 100, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673706", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673706"}, {"source": "escenic", "program": "Satire d'Interview", "title": "Satire d'interview : Lova Moor", "id": "ece-3673626", "durationSec": 105, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673626", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673626"}, {"source": "escenic", "program": "Carabine FM", "title": "Carabine FM 02 : Super carabine parade", "id": "ece-3647419", "durationSec": 137, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour un auditeur se voit offrir la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir qui est l'artiste de la semaine mais la r\u00e9ponse n'est jamais celle d\u00e9sir\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647419", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647419"}, {"source": "escenic", "program": "Satire d'Interview", "title": "Attention: satire!", "imageURL": "http://www.rts.ch/5627718.image", "id": "ece-3673613", "durationSec": 136, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sur Couleur 3, en 1986, G\u00e9rard Mermet joue les truqueurs d'interviews.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673613", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673613"}, {"source": "escenic", "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Sosie", "id": "ece-3671289", "durationSec": 112, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671289", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671289"}, {"source": "escenic", "program": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres", "title": "Personnages C\u00e9l\u00e8bres : Saint Achaire", "id": "ece-3673607", "durationSec": 90, "publicationDate": "1985-12-31T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chaque jour, un personnage oubli\u00e9 de l'histoire est pr\u00e9sent\u00e9. Qu'il soit mythologique ou historique, son origine et quelques anecdotes nous sont cont\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673607", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673607"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Ferrat, auteur compositeur et interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03B7246D-D05A-4919-B8DA-182F92B474A9", "durationSec": 3554, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrat, Jean"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur compositeur et interpr\u00e8te", "name": "Ferrat, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120841", "durationSec": 359, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Petit Poisson", "source": "gico", "title": "CAMERA INVISIBLE AVEC LA PARTICIPATION DE ZOE - 85.12.31", "id": "asset-200679", "durationSec": 880, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUSY, Frank", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les voeux des Eglises", "source": "gico", "title": "85.12.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-199878", "durationSec": 855, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tr\u00e8fle d'or", "source": "gico", "visualThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CLIP-VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SEBASTIEN, PATRICK", "VARTAN, SYLVIE", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN", "SEBASTIEN, PATRICK", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN", "SEBASTIEN, PATRICK", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN", "SEBASTIEN, PATRICK", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN", "SEBASTIEN, PATRICK", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "RICHARD, PASCAL", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN", "SEBASTIEN, PATRICK", "VARTAN, SYLVIE", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN", "DUMUR, JEAN", "SEBASTIEN, PATRICK", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-200589", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 8408, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19851231, lors du R\u00e9veillon, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s anim\u00e9e par MORIN Christian consacr\u00e9e au chanteur fran\u00e7ais SARDOU Michel. Tout au long de la soir\u00e9e, le tirage de la loterie romande est pr\u00e9sent\u00e9 par la speakerine LYLIAM et par des sportifs suisses de diff\u00e9rentes disciplines.", "title": "MICHEL SARDOU - 85.12.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEBASTIEN, PATRICK", "LARA, CATHERINE", "SARDOU, MICHEL", "DES, HENRI", "MOUSKOURI, NANA", "BALAVOINE, DANIEL", "MORISOD, ALAIN"], "thematicThemes": ["SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORIN, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "STAMBAC, Lyliam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "HOLIDAY ON ICE 85 - 85.12.31", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-200710", "durationSec": 3135, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DESJACQUES, Henry", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "GROSS, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.12.31", "visualThemes": ["HISTOIRE", "FANFARE", "INTERVIEW", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "PRISONNIER DE GUERRE", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "\u00c9COLOGISME", "MORT (PHILOSOPHIE)", "PRISONNIER DE GUERRE", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "\u00c9COLOGISME", "MORT (PHILOSOPHIE)", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "NEIGE", "CAMPING", "HISTOIRE", "FANFARE", "MONUMENT"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "TUNISIE", "LIBAN", "TUNIS", "ISRAEL", "PALESTINE", "ARGENTINE", "AFRIQUE DU SUD", "BRESIL", "PEROU", "TUNISIE", "LIBAN", "TUNIS", "ISRAEL", "PALESTINE", "ARGENTINE", "AFRIQUE DU SUD", "BRESIL", "PEROU", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "FRANCE"], "visualPersons": ["LANGE, DAVID", "GROMYKO, ANDREI", "BERRI, NABIH", "KAMPELMANN, MAX", "SARNEY, JOSE", "SCHULTZ, GEORGE", "TCHERNENKO, CONSTANTIN", "GARCIA, ALAN", "KARPOV, VICTOR", "NEVES, TANCREDO", "LANGE, DAVID", "GROMYKO, ANDREI", "BERRI, NABIH", "KAMPELMANN, MAX", "SARNEY, JOSE", "SCHULTZ, GEORGE", "TCHERNENKO, CONSTANTIN", "GARCIA, ALAN", "KARPOV, VICTOR", "NEVES, TANCREDO", "CORPATAUX, JEAN-PIERRE", "AEBISCHER, FRANZ", "DENEUVE, CATHERINE"], "id": "asset-200449", "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-269840", "durationSec": 951, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Petit Poisson", "source": "gico", "title": "LE GRAND RESTAURANT - 85.12.31", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-138016", "durationSec": 864, "publicationDate": "1985-12-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUSY, Frank", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Emil, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69EE0F4B-C137-4DA6-9000-7136D81EF5B0", "thematicGeographicals": ["Lucerne (canton)", "Suisse al\u00e9manique", "Suisse"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Emil [=Steinberger, Emil]"], "thematicThemes": ["cabaret (spectacle)", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Emil [=Steinberger, Emil]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Silhouette", "source": "siranau", "title": "Entretien avec G\u00e9rald Poussin, dessinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86302F47-1461-45FE-959C-5C5499930946", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1740, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poussin, G\u00e9rald"], "thematicThemes": ["dessin humoristique", "dessin de presse", "dessin"], "alternativeTitle": ["G\u00e9rald Poussin / SIR_1985-12-30_silhouette_86302F47-1461-45FE-959C-5C5499930946 / Entretien avec G\u00e9rald Poussin, dessinateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Poussin, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369152"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120842", "durationSec": 302, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Petit Poisson", "source": "gico", "title": "CAMERA INVISIBLE AVEC LA PARTICIPATION DE ZOE - 85.12.30", "id": "asset-200678", "durationSec": 931, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MUSY, Frank", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "85.12.30", "visualThemes": ["GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "CONFLIT ARM\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "LOGEMENT", "CH\u00c2TEAU", "MAISON INDIVIDUELLE", "JOUET", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN", "PALESTINE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "BALE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE"], "id": "asset-200443", "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Destination inconnue", "source": "gico", "title": "85.12.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-200704", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le Petit Poisson", "source": "gico", "title": "LA CHAMBRE DEGLINGUEE / LE TEMPLE - 85.12.30", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-138025", "durationSec": 910, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MUSY, Frank", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CURCHOD, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "85.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-269818", "durationSec": 777, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "85.12.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-200050", "durationSec": 356, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dodu dodo", "source": "gico", "title": "85.12.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-120840", "durationSec": 293, "publicationDate": "1985-12-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Interview de Gustave Thibon, philosophe fran\u00e7ais (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9143C399-13A1-422F-BBF5-C0D66C2F3E69", "durationSec": 1876, "publicationDate": "1985-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thibon, Gustave"], "thematicThemes": ["catholicisme", "vie (philosophie)", "religion et croyances", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe fran\u00e7ais", "name": "Thibon, Gustave", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "L'information et les m\u00e9dias (1/7) : Interview d'Edgar Morin, sociologue et philosophe fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A6C1AD9-5F3A-45C7-8E4D-E796F8FFA5C9", "durationSec": 786, "publicationDate": "1985-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morin, Edgar"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "information", "comportement social"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue et philosophe fran\u00e7ais", "name": "Morin, Edgar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Espaces imaginaires", "source": "siranau", "title": "Sur l'aire des victoires de la Marne", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2E1ED500-A91A-4554-B6DC-EF8070257BB9", "durationSec": 0, "publicationDate": "1985-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Riganti, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Mercier, Annie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La voix du r\u00e9pondeur", "name": "Epiney, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "La Brigitte", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "L'homme", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}]}}]}}