{"response": {"numFound": 502, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La journ\u00e9e des B\u00e2tons", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-296E55ED-B1AB-4039-9121-26845118389F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 572, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration"], "excerpt": "Le 2 d\u00e9cembre 1830, des centaines de campagnards de Bulle, Morat et d'Estavayer march\u00e8rent sur Fribourg munis de cannes noueuses ou de gourdins afin de manifester pour un nouveau gouvernement.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Situation de l'\u00e9levage du b\u00e9tail fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D64E0C7-106A-450D-8F86-890096C0E2FF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 310, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vache"], "excerpt": "La race fribourgeoise est-elle en diminution? Les syndicats d'\u00e9levage. Attention: la fin du document est INAUDIBLE!!!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agronome", "name": "Collaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La b\u00e9nichon au 18e si\u00e8cle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B339DCD1-D1E2-41DF-B470-BBB11138EA09", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 697, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "f\u00eate populaire", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "ATTENTION: les plages 4 et 5 sont invers\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La carri\u00e8re litt\u00e9raire de Paul Bondallaz, pr\u00e9fet de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2EDDB4A0-B395-4B68-84D7-1943E161F0E6", "thematicGeographicals": ["Romont", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 386, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bondallaz, Paul", "Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "Sa premi\u00e8re revue dont il \u00e9tait le r\u00e9dacteur publi\u00e9e entre 1910 et 1930, La Revue des familles. En 1920, il \u00e9crit sa premi\u00e8re pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, Le Fil du temps. En 1923, un drame \u00e0 tendance patriotique, Le Sonneur de cors. En 1927 avec Bovet, il monte le Festival du Tir \u00e0 la rose \u00e0 Romont. En 1932, il cr\u00e9e avec Bovet toujours, le Comte Michel, pastorale gru\u00e9rienne en 3 actes. En 1933, un Festival pour enfants La Neuvi\u00e8me croisade. En 1934, pour la F\u00eate f\u00e9d\u00e9rale de tir de Fribourg, il \u00e9crit Mon Pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9fet de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Fribourg", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-30318571-F53C-4A99-80A1-773F8F595ADE", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 7212, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel (comte de Gruy\u00e8res)"], "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "L'Abbaye d'Humilimont", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AF29D14A-E0FA-4248-AA8C-5C29E68FE76F", "thematicGeographicals": ["Marsens", "Humilimont", "Vuippens", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 695, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint Norbert"], "thematicThemes": ["abbaye", "Moyen Age", "ordre religieux", "moine"], "excerpt": "Couvent fond\u00e9 par trois fr\u00e8res en 1137, tous trois moines de l'Ordre des Pr\u00e9montr\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le P\u00e8re Jean-Baptiste Girard, p\u00e9dagogue fribourgeois contemporain de Pestalozzi", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EED6EEB6-F535-42F8-B34F-AD9BE29E39C3", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 707, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pestalozzi, Henri", "Girard, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["langue", "\u00e9ducation", "p\u00e9dagogie"], "excerpt": "La vie du p\u00e9dagogue fribourgeois contemporain de Pestalozzi, n\u00e9 le 17 septembre 1765, mort le 6 mars 1850, fondateur des \u00e9coles girardines.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA0C3DA7-0011-40CD-B70E-3B287C054AA4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 7212, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couvent des Cordeliers"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "art religieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9v\u00e9rend p\u00e8re au couvent des Cordeliers", "name": "Moullet, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de la Gl\u00e2ne, \u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Bondallaz, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur agronome", "name": "Collaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Risse", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Fribourg", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA4CB59A-F821-49BC-AB73-43D1ACFD89DF", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 7212, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "f\u00eate populaire", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'\u00e9cole cantonale d'agriculture de Grangeneuve", "name": "Collaud", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "name": "Hug, Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le retable du couvent des Cordeliers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F665ED5-F358-4F14-911D-367A5FA168A4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 904, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couvent des Cordeliers"], "thematicThemes": ["art religieux", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "R\u00e9v\u00e9rend p\u00e8re au couvent des Cordeliers", "name": "Moullet, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Une le\u00e7on de patois fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37687D40-4DDD-49F1-92E8-E1F605611FA8", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Charmey", "Fribourg (canton)", "Veveyse (district, FR)"], "durationSec": 777, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Cyprien", "Bornet, Louis"], "thematicThemes": ["dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Risse, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Hug, professeur au Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-686DD285-31BE-44C9-8331-F2A834F984BE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 592, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)", "Coll\u00e8ge Saint-Michel, Fribourg / Orchestre", "Ansermet, Ernest"], "thematicThemes": ["coll\u00e8ge", "orchestre symphonique", "histoire"], "excerpt": "Les r\u00e9p\u00e9titions de l'Orchestre symphonique du Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg... anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "name": "Hug, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Souvenirs du Coll\u00e8ge Saint-Michel, par Albert Hug, professeur [Extraits]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D9E0509-D4F0-4E13-822C-8F498401A8B9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge Saint-Michel (Fribourg)", "Coll\u00e8ge Saint-Michel, Fribourg / Orchestre", "OSR"], "thematicThemes": ["histoire", "coll\u00e8ge", "orchestre symphonique"], "excerpt": "Le pass\u00e9 lointain de l'Orchestre du Coll\u00e8ge Saint-Michel qui, dans certaines circonstances, e\u00fbt surpass\u00e9 l'OSR d'Ernest Ansermet!", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge Saint-Michel de Fribourg", "name": "Hug, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le dernier Comte de Gruy\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8A821E61-67A9-40D1-881F-D80FCEAF2989", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 621, "publicationDate": "1939-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michel (comte de Gruy\u00e8res)"], "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les strat\u00e8ges de l'auberge : L'astrologie", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E1C90E5F-EDEA-4658-83CD-384567E28DF1", "durationSec": 1546, "publicationDate": "1939-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrologie"], "excerpt": "Discussion \u00e0 une table de bistrot au sujet de l'astrologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de M. Alfredo Ferras, champion du monde de billard en 1939 : Ses impressions g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 l'issue du championnat", "genres": ["INT"], "id": "sound-285562D5-2F02-49B0-BF7C-41FDDC4FF154", "durationSec": 783, "publicationDate": "1939-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["billard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "champion du monde de billard originaire de Lisbonne", "name": "Ferras, Alfredo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Les strat\u00e8ges de l'auberge : La d\u00e9mographie", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-3C8D83AE-194F-4DC9-BE92-7CAF9676F2AB", "durationSec": 976, "publicationDate": "1939-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "s\u00e9cheresse"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "com\u00e9diens radio-th\u00e9\u00e2tre", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Championnat du monde de billard de 1939 \u00e0 Lausanne : Interviews des diff\u00e9rents participants", "genres": ["INT"], "id": "sound-D1936ED1-07F6-4931-8A34-D3393ECC8F22", "thematicGeographicals": ["France", "Portugal", "Allemagne", "Espagne"], "durationSec": 1234, "publicationDate": "1939-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "billard"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "champion du monde espagnol", "name": "Butron", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration suisse des amateurs de billard", "name": "Cottier", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur", "name": "Inaebnitz", "type": "Participant"}, {"role": "champion du monde", "name": "[Galmiche]", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de billard", "name": "Ansermoz", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du championnat", "name": "Corbaz", "type": "Participant"}, {"role": "joueur viennois repr\u00e9sentant l'Allemagne", "name": "[Dekner]", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du club lausannois des amateurs de billard", "name": "[Raewiller]", "type": "Participant"}, {"role": "champion de France", "name": "Cote", "type": "Participant"}, {"role": "champion suisse de billard", "name": "[Romy]", "type": "Participant"}, {"role": "champion du monde portugais", "name": "[Ferras]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques et formes nuageuses. De et par Paul-Louis Mercanton, glaciologue et physicien", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-7E1BFE48-56FF-40FB-B5E5-2498BE4FAEC8", "durationSec": 863, "publicationDate": "1939-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ruption volcanique", "physique", "ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique", "brouillard", "nuage", "atmosph\u00e8re", "glace (\u00e9l\u00e9ment)"], "excerpt": "[Paul-Louis Mercanton est le directeur de la station centrale suisse de m\u00e9t\u00e9orologie \u00e0 Zurich de 1934 \u00e0 1941]. Formation des nuages. Courants ascendants et atmosph\u00e9riques. Cendres projet\u00e9es en l'air par les \u00e9rutions volcaniques. Lecture du ciel par le m\u00e9t\u00e9orologue et l'alpiniste. Les diff\u00e9rences de d\u00e9veloppement des nuages et leur composition.", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "m\u00e9t\u00e9orologue, glaciologue vaudois", "name": "Mercanton, Paul-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview d'Edwige Feuill\u00e8re, com\u00e9dienne : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["INT"], "id": "sound-35C64AA5-6A6A-44E2-A46D-88011F3EB2E0", "durationSec": 579, "publicationDate": "1939-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Feuill\u00e8re, Edwige"], "thematicThemes": ["art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Elle va jouer \"La Dame aux cam\u00e9lias\" \u00e0 Lausanne apr\u00e8s l'avoir interpr\u00e9t\u00e9 \u00e0Gen\u00e8ve. Public magnifique \u00e0 Gen\u00e8ve. A jou\u00e9 la pi\u00e8ce en Belgique. Se consid\u00e8re d'abord comme une actrice de th\u00e9\u00e2tre, qu'elle a un peu abandonn\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour le cin\u00e9ma. Evocation de films r\u00e9cents: \"J'\u00e9tais une aventuri\u00e8re\", \"Marthe Richard\", \"Sans lendemain\". Projets: les ext\u00e9rieurs de \"Sans lendemain\", \"L'Emigrante\", un film historique sur le drame de Sarajevo en 1914. Puis, Edwige Feuill\u00e8re interpr\u00e8te un extrait de \"La Dame aux cam\u00e9lias\" avec Jacques R\u00e9mi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne fran\u00e7aise", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [= Romieux, Benjamin]", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marguerite", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "Armand Duval", "name": "R\u00e9mi, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Edouard Daladier, pr\u00e9sident du Conseil des ministres, le 29.03.1939", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2685B2CD-5D0E-419B-9893-34E7F80A5015", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Grande-Bretagne", "Italie"], "durationSec": 1712, "publicationDate": "1939-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito", "Ciano"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "paix", "trait\u00e9 politique", "occupation militaire", "relations internationales", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "D\u00e9sir du maintien de la paix. Le pays menac\u00e9. Surarmement. Trait\u00e9s non respect\u00e9s. La France veut la paix des hommes libres. L'union de la France n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi profonde qu'aujourd'hui. La France pr\u00eate \u00e0 la guerre pour la d\u00e9fense de sa libert\u00e9. Crise internationale actuelle. Cette crise n'emp\u00eache pas la France de poursuivre sa renaissance. Augmentation de la production. Diminution du ch\u00f4mage. Solidit\u00e9 du franc. Daladier a demand\u00e9 et obtenu les pleins pouvoirs pour la p\u00e9riode o\u00f9 la paix est mise en p\u00e9ril. Des mesures exceptionnelles sont n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9fense du pays. Evocation des accords franco-italiens sign\u00e9s \u00e0 Rome en 1935: rectifications de fronti\u00e8res, situations des Italiens de Tunisie. D\u00e9nonciation de ces accords par une lettre du Comte Ciano en 1938. R\u00e9cente d\u00e9claration de Mussolini se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 cette lettre. Daladier d\u00e9nonce les revendications italiennes. La France reste fid\u00e8le aux accords de 1935. Mensonges propag\u00e9s \u00e0 propos des 94000 Italiens de Tunisie qui seraient maltrait\u00e9s. Les 900000 Italiens en France n'ont pas \u00e0 se plaindre de l'hospitalit\u00e9 fran\u00e7aise. Les accords de Munich sign\u00e9s par la France. La conqu\u00eate de la Tch\u00e9coslovaquie, l'occupation de Prague par les arm\u00e9es allemandes ont port\u00e9 un rude coup aux efforts fran\u00e7ais. Le discours allemand sur l'espace vital, pr\u00e9texte \u00e0 conqu\u00eates. L'Europe en alerte. Pr\u00eat \u00e0 se dresser devant l'agresseur. La France et la Grande Bretagne ont la m\u00eame position.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil des ministres", "name": "Daladier, Edouard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Mussolini [en italien]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-BF7F7827-7AAE-4C32-B569-ABC743F31994", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "1939-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fascisme", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme d'Etat italien", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Occupation de la ville de Memel par l'Allemagne : Reportage en allemand", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-08BD0974-016F-4F2C-8487-C807B16C19E0", "thematicGeographicals": ["Lituanie", "Allemagne", "Memel (Kla\u00efpeda)"], "durationSec": 352, "publicationDate": "1939-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite d'Albert Lebrun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, \u00e0 Londres", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FAE5921A-77BA-498C-A3E9-12D34F7561C2", "durationSec": 242, "publicationDate": "1939-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Lebrun, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Victor Marquis, administrateur de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation du v\u00e9lodrome de Lausanne", "genres": ["INT"], "id": "sound-82BCCAE3-6B35-4D84-A5CC-FB3F77EA22EF", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1939-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme sur piste"], "excerpt": "Objectif: int\u00e9resser les jeunes au cyclisme sur piste. Des comp\u00e9titions internes vont \u00eatre organis\u00e9es pou les jeunes. R\u00e9novation de la piste et des tribunes du v\u00e9lodrome de Lausanne, avec l'appui de la Municipalit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de la nouvelle soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation du v\u00e9lodrome de Lausanne", "name": "Marquis, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e d'Albert Lebrun, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, \u00e0 Londres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-31A4F3EB-96A0-4BF6-A3D7-30D9EA07EA37", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 788, "publicationDate": "1939-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebrun, Albert"], "thematicThemes": ["cort\u00e8ge", "politique"], "excerpt": "Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Parcours du cort\u00e8ge. Carrosses. Marseillaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Inauguration de l'Institut fran\u00e7ais \u00e0 Londres lors de la visite d'Albert Lebrun", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-5FB3BA1A-5ACD-4C4B-A23F-78D31C6911D1", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne", "France"], "durationSec": 496, "publicationDate": "1939-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["relations internationales", "enseignement public", "institut", "culture"], "excerpt": "L'Institut fran\u00e7ais de Londres, traduction des \u00e9changes culturels. T\u00e9moignage de civilisation. Elisabeth exprime ses voeux de succ\u00e8s aux \u00e9tudiants et coupe le ruban tricolore", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "name": "Duhamel, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "princesse du Royaume-Uni", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Lebrun, Albert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Philipp Etter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A propos de l'invasion de la Tch\u00e9coslovaquie par l'Allemagne [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F6743120-0065-4548-9C34-2BC83384F506", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Allemagne", "Suisse"], "durationSec": 186, "publicationDate": "1939-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire", "neutralit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Nouvelles de l'A.T.S. : Occupation de la Tch\u00e9coslovaquie par l'Allemagne [en allemand]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-05426B59-2F6B-4533-BD50-F86202BE24B1", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie", "Boh\u00eame"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1939-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Occupation de la Tch\u00e9coslovaquie par l'Allemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C6F50B22-44CF-4C8F-B3AD-1E83B2ACAB84", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Boh\u00eame", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1939-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Discours de Philipp Etter, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, sur la situation internationale : La neutralit\u00e9 de la Suisse face \u00e0 la gravit\u00e9 des \u00e9v\u00e9nements en Tch\u00e9coslovaquie [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FBC6F5F7-BAAA-4AE5-AD98-72F6A6357CA1", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie", "Suisse"], "durationSec": 195, "publicationDate": "1939-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "neutralit\u00e9", "politique internationale"], "excerpt": "D\u00e9claration du Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Etter, Philipp", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Nouvelles de l'ATS : Occupation de la Tch\u00e9coslovaquie par l'Allemagne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3D3927C-EAB8-4EB1-A2E8-E9194FECF688", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1939-03-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intervention militaire"], "alternativeExcerpt": ["Occupation de la Boh\u00e8me au lendemain de l'ind\u00e9pendance slovaque."], "alternativeTitle": ["SIR_1939-03-18_emission-sans-nom_F3D3927C-EAB8-4EB1-A2E8-E9194FECF688 / Nouvelles ATS en fran\u00e7ais sur l'occupation de la Tch\u00e9coslovaquie"], "imageURL": "//www.rts.ch/5149328.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3255086"]}, {"source": "siranau", "title": "La politique fran\u00e7aise face \u00e0 Hitler : D\u00e9claration du journaliste Emile Bure", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-EEB77A03-EEC0-4F87-9CA9-CF6FEA7FF2FF", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France", "Versailles", "Rh\u00e9nanie"], "durationSec": 438, "publicationDate": "1939-03-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Laval, Pierre"], "thematicThemes": ["crise politique", "politique internationale", "r\u00e9union internationale", "occupation militaire", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "Emile Bure stigmatise la position du gouvernement fran\u00e7ais face \u00e0 l'Allemagne d'Hitler. La conf\u00e9rence internationale qui s'annonce est un alibi. L'empire colonial fran\u00e7ais est menac\u00e9. Evocation du trait\u00e9 de Versailles. L'\u00e9preuve de force d'Hitler r\u00e9occupant la Rh\u00e9nanie. Position de l'opinion publique fran\u00e7aise. L'imp\u00e9rialisme d'Hitler. La France victime du bluff hitl\u00e9rien. Critiques \u00e0 Pierre Laval. Son ignorance et sa nullit\u00e9 en politique ext\u00e9rieure.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "journaliste", "name": "Bure, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Moutier : Pr\u00e9sentation de cette localit\u00e9", "genres": ["D\u00e9claration", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-77831E24-D2EB-4BDC-A338-408ABBDCE403", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Moutier", "Suisse"], "durationSec": 1637, "publicationDate": "1939-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "tourisme"], "excerpt": "Gorges de Moutier. Les Pr\u00e9v\u00f4tois. D\u00e9veloppement de la population. Industries. La crise. Verrerie. Temples. Personnalit\u00e9s du lieu. La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la ville, aimant la Suisse et Dieu. Les plages 1 \u00e0 3 sont consacr\u00e9es \u00e0 Moutier.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"name": "Frepp", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Moutier (14.03.39)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A274DC4D-56EC-4CCC-AD40-DE1D0E3419AA", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Moutier"], "durationSec": 236, "publicationDate": "1939-03-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie", "industrie du verre"], "excerpt": "D\u00e9veloppement d\u00e9mographique et industriel de la ville de Moutier.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "avocat", "name": "Frepp, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Couronnement du Pape Pie XII : Explication du d\u00e9roulement de la c\u00e9r\u00e9monie [en fran\u00e7ais], couronnement et b\u00e9n\u00e9diction urbi et orbi du balcon de la Basilique Saint-Pierre [en latin]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-91E211F3-A537-46D1-ABD3-1E14FEEDA9E8", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie", "Vatican"], "durationSec": 1220, "publicationDate": "1939-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["b\u00e9n\u00e9diction", "pape"], "excerpt": "Composition du cort\u00e8ge de la c\u00e9r\u00e9monie. Traduction de l'oraison papale. Couronnement du pape. B\u00e9n\u00e9diction urbi et orbi.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "program": "Causerie universitaire", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence d'Henri Spinner, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel : La cha\u00eene du Jura, jardin de l'Europe [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Conf\u00e9rence"], "id": "sound-3382F47A-C5BD-47D6-B0B2-C1580237D4C3", "thematicGeographicals": ["Jura (r\u00e9gion)", "Europe centrale", "Franches-Montagnes", "Alpes", "La Br\u00e9vine", "Lac de Neuch\u00e2tel", "Suisse romande", "Saignel\u00e9gier"], "durationSec": 572, "publicationDate": "1939-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinner, Henri"], "thematicThemes": ["climatologie", "tourbi\u00e8re", "climat", "flore", "paysage"], "excerpt": "Les diff\u00e9rents paysages de la cha\u00eene du Jura. La Br\u00e9vine. P\u00e9riode glaciaire. Les alpes calcaires. Variations climatiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Spinner, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Raymonde Vincent, \u00e9crivaine prix F\u00e9mina 1937avec \"Campagne\"", "id": "sound-75AC7776-B8DA-47BF-B8D1-2AD6692BB00C", "durationSec": 230, "publicationDate": "1939-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["SIR_1939-03-11_emission-sans-nom_75AC7776-B8DA-47BF-B8D1-2AD6692BB00C / Interview de Raymonde Vincent, \u00e9crivaine prix F\u00e9mina 1937avec \"Campagne\"", "Emission sans nom - 11.03.1939"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255043", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Vincent, Raymonde", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3255039"]}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Raymonde Vincent, \u00e9crivaine, Prix F\u00e9mina 1937 : A propos de son oeuvre et de son roman \"Blanche\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F474C31-095D-491C-8BF1-B986EF05AB27", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 238, "publicationDate": "1939-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Mission sacr\u00e9e d'\u00e9crire. R\u00e9sum\u00e9 de son roman \"Blanche\". Elle en lit un extrait", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine fran\u00e7aise", "name": "Vincent, Raymonde", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vincent, Raymonde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Pauline Carton : A propos de son m\u00e9tier", "genres": ["INT"], "id": "sound-001C9C1A-B00B-4EC9-A820-BE58224EE095", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 171, "publicationDate": "1939-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "art dramatique"], "excerpt": "Pauline Carton raconte quelques anecdotes sur ses gaffes. La pi\u00e8ce \"L'Optique du th\u00e9\u00e2tre\" cr\u00e9\u00e9e il y a cinq ans \u00e0 Paris. Particularit\u00e9 de cette pi\u00e8ce, jou\u00e9e deux fois sur deux tons diff\u00e9rents. La pi\u00e8ce illustrait une conf\u00e9rence de Sacha Guitry.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne", "name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Raymonde Vincent", "id": "ece-3255039", "durationSec": 230, "publicationDate": "1939-03-10T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255039", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3255039"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur les fr\u00e9quences radiophoniques \u00e0 Montreux : Interviews de quelques d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", "genres": ["INT", "DECL"], "id": "sound-3D942803-A891-40A8-8598-FEE7F2232D78", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1827, "publicationDate": "1939-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Les fr\u00e9quences. Diversit\u00e9 des populations et des cultures. Plages 6 \u00e0 11 et plage 16: musique dans le cadre d'une r\u00e9ception \u00e0 Gstaad en l'honneur des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s. Discours de bienvenue aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence", "name": "Muri", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 fran\u00e7ais \u00e0 la conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur les fr\u00e9quences radiophoniques", "name": "Mulatier", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 anglais \u00e0 la conf\u00e9rence europ\u00e9enne sur les fr\u00e9quences radiophoniques", "name": "Lenguin", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "repr\u00e9sentant de la SSR (?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "repr\u00e9sentant de la SSR (?)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rallye f\u00e9minin de tourisme automobile de Paris \u00e0 Saint- Rapha\u00ebl : Interviews de participantes et d'organisateurs", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-BEA1DB06-84A8-430A-A92A-026F0DD1208B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse", "France"], "durationSec": 2296, "publicationDate": "1939-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rallye automobile", "tourisme"], "excerpt": "Rallye \u00e0 la fois sportif et touristique. Resserement des liens touristiques entre la France et la Suisse. Qualit\u00e9 de l'accueil, du service d'ordre, de la route", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureuse automobile", "name": "Haig", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse automobile", "name": "Dansieu", "type": "Participant"}, {"role": "passager de Mademoiselle Dansieu", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse automobile britannique", "name": "Rydel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'arriv\u00e9e du rallye \u00e0 Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "baron, consul de France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur du rallye, comte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse automobile", "name": "Stresa, Betty", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse automobile", "name": "Rouaud", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse automobile", "name": "Fleury", "type": "Participant"}, {"role": "coureuse automobile", "name": "simon", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9 du rallye, comte", "name": "De Rochefort", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la section vaudoise de l'Automomile club suisse", "name": "Serman", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Perret", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio-France", "name": "Dunand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Maurice Thorez sur la guerre : N\u00e9cessit\u00e9 d'une arm\u00e9e forte pour d\u00e9courager l'agression", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4704FD2F-42EE-426D-BBAE-F998DA246F4C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 207, "publicationDate": "1939-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti communiste fran\u00e7ais"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique de d\u00e9fense", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Armement national. Menace du fascisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "communiste fran\u00e7ais", "name": "Thorez, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "B\u00e9n\u00e9diction par le pape Pie XII et chant de la foule sur la place Saint Pierre \u00e0 Rome", "genres": ["D\u00e9claration", "Reportage"], "id": "sound-DFB2A101-CC9E-402C-9A9C-1A243B1AE58E", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Rome"], "durationSec": 402, "publicationDate": "1939-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme romain", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste anglais", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Pie XII", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Miroir du monde", "source": "siranau", "title": "Hommage au pape Pie XII \u00e0 l'occasion de sa mort ", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-7389C8B0-890C-4931-B6AA-CBBE04C4370A", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Suisse"], "durationSec": 1947, "publicationDate": "1939-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["pape"], "excerpt": "Hommage de Mgr Charri\u00e8re, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg : Pie XII unissait dans sa personne des dons exceptionnels. Grande sensibilit\u00e9. Fermet\u00e9 intr\u00e9pide. Rappel de son attitude en 1917 \u00e0 Munich, alors nonce en Allemagne au moment d'une r\u00e9volte. A pr\u00e9sent\u00e9 la doctrine chr\u00e9tienne aux non croyants. A sauv\u00e9 Rome de la destruction durant la seconde guerre mondiale. A encourag\u00e9 la diffusion de la parole par les moyens modernes que sont la radio et la t\u00e9l\u00e9vision. Les catholiques suisses perdent un ami qui connaissait bien la Suisse.\r\nBiographie du pape avec documents sonores de sa nomination : Issu d'une haute famille de l'aristocratie romaine. N\u00e9 le 2 mars 1876. 1894 : Ordonn\u00e9 pr\u00eatre. 1917 : Nonce apostolique en Allemagne. 1929 : Elev\u00e9 au rang de cardinal et nomm\u00e9 secr\u00e9taire d'Etat. 2 mars 1939 : Elu pape (Archives RSR). 12 mars 1939 : Intronisation (Archives RSR). \r\nHommage de l'abb\u00e9 Haas : Pie XII prendra place parmi les tous grands papes. Dons exceptionnels. Il fut un homme de son temps. Diplomate et homme politique, patient et conciliateur. Autorit\u00e9 et fermet\u00e9 dans la doctrine. Il \u00e9tait un p\u00e8re sans compromission mais plein de la plus grande charit\u00e9. Il marqu\u00e9 l'Eglise par sa puissante personnalit\u00e9. Il  a donn\u00e9 une impulsion \u00e0 l'action catholique. Il \u00e9tait avant tout pr\u00eatre, un homme consacr\u00e9 totalement \u00e0 Dieu. Exemple extraordinaire, pi\u00e9t\u00e9 vive \u00e0 l'\u00e9gard de la Sainte Vierge. Il fut vraiment un homme de Dieu. Am\u00e9lioration de Radio Vatican. En automne 1946 il s'est adress\u00e9 au peuple suisse (Archives RSR). D\u00e9claration de Pie XII sur la t\u00e9l\u00e9vision (Archives RSR). T\u00e9moignage de l'abb\u00e9 Pierre recueilli par Paul Daniel en Haute Savoie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur des communaut\u00e9s Emma\u00fcs", "name": "Abb\u00e9 Pierre", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape (Archives RSR 1946 + non dat\u00e9)", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Charri\u00e8re, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9, collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Haas, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pape (Archives RSR 02.03.1939, 12.03.1939)", "name": "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur de Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Monseigneur Beaussant, \u00e9v\u00eaque de Paris : A propos de l'\u00e9lection du cardinal Pacelli au pontificat (Pie XII)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-9BE06AAC-AF34-451C-9092-E6BB8643B199", "thematicGeographicals": ["France", "Vatican"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1939-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XI [= Ratti, Achille]", "Pie XII [= Pacelli, Eugenio]"], "thematicThemes": ["pape", "\u00e9lection"], "excerpt": "Sa popularit\u00e9 en France: sa l\u00e9gation en 1937. Succ\u00e8de \u00e0 Pie XI. Ses atouts: connaissance des questions europ\u00e9ennes, connaissance de langues \u00e9trang\u00e8res. Il sera un grand serviteur de l'humanit\u00e9. Assurance de la fid\u00e9lit\u00e9 de la France au pape.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Paris", "name": "Beaussant", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sketch pour la promotion du film \"Fusilier Wipf\" (avec accents valaisan et vaudois)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-C3214919-A607-4FAC-AA79-48DABB14A8CF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais", "Vaud"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1939-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Artiste de vari\u00e9t\u00e9s / Parl\u00e9": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Globe sous le bras", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-8CE91264-6847-45DF-9386-A3F72F24D766", "durationSec": 377, "publicationDate": "1939-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Indicatif: \"Le globe sous bras\" pour l'\u00e9mission Les grands voyageurs du docteur Fred Blanchod.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"name": "[musique]", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de travail au camp de fouilles de Martigny : Interview de travailleurs", "genres": ["INT"], "id": "sound-BD952947-F8C6-4F23-B786-34D1815B03C2", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "1939-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fouille arch\u00e9ologique", "camp de travail"], "excerpt": "Monnaie romaine trouv\u00e9e. Horaire de travail. Les volontaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "travailleur au camp de Martigny", "name": "Burckhardt", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur au camp de Martigny", "name": "Schaller", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "C\u00e9r\u00e9monie de mise au tombeau du pape Pie XI", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8B242D65-CA59-4051-94E7-04F5D7A3BB0D", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 2158, "publicationDate": "1939-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XI [= Ratti, Achille]"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme romain", "pape", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal", "name": "Pacelli, Eugenio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Obs\u00e8ques du pape Pie XI : Description de la c\u00e9r\u00e9monie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-82C35481-24B7-43F5-B7FE-164A73CD7275", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Rome"], "durationSec": 2839, "publicationDate": "1939-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pie XI [= Ratti, Achille]"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques", "pape"], "excerpt": "La mise en bi\u00e8re se fera dans la chapelle absidiale, contrairement aux autres papes. Description des personnalit\u00e9s politiques pr\u00e9sentes: corps diplomatique accr\u00e9dit\u00e9 au Saint-Si\u00e8ge. Le cort\u00e8ge s'\u00e9branle depuis la chapelle du Saint Sacrement. Son: choeur. Marche des cur\u00e9s des paroisses de Rome, des chanoines de Saint-Pierre. Les gardes suisses pr\u00e9c\u00e8dent le corps de Pie XI, port\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvert. Le cardinal Pacelli s'avance, suivi d'une foule de pr\u00e9lats. La garde palatine cl\u00f4t le cort\u00e8ge. Cort\u00e8ge des cardinaux. D\u00e9position du corps. Le cardinal Ferraro, chancelier du chapitre de Saint-Pierre lit au loin le proc\u00e8s-verbal de la mise en bi\u00e8re. Eloge du pape lu par le m\u00eame pr\u00e9lat. Foule de plusieurs milliers de personnes silencieuses et recueillies. Le corps descend dans le cercueil. Le parchemin de l'\u00e9loge pos\u00e9 \u00e0 ses pieds. Son visage, ses mains recouverts de voiles.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal", "name": "Ferraro", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration du colonel de la Roque : A propos d'Edouard Daladier et de L\u00e9on Blum", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-43026170-F18E-4A64-95DE-73C7AFA6DB79", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 225, "publicationDate": "1939-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daladier, Edouard", "Blum, L\u00e9on", "Front populaire"], "thematicThemes": ["vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "colonel", "name": "de la Roque", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ces voix qui se sont tues", "source": "siranau", "title": "Andrew Carnegie, industriel et philanthrope : Evocation de sa vie", "genres": ["COM"], "id": "sound-2CEF7FF5-B257-4362-B5F9-C29DA3185242", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 839, "publicationDate": "1939-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carnegie, Andrew"], "thematicThemes": ["donation", "industrie", "fondation"], "excerpt": "Ecossais. Son p\u00e8re s'installe aux Etats-Unis. Les divers m\u00e9tiers d'Andrew Carnegie. Son g\u00e9nie dans l'administration de ses affaires. Sa sollicitude \u00e0 l'\u00e9gard de ses ouvriers. Sa cr\u00e9ation d'oeuvres philantropiques. Ses ouvrages. Oppos\u00e9 aux fortunes h\u00e9r\u00e9ditaires. Son inauguration du Palais de la paix \u00e0 La Haye. Mort en 1919, il y a 20 ans. Ses donations et Fondations: biblioth\u00e8ques, instituts, salles de concert. Son: sa voix enregistr\u00e9e par Edison il y a plus de 40 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "industriel, philanthrope", "name": "Carnegie, Andrew", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Pierre-Etienne Flandrin, homme politique fran\u00e7ais : Eloge de L\u00e9on B\u00e9rard", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0CD64903-87EF-4D87-B2C2-E23C620EF9B0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 262, "publicationDate": "1939-02-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9rard, L\u00e9on"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais", "name": "Flandrin, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Match de hockey sur glace Suisse-Hongrie", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0316BD67-0D89-4D98-B294-9E6E1B8FE0D0", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Suisse"], "durationSec": 300, "publicationDate": "1939-02-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hockey sur glace", "sport"], "excerpt": "Deux derni\u00e8res minutes du match, alors que la Suisse m\u00e8ne 5-2.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Gruy\u00e8res et son ch\u00e2teau. Evocation dramatis\u00e9e du comt\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DD8E9135-B4D6-40A0-9883-557772EE44E8", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 2233, "publicationDate": "1939-02-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00e2teau", "religion et croyances", "histoire", "noblesse", "proc\u00e8s", "conflit arm\u00e9", "Moyen Age"], "excerpt": "Guillaume Ier part pour les croisades au 11\u00e8me si\u00e8cle. Son retour. Sa mort. Succession de comtes au ch\u00e2teau. Pierre III au 14\u00e8me si\u00e8cle. Son administration de la justice. Son combat contre le roi des lutteurs. La messe-anniversaire de Pierre II \u00e0 laquelle assiste son fils Pierre III dans un monast\u00e8re. Le jugement du criminel Antoine Goudard par Pierre III. Audition de l'accus\u00e9, de t\u00e9moins. Pierre III choisit le jugement de Dieu. Antoine Goudard perd l'\u00e9preuve. Sentence ex\u00e9cut\u00e9e: l'accus\u00e9 est pendu. Le comte Pierre III \u00e0 la chasse. Veill\u00e9e au ch\u00e2teau. Projet de chasse \u00e0 courre. Le bouffon Chalamala. Sa tristesse de l'ex\u00e9cution du criminel. Son inqui\u00e9tude devant la menace des Bernois et des Fribourgeois. La proph\u00e9tie du bouffon se r\u00e9alisera deux si\u00e8cles plus tard. La victoire de Morat. Au 16\u00e8me si\u00e8cle, les derni\u00e8res ann\u00e9es du comt\u00e9 de Gruy\u00e8re. Le comte Michel, dernier seigneur. Elev\u00e9 \u00e0 la cour de Fran\u00e7ois Ier. L'accumulation de ses dettes. Dialogue avec sa femme Madeleine sur leurs malheurs et les menaces de Berne et de Fribourg. Il reconnait sa culpabilit\u00e9, perdu par son ambition. Elle l'invite \u00e0 vendre une parcelle de son comt\u00e9. Il refuse. Il doit abandonner sa cit\u00e9 pour le ch\u00e2teau d'Oron en 1555.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "sa femme, Madeleine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Guillaume Ier", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re-prieur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre III", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "comte Michel", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9diens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Championnat romand de ski : Interviews de deux skieuses", "genres": ["INT"], "id": "sound-374835E2-F346-4035-8AC8-8E42D3B0F1A8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Grande-Bretagne", "Villars-sur-Ollon"], "durationSec": 183, "publicationDate": "1939-02-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Une premi\u00e8re skieuse compare ses deux manches. Mlle Mallinson, skieuse de moins de 16 ans n'a pas pu participer \u00e0 l'\u00e9preuve \u00e0 cause de son \u00e2ge. Elle est anglaise, mais a appris le ski \u00e0 Villars.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse anglaise", "name": "Mallinsson", "type": "Participant"}, {"role": "skieuse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Fun\u00e9railles de Sa Majest\u00e9 la Reine Astrid de Belgique le 3 septembre 1935", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AC992EBA-A857-4D05-BAED-30DB821D279E", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 2385, "publicationDate": "1939-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astrid (reine des Belges)"], "thematicThemes": ["femme", "obs\u00e8ques", "roi"], "excerpt": "Description de la c\u00e9r\u00e9monie. Document incomplet car il manque la face 10.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste de la radio belge", "name": "Fleischmann, Th\u00e9o", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours d'Adolf Hitler \u00e0 l'occasion du 6e anniversaire de son arriv\u00e9e au pouvoir : La situation \u00e9conomique de l'Allemagne et le besoin d'espace vital pour le pays", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-D86AB474-4F28-4339-8512-66F7DCE4C068", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 594, "publicationDate": "1939-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef du Parti national-socialiste", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Lancement du Richelieu : Discours de Jean Verdier, cardinal archev\u00eaque de Paris", "genres": ["Reportage", "D\u00e9claration"], "id": "sound-22CAF3CC-615C-4698-BEB0-2EF58204A094", "thematicGeographicals": ["Afrique occidentale fran\u00e7aise", "France"], "durationSec": 196, "publicationDate": "1939-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdier, Jean"], "thematicThemes": ["marine de guerre", "mission", "colonialisme"], "excerpt": "Lancement du navire de guerre Richelieu. Discours du cardinal Verdier rendant hommage \u00e0 l'oeuvre missionnaire de la France en Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "cardinal archev\u00eaque de Paris", "name": "Verdier, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "speaker des actualit\u00e9s fran\u00e7aises", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Fraternit\u00e9 Saint-Martin : Interview du pasteur Pierre Secretan-Rollier", "genres": ["INT"], "id": "sound-D7ECF143-66F5-4FB1-B638-01B7A37D5615", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "1939-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fraternit\u00e9 Saint-Martin"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "assistance sociale", "\u00e9vang\u00e9lisation", "pauvret\u00e9", "religion et croyances", "r\u00e9insertion sociale", "art dramatique"], "excerpt": "Evang\u00e9lisation des bas-fonds: la mis\u00e8re, la honte, la turpitude, les hors-la-loi dans certains quartiers de Lausanne. Il ignorait tout de ce monde avant de commencer sa fonction d'\u00e9vang\u00e9lisation populaire \u00e0 Lausanne. Il a pris conscience de la distance sociale qui le s\u00e9pare de ceux qu'il approche. Il s'est d'abord senti seul face \u00e0 cette t\u00e2che immense. Deux orientations de son travail: apporter le message du Christ et apporter secours \u00e0 des personnes dans la d\u00e9tresse. Face \u00e0 des personnes ne croyant plus en la vie. L'essentiel est d'aimer, de croire pour celui qui ne croit plus. Froideur et scepticisme de la part de ces personnes \u00e0 son \u00e9gard. N\u00e9cessit\u00e9 d'ouvrir son coeur \u00e0 ceux que l'on veut aider. Collaborateurs du pasteur. Les difficult\u00e9s de la maison de la Fraternit\u00e9. Les r\u00e9unions du dimanche et du mercredi soir: th\u00e9 et alimentation offerts, conf\u00e9rences, musique, entretiens sur des sujets spirituels. Le budget. D\u00e9penses couvertes par des dons. Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, \"La Grande menace\", sera jou\u00e9e \u00e0 No\u00ebl sous l'\u00e9gide de la Fraternit\u00e9. Th\u00e8me: r\u00e9conciliation de deux parties d'un village.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Secretan Rollier, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Servien, Jean [= Romieux, Benjamin]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration d'Antoine de St-Exup\u00e9ry : A propos du pangermanisme et du g\u00e9nie de la propagande nazie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A10CC625-87A4-4FD4-9971-0439A50FAE08", "durationSec": 228, "publicationDate": "1939-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "propagande politique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, aviateur", "name": "Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Position de la France et de l'Angleterre face \u00e0 la guerre civile d'Espagne : Commentaire de Genevi\u00e8ve Tabouis, journaliste diplomatique fran\u00e7aise", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4E5FD452-B972-4574-9508-146A9F6220E2", "thematicGeographicals": ["Catalogne", "Allemagne", "Angleterre", "France", "Espagne"], "durationSec": 209, "publicationDate": "1939-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf", "Mussolini, Benito"], "thematicThemes": ["guerre d'Espagne", "fascisme"], "excerpt": "Paris et Londres vont-elles soutenir les r\u00e9publicains espagnols dans la lutte pour la Catalogne?", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journaliste diplomatique fran\u00e7aise", "name": "Tabouis, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cin\u00e9 actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "INAUGURATION PATINOIRE DE MONTCHOISI - 39.01.15", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-129234", "durationSec": 140, "publicationDate": "1939-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 l'Ecole normale de Hauterive: d\u00e9but du montage [Fragments]", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BCCA97E4-E6C6-49CC-868A-AAA301E000B1", "thematicGeographicals": ["Hauterive (FR)", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)"], "durationSec": 99, "publicationDate": "1939-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovet, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9cole normale"], "excerpt": "Pi\u00e8ce d'orgue en introduction. En marge d'une rencontre avec l'abb\u00e9 Bovet et visite de l'Ecole normale de Hauterive \"ch\u00e8re \u00e0 tous les instituteurs fribourgeois\"", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Emission r\u00e9gionale \u00e0 Malleray-B\u00e9vilard", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-89DB51F8-0852-4628-8F87-51524EC65210", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Malleray"], "durationSec": 4274, "publicationDate": "1939-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Productions folkloriques. Plage 3 (2.48): \u00e9vocation du pass\u00e9 de Malleray et de son \u00e9conomie, notamment horlog\u00e8re. Les loisirs des habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "instituteur \u00e0 Malleray", "name": "Frei, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Exposition nationale 1939. Interview d'Armin Meili, directeur de l'exposition et de deux collaborateurs ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-60DAE3B3-F0C0-4A91-9071-6E1E15FE9AAA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)", "Zurich (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud"], "durationSec": 1000, "publicationDate": "1939-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exposition Nationale de Zurich"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "d\u00e9fense", "horlogerie"], "excerpt": "Interview d'Armin Meili directeur de l'expo. (11:44) La collaboration des architectes romands est importante. L'horlogerie, les arts graphiques, le th\u00e9\u00e2tre, les pintes r\u00e9gionales des cantons de Vaud, Neuch\u00e2tel, Fribourg. Les enfants auront \u00e9galement leur coin de paradis, ainsi les gar\u00e7ons pourront construire des voitures tandis que les filles pourront jouer \u00e0 la maison de poup\u00e9es et faire la dinette! (14:22) Les diff\u00e9rentes manifestations th\u00e9\u00e2trales et spectacles des cantons suisses romands. ", "alternativeTitle": ["SIR_1939-01-05_emission-sans-nom_60DAE3B3-F0C0-4A91-9071-6E1E15FE9AAA / A 18941 pl. 2 - Interview de Meili et Erly : Exposition nationale 1939", "Emission sans nom - 05.01.1939"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253491", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "directeur de l'exposition nationale", "name": "Meili, Armin", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "reporter", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3253487"]}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Expo nationale 1939", "id": "ece-3253487", "durationSec": 994, "publicationDate": "1939-01-04T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253487", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3253487"}, {"source": "siranau", "title": "Discours de Franklin Delano Roosevelt, pr\u00e9sident des Etats-Unis [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-F30B7EB1-48BB-4964-A181-6D617AA8CD7B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1939-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "relations internationales", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Roosevelt, Franklin Delano", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La politique int\u00e9rieure fran\u00e7aise et les exigences italiennes : Discours de L\u00e9on Blum, dirigeant socialiste fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FC3B7E85-D196-44BD-8F26-B0318E01AE46", "thematicGeographicals": ["France", "Europe", "Italie"], "durationSec": 317, "publicationDate": "1939-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mussolini, Benito"], "thematicThemes": ["politique internationale", "fascisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "L'ins\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res. L'Europe est habit\u00e9e par un esprit de guerre. Les exigences de Mussolini.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "dirigeant socialiste fran\u00e7ais", "name": "Blum, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e d'Edouard Daladier, pr\u00e9sident du Conseil fran\u00e7ais, \u00e0 Bizerte", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3C84BD74-37A7-49DC-9FB4-6D20DE750F0A", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 777, "publicationDate": "1939-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Description du d\u00e9fil\u00e9. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. Fanfare. La France sait faire aimer son visage de libert\u00e9, d'amour et de beaut\u00e9 s\u00e9culaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Chaumez, Gautier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Edouard Daladier \u00e0 Tunis : A propos des relations franco-tunisiennes", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6E665033-55A4-4A6A-9E8B-03C2D8953D4C", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1939-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme"], "excerpt": "Banquet au Majestic H\u00f4tel. Personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes. L'ambassadeur de France \u00e0 Tunis rend hommage \u00e0 Daladier. D\u00e9claration de Daladier: fid\u00e9lit\u00e9 et loyalisme de l'Alg\u00e9rie, de la Tunisie et du Maroc \u00e0 l'\u00e9gard de la France. La diversit\u00e9 et les ressources de la Tunisie. Id\u00e9al commun de la France et de l'Afrique du Nord. Pour l'union indissoluble de la France et de son Empire. La France apporte ordre et discipline protectrice \u00e0 la Tunisie. Hommage aux soldats tunisiens tomb\u00e9s sur les champs de bataille pour la libert\u00e9 de la France et du monde. Marseillaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Daladier, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de France, r\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Tunis", "name": "Labonne, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Yette Perrin en 1939", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1B7CA5CD-0885-436F-ACEA-38DC71769913", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Perrin, Yette", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Le IIIe Reich. Chants de guerre de l'arme allemande 1939-1940 : Chants et discours historiques (1/2) [en allemand]", "genres": ["D\u00e9claration", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F0F84AEE-DCA1-4765-B7AE-48101292B18C", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Italie", "Allemagne"], "durationSec": 1473, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chant patriotique", "nazisme", "conflit arm\u00e9", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "soldat"], "excerpt": "1. D\u00e9claration d'Adolf Hitler, chancelier allemand : Annonce au Reichtag de l'entr\u00e9e des troupes allemandes en Pologne [en allemand]. - 2. Badenweilermarsch [marche personnelle d'Adolf Hitler]. - 3. Marsch der Deutschen in Polen. - 4. D\u00e9claration de Neville Chamberlain, premier ministre britannique : D\u00e9claration de guerre \u00e0 l'Allemagne (03.09.1939) [en anglais]. - 5. Gegen briten ans Franzosen. - 6. Westerwald. - 7. Annonce du grand Quartier G\u00e9n\u00e9ral allemand de l'invasion du Danemark et de la Norv\u00e8ge [en allemand]. - 8. Wenn die Sonne scheint Anne-Marie. - 8. D\u00e9claration de Benito Mussolini, pr\u00e9sident du Conseil italien : Entr\u00e9e en guerre de l'Italie aux c\u00f4t\u00e9s de l'Allemagne (Rome, 10.06.1940) [en italien]. - 9. Die Eiserne Schar (Panzer Marsch)", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "soldat allemand", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil italien", "name": "Mussolini, Benito", "type": "Participant"}, {"role": "chancellier allemand", "name": "Hitler, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre britannique", "name": "Chamberlain, Neville", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "fanfare militaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Emile Jaques-Dalcroze : Propos du temps de guerre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-DE0C3FA2-5116-4FC1-B2D9-86906C121796", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["patriotisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Evocation des beaut\u00e9s de la Suisse, qui permettront de retrouver des forces lorsque la paix sera r\u00e9tablie.", "alternativeExcerpt": ["Dans les heures de guerre, Jaques-Dalcroze, un messager d'espoir."], "alternativeTitle": ["SIR_1939-01-01_emission-sans-nom_DE0C3FA2-5116-4FC1-B2D9-86906C121796 / Emile Jaques-Dalcroze : Propos du temps de guerre", "Emission sans nom - 01.01.1939"], "imageURL": "//www.rts.ch/3518117.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3253206", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3253202"]}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres (14/14) : Emile Jaques-Dalcroze compositeur, \u00e0 propos du temps de guerre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6ED0DB04-1A60-41D5-8F6A-9A1F85797AD7", "durationSec": 186, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaques-Dalcroze, Emile"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "compositeur et p\u00e9dagogue suisse", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les po\u00e8tes de la Gruy\u00e8re : Causerie de Louis Blanc, \u00e9crivain", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-08B0B879-2563-4635-B1AE-DB576B517FA9", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 221, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Louis Blanc \u00e9voque le charme et la sinc\u00e9rit\u00e9 des oeuvres des po\u00e8tes gruy\u00e9riens et lit un po\u00e8me de Nicolas Glasson: \"A ma faux\".", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "notaire", "name": "Blanc, Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Glasson, Nicolas", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "notaire", "name": "Blanc, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de la com\u00e9dienne Pauline Carton", "genres": ["INT"], "id": "sound-F72FE450-7C18-4E84-BB6D-0820B91F4587", "durationSec": 220, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carton, Pauline", "Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Fernand-Louis Blanc \u00e9voque Pauline Carton et Sacha Guitry, puis Jacques B\u00e9ranger parle du livre de la com\u00e9dienne \"Les Th\u00e9\u00e2tres de Carton\" et lit un extrait de la pr\u00e9face de Sacha Guitry. Interview de la com\u00e9dienne qui raconte ses gaffes...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne", "name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre municipal de Lausanne", "name": "B\u00e9ranger, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La ville de Limoges pr\u00e9sent\u00e9e par Jean Giraudoux", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5606C0B1-917E-4724-9866-1A0823D80D70", "thematicGeographicals": ["Limoges", "France", "Limousin"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville", "\u00e9conomie", "g\u00e9ographie physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Giraudoux, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Discours de Paul van Zeeland, ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-4C708B70-176C-414E-BA54-A4B31B5EC606", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 1022, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "politique d'armement", "politique internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre belge des Affaires \u00e9trang\u00e8res, leader catholique", "name": "Zeeland, Paul van", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "March\u00e9 aux fleurs \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-514066AF-7711-45AF-8083-CBA9270FE6AC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleur", "march\u00e9 forain"], "excerpt": "Le reporter \u00e9voque la Toussaint et le lieu du march\u00e9 \u00e0 Derri\u00e8re Bourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La situation financi\u00e8re du gouvernement fran\u00e7ais le 1er janvier 1939 (extrait) : Discours de Georges Bonnet, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D2F0D2C1-1C9B-49E1-8F93-07B6D70058A4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 175, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Albert Muret en 1939", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EDF1412-775F-41BA-B67E-122F5548C900", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne, chroniqueur", "name": "Muret, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "17. Au final...", "genres": ["Animation", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4606D7DC-15F3-4ACC-AA69-77360D755D9F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "archives", "comm\u00e9moration", "radio"], "excerpt": "Radio-Lausanne, l'Opinion de l'homme de la rue \u00e0 Martigny, quel est le meilleur moment de la journ\u00e9e ? par Marcel Su\u00e8s avec Henri Darbellay (1939). Indicatif de fin des \u00e9missions de Radio-Gen\u00e8ve, Le Petit train par Bob Engel et son orchestre d\u00e9sannonc\u00e9 par Anatole (1950).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeur", "name": "Darbellay, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Ramseyer, Henri (Anatole)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble de jazz", "name": "Orchestre Bob Engel", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Les \u00e9claireuses en campagne", "genres": ["INT", "REP"], "id": "sound-6C919C1B-D5CC-41C9-B8BB-5CBC5178DDFC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 440, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "scoutisme", "femme", "\u00e9conomie de guerre", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)"], "excerpt": "Le travail des \u00e9claireuses \u00e0 la ferme, en remplacement des hommes mobilis\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9claireur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fermi\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe de patrouille d'\u00e9claireuses", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "paysan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Visite du G\u00e9n\u00e9ral Guisan \u00e0 Gen\u00e8ve (premi\u00e8re visite officielle), \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re de \"La Cit\u00e9 sur la montagne\" de Gonzague de Reynold", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3474720F-19BB-4B10-B6F6-6A96661677D0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guisan, Henri", "Reynold, Gonzague de"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "spectacle chant\u00e9", "manifestation culturelle", "officier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral de l'Arm\u00e9e suisse", "name": "Guisan, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat genevois", "name": "Balmer, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "T\u00e9moignage de L\u00e9on No\u00ebl, ambassadeur de France en Pologne de 1935 \u00e0 1939, \u00e0 propos de l'invasion de la Pologne par l'Allemagne et l'URSS en 1939", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEDBAC11-F173-4447-9E24-6937F46CA7D3", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Grande-Bretagne", "URSS", "Allemagne", "Roumanie", "France"], "durationSec": 594, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "reddition militaire", "bombardement", "occupation militaire"], "excerpt": "Attaque sans pr\u00e9avis de l'Allemagne \u00e0 l'aube. Bons offices inop\u00e9rants de la France et de la Grande Bretagne. Union sacr\u00e9e entre tous les Polonais. D\u00e9claration de guerre de la Grande Bretagne et de la France \u00e0 l'Allemagne le 3 septembre 1939. La foule d\u00e9ferle \u00e0 Varsovie devant les ambassades alli\u00e9es. Bombardements allemands. Vaine vaillance des Polonais. Invasion sovi\u00e9tique sans d\u00e9claration de guerre. Les arguments sovi\u00e9tiques concernant leur attaque. Repli de L\u00e9on No\u00ebl dans une autre r\u00e9gion de la Pologne puis en Roumanie.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "ambassadeur de France en Pologne", "name": "No\u00ebl, L\u00e9on", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de W. Bullit, ambassadeur des Etats-Unis \u00e0 Paris [en anglais]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-6E4A3936-4C82-49C1-BAE5-C2170CC7454E", "durationSec": 88, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ambassadeur des Etats-Unis \u00e0 Paris", "name": "Bullit, W.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Voix d'Edouard Branly : Inventeur d'un radioconducteur qui a permis de donner naissance \u00e0 la TSF", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-64952910-C258-4A68-B97C-9F9C04753815", "durationSec": 51, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Branly, Edouard"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "Voix d'Edouard Branly n\u00e9 en 1844, enregistr\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien fran\u00e7ais", "name": "Branly, Edouard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de M. Archimbault, vice-pr\u00e9sident du parti radical-socialiste fran\u00e7ais : A propos de la crise, des agissements de l'Allemagne et de la menace de guerre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-CEBC9B99-4F4C-4C25-8334-57C2E49AE82D", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 154, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "crise politique"], "excerpt": "Crise \u00e0 r\u00e9soudre. Intrigues contre la France. Les agissements de l'Allemagne. Eviter la guerre \u00e0 tout prix. L'essentiel: avoir un gouvernement. Craintes que l'ennemi profite des divisions en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du parti radical-socialiste fran\u00e7ais", "name": "Archimbault", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration des droits de l'homme : Lecture des articles 7 \u00e0 17 par Edouard Herriot, maire de la ville de Lyon, le 1er janvier 1939", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-348570B5-6FC1-495A-AF04-ADA8D3BF8B03", "durationSec": 180, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "excerpt": "Appartenance religieuse. Pr\u00e9somption d'innocence. Appartenance religieuse. Libert\u00e9 de pens\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "maire de la ville de Lyon", "name": "Herriot, Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Discours d'Edvard Benes, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque [en tch\u00e8que]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-087C5E3E-ED14-4747-95A7-24BBD1047A13", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique tch\u00e9coslovaque", "name": "Benes, Edvard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Armin Meili, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition nationale suisse de 1939 \u00e0 Z\u00fcrich [Son retravaill\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B60984C5-5103-4719-A45B-515972025974", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 334, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meili, Armin"], "thematicThemes": ["mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "exposition nationale"], "excerpt": "Le r\u00e9sultat financier de l'exposition nationale est favorable, et a m\u00eame entra\u00een\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice. L'esprit de coh\u00e9sion nationale a \u00e9galement aid\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ussite de ce succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'exposition nationale, colonel ", "name": "Meili, Armin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Archives Colette (RTBF) non mont\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36918CB6-5024-41EE-968F-EB7A1618DA92", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4130, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "excerpt": "D\u00e9claration de Colette au sujet de la mobilisation (19.09.1939) - 1'08. D\u00e9claration de Colette au sujet des animaux (01.01.50) - 0'50. Lecture par Colette d'un extrait de \"Ch\u00e9ri\" (01.01.50) - 2'12.Discours de Colette en hommage \u00e0 Anne de Noailles, lors de sa r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique (04.04.36) - 15'38. Discours de Jean Cocteau en hommage \u00e0 Colette, lors de sa r\u00e9ception \u00e0 l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique (01.10.55) - 46'58.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cocteau, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Colette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Emile Jaques-Dalcroze, compositeur romand", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-465575DD-961C-49B2-A2C3-FD7641E79AC1", "durationSec": 84, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut Jaques-Dalcroze", "Expo 64"], "thematicThemes": ["\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur suisse", "name": "Jaques-Dalcroze, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio-Lausanne"], "source": "siranau", "title": "Indicatif. Signal de pause", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-4C0AF573-017A-4719-A93D-58CDF0FF3090", "durationSec": 549, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Suite de 6 notes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es tout au long des 2 plages (bo\u00eete \u00e0 musique)", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "bo\u00eete \u00e0 musique", "name": "div", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Paul Val\u00e9ry : A propos des causes de la deuxi\u00e8me guerre mondiale", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-2A4B4096-B578-4AFF-A4F1-81E63E770818", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 198, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Paul Val\u00e9ry expose quelles sont les causes de la deuxi\u00e8me guerre mondiale qui s'engage. Comment se peut-il qu'un seul homme d\u00e9tienne le pouvoir de mettre le feu \u00e0 l'Europe toute enti\u00e8re?", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Val\u00e9ry, Paul", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Radio Sottens"], "source": "siranau", "title": "Catalogue des voix de reporters et collaborateurs de Radio-Lausanne entre 1938 et 1957 : Fred Poulin en 1939", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AABF20EB-1F31-4019-BC50-8D6D961CBB3D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "D\u00e9claration de Georges Bonnet, ministre des finances, lors de l'annonce de sa d\u00e9mission : \"Je souhaite que les Fran\u00e7ais ouvrent les yeux aux dangers qui \u00e0 l'ext\u00e9rieur, notamment, les menacent. Le reste importe peu.\"", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-C94F7671-0552-4850-B50E-8E2B0781B28D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 170, "publicationDate": "1939-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chautemps, Camille"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil", "name": "Bonnet, Georges", "type": "Participant"}]}}]}}