{"response": {"numFound": 10070, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Charles Berling, com\u00e9dien : Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'archives et de dialogues de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5E8B136-38A5-46A0-8BAA-77325BBA1C1D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1699, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berling, Charles"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Berling, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du gropue fran\u00e7ais Les N\u00e9gresses vertes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-068819A4-0A9A-4773-9229-D989C07961AD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 958, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9gresses Vertes"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Les N\u00e9gresses Vertes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "R\u00e9insertion", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-82EB20E9-95F5-441B-96CB-CD0B854AFF54", "durationSec": 539, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9insertion sociale", "banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es (02/10), Miam Vice", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6580E45C-DB76-4EB1-ACCC-6646D6EB618D", "durationSec": 302, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Neyrinck, professeur et homme politique vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AF41793-CC07-4F8D-ABE1-6A6FAAEE541A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3623, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neirynck, Jacques"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Annonce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA84B0CC-943A-4AC3-8934-6AF25ACC2713", "durationSec": 99, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Bruel, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4560FEF3-1307-480E-A9D6-BD8675DC1CA2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1980, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruel, Patrick"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bruel, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Estonie (4/4) : Une musique en devenir", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8126BCB5-36D2-4C15-88DB-BE08BD01058B", "thematicGeographicals": ["Europe", "Scandinavie", "Estonie"], "durationSec": 8668, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e4rt, Arvo"], "thematicThemes": ["compositeur", "20e si\u00e8cle", "composition musicale"], "excerpt": "La mise en place d'une \u00e9cole de composition. Les premi\u00e8res oeuvres avant-gardistes de P\u00e4rt. Vers une nouvelle simplicit\u00e9. Le ressentiment des jeunes face \u00e0 l'invasion sovi\u00e9tique. Etre compositeur aujourd'hui en Estonie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice, musicologue estonienne", "name": "Tulve, Helena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Ian Anderson, fl\u00fbtiste et chanteur du groupe anglais Jethro Tull", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AF87149-8C11-41C1-B22B-B792AF21C98A", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 752, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jethro Tull"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur de Jethro Tull", "name": "Anderson, Ian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe anglais Chemical Brothers, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur album \"Surrender\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0EE7CCE-70C5-404B-A81D-BA3A492CDB3B", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 438, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chemical Brothers"], "thematicThemes": ["techno (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Chemical Brothers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Pascal Thurre, journaliste et \u00e9crivain valaisan. En compagnie de Guy Froidevaux, n\u00e9gociant en vins et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05A3F4E1-915F-460E-9250-43B0F92689E0", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3264, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amis de Farinet (les)", "Thurre, Pascal", "Farinet, Joseph-Samuel"], "thematicThemes": ["vin", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain valaisan", "name": "Thurre, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "n\u00e9gociant en vins", "name": "Froidevaux, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : S\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es (01/10), Twin Peaks", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-406CE4C0-177B-470A-88E2-3D1FDF7BBA22", "durationSec": 473, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bindschedler, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Savoie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-64059536-F7F0-4A75-A35C-E4C12AE5A12B", "thematicGeographicals": ["France", "Savoie"], "durationSec": 6415, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "population de montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Savoyard(e)s", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Fernagut, Etienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch. Lettres de jeunesse (1/10) : De Bruxelles. A sa soeur (octobre 1897- avril 1899)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CAF76CC8-127B-44BE-9363-E69132186AD5", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Belgique"], "durationSec": 1362, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["compositeur", "20e si\u00e8cle", "musique", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "[Lamm]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-24BED704-871C-498A-A286-FF504C14208E", "durationSec": 651, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Clavel, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78358948-4355-4324-9C85-F3E1A043C81C", "durationSec": 3516, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clavel, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Clavel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Jean-Hugues Anglade, com\u00e9dien. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FD1E74BA-7E0C-4A30-B388-AB7AF3E68BA7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anglade, Jean-Hugues"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Anglade, Jean-Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Raul Barboza, accord\u00e9oniste argentin : Avec des interpr\u00e9tations en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF41AA08-0D2D-4480-9E08-5AD255EFEA88", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 2027, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barboza, Raul"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique ethnique et folklorique", "accord\u00e9on"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accord\u00e9oniste argentin", "name": "Barboza, Raul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Patrick Gallois, fl\u00fbtiste : Le rapport au public, les r\u00e9pertoires m\u00e9connus dont celui pour fl\u00fbte dans la musique romantique. Hommage \u00e0 Christiane Jaccottet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7704E2A9-F5FB-4E74-AC72-ED4E2C2F818E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3472, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallois, Patrick", "Jaccottet, Christiane"], "thematicThemes": ["romantisme", "musique classique", "fl\u00fbte", "clavecin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Gallois, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Mondes rebelles (1/5) : Des conflits coloniaux aux rapports Est-Ouest", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5ACC415-222C-478A-A1A9-D7A5DE3236E1", "durationSec": 1691, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique internationale", "g\u00e9opolitique", "relations Nord Sud", "conflit arm\u00e9", "colonialisme", "relations Est Ouest"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"Les Mondes rebelles\" avec Arnaud de La Grange (Ed. Michallon)", "name": "Balancie, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Idir, chanteur kabyle : A l'occasion de la sortie de son nouveau disque, \"Identit\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AE8B862-1847-488F-BB6F-EF79827411D9", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 1161, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Idir"], "thematicThemes": ["chanteur", "ra\u00ef"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur kabyle", "name": "Idir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231513", "durationSec": 697, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SOURD", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "AVEUGLE"], "id": "asset-231800", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 913, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19991101, une m\u00e8re de famille, b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'Assurance-invalidit\u00e9 (AI) PHILIPPOSSIAN Maritza, recherche un appartement plus grand, que refuse de lui donner les r\u00e9gies du fait qu'elle est \u00e0 l'AI\n* SUISSE : 19991101, portrait d'une jeune sourde et muette CRETIN Jo\u00eblle qui a un dipl\u00f4me de relieur et qui ne trouve pas d'emploi du fait de son handicap\n* SUISSE : 19991101, portrait d'une jeune femme aveugle CHEVALLEY Natacha qui pratique de nombreux sports comme le ski, la plong\u00e9e sous-marine ou encore le v\u00e9lo et qui r\u00e9ussit \u00e9galement dans sa vie professionnelle malgr\u00e9 son handicap.", "title": "UN APPART POUR MARITZA / L'INTEGRATION PROFESSIONNELLE DE JOELLE / NATACHA SE\n\nBAT ET GAGNE - 99.11.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPORT, V\u00e9ronica", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERTSCH, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231173", "durationSec": 357, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.01", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231172", "durationSec": 1209, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Raymond Burki, dessinateur de presse. En compagnie de Bernard Jonzier, journaliste sportif et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5822D804-CA26-449F-BCC2-ACEB56A4B49E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burki, Raymond"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif TSR", "name": "Jonzier, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "desssinateur de presse", "name": "Burki, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "GUERRE FROIDE", "ESPIONNAGE", "GUERRE FROIDE", "ESPIONNAGE", "\u00c9CRIVAIN", "\u00c9LEVEUR"], "visualPersons": ["BRUGGISSER, PHILIPPE"], "id": "asset-231195", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PRAGUE", "SUISSE", "AUTRICHE", "VAUFFELIN"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "IATA", "CROIX-ROUGE", "CICR", "DIAX", "DIAX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "SANS-ABRI"], "id": "asset-231194", "durationSec": 909, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Secr\u00e9taire chez un vieil \u00e9diteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D7F633C-9823-4292-807D-85F1C888C353", "durationSec": 1106, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Marseille (1\u00e8re partie)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6AAA6FE1-CAA5-4F08-8B03-5AB158B9A894", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France"], "durationSec": 6592, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Marseillais(es)", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MESURES D'URGENCE - 99.11.01", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-145740", "durationSec": 240, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.11.01 AU 99.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182068", "durationSec": 122, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "CAVADINI, JEAN", "BERGER-WILDHABER, MICH\u00c8LE", "BEGUELIN, MICHEL", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "ROCHAT, ERIC", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "COMBY, BERNARD", "ESCHER, ROLF", "EPINEY, SIMON"], "id": "asset-181988", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3066, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991101, VON BURG Dominique anime 3 d\u00e9bats successifs entre les candidats au 2 \u00e8me tour des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales au Conseil des Etats des cantons de Neuch\u00e2tel, de Vaud et du Valais.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : DEBAT 2 EME TOUR - 99.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183047", "durationSec": 121, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["RADIO"], "visualPersons": ["JEAN, COLETTE", "CHARLES, JEAN", "TAPPOLET, FRANK"], "id": "asset-182926", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3331, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991101, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine l'ancienne animatrice de radio et de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la Radio suisse romande (RSR) et \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) JEAN Colette, ainsi que ses invit\u00e9s du jour l'ancienne animatrice de radio FLORENCE V\u00e9ra, le Secr\u00e9taire de la Rose d'Or de Montreux TAPPOLET Frank, et le pr\u00e9sentateur \u00e0 la TSR CHARLES Jean.", "title": "COLETTE JEAN - 99.11.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "B\u00c2TIMENT", "\u00c9CRIVAIN", "\u00c9LEVEUR", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONSEILLER AUX ETATS", "CH\u00d4MAGE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "BERGER-WILDHABER, MICH\u00c8LE", "BERGER-WILDHABER, MICH\u00c8LE", "BEGUELIN, MICHEL", "ROCHAT, ERIC"], "id": "asset-139474", "durationSec": 748, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.01", "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "VAUFFELIN", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "AYENT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236046", "durationSec": 451, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.01", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["BULLE", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-236266", "durationSec": 506, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236045", "durationSec": 356, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182580", "durationSec": 330, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.01", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "COURANT ARTISTIQUE (ANTIQUIT\u00c9)", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "MONTREUX", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139473", "durationSec": 180, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE MIRACLE DE SIVIRIEZ, CHRONIQUE D'UNE BEATIFICATION - 00.04.20", "id": "asset-150106", "durationSec": 3009, "publicationDate": "1999-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Ferran Gili, chef de choeur et compositeur : Composer pour l'Alouette de Bursins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79A90549-2FF9-4566-A06D-3110D22CFD8F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bursins"], "durationSec": 3695, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gili, Ferran", "Alouette de Bursins (choeur)"], "thematicThemes": ["choeur", "compositeur", "musique vocale", "voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, compositeur", "name": "Gili, Ferran", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de l'\u00e9glise (de la Paroisse) de Courtema\u00eeche (JU)", "id": "sound-CCEAC103-BDC0-4739-813B-C34615BC947B", "thematicGeographicals": ["Courtema\u00eeche"], "durationSec": 375, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Cordes scandinaves : Finlande, Norv\u00e8ge, Langeleik, Hardingfele", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2FBE2B5D-9328-4501-A570-CA918C64B63E", "thematicGeographicals": ["Scandinavie", "Su\u00e8de", "Norv\u00e8ge"], "durationSec": 3687, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Bodenmann, ancien conseiller d'Etat valaisan : Une semaine apr\u00e8s les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0BF8488-27A9-49F3-B13B-655E11337EBC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1166, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bodenmann, Peter"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat valaisan", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Deville, cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFD2F7CA-8882-43FB-91CD-F39DA9F452FB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3047, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deville, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Deville, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Vernette, auteur de \"Les nouvelles th\u00e9rapies\" (Ed. Presses de la Renaissance, 1998)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CF19EE4-96BA-467F-9A51-ED616406457B", "durationSec": 3553, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "\u00e9thique", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Vernette, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182637", "durationSec": 422, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL", "HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL", "HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL", "HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL", "HOMME AU FOYER", "HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL", "HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL"], "id": "asset-183055", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 944, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19991031, rencontre avec les membres d'un groupe de pri\u00e8re du Forum des hommes, un mouvement issu principalement des \u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques cr\u00e9\u00e9 il y a 10 ans pour permettre au hommes de r\u00e9fl\u00e9chir sur leur identit\u00e9 masculine et leur r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9 actuelle.", "title": "HOMMES EN QUETE D'IDENTITE - 99.10.31", "visualGeographicals": ["ECHICHENS", "YVERDON", "VAUD", "ECHICHENS", "VAUD", "ECHICHENS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMME", "PRI\u00c8RE", "STATUT SOCIAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.10.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182612", "durationSec": 1114, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["DE SENARCLENS, PIERRE"], "id": "asset-231101", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4201, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991031, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur l'aide humanitaire, \u00e0 l'occasion de la 27 \u00e8me Conf\u00e9rence internationale de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge. L'aide humanitaire est-elle un alibi pour les pays refusant d'intervenir dans les conflits.", "title": "AIDE HUMANITAIRE : ALIBI POUR LE 21 EME SIECLE ? - 99.10.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.10.31", "visualThemes": ["INCENDIE", "ENTREP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["SAXON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231199", "durationSec": 1016, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "BAB NEWS - 99.10.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-152230", "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP75 - 99.10.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183082", "durationSec": 1188, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["MIME", "POP", "REGGAE", "JAZZ", "POP"], "visualPersons": ["DIBANGO, MANU", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-182968", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 7692, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : Arena, 19991031, grand spectacle de vari\u00e9t\u00e9s \"Le pouvoir de l'humanit\u00e9 en spectacle\", organis\u00e9 par la Croix-Rouge et le Croissant-Rouge \u00e0 l'occasion de l'ouverture de la 27 \u00e8me conf\u00e9rence internationale de ces organisations.", "title": "GRAND GALA DE LA CROIX-ROUGE ET DU CROISSANT-ROUGE  A L'ARENA", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.10.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231200", "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "D\u00c9PUT\u00c9", "HALLOWEEN", "LABYRINTHE", "HALLOWEEN", "HALLOWEEN"], "visualPersons": ["CHRISTEN, YVES", "BRUNNER, CHRISTIANE", "CHRISTEN, YVES", "PICCARD, BERTRAND", "DREIFUSS, RUTH", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-237569", "durationSec": 1343, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.31", "visualGeographicals": ["VEVEY", "PLATEAU", "SUISSE", "VEVEY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "EVIONNAZ", "SIERRE", "MONTHEY"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "MARTIN POURQUOI AS-TU FAIT CA - 99.10.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-182983", "thematicGeographicals": ["ALLEMAGNE", "FRANCE"], "durationSec": 3566, "publicationDate": "1999-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* ALLEMAGNE, France : 19991031, voyage en compagnie de Claudius, un jeune allemand, sur les traces du r\u00e9formateur protestant allemand LUTHER Martin lors de sa marche historique entre Wittenberg, Worms et l'Alsace, pendant laquelle il a notamment comparu devant la Di\u00e8te en 1521 pour ses th\u00e8ses anti-papales.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : 10 ans de musique \u00e9lectronique (10/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B3CD6EE-A130-4586-B7EA-38C5361FFD51", "durationSec": 418, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Le Professionnel. De Dusan Kovacevic", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5B41BE7F-F363-4FD4-B8BD-2F893E304ABE", "durationSec": 3498, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"name": "Calame, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kovacevic, Dusan", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Tedor Te\u00efa Kra\u00ef", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Un fou tout \u00e0 fait normal", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "Louka Laban", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Marta", "name": "Samarine, Juliana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les enfants surdou\u00e9s. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AA9434B3-7653-48C4-A451-2ADC6C9A1993", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1316, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "surdou\u00e9", "enfant (\u00e2ge)"], "alternativeTitle": ["SIR_1999-10-30_smala_AA9434B3-7653-48C4-A451-2ADC6C9A1993 / Les enfants surdou\u00e9s. Reportage", "Smala - 30.10.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298258", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\"surdou\u00e9\", membre de l'Association Menza", "name": "Ney, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "enfants surdou\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de 2 enfants surdou\u00e9s, pr\u00e9sidente de l'Association pour les enfants pr\u00e9coces", "name": "Agostino, Fr\u00e9d\u00e9rique d'", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Ecole La Garanderie", "name": "Foster, Elizabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298254"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "The Sleeping Beauty selon David Moss : Autour d'une production d'Espace 2 avec ses r\u00e9alisateurs Nancy Ypsilantis et J\u00e9r\u00f4me Nussbaum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF7395B-FB31-40FF-A006-C99E8BB443E4", "durationSec": 3534, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moss, David"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "\u00e9mission de radio", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR, r\u00e9alisatrice", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, r\u00e9alisateur", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Marionnettes en qu\u00eate d'auteur : En marge du Festival Micro-Climat \u00e0 Fribourg consacr\u00e9 \u00e0 l'art marionnettique", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4456A752-F688-44E4-A8E6-B43A01EC5ED4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lyon", "Fribourg (ville)", "France", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1910, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de la Poudri\u00e8re, Neuch\u00e2tel", "Festival Micro-Climat de Fribourg"], "thematicThemes": ["art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre", "mise en sc\u00e8ne", "th\u00e9\u00e2tre de marionnettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dramaturge, laur\u00e9at du concours francophone d'\u00e9criture marionnettique", "name": "Chevrolet, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "directeur, fondateur du Th\u00e9\u00e2tre de la Poudri\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Baudin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "marionnettiste lyonnaise, fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre du Fust", "name": "Valentin, Emilie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nelly Leuenberger, confiseuse : Une histoire des pains d'anis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E16F31CB-20C6-4592-B0D6-5FF5817F92E6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Grandson"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["boulanger", "femme", "confiserie (aliment)"], "excerpt": "La vie de peintre \u00e0 Lausanne dans les ann\u00e9es 20-30, le choix de son m\u00e9tier, la difficult\u00e9 de vivre de la peinture. L'exil volontaire \u00e0 la campagne, le paysage en peinture, la neige, la lecture du paysage, le rapport entre le peintre et les gens de la terre. N\u00e9e \u00e0 la C\u00f4te-aux-F\u00e9es dans une famille de 10 enfants, une fois jeune fille quitte sa famille pour aider son oncle boulanger \u00e0 Grandson. Elle se marie avec le voisin confiseur et apprend le m\u00e9tier. La recette des fameux pains d'anis ramen\u00e9e de Suisse allemande et des pays du nord se transmet dans la famille de son mari depuis trois g\u00e9n\u00e9rations. Ses souvenirs, c'est dans son magasin et les mains pleines de farine qu'elle les raconte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "confiseuse", "name": "Leuenberger, Nelly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: David Hallyday, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22BD3806-B1DB-4E6E-BEC2-057848D56CE2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1253, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hallyday, David", "Hallyday, Johnny", "Vartan, Sylvie"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "chanteur", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Hallyday, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : 10 ans de musique \u00e9lectronique (09/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CB4EE5EC-E95D-4281-ABFC-E41409CF1698", "durationSec": 460, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "SILVANT, FRANCOIS", "CHARLES, JEAN", "LOLITA", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-182590", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1679, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991030 et archives, CHARLES Jean, LOLITA, COHEN Philippe et NORDMANN Patrick ont re\u00e7u le com\u00e9dien humoriste suisse SILVANT Fran\u00e7ois.", "title": "FRANCOIS SILVANT - 99.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SILVANT, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.10.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182704", "durationSec": 4604, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.10.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182212", "durationSec": 179, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.10.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-182444", "durationSec": 732, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-231135", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 19991030, pr\u00e9sentation des coulisses de la TSR avec notamment la pr\u00e9paration de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision intitul\u00e9e 100 % 2000, une rencontre avec le journaliste-producteur de l'\u00e9mission Viva BINER Pierre ainsi que l'animateur de cette derni\u00e8re LORENZI Massimo, une visite de l'atelier de construction des d\u00e9cors en mat\u00e9riaux l\u00e9gers, et itw de VON BURG Dominique \u00e0 propos de l'\u00e9mission consacr\u00e9e aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19991025.", "title": "99.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re pr\u00e9sentation de OVALLE, Elisa, de l'\u00e9mission Zoom Avant."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.10.30", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "STRESS", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["KOSOVO", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SUISSE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231197", "durationSec": 909, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "OFFICIER", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "OFFICIER", "OLYMPISME", "TUNNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AGRESSION"], "visualPersons": ["RIST, PIPILOTTI", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "BOUTROS-GHALI, BOUTROS", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "BUBKA, SERGEI", "HAYEK, NICOLAS", "KISSINGER, HENRY"], "id": "asset-231198", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.30", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHAMONIX", "ALBEUVE"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES OFFICIERS", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES OFFICIERS", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9coute du R\u00e9veil du XIXe si\u00e8cle \u00e0 l'occasion des 150 ans de l'Eglise libre de Gen\u00e8ve : Entretien avec Gabriel Mutzenberg suivi de la chronique \"Figures croyantes \"(3/9) - Le Mahatma Gandhi", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C2C3089D-C1AF-41A7-A5BB-7E68F325589C", "thematicGeographicals": ["Inde", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3587, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gandhi"], "thematicThemes": ["protestantisme", "19e si\u00e8cle", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "hindouisme", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "M\u00fctzenberg, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "L'OURS POLAIRE LE SEIGNEUR DE LA BANQUISE", "genres": ["Science"], "id": "asset-151662", "durationSec": 2881, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "PHILIPPE GELUCK / NORMA RAY - 99.10.30", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-147168", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE FARGO - 99.10.30", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-145705", "durationSec": 284, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.10.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-236902", "durationSec": 407, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE"], "id": "asset-150281", "thematicGeographicals": ["RUE"], "durationSec": 1459, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rue : 19991030, en compagnie de CARRARD Anne, visite du village de Rue en compagnie du collectionneur d'anciennes automobiles GIRARD Ren\u00e9, rencontre avec le coureur automobile GIRARD Maurice ainsi qu'avec un sellier brodant des courroies de cloches de vaches TEVENAZ Yvan, le tout entrecoup\u00e9 de morceaux de musique interpr\u00e9t\u00e9s par diff\u00e9rents choeurs et groupes de musique.", "title": "VILLAGE DE RUE - 99.10.30", "visualGeographicals": ["RUE", "SUISSE", "RUE", "SUISSE", "RUE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "RUE", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "CODE", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "CODE", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "CODE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-182820", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19991030, COLLIN David avec ses deux jeunes invit\u00e9s, analyse le look des politiciens suisses. Reportage consacr\u00e9 au look de ROTH, Jean-Fran\u00e7ois, pr\u00e9sident du gouvernement jurassien, connu pour son look de dandy et qui vient de se d\u00e9colorer les cheveux\n* SUISSE : 19991030, reportage consacr\u00e9 au look de METZLER Ruth, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale charg\u00e9e du D\u00e9partement de justice et police, la plus jeune parmi les les conseillers f\u00e9d\u00e9raux et analyse de l'\u00e9volution de son style d'habillement. Gen\u00e8ve-Ville", "title": "POLITIQUEMENT LOOKE - 99.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 99.10.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-182036", "durationSec": 1741, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.10.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182226", "durationSec": 141, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["ZEP"], "id": "asset-149410", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991030, GOEKING, Antoine, et ses chroniqueurs DIDIER et PAKMAN pr\u00e9sentent l'actualit\u00e9 de la bande dessin\u00e9e.", "title": "DIDIER ET ZEP - 99.10.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZEP"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE : MAKING OF HANTISE - 99.10.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-182019", "durationSec": 1684, "publicationDate": "1999-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Smala", "title": "Enfants surdou\u00e9s", "id": "ece-3298254", "durationSec": 1316, "publicationDate": "1999-10-29T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298254", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298254"}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Yvette Z'Graggen", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461870.image", "id": "ece-3461872", "durationSec": 912, "publicationDate": "1999-10-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les choses de la vie ou le plaisir d'\u00e9crire et d'avoir des projets.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461872", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461872"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : 10 ans de musique \u00e9lectronique (08/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9D31E2AC-ED0D-4B52-B9F6-2C364CE3ADAC", "durationSec": 319, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Garbani, fondateur et animateur du Drop-in de Bienne, futur pr\u00e9fet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C19FA86D-C8D6-4828-9854-3362AB616411", "durationSec": 2195, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garbani, Philippe"], "thematicThemes": ["toxicomane", "usage de stup\u00e9fiants", "toxicomanie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaissances de Philippe Garbani", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Mino, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur et animateur du Drop-in de Bienne, futur pr\u00e9fet", "name": "Garbani, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Douma, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9 t'a-t-il \u00f4t\u00e9 ta toux?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7A0F1F6-A626-4D95-921E-4A2590B05060", "durationSec": 4866, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9 (boisson)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du th\u00e9", "name": "Montseren, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "participants \u00e0 une c\u00e9r\u00e9monie du th\u00e9", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Matthieu G\u00e9taz, graphiste vaudois : A propos de l'ouvrage de Corinna Bille \"Du Rh\u00f4ne \u00e0 la Maggia\" (Ed. La Joie de lire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B45F97BF-D7E2-4D03-A794-29BE4933374A", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Valais"], "durationSec": 1717, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bille, Corinna"], "thematicThemes": ["marche (loisir)", "\u00e9crivaine", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "G\u00e9taz, Matthieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : L'\u00e9levage de Y\u00e9ti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-571422C7-ABC8-46BA-903B-B8E1990D8B23", "durationSec": 150, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : 10 ans de musique \u00e9lectronique (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7BE9FF9F-A7AD-4F52-BD6F-1665D725B199", "durationSec": 407, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Ordinateur de m\u00e9nage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20A9B9EB-E0DE-480E-B5BC-201169D92D4A", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La catastrophe chimique de Bhopal en Inde (03.12.1984)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D9884F35-28C3-4ABB-998C-5BB6D504A62A", "thematicGeographicals": ["Inde", "Bhopal"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Union Carbide"], "thematicThemes": ["catastrophe industrielle", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "pesticide", "industrie chimique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Dieu est cot\u00e9 en bourse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D491EB4-E4C4-4304-B1AE-5BEC1BE749DD", "durationSec": 127, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "alternativeExcerpt": ["Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc Parodie de \"Chacun pour tous\"."], "alternativeTitle": ["Chacun pour soi : Dieu est cot\u00e9 en bourse / SIR_1999-10-29_chacun-pour-soi_8D491EB4-E4C4-4304-B1AE-5BEC1BE749DD / Chacun pour soi : Dieu est cot\u00e9 en bourse", "Chacun pour soi - 29.10.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616543", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616541"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Ludwig Wittgenstein (5/5) : Les \"Investigations philosophiques\" (suite et fin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BE55087-CB9C-466F-A089-BAC1573D72E4", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1584, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wittgenstein, Ludwig"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "philosophie", "linguistique", "math\u00e9matique", "intellectuel"], "excerpt": "Un des plus grandes figures de la philosophie de ce si\u00e8cle, m\u00e9connue voire controvers\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant de philosophie", "name": "Nicolet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enseignant, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Shan Sa, \u00e9crivain(e) chinois(e) : En marge de la sortie de son livre \"Les Quatre vies du saule\" (Ed. Grasset), elle propose un t\u00e9moignage sur la Chine actuelle (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAB77BBC-86EF-4438-A291-4D6E148784E5", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 2879, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shan Sa"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e) chinois(e)", "name": "Shan Sa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits in\u00e9dits d'Ernest Chausson [choix Jean Gallois] (5/5) : Soir de f\u00eate", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-907DAABE-76B2-448A-A796-F499D944FA8B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1283, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chausson, Ernest"], "thematicThemes": ["romantisme", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Chausson, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182876", "durationSec": 223, "publicationDate": "1999-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}