{"response": {"numFound": 10070, "start": 2800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Educateur sexuel pour les adolescents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD0B44FC-838A-464E-8FDE-585AFF0C0C5B", "durationSec": 162, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Exorcisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F475C44D-9DA5-4B0E-95F9-25DD2F6AD578", "durationSec": 100, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Berne. Dernier jour de la 45\u00e8me l\u00e9gislature et d'adieux pour 63 parlementaires : Interviews de Victor Ruffy et de Pierre Aguet, conseillers nationaux socialistes vaudois, qui ont si\u00e9g\u00e9 pendant 18 et 12 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8FABAD1-3ED9-4A56-9DF8-52F080A0A82E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aguet, Pierre", "Ruffy, Victor"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Aguet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste vaudois", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chroniques de Billancourt. Nouvelles de Nina Berberova (5/5) : Le Violon de Billancourt", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-951C0A35-33C6-48FF-9060-28D2F5D7222F", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Moudon. D'ici au 1er janvier 2001, l'H\u00f4pital sera transform\u00e9 en EMS : Interview de Charles-Louis Rochat, conseiller d'Etat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19D4383C-1A1E-462F-BD92-6C87699C7A8B", "thematicGeographicals": ["Moudon", "Vaud"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "h\u00f4pital"], "excerpt": "L'H\u00f4pital de Moudon devra abandonner sa mission de soins a\u00efgus pour se transformer en EMS", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois", "name": "Rochat, Charles-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Augmentation des primes de l'assurance-maladie : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3119540-CAAB-4CF3-B5AA-50AC5E86C23D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 194, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "excerpt": "Les primes de l'assurance-maladie obligatoire vont continuer \u00e0 augmenter en moyenne de 3,8%", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNERON", "20E SI\u00c8CLE"], "id": "asset-182808", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3468, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 1999108, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour les vignerons DUBOUX Jean p\u00e8re et DUBOUX Jean fils, comme t\u00e9moins du 20 \u00e8me si\u00e8cle.", "title": "TEMOINS DU SIECLE : JEAN DUBOUX PERE ET FILS - 99.10.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["20E SI\u00c8CLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.10.08", "visualThemes": ["CHANTEUR", "T\u00c9NOR", "CIRQUE", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "PRODUIT TEXTILE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PESEUX", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230946", "durationSec": 178, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FOIRE COMMERCIALE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FOIRE COMMERCIALE", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CIRCULATION FERROVIAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "EXPOSITION NATIONALE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "CAMBRIOLAGE", "CAMBRIOLAGE", "CASINO", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MEUR", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "JEU", "OCCUPATION DES CH\u00d4MEURS", "ZOOLOGIE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "ANIMAL L\u00c9GENDAIRE"], "visualPersons": ["KERNEN, OLIVIER", "RIBORDY, ADOLPHE"], "id": "asset-231127", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.10.08", "visualGeographicals": ["SAIGNELEGIER", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "LAUSANNE", "YVERDON", "FRIBOURG", "COURTEPIN", "CHIETRES", "SAXON", "CAROUGE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Berri, cin\u00e9aste : En marge de la sortie de son film \"La D\u00e9bandade\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D66037C-7639-4264-9580-96EEA16B8690", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2882, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berri, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "alternativeTitle": ["Claude Berri / SIR_1999-10-08_presque-rien-sur-presque-tout_2D66037C-7639-4264-9580-96EEA16B8690 / Entretien avec Claude Berri, cin\u00e9aste : En marge de la sortie de son film \"La D\u00e9bandade\""], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Berri, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3367786"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les papiers Inforoutes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-95030A2E-D554-4623-81A7-80D58C0FA3B4", "durationSec": 158, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150464", "durationSec": 1830, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150522", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUDDHISME"], "id": "asset-150374", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2997, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19991008, THEVENAZ Nelly s'entretient avec le moine bouddhiste RICARD Matthieu de son parcours professionnel ainsi que de son cheminement int\u00e9rieur qui l'a conduit \u00e0 la spiritualit\u00e9 et \u00e0 la pratique du bouddhisme tib\u00e9tain.", "title": "MATTHIEU RICARD PAR NELLY THEVENAZ - 99.10.08", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOUDDHISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.10.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183033", "durationSec": 1255, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121980", "durationSec": 339, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122044", "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122045", "durationSec": 440, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.10.04 AU 99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122049", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.10.08", "visualThemes": ["VENDANGE", "VIGNERON", "VENDANGE", "VIGNERON"], "visualGeographicals": ["MOTIER", "MOTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-122116", "durationSec": 458, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "LE MYSTERE DE STONEHENGE", "id": "asset-150856", "durationSec": 3029, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE SOCIALE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CONSEILLER NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EXTRADITION", "JUSTICE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PARTI POLITIQUE", "JEUNESSE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "CAVALLI, FRANCO", "DREIFUSS, RUTH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "RUFFY, VICTOR", "TSCHOPP, PETER", "BEGUIN, THIERRY", "BONNY, JEAN-PIERRE", "PIDOUX, PHILIPPE", "HENSLER, ROBERT", "MAURER, UELI", "STEINEGGER, FRANZ", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-183148", "durationSec": 2321, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CAROUGE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Zurich"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "PIERCE, TATOUE MAIS PAS FELE - 99.10.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-183054", "durationSec": 2483, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Kratzer, cr\u00e9ateur de l'IENA (Institut \u00e9questre national d'Avenches), colonel et commandant en second de la Brigade blind\u00e9e 2, et banquier \u00e0 la Direction du groupe Cr\u00e9dit Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E07B081-495C-4F5E-8E39-01642B66EA37", "durationSec": 2287, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IENA", "Kratzer, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["personnel militaire", "sport \u00e9questre (comp\u00e9tition)", "banquier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de l'IENA, colonel, banquier", "name": "Kratzer, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "filles de Jean-Pierre Kratzer", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Dinner, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.10.08", "visualThemes": ["SIDA", "H\u00c9MOPHILIE", "PROC\u00c8S", "SANG CONTAMIN\u00c9", "SIDA", "H\u00c9MOPHILIE", "PROC\u00c8S", "SANG CONTAMIN\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183147", "durationSec": 886, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.10.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183159", "durationSec": 378, "publicationDate": "1999-10-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Mon brave Monsieur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6021381D-E0C3-4538-86EF-7BF74C9BBCDC", "durationSec": 128, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chroniques de Billancourt. Nouvelles de Nina Berberova (4/5) : Une Histoire de musique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2AA51902-D88F-4314-8733-39DECA2CED72", "durationSec": 1217, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Expo z\u00e9ro-naze", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E48D113-E27B-45D1-A96C-848D257ED3F9", "durationSec": 145, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rapport du quotidien et de la litt\u00e9rature (4/5). Entretiens avec Jean Roudaut : \"Locus solus\" de Raymond Roussel, un cabinet de curiosit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F9A8FA5-798C-4744-A169-1AF403CC1974", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1631, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roussel, Raymond"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (17-19e)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, ancien professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Elliott Carter, compositeur (4/5) : R\u00e9solutions et conflits. La musique de chambre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59C4D1BB-2F05-48DB-BF91-77DC247DDB56", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carter, Elliott"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "musique de chambre", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Carter, Elliott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Ouvrier avec marteau-piqueur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8C56C37-2A62-461F-B81A-92A3467E0FCD", "durationSec": 125, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Ayde Ardalan, illustratrice, graphiste lausannoise d'origine iranienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31D8F5E6-7712-46B5-81CB-2A37851F1ADC", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ardalan, Ayde"], "thematicThemes": ["dessin", "chat", "art animalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "illustratrice", "name": "Ardalan, Ayde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour en Iran de l'ayatollah Khomeiny (01.02.1979)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-25808243-7729-48EB-AA99-DBA310A8DFC3", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khomeiny, Ruhollah"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "imam", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "religieux musulman chiite (archives)", "name": "Khomeiny, Ruhollah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SPIELMANN, JEAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "GROS, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-182248", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3916, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991007, en public et en direct, d\u00e9bat entre les candidats genevois \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil des Etats, scrutin qui se d\u00e9roulera dans le cadre des du 19991024.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ELECTION DU CONSEIL DES ETATS CANTON DE GENEVE - 99.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "SPIELMANN, JEAN", "BRUNNER, CHRISTIANE", "GROS, JEAN-MICHEL"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "CONFLIT ARM\u00c9", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONVENTION INTERNATIONALE", "ART PLASTIQUE"], "id": "asset-182196", "thematicGeographicals": ["PHILIPPINES", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3563, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Philippines, Lausanne : 19991007, d\u00e9bat anim\u00e9 par HEINIGER Florence autour du th\u00e8me de l'aide humanitaire \u00e0 l'occasion de l'ouverture de l'exposition \"Espace 11\" au Mus\u00e9e International de la Croix-Rouge et du Croissant-Rouge (MICR), consacr\u00e9e aux victimes et aux actions du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge (CICR). HEINIGER Florence re\u00e7oit entre autres comme invit\u00e9s le directeur du MICR MAYOU Roger, le m\u00e9decin et \u00e9crivain RUFIN Jean-Christophe, ainsi que le cin\u00e9aste africain YAMEGO Pierre.", "title": "L'AIDE HUMANITAIRE - 99.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PHILIPPINES", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.10.07", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "AQUARELLE", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "SCULPTURE SUR BOIS", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["ERLACH", "HEREMENCE", "LAMBOING"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231133", "durationSec": 166, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "URBANISME", "RECOURS", "POMPIER", "GR\u00c8VE", "POMPIER", "MINE (SITE)", "SEL (GEMME)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JOURNAL", "QUARTIER", "POISSON (ZOOLOGIE)"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-231128", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.10.07", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "CAROUGE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BEX", "ANZERE", "NENDAZ", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : COMPILATION DES ESPACES DE PROGRAMME 6 DERNIERS EPISODES - 99.10.07", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-205660", "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122036", "durationSec": 257, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122042", "durationSec": 65, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["CHRISTEN, YVES"], "id": "asset-122115", "durationSec": 555, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.10.07", "visualGeographicals": ["VEVEY", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "VEVEY", "MONT-PELERIN, LE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122029", "durationSec": 290, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.10.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121979", "durationSec": 343, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.10.04 AU 99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122048", "durationSec": 65, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.10.07", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU"], "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-145982", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.10.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183158", "durationSec": 378, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AVS", "SONDAGE D'OPINION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COUTEAU"], "id": "asset-183146", "durationSec": 1817, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.07", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "NEW HAMPSHIRE", "NAPLES", "VAUD", "SCHWYZ"], "visualCorporations": ["VICTORINOX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.10.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-182018", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "ORF", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.10.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-183145", "durationSec": 915, "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-231843", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3047, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991007, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le com\u00e9dien jouant le r\u00f4le d'Arlevin SANDOZ Laurent, la basse du Messager boiteux de fiction BRODARD Michel, le Messager boiteux SANSONNENS Jean-Luc, le pr\u00e9sident de la commission des costumes BERTHERIN Pierre, le pr\u00e9sident de la commission musique et chanteurs SCHMUTZ Daniel, le membre de la confr\u00e9rie et responsable de la communication CHATELAIN Andr\u00e9, \"l'\u00e9cuyer du public\" RIEDER Maurice, et le directeur d'Hyperson S.A. SCHEEBELI Alain, pour parler des lendemains de la F\u00eate des Vignerons 1999.", "title": "LES LENDEMAINS DE LA FETE DES VIGNERONS - 99.10.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-10-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Genevi\u00e8ve Meylan, retrait\u00e9e, passionn\u00e9e par les pigeons qu'elle nourrit en ville de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A08BCDB7-2535-4584-940D-395C623D32CC", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meylan, Genevi\u00e8ve"], "thematicThemes": ["pollution animale", "retraite (\u00e9tat)", "pigeon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9e lausannoise", "name": "Meylan, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Moudon. Manifestation contre le projet de transformer l'H\u00f4pital en EMS : Interview de Robert Meir, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF911890-0658-402F-9302-4B4072B64ADE", "thematicGeographicals": ["Moudon", "Vaud"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "recours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'H\u00f4pital de Moudon", "name": "Meir, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Fidel \u00e0 Cuba", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0445B38-B777-450D-9BD8-B388FFFE37C1", "durationSec": 145, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sadruddin Aga Khan : A propos de l'exposition de sa collection de miniatures orientales au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC58F4B9-4D44-40C8-BC95-C76A38D4DBF4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1833, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aga Khan, Sadruddin"], "thematicThemes": ["collection", "miniature", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince", "name": "Aga Khan, Sadruddin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie. La loi martiale vient d'\u00eatre d\u00e9cr\u00eat\u00e9e : Interview de Pascal Dervieux, envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France \u00e0 Crozny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6293FBBF-8C49-41C5-A517-FE938EE907AB", "thematicGeographicals": ["Russie", "Grozny", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 325, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bombardement", "ind\u00e9pendantisme", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial Radio France \u00e0 Crozny", "name": "Dervieux, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chroniques de Billancourt. Nouvelles de Nina Berberova (3/5) : Photog\u00e9nique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E9CCEB07-5CA0-4E3B-AD0D-99C990FCF413", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Stan et Eric, musiciens du groupe fran\u00e7ais Matmatah : A l'occasion de la sortie de leur disque \"La Ouache\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-737052E6-47CF-47E3-8C45-DCF519C8968F", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 1900, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matmatah (groupe)"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "folk", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Matmatah", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Elliott Carter, compositeur (3/5) : Adoption d'un style personnel et d\u00e9finitif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC661107-AFE3-4DBE-A9C1-CE7B66670607", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 3478, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carter, Elliott"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Carter, Elliott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ROCHAT, ERIC", "MENETREY, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-182085", "thematicGeographicals": ["MEZIERES"], "durationSec": 5170, "mediaType": "video", "excerpt": "* M\u00e9zi\u00e8res : 19991011, en direct et en public, d\u00e9bat entre les candidats vaudois \u00e0 l'\u00e9lection du Conseil des Etats, scrutin qui se d\u00e9roulera dans le cadre des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19991024.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ELECTION DU CONSEIL DES ETATS CANTON DE VAUD - 99.10.06", "visualGeographicals": ["MEZIERES"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "LYON, ANNE-CATHERINE", "ZISYADIS, JOSEF", "CHERIX, FRAN\u00c7OIS", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ROCHAT, ERIC"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.10.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-183157", "durationSec": 367, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "EXODE DES CERVEAUX", "EXODE DES CERVEAUX", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN", "WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-183143", "durationSec": 981, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.10.06", "visualGeographicals": ["SAN FRANCISCO", "SAN FRANCISCO", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "HELLER, MARTIN", "WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-231215", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 4426, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19991022, conf\u00e9rence de presse du comit\u00e9 directeur et strat\u00e9gique de l'Expo.01, le directeur du comit\u00e9 strat\u00e9gique MATTHEY Francis, la directrice g\u00e9n\u00e9rale ad int\u00e9rim WENGER Nelly et le directeur artistique HELLER Martin apr\u00e8s la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de reporter l'exposition nationale \u00e0 2002 (Expo.02).", "title": "EDITION SPECIALE 10:10, CONFERENCE DE PRESSE DU COMITE STRATEGIQUE EXPO.01 - 99.10.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "backgrounds": ["Historique : conf\u00e9rence de presse comit\u00e9 strat\u00e9gique apr\u00e8s d\u00e9cisison du Conseil F\u00e9d\u00e9ral du report d'Expo.01 et Expo.02"], "thematicThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.10.06", "id": "asset-231842", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.10.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-232202", "durationSec": 138, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.10.06", "visualThemes": ["ACTIVIT\u00c9 CR\u00c9ATRICE MANUELLE", "TRICOTAGE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GRANGES (VS)", "LAUSANNE", "TAVEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-231131", "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "POLICE", "PARC DE LOISIRS", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "EMPLOI", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "LOGEMENT LOCATIF", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "LOGEMENT LOCATIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "HELLER, MARTIN", "WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-231132", "durationSec": 924, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.10.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BOUVERET, LE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "MOUDON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "LE SPORTIF ROMAND DU SIECLE (SELECTIONS) - 99.10.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150366", "durationSec": 5587, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122052", "durationSec": 333, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.10.04 AU 99.10.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122047", "durationSec": 86, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122053", "durationSec": 448, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-122041", "durationSec": 86, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-122114", "durationSec": 550, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.10.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.10.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121978", "durationSec": 347, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.10.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149944", "durationSec": 1915, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTIONS FEDERALES : COMPILATION DES ESPACES DE PROGRAMME 6 PREMIERS EPISODES - 99.10.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-150131", "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rapport du quotidien et de la litt\u00e9rature (3/5). Entretiens avec Jean Roudaut : Proust et son livre de jeunesse \"Contre l'obscurit\u00e9\" ressenti comme une attaque par Mallarm\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC80464A-13FA-4048-A0DE-8409899108FB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1567, "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "livre (imprim\u00e9)", "\u00e9crivain", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, ancien professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE", "MALADIE DE L'OEIL", "AIDE HUMANITAIRE", "SANT\u00c9", "MALADIE DE L'OEIL", "AIDE HUMANITAIRE", "SANT\u00c9", "MALADIE DE L'OEIL", "AIDE HUMANITAIRE", "SANT\u00c9", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "DIPLOMATIE", "EXPOSITION NATIONALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "BRUNDTLAND, GRO HARLEM", "GERBER, JEAN-DANIEL", "DEISS, JOSEPH", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ", "COUCHEPIN, PASCAL", "HELLER, MARTIN", "WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-183144", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LONDRES", "ALGER", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["SILVANT, FRANCOIS"], "id": "asset-183101", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3240, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991006, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le com\u00e9dien humoriste suisse SILVANT Fran\u00e7ois, la \"C\u00e9r\u00e8s\" de la F\u00eate des vignerons 1999 DUFFESNE Guyveline, le dresseur de boeufs de la f\u00eate GENTON Fran\u00e7ois-Louis, \"l'\u00e9cuyer du public\" RIEDER Maurice, le commandant des Cent-Suisses CHOLLET Jean-Pierre, le v\u00e9t\u00e9rinaire de la f\u00eate AEBISCHER Ren\u00e9, le \"Sil\u00e8ne\" de la f\u00eate MUNIER Albert, l'ancien chanteur ZUGER Pascal, et le \"Had\u00e8s\" de la f\u00eate FERRARI Olivier, pour parler des lendemains de la F\u00eate des Vignerons.", "title": "LES LENDEMAINS DE LA FETE DES VIGNERONS - 99.10.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-10-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean d'Ormesson, \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie de son roman \"Le rapport Gabriel\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7E78BC-DACC-4E3B-9A3A-8233DF4CBE3F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2550, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ormesson, Jean d'"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Report de l'exposition nationale en 2002. R\u00e9action des mandataires et prestataires de service", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE935163-8A9D-4D72-8DE0-824BF6AE6CE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section du Nord vaudois de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des h\u00f4teliers, directeur de l'H\u00f4tel modulaire d'Expo 2002", "name": "Michoud, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Palais des Congr\u00e8s \u00e0 Bienne", "name": "Sutter, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Rapport du quotidien et de la litt\u00e9rature (2/5). Entretiens avec Jean Roudaut : Mallarm\u00e9 et sa fascination pour \"Le Livre\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3995C867-B471-490C-AB3E-3143E93EB976", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1590, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mallarm\u00e9, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "\u00e9crivain", "courant artistique (17-19e)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, ancien professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Belilos, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Andr\u00e9 Michoud, pr\u00e9sident de la section du Nord vaudois de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des h\u00f4teliers, et directeur de l'H\u00f4tel modulaire d'Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7C32878-81D9-46E0-A98E-A7D12641D580", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la section du Nord vaudois de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des h\u00f4teliers, directeur de l'H\u00f4tel modulaire d'Expo 2002", "name": "Michoud, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Keller, sp\u00e9cialiste des fourmis, directeur de l'Institut d'\u00e9cologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26051240-BEA8-409F-BBF6-BC7E1711FF4E", "durationSec": 1762, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "fourmi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mort de Jacques Brel, chanteur (09.10.1978)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A86A9E8E-690F-46A0-8637-CDA43C3ACEA8", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 162, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse (archives)", "name": "Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (archives)", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Elliott Carter, compositeur (2/5) : Les \u00e9tudes avec Nadia Boulanger puis le retour aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68878666-C665-4FE3-A52C-BE78609B8C73", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Nadia", "Carter, Elliott"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Carter, Elliott", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Psycologue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E688DBD-1E74-48B3-A640-7578860397C0", "durationSec": 195, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Portrait de Stefan Portmann, cin\u00e9aste suisse : Parcours d'une vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-807A2F3B-3BD2-4618-9440-7795F95CC534", "thematicGeographicals": ["Guatemala", "Suisse", "Soleure (ville)"], "durationSec": 1252, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portmann, Stefan"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, cofondateur des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure, enseignant", "name": "Portmann, Stefan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les ignor\u00e9s de la culture", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05243042-2509-47EA-9A05-AF3956CAE5BE", "durationSec": 158, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Oscar", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F19E8E0A-5FA9-440A-A078-C6D61B86393E", "durationSec": 86, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reporte l'exposition nationale en 2002 : D\u00e9claration de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, devant le Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-698331AA-F903-473C-BF81-72FE8BEF3CA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 10, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maillat, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Sutter, directeur du Palais des Congr\u00e8s \u00e0 Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38344463-2F3B-4947-9C74-5D141888E341", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Palais des Congr\u00e8s \u00e0 Bienne", "name": "Sutter, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reporte l'exposition nationale en 2002 : Interview d'Augustin Macheret, conseiller d'Etat fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7520BD95-6B0F-4E38-8FDB-5A2E8643CF5B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "cr\u00e9dit", "\u00e9conomie priv\u00e9e"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de reporter d'un an l'exposition nationale et il propose au Parlement de lib\u00e9rer un cr\u00e9dit additionnel de 250 millions si l'\u00e9conomie priv\u00e9e ajoute de son c\u00f4t\u00e9 300 millions. Pour les autorit\u00e9s fribourgeoises, cette d\u00e9cision est un moindre mal", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois", "name": "Macheret, Augustin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral reporte l'exposition nationale en 2002 : Interviews de Franz Steinegger, pr\u00e9sident du Parti radical, et de Jean-Philippe Ma\u00eetre, pr\u00e9sident du groupe PDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CD79271-204D-4CCA-94AD-420CCB3BB31B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 149, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "exposition nationale", "\u00e9conomie priv\u00e9e"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de reporter d'un an l'exposition nationale et il propose au Parlement de lib\u00e9rer un cr\u00e9dit additionnel de 250 millions si l'\u00e9conomie priv\u00e9e ajoute de son c\u00f4t\u00e9 300 millions", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe PDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti radical", "name": "Steinegger, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.10.05", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "id": "asset-182272", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "CARRON, MICHEL", "COMBY, BERNARD", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ESCHER, ROLF", "EPINEY, SIMON"], "id": "asset-183001", "thematicGeographicals": ["MONTHEY"], "durationSec": 5295, "mediaType": "video", "excerpt": "* Monthey : 19991012, en direct et en public, d\u00e9bat entre les candidats valaisans \u00e0 l'\u00e9lection du Conseil des Etats en vue de ce scrutin agend\u00e9 le 19991024 dans le cadre des \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rales.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : ELECTION DU CONSEIL DES ETATS CANTON DU VALAIS - 99.10.05", "visualGeographicals": ["MONTHEY"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "CARRON, MICHEL", "COMBY, BERNARD", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ESCHER, ROLF", "EPINEY, SIMON"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHOEPFLIN, Marie-Ange", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "NEIGE", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE", "INTERNET", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "V\u00c9HICULE", "V\u00c9HICULE", "V\u00c9HICULE", "BILINGUISME"], "visualPersons": ["HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-231130", "durationSec": 920, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.10.05", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "LUTRY", "LAC LEMAN", "LUTRY", "LAC LEMAN", "LUTRY", "VUE-DES-ALPES, LA", "MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "MACOLIN", "DIABLERETS, LES", "SION", "ANZERE", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "CD-ROM", "CIVILISATION ROMAINE"], "visualPersons": ["ZEP"], "id": "asset-231129", "durationSec": 181, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.10.05", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chroniques de Billancourt. Nouvelles de Nina Berberova (2/5) : Le Fant\u00f4me de Billancourt", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EF8E77C0-DCFD-4F3F-99BD-59965E41B90C", "durationSec": 1230, "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Berberova, Nina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHARCUTERIE", "ASSURANCE MALADIE"], "id": "asset-150337", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 1991005, enqu\u00eate sur l'hygi\u00e8ne des charcuteries, depuis sa production jusqu'aux points de ventes, les temp\u00e9ratures de la cha\u00eene du froid, sont-elles respect\u00e9es ? SUISSE", "title": "CHARCUTERIE TRUFFEE DE BACTERIES / CAISSES-MALADIE, TOUJOURS LA DEPRIME ! - 99.10.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-10-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}]}}