{"response": {"numFound": 10070, "start": 6600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Blanc, homme de radio, collaborateur de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDC7F61A-53B5-4F3F-83F3-662BB22291BE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3190, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Blanc, Claude", "Oin-Oin"], "thematicThemes": ["humour", "personnel de l'audiovisuel et de sc\u00e8ne", "radio", "personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio, collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Boris Cyrulnik, \u00e9thologue et psychiatre : Autour de son dernier essai \"Un merveilleux malheur\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6714AD84-E3B8-4D70-8094-036CFE421F43", "durationSec": 3101, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie", "psychologie", "\u00e9thologie", "orphelin"], "excerpt": "Le d\u00e9veloppement de la psychiatrie laisse entendre que les traumatismes de l'enfance provoquent quasi automatiquement des s\u00e9quelles dans la vie adulte. Pourtant, nombreux sont les exemples d'enfants ayant travers\u00e9 des situations effroyables qui peuvent reprendre une vie \"normale\". On les appelle les enfants \"r\u00e9silients\", terme emprunt\u00e9 \u00e0 la physique d\u00e9signant un mat\u00e9riau qui retrouve sa forme apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 toridu ou chauff\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thologue, psychiatre", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 26.07.10 VOIX MYSTERIEUSE - BORIS CYRULNIK", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D30DB6F-7B71-484E-93B3-8E8BD2167C02", "durationSec": 19, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "orphelin", "psychiatrie", "\u00e9thologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9thologue, psychiatre", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Padre Pio ou la religiosit\u00e9 populaire. - 2. Le chant \u00e0 la mode antique, entre louange et th\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C72E9EBC-549C-4C55-876E-22284BB35A7C", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Italie"], "durationSec": 3427, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Padre Pio"], "thematicThemes": ["chant gr\u00e9gorien", "abbaye", "clerg\u00e9", "b\u00e9atification", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de musique, Sorbonne", "name": "Reznikof, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Perriaz, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "chanoine \u00e0 Saint-Maurice", "name": "Durrer, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Mission catholique italienne", "name": "Bellcastro, Carlo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "De la musique classique hindoustanie \u00e0 l'art gr\u00e9gorien, les choix \u00e9tonnants d'Ustad Nishat Khan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-859E3583-85F7-4253-B824-CE58B3C7CA21", "thematicGeographicals": ["Balutchistan", "Iran", "Pakistan"], "durationSec": 3695, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Khan, Ustad Nishat"], "thematicThemes": ["peuple d'Asie", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "sitar", "name": "Khan, Ustad Nishat", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "C'est un joli nom, Camarade : Autour de la m\u00e9moire ouvri\u00e8re du Premier Mai en Suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-96BE673D-54CB-4315-AAA1-5A840658912B", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 8839, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate du travail", "prol\u00e9tariat", "communisme", "syndicat ouvrier", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "socialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne du mouvement ouvrier", "name": "Studer, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "historien du mouvement ouvrier", "name": "Heimberg, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "historien, ex-professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, sp\u00e9cialiste du mouvement ouvrier", "name": "Vuillemier, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historien du mouvement ouvrier", "name": "Perrenoud, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christiane Brunner, pr\u00e9sidente de la FTMH et pr\u00e9sidente du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BE39267-1703-4644-80E8-C03529F8C4AB", "durationSec": 1196, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brunner, Christiane", "FTMH", "PSS"], "thematicThemes": ["f\u00eate du travail", "syndicat", "dur\u00e9e du travail"], "excerpt": "Les CFF ont bris\u00e9 la barre des 40 heures de travail hebdomadaire. En proposant la semaine de 39 heures, la R\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale ouvre de nouvelles perspectives, des perspectives europ\u00e9ennes. Globalisation de l'\u00e9conomie, annualisation du temps de travail, flexibilit\u00e9. La Suisse n'a pas encore trouv\u00e9 la voie originale qui lui permettra de sortir de l'incertitude actuelle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la FTMH, pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Concerts O.C.L.", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "ORCHESTRE DE CHAMBRE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "FL\u00dbTE", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "visualPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "id": "asset-226093", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Salle du M\u00e9tropole, 19990215, concert de L'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL), plac\u00e9 sous la direction de LOPEZ COBOS Jesus, interpr\u00e9tant le Concerto pour fl\u00fbte de NIELSEN Carl, et l'Andante pour fl\u00fbte et orchestre en do majeur KV 315 de MOZART Wolfgang Amadeus.", "title": "NIELSEN CONCERTO POUR FLUTE - MOZART ANDANTE POUR FLUTE ET ORCHESTRE EN DO\n\nMAJEUR KV 315 - JESUS LOPEZ COBOS - SALLE DU METROPOLE", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicPersons": ["LOPEZ COBOS, JESUS"], "thematicThemes": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "FL\u00dbTE", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.05.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151496", "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-150659", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 969, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19990502, portrait de la Mission catholique de langue espagnole de Lausanne, qui est le lieu de rencontre d'un grand nombre d'immigr\u00e9s espagnols. La mission catholique joue un r\u00f4le important dans la vie sociale et spirituelle de la communaut\u00e9 espagnole et contribue au maintien de sa culture d'origine.", "title": "MISSION ESPAGNOLE DE LAUSANNE : LES MIGRANTS - 99.05.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "IMMIGR\u00c9", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "SPONSORISATION", "HORLOGERIE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "ATELIER"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA"], "id": "asset-151850", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.05.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "SORAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.05.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149912", "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Patou l'\u00e9patant", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-125461", "durationSec": 366, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AVEC EMMANUEL PAHUD - 99.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-230779", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 980, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990502, itw du musicien fl\u00fbtiste PAHUD Emmanuel par DE ROTEN Philippa sur sa carri\u00e8re et son parcours professionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEF D'ENTREPRISE", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "FEHLMANN, PIERRE", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-151851", "durationSec": 1219, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.05.02", "visualGeographicals": ["ANDALOUSIE", "TIRANA", "TIRANA", "GAZA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AVEC EMMANUEL PAHUD - 99.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-150804", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 214, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990502, itw du musicien fl\u00fbtiste PAHUD Emmanuel par DE ROTEN Philippa sur les disques r\u00e9alis\u00e9s et sur ceux \u00e0 venir.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA CIVILISATION PERDUE DU RIO LA VENTA", "id": "asset-148560", "durationSec": 3160, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTE", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["MOTTU, HENRY"], "id": "asset-145899", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 905, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990502, entretien avec le professeur de th\u00e9ologie MOTTU Henry au sujet de son livre \"Le geste proph\u00e9tique\", qui traite de la signification symbolique du geste et du sacrement dans le protestantisme.", "title": "LE GESTE PROPHETIQUE - 99.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOTTU, HENRY"], "thematicThemes": ["GESTE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.05.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150926", "durationSec": 323, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "CONFLIT ARM\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU TABAC", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CALENDRIER", "INFORMATIQUE", "AGENCE DE VOYAGES", "VACANCES", "DON D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "CHIRURGIE", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "GREFFE D'ORGANE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-150999", "thematicGeographicals": ["BONCOURT", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "KLOTEN", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)"], "durationSec": 2973, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kloten, MACEDOINE (R\u00e9publique) : 19990400, immersion dans le travail r\u00e9alis\u00e9 sur le terrain par la mission de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s (ODR) charg\u00e9e de s\u00e9lectionner les r\u00e9fugi\u00e9s kosovars de Stankovac en Mac\u00e9doine qui b\u00e9n\u00e9ficieront d'une \u00e9vacuation et d'un accueil provisoire en Suisse\n* Plateau : 19990502, FISCHER Patrick s'entretient avec LEVRAT Christian, juriste \u00e0 l'Organisation suisse d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s (OSAR), qui d\u00e9plore le revirement de la politique d'asile du Conseil f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 l'\u00e9gard des r\u00e9fugi\u00e9s du Kosovo\n* Boncourt, Del\u00e9mont : 19990400, un malaise est nettement perceptible dans la population du village de Boncourt qui s'inqui\u00e8te de la d\u00e9cision, fermeture ou maintien de l'usine Burrus, qui sera prise par la direction du nouveau groupe propri\u00e9taire British American Tobacco (BAT). 360 emplois et la fiscalit\u00e9 de la commune sont li\u00e9s au sort de la manufacture de tabac Burrus, qui entre en concurrence avec le site de production BAT de Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve-Ville : 199904, Ingrid a donn\u00e9 la moiti\u00e9 de son foie \u00e0 son \u00e9poux Jacques, atteint d'un cancer de cet organe. La transplantation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e avec succ\u00e8s par une \u00e9quipe de chirurgiens de l'h\u00f4pital cantonal genevois.", "title": "UN CHOIX DOULOUREUX // PEUR SUR BONCOURT // GREFFE DE L'AMOUR - 99.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES", "SERBIE", "KOSOVO", "KLOTEN", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "TETOVO", "SKOPJE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SUISSE", "YOUGOSLAVIE", "PLATEAU", "BONCOURT", "BONCOURT", "BONCOURT", "BONCOURT", "DELEMONT", "BONCOURT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la vie quotidienne des r\u00e9fugi\u00e9s kosovars dans un camp"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "EUTHANASIE", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME"], "id": "asset-150776", "durationSec": 4233, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990502, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste BALLIF Eliane sur la possibilit\u00e9 d'officialiser l'euthanasie active dans certains cas, et sur la confusion entre euthanasie active, passive, directe, indirecte et assistance au suicide, suite au rapport de la commission Assistance au d\u00e9c\u00e8s, constitu\u00e9e d'experts nomm\u00e9s par le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police qui a conclu qu'en d\u00e9pit de l'ill\u00e9galit\u00e9 de l'euthanasie active, la soci\u00e9t\u00e9 pourrait d\u00e9cider de ne pas punir les personnes qui donneraient la mort par compassion \u00e0 des patients en phase terminale.", "title": "EUTHANASIE ACTIVE : FEU VERT ? - 99.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "EUTHANASIE", "L\u00c9GISLATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "CENT ANS DE CINEMA AMERICAIN", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-150675", "durationSec": 4575, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "BRITISH FILM INSTITUTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "L'Anniversaire de Georges", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D07E0026-3F0F-4DBA-84E5-83FBD25B73D8", "durationSec": 1061, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Georges", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DCE6400F-2821-4708-85C1-828F31AFAC01", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 529, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne: Ce qui va changer?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-997AE8A3-D254-408D-A99D-47C723F7E3F8", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 25, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Serge Campardon, danseur, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ABBC63D-1AB5-4D42-99C0-336C26156D7B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Campardon, Serge", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "art chor\u00e9graphique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Mali (3/5) : A S\u00e9gou", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A3921030-C11D-4B6E-B8D3-4920C5681E3F", "thematicGeographicals": ["Mali", "S\u00e9gou", "Afrique"], "durationSec": 1311, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maliens, Maliennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "animateur culturel", "name": "Georges, Oumar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lotthe, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Carole Bouquet : Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et dedialogues de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EAFD7837-382D-40B9-A9D1-B51704D6E677", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouquet, Carole"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives)", "name": "Bouquet, Carole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (1/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77257C77-24C2-41D7-B631-C1D279514F6A", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 26, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Hostettler, Michel"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Silvant, com\u00e9dien, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD76AFC5-4F38-418B-845B-C0F22A594D8E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silvant, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien", "vie (philosophie)"], "alternativeTitle": ["SIR_1999-05-01_chemin-de-vie_FD76AFC5-4F38-418B-845B-C0F22A594D8E / Entretien avec Fran\u00e7ois Silvant, com\u00e9dien, humoriste", "Chemin de vie - 01.05.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305293", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, com\u00e9dien", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3305289"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Les bacchantes-chanteuses", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FDA7D1AC-3C55-4FAF-8EEB-A78E0666FCA5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 345, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview d'une bacchante-chanteuse (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74629363-2117-48A2-891D-ACC96207A0A7", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bacchante-chanteuse", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne: Ses moments de bonheur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D93123CA-EAE9-48EC-9F7F-A5C7A70689A7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 102, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Zambie (1/5) : Rendre la vue, rendre la vie. L'op\u00e9ration de la cataracte dans les bidonvilles de Lusaka", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1800E118-359B-421B-AD37-669CCAFF0D2C", "thematicGeographicals": ["Zambie", "Afrique du Sud"], "durationSec": 1262, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "sant\u00e9 publique", "bidonville", "vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zambien(ne)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Arlette Zola, chanteuse fribourgeoise, en compagnie de Marie-Claire Greiner, comptable et amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66A20E49-3092-4BBF-9727-B38B801F2752", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 3310, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zola, Arlette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "comptable, une amie d'Arlette Zola", "name": "Greiner, Marie-Claire", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Zola, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur bRSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Premier mai ! Floril\u00e8ge laborieux : Le monde du travail au miroir des ann\u00e9es d'apr\u00e8s-guerre (archives de 1937, 1947, 1948, 1950 et chansons)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D40F3C4E-01CF-4088-BEF8-A6DD73518AD5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 2130, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "travailleur", "f\u00eate du travail", "travail \u00e0 la cha\u00eene"], "excerpt": "Plaidoyer pour le monde du travail observ\u00e9 \u00e0 l'aune de la r\u00e9volution industrielle et des bouleversements du XXe si\u00e8cle. Avec clin d'oeil et humour, aussi !", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "(archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne: Un d\u00e9fi!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5727DA2-31F5-4BF3-A10F-1EB2D2AFE55D", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Ladakh (2/5) : Le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Choglamsar. Visite de Lobsang Tinley", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D1156982-76A6-4854-B987-1B22A8BC3D9A", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Ladakh"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "lutte politique", "exil", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-731E1C2A-87EF-44F4-A6C7-055B075EAA6B", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 387, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "oeuvre musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "Albert Spaggiari", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6D835458-FACA-403A-A7DB-B4C65E48DA8E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 680, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spaggiari, Albert"], "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Condamnation \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 vie de l'ancien maire de Mushubati, Rwandais Hutu accus\u00e9 de crimes de guerre : Interview de Claude Nicati, accusateur militaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58A98C8B-3E36-44C6-AC9C-B2A0419A716E", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime contre l'humanit\u00e9", "guerre civile", "r\u00e9clusion \u00e0 vie", "crime de guerre", "tribunal militaire", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accusateur militaire", "name": "Nicati, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview du chef de la troupe de l'Et\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48B4DE0E-AC0A-488E-9E21-CD938A8367B4", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la troupe de l'Et\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, enseignant et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F66083C-B330-46DD-A566-06DD5E555665", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3387, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "librettiste", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, \u00e9crivain", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Mali (4/5) : A Mopti", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-47011147-1834-406D-8EC3-078A94BF82BD", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Mopti", "Mali"], "durationSec": 1210, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "fleuve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "constructeur de pirogues", "name": "Boubacar", "type": "Participant"}, {"role": "Maliens, Maliennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lotthe, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "David", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9B590DDF-7CDF-4E16-9335-BED367A8F0F0", "durationSec": 538, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Ladakh (4/5) : Monast\u00e8re de Risong. Nurbu, novice de 12 ans. Sikindayang et Khalsi. \"Bagdad Caf\u00e9\" surplombant le monast\u00e8re de Lamayuru", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-7CACD0A1-5257-4C81-B16F-C4E48E5CEC25", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Ladakh"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "marche de randonn\u00e9e", "moine", "monast\u00e8re", "bouddhisme tib\u00e9tain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Zambie (4/5) : L'\u00e9cole qui fonctionne sans les bancs... Avec Odette Morin, infirmi\u00e8re et missionaire fran\u00e7aise de retour en Zambie", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-83C7FC32-A258-43C3-8A43-76DC79DD9B5F", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Zambie"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9vang\u00e9lisation", "\u00e9ducation", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zambien(ne)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re, missionaire fran\u00e7aise", "name": "Morin, Odette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Condamnation \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 vie de l'ancien maire de Mushubati, Rwandais Hutu accus\u00e9 de crimes de guerre : Interviews de Rwandais pr\u00e9sents au moment du jugement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF238274-B82B-45BE-824E-720BE43EB112", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime contre l'humanit\u00e9", "guerre civile", "r\u00e9clusion \u00e0 vie", "crime de guerre", "tribunal militaire", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Rwandais au proc\u00e8s de l'ancien maire de Mushubati", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "En marge de l'exposition \"Epices d'ailleurs, herbes d'ici\" pr\u00e9sent\u00e9e au jardin botanique de Gen\u00e8ve", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-334F5ED3-7107-4C9D-800A-6A0E9706F951", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1850, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plante m\u00e9dicinale", "jardin botanique", "botanique", "herbe aromatique", "\u00e9pice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, botaniste", "name": "Moret, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste, botaniste", "name": "Muller, Gino", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entr\u00e9e en fonction des 2 nouveaux conseillers f\u00e9d\u00e9raux et passation de pouvoir avec Arnold Koller et Flavio Cotti : Interview d'Arnold Koller, ancien chef du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E61818A-6006-4967-B114-6AE7618AD2AF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotti, Flavio", "Koller, Arnold"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Koller, Arnold", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (4/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F247E8F-07A1-4C85-8E43-6227829EECCD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "compositeur", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Plonk & Replonk : Une \u00e9vocation de leur carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB3205E2-6834-4719-8875-6EF6774F2DAC", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3124, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plonk &amp; Replonk"], "thematicThemes": ["art plastique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artistes", "name": "Plonk &amp; Replonk", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, membre de Plonk &amp; Replonk", "name": "Froidevaux, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, membre de Plonk &amp; Replonk", "name": "Froidevaux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, membre de Plonk &amp; Replonk", "name": "Morales, Miguel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Femmes du Mali. Reportage (1/2) : Les \"femmes libres\" du Mali", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8B4A51E8-457F-472A-9BB4-732C89BCE20D", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Mali"], "durationSec": 1339, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "m\u00e8re", "statut de la femme", "f\u00e9minisme", "discrimination sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maliennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "F\u00eate du travail. Pour les femmes au foyer aussi ? : Une enqu\u00eate de Daniel Saugy suivi de la chronique \"Enqu\u00eate sur Dieu P\u00e8re - Comment parler de Lui ? (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F422DACA-A2A1-4192-9A10-733782AD244A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "Dieu", "femme au foyer", "cat\u00e9chisme", "f\u00eate du travail"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de cat\u00e9ch\u00e8se \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Miquel, B.", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure \u00e0 Lausanne", "name": "K\u00fcrg, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 Pro Familia Lausanne", "name": "Martin, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de deux membres du Choeur rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EBCC490-8CE3-44DF-B0E1-3C4056D6D7A7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du Choeur rouge", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ligne de coeur", "source": "siranau", "title": "Appels autour du th\u00e8me \"Comment trouver des rep\u00e8res dans notre soci\u00e9t\u00e9?\"", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-379F2BD8-F563-406A-B645-3C5AFE50CA01", "durationSec": 7663, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeurs/auditrices", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Yolande Mukagasana, rescap\u00e9e du g\u00e9nocide rwandais : A propos de son livre \"N'aie pas peur de savoir\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3937E639-2277-43B2-A52C-18C947B0B49E", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 645, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rescap\u00e9e du g\u00e9nocide rwandais", "name": "Mukagasana, Yolande", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview d'une jeune bacchante-chanteuse (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D7FB158-C46C-4812-8168-193B4D1EC428", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 21, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bacchante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview d'Yves Bugnon, chef de choeur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BAF1A093-A02C-408F-8BE6-08AC12137595", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 422, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bugnon, Yves", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Bugnon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Beno\u00eet Corboz, musicien, compositeur. En compagnie de Roger Kuster, chanteur et ami : A propos de l'op\u00e9ra rock \"Sexus\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5161AC88-BFC9-42DA-B22A-20AF5DBEBE16", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3405, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, compositeur", "name": "Corboz, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Kuster, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Rome. A la veille de la b\u00e9atification de Padre Pio, disciple de Saint-Fran\u00e7ois d'Assise et capucin originaire des Pouilles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A493A54-34C4-4AC8-A10D-115C3921B18A", "thematicGeographicals": ["Rome", "Italie"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Padre Pio"], "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "capucin", "b\u00e9atification", "h\u00f4pital", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e8lerin de Bruxelles", "name": "Zappa, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re \u00e0 l'H\u00f4pital de Padre Pio", "name": "Ledjari, Lucia", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du journal La Voie de Padre Pio", "name": "Patricio, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul Griffond : La passion du football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-094353BE-D438-4C87-9EF7-2E0FD6126159", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Griffond, Paul"], "thematicThemes": ["ouvrier", "enfant (\u00e2ge)", "football (loisir)", "ann\u00e9es 1930"], "excerpt": "Histoire du FC La Chaux-de-Fonds. les jeux de rue dans l'entre-deux-guerres. La vie populaire et ouvri\u00e8re. Le r\u00f4le du sport pour les travailleurs. La passion d'une vie, le football.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien joueur du FC La Chaux-de-Fonds", "name": "Griffond, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne: Trucs de mise en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B78698D-6F9C-4B69-B502-2E64CDEFB535", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 15, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview d'un accessoiriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F952F97F-5B4E-4E3D-AF0E-584A9F2AB5ED", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "accessoiriste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Sim, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F514D84-50B4-42DC-944B-A8FBEE2652E2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sim"], "thematicThemes": ["vie familiale", "com\u00e9dien", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Sim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Ch\u00e8re Maman. De Balbuzard", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "R\u00e9cit"], "id": "sound-F183D775-A6AD-4DA2-A0B2-54E0368CDFE6", "durationSec": 4890, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Perrin, Yette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Luscher, Aurelia", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Riva, Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Balbuzard", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"name": "Balbuzard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Barcelone (5/5) : Avant et apr\u00e8s la Guerre d'Espagne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1A3C6340-B66A-4E72-8816-5607C11EE8A5", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Barcelone"], "durationSec": 1429, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville", "guerre d'Espagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain anarchiste", "name": "Paz, Pibel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Barcelone (2/5) : Le quartier Bario Chino", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B71A1FBC-8C88-4F3D-AE27-56D5A3E63D3F", "thematicGeographicals": ["Barcelone", "Espagne"], "durationSec": 1215, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Zambie (2/5) : Grand-p\u00e8re de 14 orphelins: Kafougnia dans son jardin fleuri de Malawa", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-76463A1A-7EB8-4847-90F4-90BC2BF4115B", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Zambie"], "durationSec": 1244, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orphelinat", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zambien(ne)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "habitant de Malawa", "name": "Kafougnia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview d'une jeune bacchante-chanteuse (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D08ED9C-A0AF-4699-A60E-90E8C5C4844A", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bacchante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Ladakh (3/5) : Le d\u00e9partement de Leh. La jonction de l'Indus et du Zanskar. Le monast\u00e8re de Likir. D\u00e9but de trekking dans le Val de Likir", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-85173914-FEE3-4DD3-BA72-8AE8B646ED4E", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Ladakh"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e", "monast\u00e8re", "bouddhisme tib\u00e9tain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55475B9D-53F6-44E6-93CE-52C870B0F677", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Sallin, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "G\u00e9rard Jugnot. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-98264147-D65E-4C04-ADB4-F6C09523AAF0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jugnot, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Mali (2/5) : A Bamako", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EC7AFB9B-BECD-4680-A376-E80D0FDC1D7E", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Bamako", "Mali"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Debr\u00e9, Sylvain", "type": "Participant"}, {"name": "Marika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lotthe, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Zambie (3/5) : Aux abonn\u00e9es absents de la conjugalit\u00e9... Avec Inougu\u00e9, assistante m\u00e9dicale en brousse", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-3970D923-E510-47C6-B285-FB8FF2738873", "thematicGeographicals": ["Zambie", "Afrique du Sud"], "durationSec": 1264, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "sant\u00e9 publique", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zambien(ne)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "assistante m\u00e9dicale", "name": "Inougu\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Tr\u00e9sors des radios europ\u00e9ennes (6/13) : Radios danoise et bulgare. Holmboe, Chostakovitch et Berg (18.10.1951 - 12.1958 - 11.03.1955)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-66A6EBDE-7F5B-44E3-B5A0-EE5A80E1CFC5", "thematicGeographicals": ["Danemark", "Allemagne", "URSS"], "durationSec": 4070, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Barcelone (1/5) : L'histoire de la salle de bal \"La Paloma\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-121950CD-5722-43A3-AF36-27ADD628B4C5", "thematicGeographicals": ["Barcelone", "Espagne"], "durationSec": 1419, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bal populaire", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Barcelone (4/5) : Avant et apr\u00e8s les Jeux olympiques. Avec un architecte constructeur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8FC3E06D-4B8D-438A-B06C-CBEE73BDE4EC", "thematicGeographicals": ["Barcelone", "Espagne"], "durationSec": 1161, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["architecture", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "urbanisme", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe de rock romand \"Magic Rays\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-335C9E31-FAAF-4216-99F3-CCC326101D0B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 937, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magic Rays (groupe rock)"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe \"Magic Rays\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Zambie (5/5) : Quand les condoms servent de sondes urinaires... Avec Philippe Chicheta, m\u00e9decin-chef \u00e0 l'h\u00f4pital de Mongu", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9D0C6EC3-1089-4422-8671-965DC3F9ABC1", "thematicGeographicals": ["Zambie", "Afrique du Sud"], "durationSec": 1323, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "sida", "pr\u00e9servatif", "m\u00e9decine pr\u00e9ventive"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Zambien(ne)s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Chicheta, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Barcelone (3/5) : Avant et apr\u00e8s les Jeux olympiques", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0BCCE4C9-95C0-4CD4-B2F5-D628B48BFAB6", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Barcelone"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Femmes du Mali. Reportage (2/2) : Les jeunes m\u00e8res", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5A63CBA7-3B17-4343-927E-DA4A0F3F8501", "thematicGeographicals": ["Mali", "Afrique"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "statut de la femme", "m\u00e8re", "f\u00e9minisme", "discrimination sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Maliennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (3/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36DC613C-39EE-4AA3-A3E0-B9BD29A924F4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 142, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Hostettler, Michel"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "oeuvre musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Emmanuelle Riva, com\u00e9dienne [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D23D7AEA-1F66-49CB-83F6-D2AFD960AF25", "durationSec": 2073, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riva, Emmanuelle", "Resnais, Alain"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "radio-th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "[Attention le son se termine \u00e0 22'00''] Entretien fait lors de l'enregistrement de \"Ch\u00e8re Maman\", une pi\u00e8ce de Balbuzard (Sylvie Dubal), mise en onde dans les studios de Gen\u00e8ve par Nicolas Rinuy. Les d\u00e9buts au th\u00e9\u00e2tre. La rencontre avec Alain Resnais pour \"Hiroshima mon amour\". Le vedettariat. Une voix qui n'a pas chang\u00e9. Nombreux r\u00f4les radiophoniques. L'\u00e9criture personnelle. Le travail de com\u00e9dienne. Le travail avec Nicolas Rinuy. La prise d'\u00e2ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Riva, Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC27DDF9-B1C4-4BAF-9073-DD110536544B", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaud", "Vevey"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Mali (5/5) : A Bamako", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-173F9930-98D2-4DF8-8BCC-D44C5CB7442F", "thematicGeographicals": ["Togo", "Afrique", "Mali", "Bamako"], "durationSec": 1347, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te togolais", "name": "Atchikasse, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "Maliens, Maliennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lotthe, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Ladakh (1/5) : A Leh, capitale. Les monast\u00e8res de Tikse et d'Hemis", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FFDC5356-D839-4588-81B3-CECBD52FA60C", "thematicGeographicals": ["Ladakh"], "durationSec": 1158, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "bouddhisme tib\u00e9tain", "voyage", "monast\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide", "name": "Namgyal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Ladakh (5/5) : Village d'Ursi, au pied du Col du Tar-La (5000m). Passge du Col Arr \u00e0 Tar avec un moine bouddhiste.", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F972CD78-E37E-4888-B9E3-BD743B47E936", "thematicGeographicals": ["Ladakh", "Tibet"], "durationSec": 1233, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e", "voyage", "bouddhisme tib\u00e9tain", "monast\u00e8re", "col (montagne)", "moine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Patrick Menoud, armailli-soliste du Ranz des Vaches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-782B5275-1EE5-473B-BB2F-D77599D1A740", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Menoud, Patrick"], "thematicThemes": ["armailli", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "armailli-soliste", "name": "Menoud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Daniel Brodard, armailli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1691D2D-6DAD-4099-A046-9D2856BC48FA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["armailli", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-064D5026-0747-4D30-A702-E5B9165A238D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaud", "Vevey"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Angoisse de m\u00e8re et course d'\u00e9cole", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-559DD88C-5F5A-4D0F-88C2-EF830A89A82F", "durationSec": 981, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["course d'\u00e9cole", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Mali (1/5) : A Bamako", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9F7BF5B2-4A7D-4BA9-936D-F01CE802122C", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Afrique"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gabella, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Hamadou, Tolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lotthe, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Roch Voisine, chanteur : A l'occasion de la sortie de son album \"Chaque feu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55886B0A-11E7-4014-BA87-5173BCBA04F9", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisine, Roch"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Voisine, Roch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview du chef du Choeur rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-354D77B9-B9ED-4F5C-B9E0-677EAD34CD8B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["chef de choeur", "f\u00eate des vignerons", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Choeur rouge", "name": "Klaus, J.-P.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "Bill", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6FA50EA7-D955-45C9-8624-021CDFB19714", "durationSec": 599, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de la m\u00e8re d'enfants-figurants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F03F447A-3523-4ABC-9081-0519E46164C3", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'enfants-figurants", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Hors-Jeu. Feuilleton radiophonique d'Olivier Chiacchiari (en 16 \u00e9pisodes) [Episodes 8 \u00e0 16]", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E3030319-BD01-4328-836D-DDE33F0E4E9D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 6275, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La Secr\u00e9taire", "name": "Cons, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "Le Coll\u00e8gue de travail", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Emile Dumont", "name": "Probst, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "Le Sous-directeur", "name": "Crespillo, Juan Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (2/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ACD3B04-9D66-4698-88DF-8A6E6930D5C2", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["compositeur", "oeuvre musicale", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Manu Chao, musicien et chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B9B78CB-B5F7-42EF-BA70-97215D0CFBE3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1629, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chao, Manu"], "thematicThemes": ["chanteur", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur", "name": "Chao, Manu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}]}}