{"response": {"numFound": 10070, "start": 5000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (39/39) : Automutilation au service militaire d\u00e9masqu\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4109A27E-6541-47BA-9E59-D6174921D95F", "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale", "service militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (38/39) : Le m\u00e9tier de m\u00e9decin l\u00e9giste", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1C960B6B-8820-49F7-B5EC-DD1DD8E3B9C4", "durationSec": 299, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Les os", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0793C484-A60E-485E-AA8A-B094AAC92976", "durationSec": 292, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ost\u00e9ologie", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9ridiens", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D1C69A06-2BA0-4F31-AEAC-C6CABAEDD6F6", "durationSec": 306, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (29/39) : Oubli du gaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B775D854-99BF-4CD6-8645-993167019AA6", "durationSec": 132, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilbert B\u00e9caud, chanteur : A l'occasion de son passage \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06DB8C7F-2507-4771-B170-95823D60B096", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 733, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9caud, Gilbert"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "B\u00e9caud, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le cerveau", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DA279C0B-683F-488B-8B00-A745EE4E3168", "durationSec": 257, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (3/39) : Meurtre sur un bateau. Oeufs de mouches pondus sur un cadavre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F5A0D528-9970-480F-BFE2-A48BEE2CA181", "durationSec": 218, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homicide", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "cadavre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (4/39) : Intoxication alimentaire ou crise cardiaque?", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-39EA9BE5-9BB2-4B0A-8902-94E49A2E46BE", "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fait divers", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe breton Matmatah : A l'occasion de leur passage au Paleo Festival de Nyon 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51120FB9-BE40-4971-9A6A-CB8EEF1508D7", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 808, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matmatah"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Les Bretons sont des voyageurs, donc ouverts \u00e0 toutes les musiques. La musique de Matmatah: m\u00e9lange de celtique, d'afro, d'oriental. Essaye d'\u00e9viter d'\u00eatre catalogu\u00e9 \"groupe breton\". D\u00e9centraliser la musique aussi. Propos sur le renouveau de la musique celtique. Faire \u00e9voluer le traditionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Matmatah", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La main", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DDD13811-B058-4374-A8D5-CBB7EE85618D", "durationSec": 295, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "main"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (32/39) : L'identification des corps des membres de l'Ordre du Temple solaire (OTS)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CD1FA577-221A-43F5-B5E1-C92DB9B362FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 263, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ordre du Temple solaire (OTS)"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale", "cadavre", "secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La cellule", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2D8E89C4-59D2-45D0-AFD7-C7B0F13D21AF", "durationSec": 300, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "cellule"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le zoo : Les organismes vivant dans le corps", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1387C826-A05F-4BFD-BC87-AC8B7566ED8A", "durationSec": 240, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["micro-organisme", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Jan Garbarek, saxophoniste et compositeur norv\u00e9gien : A l'occasion de son passage au Pal\u00e9o Festival de Nyon avec le Hilliard Ensemble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFB6EAF1-4D90-4E71-9517-B6ACAC13792A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Nyon"], "durationSec": 677, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hilliard Ensemble", "Pal\u00e9o Festival", "Garbarek, Jan"], "thematicThemes": ["art baroque", "festival de musique", "jazz", "musique vocale", "choeur", "saxophone", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, compositeur", "name": "Garbarek, Jan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le nez", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0C21E5BB-2E01-4C2A-A33B-1930531DB312", "durationSec": 248, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "nez"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Saint-Etienne-en-D\u00e9voluy. Accident d'un t\u00e9l\u00e9cabine : Le c\u00e2ble s'est d\u00e9croch\u00e9 causant la mort de 20 personnes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0A25AB4F-2865-46DF-A03C-1986DB9F0A29", "thematicGeographicals": ["Saint-Etienne-en-D\u00e9voluy", "France"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident", "t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Saint-Etienne-en-D\u00e9voluy", "name": "Boinet, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (6/39) : Echange d'appartement et d\u00e9c\u00e8s d'une vieille dame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DEFF88DE-9A37-4885-A626-09490836A0A8", "durationSec": 295, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-441E003E-5C1A-43E3-B274-1DF01F0A8971", "durationSec": 299, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau", "m\u00e9moire (psychologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (1/39) : Ivresse et maladresse lors d'un accident \u00e0 v\u00e9lo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A624231B-6F6F-48F1-AF81-1718DEE4DED0", "durationSec": 222, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (loisir)", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "L'embryon", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B37649B6-7EED-44E0-9BEC-115982189C63", "durationSec": 313, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "embryon"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (7/39) : Le chirurgien amput\u00e9 de cinq doigts, automutilation ou accident?", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DE05AFB9-0850-4D4F-AACA-119E8A82DF85", "durationSec": 208, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Magazine musical et culturel avec invit\u00e9s : Entretien avec Philippe Lambercy, c\u00e9ramiste et Roland Bl\u00e4ttler, directeur du mus\u00e9e de l'Ariana \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D2F9C7BF-3F2B-4BD1-9F03-1245E49C3340", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambercy, Philippe"], "thematicThemes": ["c\u00e9ramique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mus\u00e9e de l'Ariana \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bl\u00e4ttler, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "c\u00e9ramiste, pionnier de la c\u00e9ramique d'art en Suisse romande", "name": "Lambercy, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (13/39) : Alcool au volant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8FA2AF8-AD65-4737-9092-0B247D7E635C", "durationSec": 299, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme au volant", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La parole", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D2DD2CE4-F9C9-41B8-8E56-0B6CA5E24E95", "durationSec": 348, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phonation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Une mer int\u00e9rieure", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-901A1DEA-7E40-4116-A3D9-7D94B5963FBE", "durationSec": 259, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "eau (ressource)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Femi Kuti, musicien africain : A l'occasion de son passage au Paleo Festival de Nyon 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2270C33-DC7A-4F21-9B72-C4D3B1A2A14D", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 764, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kuti, Femi", "Kuti, Fela"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "excerpt": "D\u00e9cision d'assumer l'h\u00e9ritage de son p\u00e8re, Fela Kuti. Propos sur l'\u00e9ducation. \"Notre fa\u00e7on de penser doit changer\". Changer le syst\u00e8me au travers de ses chansons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Kuti, Femi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Noa, chanteuse isra\u00e9lienne [en anglais] : A l'occasion de son passage au Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-431617A2-C3A7-472D-AF28-C4FF8FCC22B7", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 677, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noa"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse isra\u00e9lienne", "name": "Noa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (28/39) : Douches avec chauffe-eau \u00e0 gaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4E95DB4A-7AEB-4F9E-936E-CC5CB7997A52", "durationSec": 463, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (5/39) : Un sourd \u00e9cras\u00e9 par un train, suicide ou accident?", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-348E3535-1A37-40C8-A73D-5BEE53645E9B", "durationSec": 297, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sourd", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (37/39) : Un soldat russe nostalgique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-63A6F86C-6D55-4E68-9907-5C859432E978", "durationSec": 184, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fait divers", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (20/39) : Electrocution et rigidit\u00e9 acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C6CA8721-21B2-4735-B482-6961A90419BD", "durationSec": 284, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale", "\u00e9lectrocution"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Malcolm Braff, pianiste veveysan : A l'occasion du Montreux Jazz Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C45120F-EBE8-4BC5-8848-5E62CF5A08CD", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 703, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braff, Malcolm"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Braff, Malcolm", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Les oreilles", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A53E9A51-2C20-44C0-BBA8-61C3D853B6A9", "durationSec": 256, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "ou\u00efe", "oreille"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (21/39) : Un corps jamais retrouv\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0B593630-138A-4923-877F-CE88730F3E96", "durationSec": 259, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Les dents", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-893EDAF0-28F7-405A-B31B-7325D61C9321", "durationSec": 303, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "dent"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "L'appareil g\u00e9nital masculin", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9B8ABC3F-CBA0-41B5-A8EF-BE8C46E5C9ED", "durationSec": 244, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homme", "corps humain", "appareil reproducteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Zazie, chanteuse : A l'occasion de son passage au Paleo Festival de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66849487-911D-46E7-890F-647255477DDC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 697, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zazie"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Zazie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Omara Portuondo, chanteuse cubaine : A l'occasion de son passage au Paleo Festival de Nyon 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FE1997C-67D9-4BE0-8F46-64999217ABB9", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 543, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Portuondo, Omara"], "thematicThemes": ["chanteuse", "musica latina", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Propos sur le club \"Buena Vista Social Club\" \u00e0 Cuba. Souvenirs. La musique des jeunes \u00e0 Cuba.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Portuondo, Omara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (36/39) : Le proc\u00e8s d'un m\u00e9decin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B5EDBE25-B932-47BE-986C-24F3667758CE", "durationSec": 241, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale", "proc\u00e8s", "erreur m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (18/39) : Disparus d'une plate-forme p\u00e9troli\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-453EFA35-70CB-40C9-8CFE-455B2A2672DA", "durationSec": 289, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "plate-forme p\u00e9troli\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (11/39) : Morts obscures et embarras des l\u00e9gistes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-14A21FD0-117E-44E8-A2F5-361D49449F75", "durationSec": 487, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me respiratoire", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1C7CBBE4-3956-40C4-A9A6-516B4B979870", "durationSec": 328, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil respiratoire", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (2/39) : Suicide d'alcoolique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-813FD8DE-4A8A-4831-A1F0-226E222B2B4D", "durationSec": 204, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La croissance", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-83A9950C-6F80-4402-8D9C-ECF1A8DB1DEA", "durationSec": 362, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Les seins", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9ADEA8C1-B54C-4321-98A6-F2967162AB79", "durationSec": 338, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "sein"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le coeur", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4F4EB431-897D-42C7-A0C7-F6DB9A96CD54", "durationSec": 252, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coeur", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (10/39) : Une recherche en paternit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9FCDA156-6D70-42D5-A78A-E6CC00B69F28", "durationSec": 169, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paternit\u00e9", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me immunitaire", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2433BF3A-5B51-4457-87AA-E8F53C6E72F9", "durationSec": 260, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immunit\u00e9 physiologique", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (26/39) : L'identification de cadavre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A747B27F-7905-4F9A-8BEA-F0E8DBDDCBE8", "durationSec": 307, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (32/39) : La chute du vieille dame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BCB42F1E-EA74-4ABC-B81F-F1390C3286CB", "durationSec": 196, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La mort", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0FDB98DE-B610-4378-A3A0-E2D05E23CAA9", "durationSec": 368, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corps humain", "mort (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine moderne", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-349F2BDD-DE69-4DE3-B89D-DF714C1E1438", "durationSec": 365, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exercice de la m\u00e9decine", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Les notes de r\u00e9p\u00e9tition de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, au lendemain du mouvement de protestation g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'arr\u00eat d'une r\u00e9p\u00e9tition par les musiciens de l'orchestre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6FF2FB7-3B48-4D2E-B8DD-5AEC04C46F41", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 1089, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "orchestre", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9motions", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FA95E38F-64CF-4C8F-824B-9C72E914AA9E", "durationSec": 236, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sentiment"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (35/39) : Crash automobile et erreur d'identification", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DE64D63D-10C0-433E-A00B-938B54225FB1", "durationSec": 163, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale", "accident routier", "cadavre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La vieillesse", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-74C0B2D7-949F-4D1E-8634-010E9D195495", "durationSec": 329, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (30/39) : Un crash a\u00e9rien. Fiabilit\u00e9 des listes de passagers", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3A35CAAB-E9CE-4721-9ABE-7F0228C26FB4", "durationSec": 237, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident a\u00e9rien", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (22/39) : Une d\u00e9f\u00e9nestration", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-22DA5BA4-3F4C-4D61-B70B-7F97117B2F0E", "durationSec": 263, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine antique", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-808BB652-1431-4FE3-A512-871635EFA8E7", "durationSec": 343, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exercice de la m\u00e9decine", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "L'inconscient", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6173E38D-BC99-4DC4-B019-7D7A9462EBD8", "durationSec": 363, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (27/39) : Divorce et infid\u00e9lit\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-72EBBF3F-B3AC-4D4B-8CCF-F909A2B9E98C", "durationSec": 208, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adult\u00e8re", "couple (relation)", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (17/39) : Substitution de personnes et meurtre pour le gain d'une assurance-vie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D3EB9FA2-353C-41DD-A508-FFEDB01F7F45", "durationSec": 256, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance vie", "homicide", "escroquerie", "m\u00e9decine l\u00e9gale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La moelle \u00e9pini\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F6C926ED-8FD3-4D1F-8C22-F719DEE10835", "durationSec": 235, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cerveau"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (23/39) : Alcool et volant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47F4628E-1D2A-4F71-A2B1-FAF8AB71D440", "durationSec": 369, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident routier", "m\u00e9decine l\u00e9gale", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "L'oeil", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B20B790A-AAC3-4DB7-94BC-87725F478BA9", "durationSec": 298, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vision", "oeil"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Nobs, directeur du Montreux Jazz Festival : Lors de l'\u00e9dition 1999 du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E7DD8DF-8F38-426B-B0DE-80A832221077", "thematicGeographicals": ["Montreux", "Vaud"], "durationSec": 918, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival", "Nobs, Claude"], "thematicThemes": ["festival de musique", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Montreux Jazz Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "Le sang", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-35E9264A-B7E8-4E64-8EFB-813477040664", "durationSec": 262, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sang", "circulation sanguine", "corps humain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Baaba Maal et Wasis Diop, musiciens s\u00e9n\u00e9galais : Lors de leur passage au Montreux Jazz Festival 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60F46BC5-F941-408B-9C33-81D06CC7751B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "S\u00e9n\u00e9gal", "Montreux"], "durationSec": 1087, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maal, Baaba", "Diop, Wasis", "Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Maal, Baaba", "type": "Participant"}, {"role": "musicien s\u00e9n\u00e9galais", "name": "Diop, Wasis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine au temps de Moli\u00e8re", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9892EC50-BBF8-4DD3-9731-977CD27D880E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 251, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "exercice de la m\u00e9decine", "histoire", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aventure int\u00e9rieure", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits de Thomas Krompecher, m\u00e9decin l\u00e9giste (8/39) : Crime avec couteau plant\u00e9 dans la fesse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA306322-EB0F-4945-9656-81B6B28D7DED", "durationSec": 129, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine l\u00e9gale", "homicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "m\u00e9decin l\u00e9giste", "name": "Krompecher, Thomas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "EBERLE, ROLAND"], "id": "asset-147626", "durationSec": 330, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.07.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.01", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147612", "durationSec": 1407, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PROTECTION CIVILE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "EXPLOSION", "SIMULATION", "PROTECTION CIVILE", "MANOEUVRE MILITAIRE", "SIMULATION", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CH\u00d4MAGE", "PAUVRET\u00c9", "TRAVAIL CLANDESTIN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAIL CLANDESTIN", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "RICHARD, ALAIN", "OGI, ADOLF", "METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "EBERLE, ROLAND", "LUETHI, RUTH", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "METZLER, RUTH", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-147627", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.01", "visualGeographicals": ["AVULLY", "AVULLY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["OSAR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "NIKITA - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147118", "durationSec": 1506, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "id": "asset-147487", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "RIVAZ"], "durationSec": 178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rivaz, Lac L\u00e9man : 19640000, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Monsieur le Capitaine\" consacr\u00e9e \u00e0 IMHOF Adrien, capitaine \u00e0 la Compagnie G\u00e9n\u00e9rale de Navigation (CGN) qui navigue sur les bateaux de la flotte du lac L\u00e9man. IMHOF, Adrien parle de sa vie quotidienne avec sa femme et de ses vignes \u00e0 Rivaz.", "title": "MONSIEUR LE CAPITAINE 3 1964 - 99.07.01", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "RIVAZ"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CGN"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 27 - 99.07.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147284", "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.30 - 99.07.01 ET 99.07.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147346", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "SERIE 1 - PRESENTATIONS EUREKA J'AI TOUT FAUX", "id": "asset-145736", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147638", "durationSec": 406, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "ROI CHERCHE REINE DESESPEREMENT - 99.07.01", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-147570", "thematicGeographicals": ["LESOTHO", "SWAZILAND"], "durationSec": 4800, "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* LESOTHO, SWAZILAND : 19990701, portrait de Mohato, roi du Lesotho, qui succ\u00e8da le 1990612 \u00e0 son p\u00e8re comme souverain de ce pays africain apr\u00e8s avoir re\u00e7u son \u00e9ducation en Angleterre. Mohato se confie \u00e0 son ami, le journaliste britannique auteur de ce reportage OZANNE Dominic, \u00e0 propos des pressions s'exer\u00e7ant sur lui afin que ce dernier trouve une \u00e9pouse, ceci dans un contexte d'instabilit\u00e9 politique frappant le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MARQUEE PRODUCTION POUR BBC/TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["MASQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-150524", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 466, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19990701, rencontre avec les artisans et accessoiristes qui confectionnent les nombreux masques, souliers et autres accessoires pour les acteurs et figurants de la F\u00eate des Vignerons 1999.", "title": "SOULIERS, HALLEBARDES, MASQUES, ETC ... - 99.07.01", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Trafic", "title": "Zebda", "id": "ece-3298193", "durationSec": 550, "publicationDate": "1999-06-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298193", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298193"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyage effectu\u00e9 dans les Alpes du 24 septembre au 6 octobre 1825 (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-15F556BB-CD6E-4541-83E9-950EC470AD06", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 1565, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bilan de 3 ans de LAMAL (Loi sur l'assurance maladie) : Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8D1C27C-89B1-43F4-B6C9-8A3101775090", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 42, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "excerpt": "Il reste encore beaucoup \u00e0 faire pour ma\u00eetriser les co\u00fbts de la sant\u00e9, les tarifs des m\u00e9decins sont vis\u00e9s et ils devront \u00eatre neutres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LA VALSE DES PANTINS - 99.06.30", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-150193", "durationSec": 430, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 : SPECIAL MONTREUX JAZZ FESTIVAL - 99.06.30", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147725", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147637", "durationSec": 354, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["ORCHESTRE"], "id": "asset-147486", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "RIVAZ"], "durationSec": 166, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rivaz, Lac L\u00e9man : 19640000, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Monsieur le Capitaine\" consacr\u00e9e \u00e0 IMHOF Adrien, capitaine \u00e0 la Compagnie G\u00e9n\u00e9rale de Navigation (CGN) qui navigue sur les bateaux de la flotte du lac L\u00e9man. Le capitaine IMHOF Adrien parle de l'orchestre de musiciens amateurs qui joue pendant les travers\u00e9es et qui a le droit de faire la qu\u00eate de fa\u00e7on tr\u00e8s r\u00e9glement\u00e9e par la compagnie.", "title": "MONSIEUR LE CAPITAINE 2 1964 - 99.06.30", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "RIVAZ", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN", "CGN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CGN"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147523", "durationSec": 350, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "A\u00c9ROPORT", "PANNE", "ORDINATEUR", "AVION CIVIL", "VACANCES", "EXPLOIT SPORTIF", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "SPONSORISATION", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "METZLER, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH", "OGI, ADOLF", "DREIFUSS, RUTH", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL", "DEISS, JOSEPH", "STRAHM, RUDOLF", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "STRAHM, RUDOLF"], "id": "asset-147625", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.30", "visualGeographicals": ["ILE DE ST-PIERRE", "KLOTEN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LEYLA - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147403", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 27 - 99.06.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147283", "durationSec": 140, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.06.30 - 99.07.01 ET 99.07.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150728", "durationSec": 137, "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.06.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150882", "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-147446", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 460, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19990630, pr\u00e9paratifs des figurants de la compagnie des Cent-Suisses pour le spectacle de la F\u00eate des vignerons 1999. Charg\u00e9s de l'ordre et de la discipline, ces soldats symbolisent le patriotisme suisse.", "title": "CENT-SUISSES, GARDE A VOUS ! - 99.06.30", "visualGeographicals": ["VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : Le sphinx", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-601139C9-FE5A-42AD-A5EA-A7602AB47305", "durationSec": 160, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyage effectu\u00e9 dans les Alpes du 24 septembre au 6 octobre 1825 (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12E31904-0F8C-4F4B-BEE3-101DEE2E54F6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 1560, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "KURDES", "AUTONOMISME", "VERDICT", "KURDES", "PEINE DE MORT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VERDICT", "AGENCE DE VOYAGES", "PROMOTION TOURISTIQUE", "AGENCE DE VOYAGES", "PROMOTION TOURISTIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualPersons": ["PILLER, OTTO", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "PILLER, OTTO", "DEISS, JOSEPH", "VERMOT-MANGOLD, RUTH-GABY", "FENDT, JACQUELINE", "WENGER, NELLY", "COUCHEPIN, PASCAL", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-147114", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "SERBIE", "CORNAUX", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["HOFFMANN-LA ROCHE", "SWISSAIR", "EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147629", "durationSec": 315, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}]}}