{"response": {"numFound": 10070, "start": 2300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.10.25 AU 99.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236039", "durationSec": 100, "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.10.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-236903", "durationSec": 1226, "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.10.26", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ARME ATOMIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139317", "durationSec": 169, "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CIGARETTE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "CIGARETTE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "CIGARETTE", "TABAGISME", "CIGARETTE", "TABAGISME", "CIGARETTE", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC", "TOXICIT\u00c9 DU TABAC", "INDUSTRIE DU TABAC"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS"], "id": "asset-236032", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "VAUD", "MINNESOTA", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Paris : 19991026, la fum\u00e9e de la cigarette contient plusieurs centaines de substances chimiques alors que seul le taux de nicotine et de goudron figurent sur les paquets. Ces taux sont calcul\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 une \"machine \u00e0 fumer\" qui reproduit un mod\u00e8le th\u00e9orique du comportement du fumeur type\n* Gen\u00e8ve, SUISSE : 19991026, itw du professeur et expert \u00e0 l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) DUBOIS G\u00e9rard sur les dangers du tabac\n* Paris, Plateau : 19991026, un test effectu\u00e9 sur les marques de cigarettes les plus vendues en Suisse d\u00e9montre que le taux de nicotine indiqu\u00e9 sur les emballages est calcul\u00e9 sur la base de normes impos\u00e9es par les fabricants qui ne correspondent plus au comportement actuel du fumeur. Itw de l'attach\u00e9 de presse de l'Industrie suisse de la cigarette (CISC) ROMANENS Yves qui commente les r\u00e9sultats du test\n* Vaud, Berne-ville : 19991026, les cigarettes dites l\u00e9g\u00e8res provoqueraient, selon des sp\u00e9cialistes du tabagisme, un cancer pulmonaire de type p\u00e9riph\u00e9rique. Itw du directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9rale de la sant\u00e9 publique ZELTNER Thomas sur le probl\u00e8me des cigarettes l\u00e9g\u00e8res qui induisent le consommateur en erreur sur la r\u00e9alit\u00e9 de la teneur en goudron et en nicotine\n* Minnesota : 19991026 et archives, la d\u00e9couverte de documents secrets dans lesquels l'industrie du tabac reconna\u00eet avoir cr\u00e9e un produit qui entra\u00eene la d\u00e9pendance, permet \u00e0 de nombreux plaignants de gagner de plus en plus de proc\u00e8s contre les fabricants de cigarettes.", "title": "CIGARETTES LEGERES : DELIT DE SALES BRONCHES ! - 99.10.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "GENEVE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "MINNESOTA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182838", "durationSec": 484, "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.10.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195421", "durationSec": 321, "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["POISSON (ALIMENT)", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "CAMION", "DOUANE", "CAMIONNEUR", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "DOUANE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "DOUANE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "CAMION", "DOUANE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "BILLARD", "BILLARD", "AUTOMOBILE", "COUNTRY AND WESTERN", "AM\u00c9RINDIENS", "COUNTRY AND WESTERN", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)", "BI\u00c8RE", "BRASSERIE (TECHNIQUE)"], "id": "asset-182107", "thematicGeographicals": ["BARDONNEX", "GENEVE", "APPENZELL-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Bardonnex, Gen\u00e8ve : 19991026, certains douaniers sont sp\u00e9cialis\u00e9s contr\u00f4le et la v\u00e9rification des denr\u00e9es alimentaires et des plantes. Ce m\u00e9tier permet de filtrer l'importation de denr\u00e9es ne respectant pas les normes en vigueur\n* Gen\u00e8ve-ville : 19991026, AMBORD Elvis est un apprenti assistant en pharmacie, mais il est surtout l'un des meilleurs joueurs de billard am\u00e9ricain de Suisse. Il peut, gr\u00e2ce \u00e0 sa passion et \u00e0 sa pers\u00e9v\u00e9rence esp\u00e9rer une brillante carri\u00e8re\n* Valais : 19991026, de nombreux propri\u00e9taires de la petite voiture Smart se retrouvent en un grand meeting pour une vir\u00e9e bucolique. Les conducteurs de ce type d'automobile semblent rencontrer toutes sortes de r\u00e9actions sur leur passage\n* Gen\u00e8ve-ville : 19991026, Cow-boy KURT est passionn\u00e9 de culture western et m\u00e8ne sa vie en cons\u00e9quence puisqu'il est propri\u00e9taire d'un magasin d'articles du far-west, qu'il roule en grosse voiture am\u00e9ricaine, s'habille en cow-boy et qu'il organise \u00e9galement des manifestations culturelles et musicales country\n* Appenzell-ville : 19991026, l'univers des brasseurs de bi\u00e8re est essentiellement masculin. Pourtant, ce portrait de 2 ma\u00eetres brasseuses, Angela et Muriel, nous montre la position et l'approche originale des femmes dans l'\u00e9tape de fabrication de la bi\u00e8re.", "title": "DOUANIERS ALIMENTAIRES / ELVIS BILLARD / MEETING DE SMARTIENS / HAPPY COW-BOY\n\nKURT/MAITRE-BRASSEUSE - 99.10.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BARDONNEX", "BARDONNEX", "GENEVE", "BARDONNEX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "APPENZELL RHODES-INT\u00c9RIEURES"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-10-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Domestos", "title": "Domestos : Carte m\u00e8re", "id": "ece-3647664", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-10-25T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647664", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647664"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : 10 ans de musique \u00e9lectronique (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D527630-7EFC-451F-9002-5CE2A69EEBFF", "durationSec": 327, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux. (01/10) est manquant.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : 10 ans de musique \u00e9lectronique (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D430238A-94A2-4EDE-82EC-7DF43E5F2D8D", "durationSec": 171, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. L'UDC s'impose comme premier parti de Suisse : Interview d'Ursula Koch, pr\u00e9sidente du PSS, qui est d\u00e9\u00e7ue de voir la victoire de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F00DBC5-1FD2-4D19-9954-6B21B237EE45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du PSS", "name": "Koch, Ursula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. L'UDC s'impose comme premier parti de Suisse : Interview de Christoph Blocher, conseiller national UDC zurichois, qui demandera un deuxi\u00e8me si\u00e8ge au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98001117-33C7-420C-A022-C390CAC4C351", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 25, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. 22,8% pour l'UDC, derri\u00e8re le PS : Emission sp\u00e9ciale de 7 h. - 8 h.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5424D4EE-AA40-4A59-AEE6-6D2DC6893886", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse al\u00e9manique", "Suisse romande"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en communication", "name": "Igarza, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Lachat, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "chef du groupe parlementaire PDC", "name": "Beerli, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PSS", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Aeby, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "futur secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC", "name": "Defago, Jean-Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise radicale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national d\u00e9mocrate chr\u00e9tien jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise", "name": "Saudan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "conseille", "name": "Cottier, Anton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Niykus, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Wyssmuller, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Zarachias, pianiste : Ses activit\u00e9s de chef et pianiste. Shlomo Mintz et Guillaume Tourniaire au micro de Fran\u00e7ois Hudry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F36D03-F19A-4E9C-8283-D32CF62791D7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Allemagne", "Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3480, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zacharias, Christian"], "thematicThemes": ["piano", "chef d'orchestre", "musique classique", "orchestre de chambre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des choeurs de l'Op\u00e9ra de Gen\u00e8ve", "name": "Tourniaire, Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'orchestre, pianiste", "name": "Zarachias, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Mintz, Shlomo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Estonie (3/4) : Le chant de la patrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1415FA96-92FF-4FF5-88FF-9AC9065E2A57", "thematicGeographicals": ["Europe", "Scandinavie", "Estonie"], "durationSec": 8761, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "20e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice, musicologue estonienne", "name": "Tulve, Helena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Marie Holzman, sinologue, auteur(e) de \"Lin Xiling l'indomptable\" (Ed. Fayard) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8F92025-D88F-4744-8DE1-AC7B1D0C8281", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1175, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lin, Xiling"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1980", "communisme", "contestation", "femme", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}, {"role": "sinologue", "name": "Holzman, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Retour de voyage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D54CF11-8CAE-4C7F-8E87-ACA26767E7D9", "durationSec": 107, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. L'UDC s'impose comme premier parti de Suisse : Interview de Fran\u00e7oise Saudan, conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise, qui s'attendait \u00e0 une perc\u00e9e de l'UDC en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6114DDF4-1614-4E53-9276-0B0BEA2E6DE1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 41, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats radicale genevoise", "name": "Saudan, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Aerni, Marianne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture officielle d'un passage reliant Gaza \u00e0 la Cisjordanie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29CDC703-45E3-4871-8755-C3F1D8967503", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "Palestine", "Gaza", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "route"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gaza", "name": "Benchellah, Mehdi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Ludwig Wittgenstein (1/5) : Pr\u00e9liminaires sur la vie et le milieu social d'un philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9496DEC-3555-437C-90A6-B4133F88A000", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Autriche"], "durationSec": 1624, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wittgenstein, Ludwig"], "thematicThemes": ["intellectuel", "20e si\u00e8cle", "philosophie", "math\u00e9matique", "linguistique"], "excerpt": "Un des plus grandes figures de la philosophie de ce si\u00e8cle, m\u00e9connue voire controvers\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant de philosophie", "name": "Nicolet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enseignant, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le lancement de la Swatch (mars 1983)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-70CA57CF-56B6-42B8-A7B4-67E63F61D998", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swatch Group"], "thematicThemes": ["montre", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ecrits in\u00e9dits d'Ernest Chausson [choix Jean Gallois] (1/5) : Richard Wagner", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EC99DB64-3813-4DA8-A6D9-DEBC0382E857", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chausson, Ernest", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pugin, Yann", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Chausson, Ernest", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections f\u00e9d\u00e9rales. 22,8% pour l'UDC, derri\u00e8re le PS : Emission sp\u00e9ciale de 8 h. - 8 h. 30", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-29F7E5F9-1E4C-4379-9E50-EA1366F4A916", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["conseiller national", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "votation", "conseiller aux Etats"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Maurer, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise, pr\u00e9sidente du groupe radical des Chambres", "name": "Beerli, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien jurassien", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en communication", "name": "Igarza, Roberto", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseill\u00e8re nationale radicale vaudoise", "name": "Langenberger, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national lib\u00e9ral genevois", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste jurassien", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "membre du parti de la Libert\u00e9", "name": "Dreher, Michael", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bastardoz, Laurent", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Wyssmuller, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Tessin", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Savary, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Codeluppi, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Gilli\u00e9ron, instituteur retrait\u00e9, ornithologue amateur et bagueur d'oiseaux sur le Col de Jaman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17F3D10E-ED6C-4019-ADE4-EA7C8DD87A81", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ornithologie", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : L'inconscience de l'adolescence", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-125EEEFA-F52F-4C36-9C77-F298BC7EA81A", "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182565", "durationSec": 57, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.10.25 AU 99.10.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182219", "durationSec": 57, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN CHARLES - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-182113", "durationSec": 875, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.10.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-231457", "durationSec": 1318, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MOCRATIE-CHR\u00c9TIENNE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "PRESSE", "JOURNALISTE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "RALENTI"], "visualPersons": ["FATTEBERT, JEAN", "FREYSINGER, OSKAR", "CHEVRIER, MAURICE", "CUCHE, FERNAND", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "SPIELMANN, JEAN", "BERNASCONI, MADELEINE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "DREIFUSS, RUTH", "KOCH, URSULA", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-231544", "durationSec": 2916, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.10.25", "visualGeographicals": ["VAUD", "SION", "EVOLENE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Studio 4 \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231581", "durationSec": 511, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LA FORMATION DES POMPIERS DE PARIS - SAUVEURS D'HOMMES", "id": "asset-230855", "durationSec": 2968, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ALEX DECOTTE - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-122018", "durationSec": 2304, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE UN BEAU JOUR - 99.10.25", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-231478", "durationSec": 234, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "GUILLAUME CHENEVIERE - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-150880", "durationSec": 3430, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE HAGEMANN - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-145832", "durationSec": 857, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PIERRE LANG - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-145842", "durationSec": 1770, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE CHANEL - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-146054", "durationSec": 3090, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERLI, Mich\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.10.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145863", "durationSec": 768, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "CHRISTIAN DEFAYE - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-146930", "durationSec": 1736, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRIGUET, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "MARTINA CHYBA - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-145805", "durationSec": 1899, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "HELENE HUDOVERNIK - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-145964", "durationSec": 508, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "ISABELLE GONET - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-145809", "durationSec": 814, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JACQUES HUWILER - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-151795", "durationSec": 686, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "99.10.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-182052", "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "JOURNAL", "VENTE AMBULANTE", "CH\u00d4MEUR", "JOURNAL", "VENTE AMBULANTE", "CYCLISME (LOISIR)"], "id": "asset-183188", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "GLAND"], "durationSec": 931, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19991025, le journal des ch\u00f4meurs en fin de droits, Le Macadam, vendu par des ch\u00f4meurs dans la rue est en p\u00e9ril en Suisse Romande du fait de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 des gens. En effet, de nombreux acheteurs donnent de l'argent aux vendeurs sans prendre le journal, notamment parce qu'aucun article ne concerne la Suisse. La direction du journal situ\u00e9e en Belgique menace de ne plus en envoyer en Suisse Romande devant le nombre d'invendus\n* Gland : 19911025, un jeune sportif, espoir du Suisse de Judo, VOLLENWEIDER C\u00e9dric r\u00e9ussit \u00e0 concilier son entra\u00eenement sportif de haut niveau et ses \u00e9tudes gr\u00e2ce \u00e0 la Mutuelle d'\u00e9tudes secondaires, \u00e9cole qui pr\u00e9pare au baccalaur\u00e9at international\n* SUISSE : 19991025, le jeune coureur cycliste professionnel FROIDEVAUX Bastien qui avait notamment particip\u00e9 au Tour de Romandie a d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner la comp\u00e9tition et s'est recycl\u00e9 dans la cr\u00e9ation d'un magasin de cycles.", "title": "JOURNAL MACADAM / ECOLE ET JUDO / CYCLISTE RECYCLABLE - 99.10.25", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GLAND", "SUISSE", "GLAND", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPORT, V\u00e9ronica", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERTSCH, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.10.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231458", "durationSec": 381, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "PHILIPPE COHEN - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-232690", "durationSec": 791, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "VALERIE JATON - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-232660", "durationSec": 400, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "JEAN-CLAUDE ISSENMANN - 99.10.25 NUIT DE LA PLEINE LUNE", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-232692", "durationSec": 798, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "FAVRE, CHARLES", "NEIRYNCK, JACQUES", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-236024", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3734, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991025, d\u00e9bat entre des politologues et des politiciens au lendemain des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19991024 qui ont vu une progression en si\u00e8ges de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC) au Conseil national. Les d\u00e9battaires discutent des cons\u00e9quences sur la vie politique suisse en g\u00e9n\u00e9ral des r\u00e9sultats de ce scrutin.", "title": "ELECTIONS FEDERALES : LES CONCLUSIONS - 99.10.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CUCHE, FERNAND", "FAVRE, CHARLES", "NEIRYNCK, JACQUES", "MAURY PASQUIER, LILIANE"], "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236819", "durationSec": 336, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "FATTEBERT, JEAN", "FREYSINGER, OSKAR", "COMBY, BERNARD", "CHEVRIER, MAURICE", "CUCHE, FERNAND", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "SPIELMANN, JEAN", "BERNASCONI, MADELEINE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "LONGCHAMP, CLAUDE", "AEBY, PIERRE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-236033", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19991025 et 19991024, pr\u00e9sentation, r\u00e9actions et analyses des r\u00e9sultats complets canton par canton en Suisse romande des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 19991024, qui ont vu notamment une forte progression en si\u00e8ges de l'Union d\u00e9mocratique du centre (UDC) et une relative augmentation de ses suffrages obtenus en Suisse romande.", "title": "ELECTIONS FEDERALES - 99.10.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "VAUD", "SION", "MONTHEY", "SION", "EVOLENE", "LIGNIERES", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEYLAN, Patricia", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAYOT, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE", "POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "METZLER, RUTH", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DEISS, JOSEPH", "CUCHE, FERNAND", "STUDER, JEAN", "BIGNASCA, GIULIANO", "BRUNNER, CHRISTIANE", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "METZLER, RUTH", "LAMY, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-236028", "durationSec": 3049, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "TESSIN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Studio 4 \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.10.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236813", "durationSec": 606, "publicationDate": "1999-10-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Ghana. Mustapha Tettey Addy, la tradition tourn\u00e9e vers l'avenir : Entretien avec le musicien ghan\u00e9en lors de la 1\u00e8re Biennale internationale de percussion \u00e0 Conakry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0233FACB-52F2-4514-A647-98E47F4BCDBE", "thematicGeographicals": ["Afrique de l'ouest", "Ghana"], "durationSec": 3610, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tettey Addy, Mustapha"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Afrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "percussionniste ghan\u00e9en", "name": "Tettey Addy, Mustapha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "percussionniste ghan\u00e9en", "name": "Tettey Addy, Mustapha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yves Sandoz, responsable de la communication au CICR : Le r\u00f4le d'un organisme international au temps du droit humanitaire \"globalis\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DBB0F85-CC76-4810-AF5E-B0FE26A9B3FA", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Timor-Oriental", "Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3314, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "organisation internationale", "histoire", "conflit yougoslave", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "convention internationale", "politique internationale", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de la communication au CICR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Sandoz, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Avec le groupe fran\u00e7ais \"Les N\u00e9gresses vertes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3A95972-3EFB-4AEF-A178-CDDA44488673", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3108, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9gresses Vertes"], "thematicThemes": ["rock", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre(s) des N\u00e9gresses vertes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francine Jeanpr\u00eatre, conseill\u00e8re d'Etat vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F083D2C-DFEF-4D1C-881E-0D57A379E250", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1097, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanpr\u00eatre, Francine"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "femme"], "excerpt": "Francine Jeanpr\u00eatre ne se repr\u00e9sente plus. Elle explique comment on vit \u00e0 Berne lorsqu'on est parlementaire et fait part de son analyse de la politique suisse aujourd'hui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire des pierres : De la min\u00e9ralogie au paysage en passant par la litt\u00e9rature", "genres": ["Commentaire", "Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A4EE2BC5-29C3-4B73-8D52-C8B6E39E0E60", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "Suisse", "France"], "durationSec": 8646, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pierre", "min\u00e9ral", "paysage v\u00e9g\u00e9tal", "litt\u00e9rature", "g\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la galerie de min\u00e9ralogie du Museum de Paris", "name": "Schubnel, Henri-Jean", "type": "Participant"}, {"role": "paysagiste, auteur de \"La Derni\u00e8re pierre\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy)", "name": "Cl\u00e9ment, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine en France", "name": "Mohen, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "sculpteur", "name": "Mugnier, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "min\u00e9ralogiste, conservateur du Mus\u00e9e de g\u00e9ologie de Lausanne", "name": "Meisser, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature, critique", "name": "Roudaut, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Gilbert Bezen\u00e7on, chef de choeur et compositeur : La composition entre quatuor et musique chorale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C297FDD1-9F28-4FF3-A270-9FCE2AA341E9", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3878, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bezen\u00e7on, Gilbert"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique vocale", "voix (musique)", "choeur", "quatuor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef de choeur", "name": "Bezen\u00e7on, Gilbert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP74 - 99.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195420", "durationSec": 1245, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.10.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182289", "durationSec": 652, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["HILER, DAVID", "BODENMANN, PETER", "DAYER, FRANCOIS"], "id": "asset-232116", "thematicGeographicals": ["SION", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1042, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Sion : 19991024, en direct du Centre \u00e9lectoral romand et en public, premiers r\u00e9sultats dans certains cantons suisses et premi\u00e8res r\u00e9actions suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. La tendance de ce scrutin fait ressortir une victoire de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 99.10.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.10.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231894", "durationSec": 325, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "STUDER, JEAN", "CAVADINI, JEAN", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "DREIFUSS, RUTH", "EPINEY, SIMON", "BRUNNER, CHRISTIANE", "FREY, CLAUDE", "POLLA, BARBARA", "BERBERAT, DIDIER", "EPINEY, SIMON", "BRUNNER, CHRISTIANE", "FREY, CLAUDE", "POLLA, BARBARA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BRELAZ, DANIEL", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "AEBY, PIERRE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-231098", "thematicGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 4406, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Neuch\u00e2tel-ville, Zurich-ville, Sion : 19991024, en direct du Centre \u00e9lectoral romand et en public, d\u00e9bats, r\u00e9actions et pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. La tendance de ce scrutin fait ressortir une victoire de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 99.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SION", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHOEPFLIN, Marie-Ange", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["AEBY, PIERRE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "ROCHAT, ERIC", "BODENMANN, PETER", "HOESLI, ERIC", "CHRISTEN, YVES", "BEERLI, CHRISTINE", "KOCH, URSULA", "CUCHE, FERNAND", "FARINE, JACKY", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "BLOCHER, CHRISTOPH", "COTTIER, ANTON", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "COMBY, BERNARD", "BRUNNER, CHRISTIANE", "LONGCHAMP, CLAUDE"], "id": "asset-231096", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4890, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : divers lieux, Plateau, 19991024, en direct du Centre \u00e9lectoral romand et en public, d\u00e9bats, r\u00e9actions et pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. La tendance de ce scrutin fait ressortir une victoire de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 99.10.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SION", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SION", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "GANDOLA, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHOEPFLIN, Marie-Ange", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["VAUDROZ, JEAN-CLAUDE", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-231095", "thematicGeographicals": ["SION", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville, Del\u00e9mont, Sion : 19991024, en direct du Centre \u00e9lectoral romand et en public, premiers r\u00e9sultats dans certains cantons suisses et premi\u00e8res r\u00e9actions suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. La tendance de ce scrutin fait ressortir une victoire de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 99.10.24", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "PLATEAU", "SION"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "FONTAINE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["FASEL, HUGO", "BEGUELIN, MICHEL", "SPIELMANN, JEAN", "ZISYADIS, JOSEF", "BUGNON, ANDRE", "CUCHE, FERNAND", "STUDER, JEAN", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DE DIESBACH, ROGER", "FAVRE, CHARLES", "MUGNY, PATRICE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "STEINEGGER, FRANZ", "KOCH, URSULA", "DURRER, ADALBERT", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "FAVRE, CHARLES", "ZISYADIS, JOSEF", "BRUNNER, CHRISTIANE", "RECORDON, LUC", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "BRELAZ, DANIEL", "PURRO, V\u00c9RONIQUE"], "id": "asset-231099", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 4899, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville, Plateau, Neuch\u00e2tel-ville, Zurich-ville : 19991024, en direct du Centre \u00e9lectoral romand et en public, d\u00e9bats, r\u00e9actions et pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. La tendance de ce scrutin fait ressortir une victoire de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 99.10.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASPOLI, Pierre-Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["CAVADINI, JEAN", "AEBY, PIERRE", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-231097", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1517, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991024, en direct du Centre \u00e9lectoral romand et en public, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats, d\u00e9bats et r\u00e9actions suite aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. La tendance de ce scrutin fait ressortir une victoire de l'Union d\u00e9mocratique du Centre (UDC).", "title": "ELECTIONS FEDERALES : RESULTATS - 99.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOTTAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.10.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-146016", "durationSec": 2000, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE A LA CATHEDRALE DE SAINT-PIERRE DE GENEVE - 99.01.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-225760", "durationSec": 3899, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "id": "asset-231375", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1075, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991024, CATEAU Jean-Paul itw le chor\u00e9graphe fran\u00e7ais RAFFINOT Fran\u00e7ois qui met en sc\u00e8ne le spectacle Play Back \u00e0 l'op\u00e9ra de Lausanne puis pr\u00e9sente les livres et disques dans la rubrique coup de coeur et annonce l'actualit\u00e9 musicale et artistique dans l'agenda culturel puis annonce le programme de la semaine prochaine.", "title": "EXTRO AVEC FRANCOIS RAFFINOT CHOREGRAPHE - 99.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "LOCAL DE VOTE"], "id": "asset-236026", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.10.24", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" sp\u00e9cial \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Studio 4 \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RADICALISME", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RADICALISME", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "LIB\u00c9RALISME", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualPersons": ["CORNU, JEAN-CLAUDE", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "CUCHE, FERNAND", "HIRSCHY, PIERRE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ESCHER, ROLF", "EPINEY, SIMON", "FLUCKIGER, MICHEL", "KOCH, URSULA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BIGNASCA, GIULIANO", "STEINEGGER, FRANZ", "KOCH, URSULA", "DURRER, ADALBERT", "MAURER, UELI"], "id": "asset-236027", "durationSec": 2423, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROMONT", "ROMONT", "NEUCHATEL", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "ZURICH-VILLE", "TESSIN", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e au Studio 4 \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SCHWAB, CLAUDE", "RAMADAN, TARIQ", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-182974", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3570, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, SUISSE : 19991024, d\u00e9bat anim\u00e9 par SPEZIALI Laure sur le r\u00f4le de l'\u00e9cole dans l'enseignement de la religion face \u00e0 l'absence croissante des connaissances religieuses chez les jeunes g\u00e9n\u00e9rations. Des repr\u00e9sentants de l'enseignement la\u00efc et religieux de diff\u00e9rents cantons romands tentent de red\u00e9finir la position de l'\u00e9cole face \u00e0 l'\u00e9ducation religieuse.", "title": "FAUT-IL QUE L'ECOLE S'OCCUPE DE RELIGION ? - 99.10.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "RELIGION ET CROYANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "FALLING DOWNSTAIRS (BALLET) - 99.10.24", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-128035", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1264, "publicationDate": "1999-10-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19991024, ballet de MORRIS Mark, \"Falling Downstairs\".", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Sacha Guitry : Une \u00e9coute r\u00e9trospective de quelques documents conserv\u00e9s dans les archives de Radio-Lausanne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-7376027E-52E2-45DB-BBBF-D116645A6573", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "France", "Vaud"], "durationSec": 2080, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guitry, Sacha"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge (archives RSR)", "name": "Guitry, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (archive RSR)", "name": "Carton, Pauline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archive RSR)", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne (archive RSR)", "name": "Dubreuilh, Simone", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archive RSR)", "name": "Vallotton, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archive RSR)", "name": "Mairet, Claude (journaliste)", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (archive RSR)", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "R\u00e9ception. De Bernard Comment", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1CF0865B-6294-4788-B7B4-994AD74493AA", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nazarieff-Meyer, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Paul", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ambassadeur", "name": "Robert, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tribune internationale des compositeurs [TIC] 1999 : Entretien avec Guy Huot", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-2C6C4225-CBE1-4744-8E69-85E450C47CFD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3548, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribune internationale des compositeurs (TIC)"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "manifestation culturelle", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil international de la Musique \u00e0 l'UNESCO", "name": "Huot, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean Benguigui, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ED44266-59B1-4363-BD78-C0B067F238E3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1025, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benguigui, Jean"], "thematicThemes": ["famille", "relation parent-enfant", "vie familiale", "com\u00e9dien"], "alternativeTitle": ["SIR_1999-10-23_smala_8ED44266-59B1-4363-BD78-C0B067F238E3 / VIP Famille: Jean Benguigui, com\u00e9dien", "Smala - 23.10.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298272", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Benguigui, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298268"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole multiculturelle : L'exemple du Coll\u00e8ge de Cayla \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4F7EB9EB-D6B8-45AB-B5FF-A0E076EC8110", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1407, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coll\u00e8ge de Cayla (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["enseignement public", "\u00e9tablissement d'enseignement secondaire", "enseignement secondaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante au Coll\u00e8ge de Cayla", "name": "Huber, Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves et parents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant au Coll\u00e8ge de Cayla", "name": "Preux, Christian de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Hartmann, peindre : Peintre du paysage vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D975793-56BD-4D85-941E-E4C9A3C4CA0D", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "artiste"], "excerpt": "La vie de peintre \u00e0 Lausanne dans les ann\u00e9es 20-30, le choix de son m\u00e9tier, la difficult\u00e9 de vivre de la peinture. L'exil volontaire \u00e0 la campagne, le paysage en peinture, la neige, la lecture du paysage, le rapport entre le peintre et les gens de la terre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Hartmann, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Parcours d'une vie croyante : Entretien avec Magrit Krause suivi de la chronique \"Figures croyant es\"(2/9) - Le pape Jean XXIII [= Angelo Giuseppe Roncalli]", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0CFA8A4F-ADB6-403D-A0BA-F9B4F0DC76D5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie", "Vatican"], "durationSec": 3450, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Krause, Magrit", "Jean XXIII [= Roncalli, Angelo Giuseppe]", "Concile Vatican II"], "thematicThemes": ["pape", "catholicisme", "christianisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "concile"], "excerpt": "Jean XXIII, pape au grand coeur, issu du peuple, dut diriger les grands pr\u00e9lats d'une main de fer pour conduire l'Eglise catholique au concile Vatican II.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de l'oeuvre d'entraide Caritas Suisse", "name": "Krause, Magrit", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.10.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182075", "durationSec": 257, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "ROCK", "MUSIQUE", "DJ"], "id": "asset-182436", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1225, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991023, KERN, Laurent pr\u00e9sente l'actualit\u00e9 musicale et discographique de la semaine.", "title": "CH HALLUCINANT : DOUBLE PACT - 99.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 99.10.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231710", "durationSec": 1052, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PRESSE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-232136", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 920, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 19991023, pr\u00e9sentation des coulisses des \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision \"Pince-moi j'hallucine\" et \"C'est la vie\" diffus\u00e9es par la TSR. Rencontre avec les attach\u00e9es de presse du service de presse de la TSR qui nous font d\u00e9couvrir leur m\u00e9tier. Itw du responsable commercial de la publicit\u00e9 LAZEGA Jean qui s'exprime sur l'importance de la publicit\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.", "title": "99.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080914"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.10.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231456", "durationSec": 593, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.10.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-145735", "durationSec": 1016, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "DERIB / OLIVIER DELALOYE - 99.10.23", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-145852", "durationSec": 1300, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "FRANCOIS COUCHEPIN - 99.10.23", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-145789", "durationSec": 1759, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "2000 SIGNES POUR SIGNE 2000 - 99.10.23", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-183049", "durationSec": 2740, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "id": "asset-183016", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : MARCUSE Sarah discute avec ses 2 jeunes invit\u00e9s du prix des le\u00e7ons pour passer le permis de conduire. 2 reportages l'un fait le point sur les possibilit\u00e9s d'apprentissage de la conduite des v\u00e9hicules, l'autre pr\u00e9sente une famille qui ne poss\u00e8de que deux voitures alors que tant les parents que les enfants poss\u00e8dent leurs permis de conduire. Extraits du film \"La bonne conduite\" de BRON, Jean-St\u00e9phane", "title": "LE PERMIS DE CONDUIRE : POMPE A FRIC ? - 99.10.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.10.23", "visualThemes": ["PISTE DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-237361", "durationSec": 1014, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "MARIAGE", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "MARIAGE", "CLERG\u00c9", "CATHOLICISME", "MARIAGE", "EXPULSION", "JUSTICE", "EXPULSION", "JUSTICE", "PORNOGRAPHIE", "INTERNET", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENL\u00c8VEMENT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PISTE DE SKI", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-236025", "durationSec": 1491, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.10.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DOMAT-EMS", "COLORADO", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.10.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182173", "durationSec": 137, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.10.23", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182935", "durationSec": 3660, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LIONS DU KALAHARI", "genres": ["Science"], "id": "asset-151809", "durationSec": 3372, "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR", "MOULIN \u00c0 EAU", "ACCORD\u00c9ON", "FABRICATION DU FROMAGE", "VACHE", "FABRICATION DU FROMAGE", "BRASS BAND"], "id": "asset-150298", "thematicGeographicals": ["BAGNES"], "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bagnes : 19990600, d\u00e9couverte de l'ancien moulin restaur\u00e9 de Sarreyer et pr\u00e9sentation de la fabrication du fromage \u00e0 raclettes de Bagnes dans une fromagerie de Bruson alors qu'au hameau de Verbier se produisent ensembles musicaux et choeur de la r\u00e9gion.", "title": "LA VALLEE DE BAGNES ET SES FROMAGES - 99.10.23", "visualGeographicals": ["VERBIER", "BAGNES", "BAGNES", "VERBIER", "BAGNES", "BAGNES", "VERBIER", "BAGNES", "BAGNES", "BAGNES", "BRUSON", "BAGNES", "BAGNES", "BRUSON", "VERBIER", "BAGNES", "BAGNES", "VERBIER", "BAGNES"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-10-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Jean-Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}]}}