{"response": {"numFound": 10070, "start": 3900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "CAR POSTAL", "INFORMATION ROUTI\u00c8RE", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT", "USINE", "ALUMINIUM", "\u00c9CRITURE", "IMMIGR\u00c9", "CASTRATION", "CHAT", "INCENDIE", "BATEAU", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "EXPLOIT SPORTIF"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-122061", "durationSec": 842, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.31", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "DELEMONT", "HANOVRE", "VIEGE", "STEG", "VALAIS", "CAROUGE", "FRIBOURG-VILLE", "CHEVROUX", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PONTARLIER"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "ALGROUP", "ALGROUP", "ALGROUP", "SPA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE SECRET", "ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "SERVICE SECRET", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SERVICE SECRET", "CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "CORRUPTION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "MOBILIT\u00c9 PROFESSIONNELLE", "ALIMENTATION", "DIOXINE"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-121755", "durationSec": 2128, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "COINTRIN", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ELF", "ELF", "ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.08.31", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121790", "durationSec": 1118, "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121768", "durationSec": 427, "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.08.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145936", "durationSec": 80, "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.30 AU 99.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150839", "durationSec": 80, "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150785", "durationSec": 301, "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150796", "durationSec": 360, "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "METTRAL, MARIA"], "id": "asset-150463", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3529, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990831, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le m\u00e9t\u00e9orologue ECKERT Pierre, l'ancien chanteur devenu commentateur m\u00e9t\u00e9o RSR SCHAEFER Gaston, les pr\u00e9sentateurs m\u00e9t\u00e9o TSR JEANNERET Philippe, SCHIBLI Dominique, METTRAL Maria, BOVARD Val\u00e9rie, SALLIN Sophie et SBAI Natalie, trois randonneurs valaisans BISELX Didier, VALLOTTON Sylvain et HUGUET Bertrand, pour parler du th\u00e8me de la semaine, la m\u00e9t\u00e9o, ainsi que MOTTET Patricia, qui va faire un tour de Suisse \u00e0 cheval, et RICHARD Jean-Marc, pour l'op\u00e9ration Cha\u00eene du Bonheur en faveur de la Turquie.", "title": "LES PROPHETES DU TEMPS - 99.08.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "SERVICE SECRET", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9COLOGISME", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "EXPLOIT SPORTIF", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (LOISIR)", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "EXPLOIT SPORTIF", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT", "USINE", "ALUMINIUM", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT", "ENSEIGNE", "USINE"], "visualPersons": ["CHIFFELLE, PIERRE", "EPINEY, SIMON", "OGI, ADOLF", "SCHMID, SAMUEL", "DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-121754", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GOESGEN", "PONTARLIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VALAIS", "STEG", "VALAIS", "VALAIS", "STEG", "VALAIS"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "ALGROUP", "ALGROUP", "ALGROUP", "ALGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE THERMAL", "CENTRE THERMAL"], "id": "asset-121724", "durationSec": 581, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.31", "visualGeographicals": ["CHARMEY", "CHARMEY"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "DREHER, MICHAEL", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-139257", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 1667, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : Palais F\u00e9d\u00e9ral, salle du Conseil National, 19990831, discours des conseillers nationaux des partis politiques suisses de droite qui s'opposent \u00e0 l'ouverture d'une enqu\u00eate parlementaire, suite \u00e0 l'affaire de d\u00e9tournement de fonds impliquant l'ancien comptable des services de renseignement de l'arm\u00e9e BELLASI Dino.", "title": "DEBAT PARLEMENTAIRE SUR L'AFFAIRE BELLASI - 99.08.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-08-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["OGI, ADOLF", "SCHMID, SAMUEL"], "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRG", "type": "Organisation"}, {"name": "SSR ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Jean-Marie Charon, auteur de l'ouvrage \"La Presse magazine\" (Coll. Guides rep\u00e8res La D\u00e9couverte) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32A1C0C0-E88A-4BB1-A793-2EC1198F56BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1205, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "presse f\u00e9minine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Charon, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Marvin Gaye (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2D74C625-68ED-43DE-A343-F89568BAADF3", "durationSec": 308, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaye, Marvin"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Berne. Ouverture de la session sp\u00e9ciale du Parlement consacr\u00e9e aux n\u00e9gociations bilat\u00e9rales avec l'Europe : Extrait de la d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Lachat, pr\u00e9sident de la Commission de la politique ext\u00e9rieure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C74DFA75-79FF-4A23-A749-27EDA022D396", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 180, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE"], "thematicThemes": ["relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission de la politique ext\u00e9rieure", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Oerlikon B\u00fchrle vend Bally au fond d'investissement Texas Pacific Group : Interview d'Abel Halpern, repr\u00e9sentant europ\u00e9en de Texas Pacific Group (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC25EFA-F362-4945-B622-D2540AB9A9F0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bally", "Oerlikon-B\u00fchrle", "Texas Pacific Group"], "thematicThemes": ["industrie de la chaussure", "rachat d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant europ\u00e9en de Texas Pacific Group", "name": "Halpern, Abel", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Elections au Timor oriental : La population s'est rendue en masse aux urnes dans un climat relativement calme", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA287B99-1F93-4ADF-93A1-771E878BD2A0", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "Timor-Oriental"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "ind\u00e9pendantisme", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Tokyo : Le quartier de Ikebukuro. Musiciens de rue et SDF. Le mariage japonais, les cadeaux et les pots de vin. Les hommes au bistrot, la peur de l'individualisme. L'art culinaire, les anguilles, le sak\u00e9. Sur les traces du vieux Tokyo. Sur les traces des temples. Les traditions de l'art fun\u00e9raire", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-83229865-5586-4165-89B9-65928A4C65F0", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 7196, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art culinaire", "croyance religieuse", "art fun\u00e9raire", "mariage", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteurs(trices) de la vie japonaise", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Bellasi. R\u00e9v\u00e9lations du Sonntagsblick : Interview de Dominique Reymond, porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-608B8AA2-63FC-4784-8D20-C159DCF6BA9C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellasi, Dino"], "thematicThemes": ["service secret", "soldat", "arme", "tir militaire"], "excerpt": "Des soldats du Groupe de renseignements se sont exerc\u00e9s au tir avec des armes provenant du d\u00e9p\u00f4t de Dino Bellasi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Reymond, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Marvin Gaye (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1357C111-D098-40A9-B0AD-66C571E26CCF", "durationSec": 284, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaye, Marvin"], "thematicThemes": ["soul music"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Les Pr\u00e9ludes de Claude Debussy en correspondance avec \"A la recherche du temps perdu\" de Marcel Proust. De Joseph-Fran\u00e7ois Kremer (1/5) : Premi\u00e8re approche", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8FB227D-A522-45F9-A1A1-674B8574291C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1374, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude", "Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "compositeur", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Calame, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "Kremer, Joseph-Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ouverture des 10e Jeux olympiques d'hiver de Grenoble (06.02.1968)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-BF01A761-BA01-46E5-9CA0-D6972DAEE36F", "thematicGeographicals": ["France", "Grenoble"], "durationSec": 163, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieur fran\u00e7ais (archives)", "name": "Killy, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (archives)", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR (archives)", "name": "Walter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Prague (1/5) : De Libuse aux Premyslides, Wenceslas, Adalbert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9E6AF2D-A45E-4F19-A715-2577442970CF", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9quie", "Prague", "Europe centrale", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 1667, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Premyslides", "Libuse"], "thematicThemes": ["histoire", "peuple de l'Antiquit\u00e9", "ville"], "excerpt": "Prague se r\u00e9v\u00e8le d'une richesse et d'une diversit\u00e9 extraordinaire. Tout commence avec la figure l\u00e9gendaire de Libuse, la jeune h\u00e9riti\u00e8re de Krok, fils de Cech (Tch\u00e8ques) qui proph\u00e9tise la construction d'une cit\u00e9 glorieuse nomm\u00e9e \"Praha\", c'est-\u00e0-dire le seuil...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur de \"Histoire de Prague\" aux Editions Fayard", "name": "Michel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Pamela Anderson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-85E235CF-E637-4DB1-949E-3E199E3A9FF6", "durationSec": 106, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1. Le festival de film d'animation Fantoche \u00e0 Baden : Interview de Frank Braun, directeur. - 2. Interview de Harald Szeemann, artiste : A l'occasion de son exposition au Kunsthaus de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EC0C152-858F-4AFA-86D8-501C0560D87E", "durationSec": 2102, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Szeemann, Harald"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "dessin anim\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Szeemann, Harald", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du FEstival Fantoche", "name": "Braun, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "La Musique autour de Dante [= Durante Alighieri] (1/5) : Figures musicales dans La Divine Com\u00e9die", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B21AE0AE-8A63-4CE7-8E1C-598812912953", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante [Alighieri, Durante]"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "philosophie", "Moyen Age", "musique", "13e si\u00e8cle"], "excerpt": "Il est plus facile de d\u00e9finir ce dont Dante ne parle pas tant La Divine Com\u00e9die se r\u00e9v\u00e8le un ouvrage universel et encyclop\u00e9dique. Dans l'Enfer r\u00e8gne le silence alors qu'au Purgatoire s'\u00e9l\u00e8ve le chant gr\u00e9gorien monodique et tr\u00e8s organis\u00e9. Quant au Paradis, il y r\u00e8gne la polyphonie parfois sous forme all\u00e9gorique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, musicien enseignant \u00e0 la Scola Cantorum Basiliensis", "name": "Biggi, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "THE END - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232734", "durationSec": 1659, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.08.30", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 INFORMATIQUE", "INTERNET", "MESSAGERIE \u00c9LECTRONIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121789", "durationSec": 1017, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.30", "visualThemes": ["ABBATIALE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["BELLELAY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121838", "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DOUANE", "CONSEILLER NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSEILLER NATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEISS, JOSEPH", "FREY, CLAUDE", "COUCHEPIN, PASCAL", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "KOCH, URSULA", "BLOCHER, CHRISTOPH", "DEISS, JOSEPH", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-121709", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "JURA (DEPT.FRANCE)", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "CHAUSSURE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "CHAUSSURE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "CHAUSSURE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION NATIONALE", "IND\u00c9PENDANTISME", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "COHABITATION ETHNIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "MOBILISATION MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "WARLUZEL, DOMINIQUE", "ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-121710", "durationSec": 1640, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.30", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "ZURICH", "SOLEURE", "ZURICH", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MARSEILLE", "LAC LEMAN", "AUBONNE", "SUISSE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MARSEILLE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "TIMOR LESTE", "PRISTINA", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["OERLIKON-BUEHRLE", "BALLY", "BALLY", "OERLIKON-BUEHRLE", "KFOR", "IPTF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["COUNTRY AND WESTERN", "ENFANT (\u00c2GE)", "EXPOSITION NATIONALE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "TAXIDERMIE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "TOURISME", "H\u00d4TEL", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "RESTAURANT", "H\u00d4TEL", "RESTAURANT", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "RECORDS DIVERS", "JASS", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (APPAREIL)", "EXPLOIT SPORTIF", "ULTRA L\u00c9GER MOTORIS\u00c9 (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN", "ROSSELLAT, DANIEL", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-121839", "durationSec": 882, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.30", "visualGeographicals": ["VALAIS", "MARIN-EPAGNIER", "ZURICH-VILLE", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD", "MORAT", "MORAT", "CRANS-MONTANA", "GLANE", "PONTARLIER"], "visualCorporations": ["GAULTMILLAU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "title": "BEST OF : BRAINSTORE, VENTE D'IDEES / KINETIC, LE CINEMA A 2 FRANCS / LA\n\nFEUILLE DE TREFLE - 99.08.30", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-150084", "durationSec": 915, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150838", "durationSec": 379, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.08.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147943", "durationSec": 1849, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.08.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145916", "durationSec": 65, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.30", "visualThemes": ["P\u00c9DAGOGIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INSTITUTEUR", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "P\u00c9DAGOGIE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "INSTITUTEUR", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-238656", "durationSec": 610, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE L'ANGLAIS QUI GRAVIT UNE COLLINE MAIS REDESCENDIT UNE MONTAGNE - 99.08.30", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-145955", "durationSec": 219, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "CARTES SUR TABLE - LA MAFIA POUR CIBLE", "id": "asset-125926", "durationSec": 2615, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CBS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "MUEHLEMANN, ERNST", "SCHMID, SAMUEL", "BOREL, FRANCOIS", "FREY, CLAUDE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "FEHR, HANS", "BUEHRER, GEROLD", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "RECHSTEINER, PAUL"], "id": "asset-139256", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 12986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : Palais F\u00e9d\u00e9ral, salle du Conseil National, 19990830, session sp\u00e9ciale de l'Assembl\u00e9e F\u00e9d\u00e9rale qui d\u00e9bat sur l'adoption des 7 accords bilat\u00e9raux conclus avec l'Union Europ\u00e9enne (UE) le 19990621 \u00e0 Luxembourg. Discours des conseillers nationaux des partis politiques suisses repr\u00e9sentant les commissions f\u00e9d\u00e9rales des transports, des affaires \u00e9trang\u00e8res et de la libre circulation des personnes, suivi des diff\u00e9rents groupes parlementaires.", "title": "DEBAT SUR LES ACCORDS BILATERAUX SUISSE - EUROPE - 99.08.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRG:SSR:ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-238017", "durationSec": 225, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "CADILLAC, LA FOLIE DERRIERE LES MURS", "id": "asset-150599", "durationSec": 3756, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.08.30 AU 99.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121682", "durationSec": 135, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121715", "durationSec": 448, "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "id": "asset-150833", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3400, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990830, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour les m\u00e9t\u00e9orologues DUNAND Bernard et VAUTRAVERS Paul, ainsi que le responsable de la cellule m\u00e9t\u00e9o de la F\u00eate des Vignerons BURNIER Jacques, pour parler du th\u00e8me de la semaine, la m\u00e9t\u00e9o, et du th\u00e8me du jour \"Les autres rois de la f\u00eate\", les m\u00e9t\u00e9orologues lors de la F\u00eate des Vignerons 1999.", "title": "LES PROPHETES DU TEMPS - 99.08.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-08-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Nouveau g\u00e9n\u00e9rique"], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'affaire Bellasi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471709.image", "id": "ece-3471711", "durationSec": 607, "publicationDate": "1999-08-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les services de renseignements suisses dans la tourmente.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471711", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471711"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Annoncer la grossesse", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2B19BC57-15F2-46B5-B133-DAB33717842A", "durationSec": 962, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grossesse", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis David, coiffeur parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E5A5375-6A06-4DB8-AB39-D500BF638E65", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2992, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["David, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["coiffeur", "coiffure"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeur parisien", "name": "David, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Michel Piquemal, chef de choeur et d'orchestre : Un travail de d\u00e9couvreur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5EA9F8BC-8F9C-4F4A-AF56-138A8F4D4558", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 4917, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piquemal, Michel"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique vocale", "voix (musique)", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, chef d'orchestre", "name": "Piquemal, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Beerli, conseill\u00e8re aux Etats bernoise, pr\u00e9sidente du groupe radical des Chambres f\u00e9d\u00e9rales : A propos des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775C612B-A257-4DDC-B933-F9D74AF21F02", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 1145, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beerli, Christine", "Parti radical"], "thematicThemes": ["conseiller aux Etats", "parti politique", "femme", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats bernoise, pr\u00e9sidente du groupe radical des Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Beerli, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.08.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145879", "durationSec": 1216, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "NA FLORESTA - 99.08.29", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-188260", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1659, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990829, Na Floresta, ballet interpr\u00e9t\u00e9 par les Grands ballets canadiens sur une chor\u00e9graphie de DUATO Nacho.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "BANQUE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "ESPIONNAGE", "EXPOSITION NATIONALE", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DICAMENT", "ADOLESCENT"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "REGLI, PETER", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-146058", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "USA", "MARTIGNY", "SUISSE"], "durationSec": 3070, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19990829, enqu\u00eate sur l'affaire de corruption et du d\u00e9tournement de 8,5 millions de francs par l'ex-comptable des services de renseignements militaires BELLASI Dino. Tentatives d'explications et de reconstitution de ce qui s'est produit au sein du service f\u00e9d\u00e9raux des renseignements suisses\n* Martigny : 19990829, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du d\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'Economie sur cette affaire au sein du service de renseignements et sur les difficult\u00e9s de l'exposition nationale Expo.01\n* Gen\u00e8ve : 19990829, l'autom\u00e9dication devient de plus en plus importante et touche les jeunes, notamment les \u00e9l\u00e8ves qui prennent diff\u00e9rents types de m\u00e9dicaments \u00e0 l'approche des examens pour se concentrer, se calmer et \u00eatre en forme\n* USA : 19990829, de nombreux cas d'attouchements sexuels et d'actes de p\u00e9dophilie ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00e0 l'int des parcs d'attraction de Disney World. La direction de ces centres de loisirs semblent mettre tout en oeuvre pour cacher ces d\u00e9viances et prot\u00e9ger les auteurs de ces actes au d\u00e9triment des enfants victimes.", "title": "MY NAME IS DINO B ! // PHARMACIE MON AMOUR // CAUCHEMAR A DISNEY WORLD - 99.08.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BUEMPLIZ", "ZURICH", "AUVERGNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "ORBE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "MORGES"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "KALARIPAYAT", "id": "asset-151911", "durationSec": 3117, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.08.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150000", "durationSec": 2943, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ARM\u00c9E", "SERVICE SECRET"], "visualPersons": ["CAROBBIO, WERNER", "TSCHOPP, PETER", "BONNY, JEAN-PIERRE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "KOCH, URSULA"], "id": "asset-150784", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4301, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990829, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur l'efficacit\u00e9 et l'utilit\u00e9 des services secrets suisses suite au scandale suscit\u00e9 par la r\u00e9v\u00e9lation du d\u00e9tournement de 8,5 millions de francs par l'ex-comptable des services de renseignements militaires BELLASI Dino. Celui-ci affirme avoir \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par le chef des services secrets militaires REGLI Peter pour cr\u00e9er une arm\u00e9e parall\u00e8le, voire un service secret parall\u00e8le.", "title": "SERVICES SECRETS SUISSES : LE SCANDALE JUSQU'OU ? - 99.08.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "ARM\u00c9E", "SERVICE SECRET"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA COLLINE DES CROIX - 99.08.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-151577", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LITUANIE"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* LITUANIE : 19990829 et archives, pr\u00e9sentation du lieu-dit la \"Colline des croix\", symbole de la r\u00e9sistance des croyants au temps du communisme, aujourd'hui lieu de p\u00e8lerinage national\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990829, film d'animation, r\u00e9alis\u00e9 par des artistes tch\u00e8ques, retra\u00e7ant l'histoire du personnage biblique qu'est Joseph. Fils bien-aim\u00e9 de Jacob, il suscite la jalousie de ses fr\u00e8res qui n'auront de cesse de le faire dispara\u00eetre.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "CRTN-KTV PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "CARTWN CYMRU", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CASERNE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CORRUPTION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["BORODINE, PAVEL", "BORODINE, PAVEL"], "id": "asset-121708", "durationSec": 1298, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.29", "visualGeographicals": ["MOSCOU", "RUSSIE", "SUISSE", "ANDERMATT", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "MOSCOU", "MOSCOU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.29", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "COHABITATION ETHNIQUE", "MALADIE DU SYST\u00c8ME NERVEUX", "CHANVRE (PLANTE)"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "PRISTINA", "GENEVE-VILLE", "BOESINGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121707", "durationSec": 664, "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "CHRISTIANISME", "TH\u00c9OLOGIE"], "id": "asset-150927", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 870, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 19990829, KOLLY Andr\u00e9 re\u00e7oit le pr\u00eatre et vice-recteur de l'universit\u00e9 catholique de Louvain, RINGLET Gabriel pour parler de son livre \"L'\u00e9vangile d'un libre penseur, Dieu serait-il la\u00efque\". RINGLET Gabriel parle de sa lecture et de son interpr\u00e9tation des \u00e9vangiles et de son livre qui appel au dialogue entre ceux qui croient et ceux qui ne croient pas.", "title": "AVEC LE PERE RINGLET - 99.08.29", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-08-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plans s\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "\"Film\", nouvelle revue suisse de cin\u00e9ma. A propos du film \"Himalaya, l'enfance d'un chef\" et de \"Augustin, roi du kung-fu\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40990353-941B-4D27-BDBC-34E6D2FDC0B9", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fontaine, Anne", "Cin\u00e9ma tout \u00e9cran (festival)"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef de la revue \"Film\"", "name": "D\u00e9riaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "S\u00e9bertin-Blanc, Jean-Chr\u00e9tien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival \"Cin\u00e9ma tout \u00e9cran\"", "name": "Kanemann, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "producteur du film \"Himalaya\"", "name": "Perrin, Jacques (com\u00e9dien, r\u00e9alisateur)", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Fontaine, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La peine de mort \u00e0 travers l'histoire de la famille de Jaime Elizalde, comdamn\u00e9 \u00e0 mort au Texas en 1997 pour double meurtre et qui clame son innocence", "genres": ["INT"], "id": "sound-FFAD127F-A007-4853-8C5C-4A3BE4F612C1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Texas"], "durationSec": 1237, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elizalde, Jaime"], "thematicThemes": ["peine de mort"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste suisse ayant correspondu avec le condamn\u00e9", "name": "Secr\u00e9tan, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "soeur du comdamn\u00e9", "name": "Elizalde", "type": "Participant"}, {"role": "avocat du condamn\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "A l'\u00e9coute de deux jeunes compositeurs et interpr\u00e8tes romands : Patricia Bosshard, alto \u00e9lectrique, et Herv\u00e9 Provini, batteur \u00e9lectronique", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A87A62F7-EB78-4A54-ACDF-B3214C7B445E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosshard, Patricia", "Provini, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["alto (instrument)", "composition musicale", "instrument \u00e0 percussion", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice, musicienne lausannoise", "name": "Bosshard, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, musicien genevois", "name": "Provini, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gaston Daynaud et chronique \"Les Tsiganes suisses\" (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3345E0CE-9857-4448-BC85-BF24E804432D", "thematicGeographicals": ["Inde", "Suisse", "Calcutta"], "durationSec": 3291, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bittel, May"], "thematicThemes": ["catholicisme", "aide humanitaire", "Tsiganes", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re catholique", "name": "Daynaud, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur tsigane", "name": "Bittel, May", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9pitaphe ou le vertige du dernier mot : Entretien avec Jesper Svenbro et Jean-Philippe Rimann sur les traces anthrolopolgiques et litt\u00e9raires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89EA2E83-DD16-4379-AC3D-43F05E3E8BE8", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France"], "durationSec": 3115, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor", "Mallarm\u00e9, St\u00e9phane", "Blanchot, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "tombe", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "mort (biologie)"], "excerpt": "Mourir, c'est en quelque sorte accepter d\u00e9finitivement qu'autrui ait le dernier mot sur soi. L'\u00e9pitaphe, \u00e0 ce titre, marque le franchissement d'un seuil, d'une limite dans le champ de la parole de l'autre. Il s'y op\u00e8re une confusion de voix entre le d\u00e9funt et le survivant autour du nom du mort: celui-ci semble \u00e9maner de la pierre alors qu'il y a \u00e9t\u00e9 appos\u00e9 par une tiers. Chez les Grecs, l'inscription tombale rev\u00eatait une forme singuli\u00e8re qui tendait \u00e0 animer les contours p\u00e9trifi\u00e9s du tombeau. Plus proche de nous, Hugo, Mallarm\u00e9 et blancjot ont pens\u00e9 leur oeuvre \u00e0 partir d'une conception de l'\u00e9criture qui confine \u00e0 l'\u00e9pitaphe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue de la Gr\u00e8ce ancienne et professeur de litt\u00e9rature grecque ancienne \u00e0 Paris", "name": "Svenbro, Jesper", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre-assistant \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Rimann, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "enseignant", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.08.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150202", "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "id": "asset-151966", "thematicGeographicals": ["ISLE, L'", "SARRAZ, LA"], "durationSec": 1463, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Sarraz, L' Isle : 19990828, pr\u00e9sentation de la rivi\u00e8re vaudoise, la Venoge, et de l'un de ses anciens moulins en compagnie de son propri\u00e9taire, HENCHOZ David, puis de l'atelier de travail th\u00e9\u00e2tral, La filature, avec son responsable, GARDEL Jacques.", "title": "LA SARRAZ ET SA REGION - 99.08.28", "visualGeographicals": ["SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "VENOGE", "SUISSE", "ISLE, L'", "ISLE, L'", "SARRAZ, LA", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "PETITS POISSONS EN EAUX PROFONDES", "id": "asset-149552", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FONCTION POLITIQUE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "MIME"], "visualPersons": ["LANGENBERGER, CHRISTIANE"], "id": "asset-121704", "durationSec": 957, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SIERRA LEONE", "LOM\u00c9", "SIERRA LEONE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DE SUISSE", "400 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS", "CHAMPIONNAT DU MONDE"], "id": "asset-121706", "durationSec": 424, "mediaType": "video", "title": "99.08.28", "visualGeographicals": ["SEVILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "backgrounds": ["S\u00e9ville Espagne, record de Suisse du 400 m\u00e8tres haies messieurs en 48.13 secondes par Marcel Schelbert."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "IMP\u00d4T", "EXPOSITION NATIONALE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "H\u00d4PITAL", "CANCER", "CHIMIOTH\u00c9RAPIE", "MICRO-ORGANISME", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COMMERCIALISATION", "MICRO-ORGANISME", "MICRO-ORGANISME", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COMMERCIALISATION"], "visualPersons": ["STEINEGGER, FRANZ", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL", "CHRISTEN, YVES", "COUCHEPIN, PASCAL", "SIGG, OSWALD"], "id": "asset-121705", "durationSec": 1617, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTANA (ETAT USA)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTANA (ETAT USA)"], "visualCorporations": ["ROCHE", "ROCHE", "ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 99.08.28", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-145942", "durationSec": 1683, "publicationDate": "1999-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bi\u00e8re. Reportage \u00e0 la Place d'armes avec les volontaires de la Swisscoy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EEA8C73-4215-4AD3-A40B-27CDCE8B2701", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Albanie", "Kosovo", "Serbie"], "durationSec": 361, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscoy"], "thematicThemes": ["instruction militaire", "reconstruction", "soldat", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "volontaire de la Swisscoy, de Jongny", "name": "Rufer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "colonel, responsable de l'instruction", "name": "Magnin, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "volontaire de la Swisscoy, de Sion", "name": "Genolet, Selim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire autour du 300\u00e8me anniversaire de la disparition de Jean Racine. - 2 . Interview de Sparta Castoriadis, fille de Cornelius Castoriadis et psychoth\u00e9rapeute et de Marie-Claire Calloz-Tchopp, philosophe : A propos de la publication de deux recueils de textes de Cornelius Castoriadis", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9B27F3DC-9FE0-4504-965C-6CE1620E59FB", "durationSec": 1824, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castoriadis, Cornelius", "Racine, Jean"], "thematicThemes": ["art dramatique", "comm\u00e9moration", "sociologie", "psychanalyse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Cornelius Castoriadis, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Castoriadis, Sparta", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Calloz-Tchopp, Marie-Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Rumeurs \u00e0 l'encontre de Kaspar Villiger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, comme quoi il aurait \u00e9t\u00e9 client d'une prostitu\u00e9e : Extrait de la conf\u00e9rence de presse du chef du DFF (en allemand)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-92A82367-3DBF-42BF-89F0-69977DE93F1C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villiger, Kaspar"], "thematicThemes": ["prostitu\u00e9e", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Villiger, Kaspar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Des tranch\u00e9es au F\u00fchrer, la musique sous la R\u00e9publique de Weimar (5/5) : Le combat politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B433F43F-4AF4-4E93-9F9C-BDF1AAEE390D", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scherchen, Hermann"], "thematicThemes": ["courant artistique", "musique classique", "nazisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "expressionnisme", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, germaniste, auteur de \"La Musique sous la R\u00e9publique de Weimar\" (Ed. Fayard)", "name": "Huyhn, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Suppression de 2000 emplois chez Sulzer d'ici l'an 2001 : Interviews de Suzanne Weck, pr\u00e9sidente de l'Association du personnel, et d'un ouvrier (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88F4D9BF-6E6B-4272-85B7-B78240417AEE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Winterthur"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sulzer"], "thematicThemes": ["industrie des machines", "perte d'emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association du personnel de Sulzer", "name": "Weck, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Berger, historien, philosophe, voyageur, professeur, et sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias \u00e9lectroniques", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-B2DF7D13-0DC9-45B2-8592-D6EA29BBE4EA", "durationSec": 2153, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["enseignant", "histoire", "philosophie", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur-chimiste", "name": "Richard, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances de Ren\u00e9 Berger", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien, philosophe, voyageur, professeur, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias \u00e9lectroniques", "name": "Berger, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Clerc, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Dino Bellasi. Apr\u00e8s 2 jours d'audition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFCE5CDD-CF41-41CF-97C1-D77C7D64D1B8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 616, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellasi, Dino"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "organisation militaire", "d\u00e9tournement de fonds", "service secret"], "excerpt": "La D\u00e9l\u00e9gation des commissions de gestion du parlement estime que toutes les questions restent sans r\u00e9ponse et va soumettre les services de renseignements \u00e0 une enqu\u00eate approfondie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical genevois, membre de la D\u00e9l\u00e9gation de la commission de gestion du parlement", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Cesaria Evora, la voix du Cap-Vert (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1447315E-3E80-4753-B296-4EA1EAB96D98", "thematicGeographicals": ["Cap-Vert", "Afrique de l'ouest"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Evora, Cesaria"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "femme", "voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "critique musical", "name": "Mortaigne, V\u00e9ronique", "type": "Auteur"}, {"role": "chanteuse", "name": "Evora, Cesaria", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mort d'Ernesto \"Che\" Guevara, r\u00e9volutionnaire cubain (09.10.1967)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-E9B2F66A-F72F-4087-B2D3-361F1B6E57C7", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guevara, Ernesto \"Che\""], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "r\u00e9volution", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "ministre de l'Industrie de Cuba (archives)", "name": "Guevara, Ernesto \"Che\"", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain politique fran\u00e7ais (archives)", "name": "Debray, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Arthur, roi des Bretons d'Armorique [en trois parties] : Les l\u00e9gendes arthuriennes", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-667D463B-5EE2-4407-9D25-945E895D3CFF", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France", "Armorique"], "durationSec": 8939, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arthur [= Artus]"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "Celtes", "litt\u00e9rature", "histoire", "personnage l\u00e9gendaire", "roi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des litt\u00e9ratures fran\u00e7aises m\u00e9di\u00e9vales", "name": "Baumgartner, Emanu\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, auteur de \"Arthur, roi des Bretons d'Armoriqud'Armorique\" (Ed. Le Manoir du Tertre)", "name": "Le Scouezec, Gwen'hlan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteurs des \"L\u00e9gendes arthuriennes\" (Ed. Laffont, coll. Bouquins)", "name": "Collectif", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "RADIO BUS - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232732", "durationSec": 1532, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOBUS", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "HASCHICH", "HASCHICH", "AIDE HUMANITAIRE", "CENTRE DE TRI", "POSTE", "CHEVAL", "EXPOSITION NATIONALE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["EGGER, JEAN-PIERRE (POLITICIEN)", "KERNEN, OLIVIER", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-121835", "durationSec": 908, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.08.27", "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "DAILLENS", "BOIS, LES", "NEUCHATEL", "ST-PIERRE-DE-CLAGES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.08.27", "visualThemes": ["CIVILISATION ROMAINE", "F\u00caTE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["ORBE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121834", "durationSec": 161, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXCUSES", "ARM\u00c9E", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "SERVICE SECRET"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-121702", "durationSec": 390, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EXPOSITION NATIONALE", "CR\u00c9DIT", "EXPOSITION NATIONALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ARME", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "SERVICE SECRET", "STATION ORBITALE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "MICRO-ORGANISME", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COMMERCIALISATION", "CHEVAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "JOLIVET, PIERRE", "LINDON, VINCENT"], "id": "asset-121703", "durationSec": 1746, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "COSMOS", "ZURICH-VILLE", "MONTANA (ETAT USA)", "BOIS, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "NOKIA", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 98.08.25 - 98.08.26 ET 98.08.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147650", "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.08.27", "visualThemes": ["CHAUVE-SOURIS", "CHAUVE-SOURIS"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-238655", "durationSec": 509, "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "RECORD DU MONDE", "MESSIEURS", "400 M\u00c8TRES"], "visualPersons": ["JOHNSON, MICHAEL"], "id": "asset-121714", "durationSec": 383, "mediaType": "video", "title": "99.08.27", "visualGeographicals": ["SEVILLE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1999-08-27T00:00:00Z", "backgrounds": ["S\u00e9ville Espagne, record du monde du 400 m\u00e8tres messieurs par l'athl\u00e8te am\u00e9ricain Michael Johnson en 43 secondes 18."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Le chantage", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443085.image", "id": "ece-3443087", "durationSec": 328, "publicationDate": "1999-08-26T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une phrase de Delamuraz envenime l'affaire des fonds juifs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443087"}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Ren\u00e9-Pierre Bille", "imageURL": "http://www.rts.ch/3469635.image", "id": "ece-3440013", "durationSec": 394, "publicationDate": "1999-08-26T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il a troqu\u00e9 le fusil pour l'appareil photo et la cam\u00e9ra. Portrait.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440013"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire autour de l'oeuvre de Daniel Schmid, r\u00e9alisateur. - 2. \"En attendant Godot\" de Samuel Beckett au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy : Interview de Luc Bondy, metteur en sc\u00e8ne et de Fran\u00e7ois Chateau, com\u00e9dien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BFE9DF55-15E6-4F37-888A-2E8F2A35FFEC", "durationSec": 1704, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Daniel", "Beckett, Samuel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Chateau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Bondy, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interdiction de travailler pour les requ\u00e9rants d'asile la premi\u00e8re ann\u00e9e de leur s\u00e9jour en Suisse : Interview de Roger Schneeberger, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61DF18A5-A9D2-4C66-BBA9-4A4A61B26EA1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ODR"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "requ\u00e9rant d'asile", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'ODR", "name": "Schneeberger, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Affaire Dino Bellasi. D\u00e9tournement au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de la d\u00e9fense : Interview d'Adolf Ogi, chef du DMF, qui d\u00e9clare vouloir que toute la lumi\u00e8re soit faite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BDD6F6E-5397-405D-8E1F-F8ABD83CAE53", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellasi, Dino"], "thematicThemes": ["organisation militaire", "d\u00e9tournement de fonds", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Marchand, com\u00e9dien, musicien et chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74067A15-D9DD-4095-93C5-9084F0413B7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2994, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Guy"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dien", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, musicien, chanteur", "name": "Marchand, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Cesaria Evora, la voix du Cap-Vert (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8F6436DA-F34C-49B7-8398-8AEFA6F0D716", "thematicGeographicals": ["Cap-Vert", "Afrique de l'ouest"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Evora, Cesaria"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "femme", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteuse", "name": "Evora, Cesaria", "type": "Auteur"}, {"role": "critique musical", "name": "Mortaigne, V\u00e9ronique", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Des tranch\u00e9es au F\u00fchrer, la musique sous la R\u00e9publique de Weimar (4/5) : Berlin, capitale musicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B3E8F90-C304-4FE4-87CC-91E713C0AAD6", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoenberg, Arnold", "Weill, Kurt", "Hindemith, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "courant artistique (20e)", "musique classique", "expressionnisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, germaniste, auteur de \"La Musique sous la R\u00e9publique de Weimar\" (Ed. Fayard)", "name": "Huyhn, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fabrice Rousselot, \u00e0 propos de son ouvrage \"Nusrat Jamil, une femme au Pakistan\" (Ed. Plon) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C776B208-FFB4-4B58-B28B-AC977FE4B601", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "caste", "statut de la femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Rousselot, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut lib\u00e9raliser la consommation de cannabis : Interview de Ruth Dreifuss, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-280F8902-A06B-4E76-AF94-AED5C4E21FA1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1999-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "lib\u00e9ralisation des stup\u00e9fiants", "haschich", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}]}}