{"response": {"numFound": 10070, "start": 7100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE"], "id": "asset-145683", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2674, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990416, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BARATIER Jacques, ainsi que ses invit\u00e9s du jour ORAIN Marie-Th\u00e9r\u00e8se, chanteuse, et JOBIN Pierre, producteur, pour parler de GRIBOUILLE, chanteuse auteur morte \u00e0 26 ans en 19680000, FRANCA, pour l'association Salut Gribouille, SALLIN Gis\u00e8le, pour parler de CASARES Maria, et SANDOZ Michel, \u00e9diteur, pour parler du th\u00e8me de la semaine, St-Germain-des-Pr\u00e9s, ainsi que CLAUDETTE, pour parler de DEFAYE Christian, \u00e0 l'occasion du Salon du livre \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ST-GERMAIN-DES-PRES - JACQUES BARATIER - 99.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.04.12 AU 99.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151546", "durationSec": 80, "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.16", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S"], "visualGeographicals": ["DURR\u00cbS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151627", "durationSec": 1243, "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.04.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151628", "durationSec": 381, "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150552", "durationSec": 284, "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151524", "durationSec": 293, "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILIER", "VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA", "BROCANTAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9CONOMIE", "CONCOURS", "UNIVERSIT\u00c9", "ARTISTE", "ENDETTEMENT PUBLIC", "BUDGET DE L'ETAT", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "LION", "TRUITE", "PISCICULTURE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-151583", "durationSec": 714, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.16", "visualGeographicals": ["PULLY", "LAUSANNE", "PULLY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CREMINES", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "EVIONNAZ", "FRIBOURG", "FULLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "AUTOROUTE", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "AUTOROUTE", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["DUMAS, ROLAND", "DEVIERS-JONCOUR, CHRISTINE", "DUMAS, ROLAND"], "id": "asset-151614", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.04.16", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GOTHARD", "TESSIN", "GOTHARD", "GOTHARD"], "visualCorporations": ["ELF", "ELF", "ELF", "ELF", "ELF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Jos\u00e9 Saramago", "imageURL": "http://www.rts.ch/3462010.image", "id": "ece-3462012", "durationSec": 134, "publicationDate": "1999-04-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Je ne me r\u00e9signe pas \u00e0 ne pas comprendre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3462012", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3462012"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Comment une figue de parole et pourquoi. De Francis Ponge : Dit par Nicolas Rinuy sur une improvisation \u00e0 la contrebasse de Jacques Siron", "genres": ["R\u00e9cit", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6BB6E0C4-661E-4212-9AEF-70CFDB50BB8A", "durationSec": 2041, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["figue", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "expression \u00e9crite"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Ponge, Francis", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "contrebassiste", "name": "Siron, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques-Etienne Bovard, romancier et professeur, laur\u00e9at du Prix des auditeurs de la RSR : A propos de son roman \"Les Beaux sentiments\" (Ed. Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6C3D89A-E3AB-4A57-A922-A94BC841179B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jacques-Etienne", "RSR", "Prix des auditeurs"], "thematicThemes": ["auditeur", "radio", "prix litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romancier, professeur, laur\u00e9at du Prix des auditeurs de la RSR", "name": "Bovard, Jacques-Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. Apr\u00e8s le retrait en bloc de 6 candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence, la population est appel\u00e9e aux urnes pour \u00e9lire un candidat unique, Abdelaziz Bouteflika", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CC1FE921-E976-4B5D-AA56-557A4AA769E6", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 397, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouteflika, Abdelaziz"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "fraude \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre d'un parti d'opposition alg\u00e9rien, RCD", "name": "Messaoudi, Khelida", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste alg\u00e9rien", "name": "Samir", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle alg\u00e9rienne", "name": "Bouteflika, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Quelques nouvelles. De Pierre Siegenthaler (4/5) : Quelques pages de journal en guise de break", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9D053A5C-8D8B-4226-AB71-2C0532D7C67A", "durationSec": 1246, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Siegenthaler, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Caritas suisse ouvre 2 lignes t\u00e9l\u00e9phoniques de conseil juridique gratuite : Interview d'Andr\u00e9 Simonazzi, responsable de l'Information", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E01BED5-645D-4728-A355-98F10ED9D84E", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Albanie", "Yougoslavie", "Kosovo", "Suisse"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas suisse"], "thematicThemes": ["protection sociale", "service t\u00e9l\u00e9phonique", "r\u00e9fugi\u00e9", "droit", "conflit yougoslave", "entreprise"], "excerpt": "Ces lignes t\u00e9l\u00e9phoniques r\u00e9pondent aux demandes \u00e9manant non seulement de Kosovars, mais aussi d'employeurs et de services sociaux", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'Information \u00e0 Caritas suisse", "name": "Simonazzi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Patty Schnyder boude les entra\u00eenements de l'\u00e9quipe suisse de tennis pour la Fed-Cup : Amag casse son contrat de sponsoring. Interview de Dino Graf, porte-parole de la Soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6347E2-3077-4C29-9ADA-C7E8A0C3CC6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schnyder, Patty", "Amag", "Fed-Cup"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)", "sponsorisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Soci\u00e9t\u00e9 Amag", "name": "Graf, Dino", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sortie du film \"Baril de poudre\" du cin\u00e9aste serbe Goran Paskaljevic : Interviews de Serge Lachat, chroniqueur Espace 2, et du r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9944B117-D790-41E1-BAF9-134B285073A6", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 348, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste serbe", "name": "Paskaljevic, Goran", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Rubin, ichtyologue, conservateur du Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B93C7D-78B1-4020-9231-6273041D91DD", "thematicGeographicals": ["L\u00e9man (lac)", "Vaud", "Nyon"], "durationSec": 1741, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "protection de l'environnement", "mus\u00e9e", "rivi\u00e8re", "lac", "poisson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ichtyologue", "name": "Rubin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Titon du Tillet. Vies des musiciens et autres joueurs d'instruments du r\u00e8gne de Louis le Grand (4/5) : Jean-Baptiste Lully", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E9C30FBA-E170-40F7-9D34-BD07E214CE07", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)", "Lully, Jean-Baptiste"], "thematicThemes": ["roi", "monarchie", "compositeur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Titon du Tillet, Evrard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Claudio Monteverdi, ombre et embrasement (4/5) : Selva morale ou la v\u00e9rit\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9A69F682-83EC-48DF-8ED9-E426CC4F5637", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3498, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique religieuse", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de Monteverdi", "name": "Tellard, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, journaliste", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anny Duperey, com\u00e9dienne, \u00e9crivain(e) : A propos de son ouvrage \"Les Chats du hasard\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74F8E602-3BE3-4523-8D6A-FB7270280D7E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2828, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duperey, Anny"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivain(e)", "name": "Duperey, Anny", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.04.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-150302", "durationSec": 1575, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TIQUETTE", "BOUTEILLE", "VIN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["CEPPI, DANIEL"], "id": "asset-146948", "durationSec": 163, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.04.15", "visualGeographicals": ["AIGLE", "MOUTIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145762", "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "VENTE", "PERCHE", "PISCICULTURE", "PARC DE LOISIRS", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "ACCIDENT", "NEIGE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SIDA", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SIDA", "SIDA", "BUDGET DE L'ETAT", "BUDGET DE L'ETAT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["HIRSCHEL, BERNARD", "CALMY-REY, MICHELINE", "WEISS, PIERRE"], "id": "asset-146949", "durationSec": 870, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.15", "visualGeographicals": ["CHAVORNAY", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "VALAIS", "BONCOURT", "JURA (CANTON)", "BONCOURT", "JURA (CANTON)", "BONCOURT", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT", "BC BONCOURT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151542", "durationSec": 410, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151543", "durationSec": 460, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CLARINETTE", "JAZZ"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY", "BUACHE, FREDDY", "MARCHAND, GUY"], "id": "asset-151667", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3005, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990415, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BARATIER Jacques, cin\u00e9aste, ainsi que ses invit\u00e9s du jour MARCHAND Guy, chanteur, acteur,clarinettiste, SANDOZ Michel, \u00e9diteur, BUACHE Freddy, directeur Cin\u00e9math\u00e8que suisse, CHAPLIN Michael, pour parler de BARATIER Jacques, et BITTEL May, musicien, pour parler du th\u00e8me de la semaine, St-Germain-des-Pr\u00e9s, \u00e0 l'occasion du Salon du livre \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ST-GERMAIN-DES-PRES - JACQUES BARATIER - 99.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.04.15", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151626", "durationSec": 409, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIBUNAL MILITAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "G\u00c9NOCIDE", "TRIBUNAL MILITAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "G\u00c9NOCIDE", "TRIBUNAL MILITAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "G\u00c9NOCIDE", "TRIBUNAL MILITAIRE", "G\u00c9NOCIDE", "PRISON", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "SC\u00c8NE DE RUE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE"], "id": "asset-151093", "thematicGeographicals": ["MISSISSIPPI", "MEXIQUE", "SUISSE", "RWANDA"], "durationSec": 5381, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, RWANDA : 199904, les membres du Tribunal militaire de Division 2, qui ont pour mission de juger l'ancien maire rwandais du village de Mushubati, NIYONTEZE Fulgence, arr\u00eat\u00e9 en 19960800 \u00e0 Fribourg et inculp\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9 pour avoir particip\u00e9 au g\u00e9nocide au Rwanda en 19940000, se sont rendus au Rwanda pour mener une instruction p\u00e9nale et auditionner des t\u00e9moins afin de disposer de tous les \u00e9l\u00e9ments en vue du proc\u00e8s qui s'est ouvert \u00e0 Lausanne le 19990412\n* Mississippi : 19990400, un pique-nique tr\u00e8s sp\u00e9cial r\u00e9unit chaque ann\u00e9e des orphelins difficiles \u00e0 placer car d\u00e9j\u00e0 \u00e2g\u00e9s et souffrant parfois de troubles du comportement et des parents potentiels en mal d'adoption. Lors du pique-nique de 19980000, 30 enfants sur 45 ont trouv\u00e9 une famille, \u00e0 l'exemple de Jeffey, Lacey, Chris et Marc\n* MEXIQUE : 19990400, le si\u00e8cle en images pr\u00e9sente la photographie du cadavre de ZAPATA Emiliano, chef de la r\u00e9volution mexicaine de 1910 et h\u00e9ros des petits paysans sans terre assassin\u00e9 le 19190410, r\u00e9alis\u00e9e par le photographe CASASOLA Agustin.", "title": "RWANDA MISSION TRES SPECIALE // FOIRE AUX ORPHELINS LE PIQUE-NIQUE // SIECLE EN\nIMAGES ZAPATA - 99.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "KIGALI", "KIGALI", "KIGALI", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "KIGALI", "GENEVE-VILLE", "KIGALI", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "RWANDA", "KIGALI", "RWANDA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.15", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SHANGHAI", "NEW YORK", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151625", "durationSec": 1288, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["STAROBINSKI, JEAN", "LOETSCHER, HUGO", "STAROBINSKI, JEAN", "LOETSCHER, HUGO", "CENDRARS, BLAISE", "STAROBINSKI, JEAN", "LOETSCHER, HUGO", "CINGRIA, CHARLES-ALBERT", "CINGRIA, CHARLES-ALBERT", "STAROBINSKI, JEAN", "LOETSCHER, HUGO", "STAROBINSKI, JEAN", "LOETSCHER, HUGO"], "id": "asset-151579", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4252, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990415, \u00e0 l'occasion de l'exposition \"Gallimard et la Suisse, Un si\u00e8cle d'affinit\u00e9s litt\u00e9raires\" pr\u00e9sent\u00e9e au Salon du Livre, HEINIGER Florence s'entretient des relations entre les \u00e9crivains suisses et la maison d'\u00e9dition Gallimard avec les invit\u00e9s STAROBINSKI Jean, LOETSCHER Hugo, DUPEREY Anny, CERISIER Alban et CUDRE-MAUROUX St\u00e9phanie.", "title": "SALON INTERNATIONAL DU LIVRE ET DE LA PRESSE / ANNY DUPEREY / HUGO LOETSCHER - 99.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "P\u00c9R\u00c9QUATION FINANCI\u00c8RE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ERREUR M\u00c9DICALE", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "LOTERIE", "MONOPOLE", "LOTERIE", "MONOPOLE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "FAVRE, CHARLES", "VILLIGER, KASPAR", "GRUSON, BERNARD"], "id": "asset-151612", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.04.15", "visualGeographicals": ["FRANCE", "LUCERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "FED CUP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-151611", "durationSec": 1259, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.04.12 AU 99.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151545", "durationSec": 88, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.15", "visualThemes": ["OUVRAGE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "MARAIS"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "CHAMPEX", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "SEMBRANCHER", "VALAIS", "VALAIS", "RAROGNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151582", "durationSec": 400, "publicationDate": "1999-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Vaneck, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-019BE698-9680-4AD5-BFB4-49A56CFC31EE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3024, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vaneck, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Vaneck, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Claudio Monteverdi, ombre et embrasement (3/5) : Salve Regina ou les V\u00eapres de la Vierge", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-06A968A7-2B2F-4B83-9C77-286DE7AA852D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["christianisme", "compositeur", "musique religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de Monteverdi", "name": "Tellard, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, journaliste", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Titon du Tillet. Vies des musiciens et autres joueurs d'instruments du r\u00e8gne de Louis le Grand (3/5) : Dandrieu, Clairambault, Forqueray, Du Mont, Charpentier", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0A4796C2-FBB4-4459-9B88-0D281069F36E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1410, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["roi", "monarchie", "musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Titon du Tillet, Evrard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Proc\u00e8s de l'ancien maire de Mushubati, Rwandais Hutu, accus\u00e9 de crimes de guerre : Interview d'Allison Desforges, experte, qui a t\u00e9moign\u00e9 lors des proc\u00e8s devant le Tribunal p\u00e9nal international pour le Rwanda \u00e0 Arusha", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BF63749-F012-4A25-86BB-36A61C082D9F", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 389, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maire", "proc\u00e8s", "tribunal militaire", "guerre civile", "crime de guerre", "g\u00e9nocide", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "experte lors des proc\u00e8s du Rwanda", "name": "Desforges, Allison", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Rubin, ichtyologue, conservateur du Mus\u00e9e du L\u00e9man \u00e0 Nyon (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2ED30C92-C18A-4A93-8625-5AEF890EC2D1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "L\u00e9man (lac)", "Nyon"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "lac", "rivi\u00e8re", "protection de l'environnement", "poisson", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ichtyologue", "name": "Rubin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Quelques nouvelles. De Pierre Siegenthaler (3/5) : La neige, oh la neige !", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E935E98-5181-42F8-BCDE-9762FFDA08E8", "durationSec": 1248, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Siegenthaler, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.04.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145724", "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.04.14", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "REPAS", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "LAUSANNE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146933", "durationSec": 189, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "CONSTITUTION", "CONSTITUTION", "ORGANISATION JUDICIAIRE", "PROC\u00c9DURE", "PALAIS DE JUSTICE", "FORTIFICATION", "PATRIMOINE CULTUREL", "FORTIFICATION", "PATRIMOINE CULTUREL", "FORTIFICATION", "PATRIMOINE CULTUREL", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "ENNEIG\u00c9", "BIBLIOBUS", "BIBLIOTH\u00c9CAIRE", "FAILLITE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["GRANDJEAN, CLAUDE"], "id": "asset-146934", "durationSec": 792, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "VUE-DES-ALPES, LA", "MONT FORT", "DELEMONT", "CAROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145662", "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.04.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151624", "durationSec": 378, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["PO\u00c9SIE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "id": "asset-150445", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2683, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990414, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BARATIER Jacques, cin\u00e9aste, et ses invit\u00e9s du jour SANDOZ Michel, \u00e9diteur, VAREGUES St\u00e9phane, pianiste, PILET Suzy, photographe, pour parler de DUDAN Pierre, ainsi que DA SILVA Natacha, Th\u00e9\u00e2tre des r\u00eaveurs, qui a mont\u00e9 Le chasseur fran\u00e7ais, com\u00e9die musicale de VIAN Boris, pour parler du th\u00e8me de la semaine, St-Germain-des-Pr\u00e9s, ainsi que de VIAN Boris, PREVERT Jacques, et DUDAN Pierre, \u00e0 l'occasion du salon du livre \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ST-GERMAIN-DES-PRES - JACQUES BARATIER - 99.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.14", "visualThemes": ["FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9DITION", "IMPRESSION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "CHAVANNES-DE-BOGIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151581", "durationSec": 348, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.04.14", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "FEMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DICTATURE", "JUSTICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "FEMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DICTATURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JUSTICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "FEMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DICTATURE", "JUSTICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "FEMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DICTATURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "JUSTICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "FEMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DICTATURE", "JUSTICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "FEMME", "D\u00c9MOCRATIE (R\u00c9GIME)", "DICTATURE", "JUSTICE", "DISPARITION DE PERSONNES", "CULTURE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "CULTURE", "EXPOSITION D'ART", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "ADOLESCENCE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENCE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENCE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "visualGeographicals": ["KOSOVO", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE", "ARGENTINE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151609", "durationSec": 1010, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SONDAGE D'OPINION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "PLAN DE PAIX", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualPersons": ["GERBER, JEAN-DANIEL", "ANNAN, KOFI", "GIL-ROBLES, JOS\u00c9 MARIA", "SCHROEDER, GERHARD", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "CLINTON, BILL", "PRIMAKOV, EVGUENI", "ELTSINE, BORIS", "SCHROEDER, GERHARD", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-151610", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.04.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "MADRID", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BELGRADE", "KOSOVO", "KOSOVO", "WASHINGTON", "MOSCOU", "STRASBOURG", "ALGERIE", "ALGER", "ALGERIE", "NEW YORK", "ALGERIE", "ALGER", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MALAISIE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE JOUR DU PAIN", "id": "asset-207284", "durationSec": 3279, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.12 AU 99.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151544", "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151540", "durationSec": 403, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151623", "durationSec": 1104, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151541", "durationSec": 471, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "PRISE D'OTAGE EN DIRECT", "id": "asset-149000", "durationSec": 3571, "publicationDate": "1999-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Le gymnase de la Cit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8817109.image", "id": "ece-8817115", "durationSec": 98, "publicationDate": "1999-04-13T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain vaudois Jacques-Etienne Bovard enseigne le fran\u00e7ais dans cet \u00e9tablissement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8817115", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8817115"}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "A la F\u00eate, on s'abstient", "imageURL": "http://www.rts.ch/3461135.image", "id": "ece-3461137", "durationSec": 85, "publicationDate": "1999-04-13T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Anne-Catherine Men\u00e9trey met en cause la F\u00eate des Vignerons 1977.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3461137", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3461137"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "A propos de la collection \"L'Aire des chansons\" des Editions de l'Aire et l'exposition consacr\u00e9e \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9e au Salon du livre de Gen\u00e8ve 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56159BC6-E183-4E23-99B6-549D9301A523", "thematicGeographicals": ["Paris", "Saint-Germain-des-Pr\u00e9s", "Suisse romande", "France"], "durationSec": 2868, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aire (L') (Editions de)"], "thematicThemes": ["quartier", "chanson fran\u00e7aise", "ann\u00e9es 1960", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Sandoz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Darnal, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Claudio Monteverdi, ombre et embrasement (2/5) : Orfeo ou la lumi\u00e8re du si\u00e8cle", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7006A2DB-B6A0-4704-AF47-26BE59016E26", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de Monteverdi", "name": "Tellard, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, journaliste", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Titon du Tillet. Vies des musiciens et autres joueurs d'instruments du r\u00e8gne de Louis le Grand (2/5) : Marchand, Fran\u00e7ois Couperin, Senalli\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7963474A-CBC6-41EA-BDC6-8908C4478C4F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["monarchie", "roi", "musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Titon du Tillet, Evrard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ligne de solidarit\u00e9 \"Hotline\" de la Croix-Rouge suisse est surcharg\u00e9e par les offres des particuliers qui veulent aider des r\u00e9fugi\u00e9s du Kosovo : Interview d'un collaborateur de la Croix-Rouge", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7C084FC1-976B-4969-8878-AFD01BD992D4", "thematicGeographicals": ["Albanie", "Kosovo", "Yougoslavie", "Serbie", "Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["service t\u00e9l\u00e9phonique", "conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la Croix-Rouge suisse", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "t\u00e9l\u00e9phonistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cantons l\u00e8vent leur opposition de principe \u00e0 un accueil des r\u00e9fugi\u00e9s du Kosovo au sein de leur famille proche en Suisse : Interview de Jean-Daniel Gerber, directeur de l'ODR (Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBF64C9B-04C7-4532-8FAE-CF66938A5F1E", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Albanie", "Suisse", "Serbie", "Kosovo"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "famille", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ODR", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Quelques nouvelles. De Pierre Siegenthaler (2/5) : Plus jamais \u00e7a", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BBBF2010-EE4B-411F-A608-DEDB08F37EFA", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Siegenthaler, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Faure, photographe, auteur du livre \"L'Autoroute suisse\" (Ed. Scalo) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57F3CFB5-FFD2-4A42-8782-81FA3944F522", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faure, Nicolas"], "thematicThemes": ["circulation routi\u00e8re", "autoroute", "\u00e9cologie", "photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Faure, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.13", "visualThemes": ["N\u00c9O-NAZISME", "VILLAGE", "N\u00c9O-NAZISME"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "SUISSE", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151621", "durationSec": 1212, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150190", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.13", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "ACTE DE D\u00c9MENCE", "FAIT DIVERS", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "LAC", "STATION D'\u00c9PURATION", "STATION D'\u00c9PURATION", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "STATION D'\u00c9PURATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "JEUNESSE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ALCOOLISME", "AVALANCHE", "\u00c9CRIVAIN"], "visualGeographicals": ["ST-URSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "FERNEY-VOLTAIRE", "GENEVE-VILLE", "LULLY (FR)", "VEVEY", "EVOLENE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151748", "durationSec": 837, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.04.13", "visualThemes": ["FEU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151747", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-151526", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3157, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990413, DELALOYE Olivier re\u00e7oit le monstre Casimir issu de l'\u00e9mission fran\u00e7aise pour les enfants \"L'\u00eele aux enfants\" ainsi que 4 jeunes magiciens qui ex\u00e9cutent des tours de magie et s'expriment sur leur profession.", "title": "CASIMIR / MAGICIENS - 99.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "EPINEY, Sven", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "TRUITE", "TRUITE", "PISCICULTURE", "TRUITE", "PISCICULTURE", "H\u00d4PITAL", "ANTIBIOTIQUE"], "id": "asset-151119", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19990413, mise en garde contre les dangers du paiement par cartes de cr\u00e9dit sur Internet\n* SUISSE : 19990413, la majorit\u00e9 des truites vendues sur le march\u00e9 est cultiv\u00e9e en pisciculture, souvent les \u00e9leveurs utilisent des colorants dans leurs nourriture afin d'obtenir une chaire saumon\u00e9e, la loi permet aussi l'usage des antibiotiques pour \u00e9viter les \u00e9pid\u00e9mies. Le laboratoire cantonal de Neuch\u00e2tel a analys\u00e9 des truites achet\u00e9es dans diverses poissonneries de Suisse romande pour voir si elles contenaient des traces de produits v\u00e9t\u00e9rinaires (colorants, fongicides ou antibiotiques)\n* SUISSE : 19990413, probl\u00e8me des germes r\u00e9sistants aux antibiotiques favoris\u00e9s par l'usage des antibiotiques dans les \u00e9levages intensifs.", "title": "CARTES DE CREDIT / TRUITE D'ELEVAGE CA PECHE ! - 99.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "PLATEAU", "SUISSE", "NEIRIVUE", "NEIRIVUE", "FRIBOURG", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.04.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151471", "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "TUNNEL", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "TUNNEL", "ACCIDENT ROUTIER", "INCENDIE", "TUNNEL", "CRIME DE GUERRE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL MILITAIRE", "PRODUIT SURGEL\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISPARITION DE PERSONNES"], "id": "asset-151608", "durationSec": 1723, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.04.13", "visualGeographicals": ["KUKES", "SOLEURE", "CHAMONIX", "PARIS", "CHAMONIX", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ART AUDIOVISUEL", "VARI\u00c9T\u00c9S TRADITIONNELLES", "ART AUDIOVISUEL", "VARI\u00c9T\u00c9S TRADITIONNELLES", "ART AUDIOVISUEL", "VARI\u00c9T\u00c9S TRADITIONNELLES"], "visualPersons": ["LIO"], "id": "asset-151580", "durationSec": 460, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.13", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151547", "durationSec": 527, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150418", "durationSec": 521, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.12 AU 99.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151521", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.04.13", "visualThemes": ["SOLDAT", "AIDE HUMANITAIRE", "RECRUE", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "KLOTEN", "MASSAGNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151607", "durationSec": 860, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.04.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151622", "durationSec": 391, "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIC-HALL", "CABARET (MUSIQUE)"], "id": "asset-151550", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2805, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990413, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BARATIER Jacques, cin\u00e9aste, ainsi que ses invit\u00e9s du jour DARNAL Jean-Claude, auteur compositeur et \u00e9crivain, SANDOZ Michel, \u00e9diteur, DALAIN Yvan, r\u00e9alisateur, MOULIN Jean-Pierre, \u00e9crivain, et BUACHE Freddy, directeur Cin\u00e9math\u00e8que suisse, pour parler du th\u00e8me de la semaine, St-Germain-des-Pr\u00e9s, et de VIAN Boris, \u00e0 l'occasion du Salon du livre \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ST-GERMAIN-DES-PRES - JACQUES BARATIER - 99.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Titon du Tillet. Vies des musiciens et autres joueurs d'instruments du r\u00e8gne de Louis le Grand (1/5) : Cambert, Chambonni\u00e8re et quelques organistes, E.-Cl. Jacquet de la Guerre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8F0913FF-4189-4E68-ACE4-3438872E3016", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1395, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["compositeur", "roi", "monarchie", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, chroniqueur", "name": "Titon du Tillet, Evrard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier jour de la campagne \u00e9lectorale en Alg\u00e9rie : Portrait et interview de Jasmina, mendiante", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CB84476F-75EC-4122-A6D9-8AA5FE0BC958", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jasmina"], "thematicThemes": ["mendiant", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "femme", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mendiante alg\u00e9rienne", "name": "Jasmina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Ouverture du proc\u00e8s de l'ancien maire de Mushubati, Rwandais Hutu, accus\u00e9 de crimes de guerre : Interviews de Xavier Nsanzuwera, ancien procureur de Kigali, et du capitaine Martin Immenhauser, porte-parole du Tribunal, qui est all\u00e9 enqu\u00eater sur place", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C96DBC9-D278-44A5-840B-B05ECC11DFE0", "thematicGeographicals": ["Rwanda"], "durationSec": 227, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "proc\u00e8s", "crime contre l'humanit\u00e9", "crime de guerre", "tribunal militaire", "guerre civile"], "excerpt": "Xavier Nsanzuwera, qui a trouv\u00e9 refuge \u00e0 Bruxelles, estime que ce proc\u00e8s sera important m\u00eame si l'ancien maire de Mushubati est un personnage secondaire dans ces massacres", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Tribunal", "name": "Immenhauser, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "ancien procureur de Kigali", "name": "Nsanzuwera, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. A 3 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Portrait de la jeunesse avec les interviews de Nabil, chanteur de rue, Malek, jeune ch\u00f4meur, et des interlocuteurs anonymes", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-86C4A956-F757-4A88-9D10-98E4D1F207DD", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 360, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de rue alg\u00e9rien", "name": "Nabil", "type": "Participant"}, {"role": "Alg\u00e9riens, Alg\u00e9riennes", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00f4meur alg\u00e9rien", "name": "Malek", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Quelques nouvelles. De Pierre Siegenthaler (1/5) : Derri\u00e8re la lune", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-269D5C17-AF18-4954-A0AD-04C8AA22D56E", "durationSec": 1277, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Maeder, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Siegenthaler, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier jour de la campagne \u00e9lectorale en Alg\u00e9rie : Portrait et interview de Khelida Messaoudi, d\u00e9put\u00e9e d'un parti de l'opposition", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-15D8D5B0-14AC-4B81-B6CE-07995D1B8434", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messaoudi, Khelida"], "thematicThemes": ["d\u00e9put\u00e9", "campagne \u00e9lectorale", "femme", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "droit de la famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e d'un parti de l'opposition en Alg\u00e9rie", "name": "Messaoudi, Khelida", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. A 3 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Crise du logement \u00e0 Alger : Interview de Mongas, qui vit dans un conteneur avec les 7 membres de sa famille", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C0EB99A3-4437-47D3-81FA-A3D02B1A74A5", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Alger"], "durationSec": 111, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mongas"], "thematicThemes": ["politique du logement", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "logement"], "excerpt": "Les autorit\u00e9s d'Alger estiment \u00e0 plus de 100 mille les personnes qui vivent dans la pr\u00e9carit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant d'Alger", "name": "Mongas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. Dernier jour de la campagne \u00e9lectorale : Interview de Fa\u00efda, une m\u00e8re dont le fils a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E1D0E93-ABEC-4578-9562-9F8014747173", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["disparition de personnes", "police", "enfant (\u00e2ge)", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re alg\u00e9rienne", "name": "Fa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Dernier jour de la campagne \u00e9lectorale en Alg\u00e9rie : Portrait et interview de Reda, journaliste", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BFDFD3A5-09D1-457D-A91F-BF1A7335CD57", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 85, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reda"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "journaliste", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste alg\u00e9rien", "name": "Reda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier jour de la campagne \u00e9lectorale en Alg\u00e9rie : Portrait et interview de Malek, ch\u00f4meur", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6E7066E6-8C61-4EDC-978F-D67B4D332397", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malek"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale", "ch\u00f4meur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ch\u00f4meur alg\u00e9rien", "name": "Malek", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Alg\u00e9rie \u00e0 3 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A08350B0-851C-4B48-BFC6-374816A8DD3E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 415, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "terrorisme", "mouvement politique", "torture", "disparition de personnes", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "violation des droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire d'une commune alg\u00e9rienne", "name": "Aziz, Abdel", "type": "Participant"}, {"role": "Alg\u00e9rienne, membre d'un parti d'opposition", "name": "Messaoudi, Khelida", "type": "Participant"}, {"role": "femmes alg\u00e9riennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Claudio Monteverdi, ombre et embrasement (1/5) : Le madrigal en son jardin", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E9998EFB-4FCB-42D1-AD5E-E55405CBE0BD", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3530, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["musique vocale", "madrigal", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, sp\u00e9cialiste de Monteverdi", "name": "Tellard, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, journaliste", "name": "Pistorio, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Alg\u00e9rie. A 3 jours de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Portrait et interview de Nabil, chanteur de rap de 24 ans", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8D549D90-1A0D-444B-97E9-81929F534417", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nabil"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "chanteur", "rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de rap alg\u00e9rien", "name": "Nabil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Alg\u00e9rie", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151009", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXISTENTIALISME (ART)", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "MUSIC-HALL", "CABARET (MUSIQUE)", "JAZZ"], "id": "asset-145869", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2847, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990412, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BARATIER Jacques, cin\u00e9aste, ainsi que ses invit\u00e9s du jour DARNAL Jean-Claude, auteur compositeur et \u00e9crivain, SANDOZ Michel, \u00e9diteur, JOBIN Pierre, \u00e9diteur, et GUILLET Jean-Baptiste, journaliste, pour parler du th\u00e8me de la semaine, St-Germain-des-Pr\u00e9s, et de VIAN Boris, \u00e0 l'occasion du Salon du livre \u00e0 Gen\u00e8ve.", "title": "ST-GERMAIN-DES-PRES - JACQUES BARATIER - 99.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU"], "visualPersons": ["MONTANDON, ROGER", "MONTANDON, ROGER", "MONTANDON, ROGER"], "id": "asset-151476", "durationSec": 395, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "ETHIOPIE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "ARM\u00c9E", "SONDAGE D'OPINION", "CONFLIT ARM\u00c9", "CRIME DE GUERRE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "CRIME DE GUERRE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "CRIME DE GUERRE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "CRIME DE GUERRE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "CHIRURGIE", "OEIL", "TROUBLE VISUEL", "CHIRURGIE", "OEIL", "TROUBLE VISUEL", "CHIRURGIE", "OEIL", "TOURNAGE DE FILM", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)", "TROUBLE VISUEL", "CHIRURGIE", "OEIL", "TROUBLE VISUEL"], "visualPersons": ["MCCAIN, JOHN", "NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-151565", "durationSec": 886, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.04.12", "visualGeographicals": ["SOMALIE", "WASHINGTON", "VIETNAM", "WASHINGTON", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "RWANDA", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "RWANDA", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "CHAMONIX", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PR\u00c9FECTURE", "PR\u00c9FECTURE", "PR\u00c9FECTURE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "CRIME DE GUERRE", "PROC\u00c8S", "POLICE", "FORCES SP\u00c9CIALES DE POLICE", "POLICE", "FORCES SP\u00c9CIALES DE POLICE", "INITIATIVE POPULAIRE", "NUMERUS CLAUSUS", "P\u00c9DAGOGIE", "AVALANCHE", "ASSURANCE"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL", "ZUCCHERO", "RAMSEYER, G\u00c9RARD"], "id": "asset-151746", "durationSec": 784, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.12", "visualGeographicals": ["NYON", "SUISSE", "MOUTIER", "CHAMPOZ", "MOUTIER", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "DERBORENCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE DIDIER - 99.04.12", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-149955", "durationSec": 202, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151539", "durationSec": 575, "publicationDate": "1999-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}]}}