{"response": {"numFound": 10070, "start": 5700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Deux mille [= 2000] ans d'h\u00e9r\u00e9sie (5/5) : De la R\u00e9forme \u00e0 l'an 2000, l'h\u00e9r\u00e9sie moderne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F479F19-FA7B-4D8E-94FE-76B7084BA8AC", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luther, Martin"], "thematicThemes": ["Moyen Age", "christianisme", "R\u00e9forme", "h\u00e9r\u00e9sie", "16e si\u00e8cle", "protestantisme", "Renaissance", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Valais. Inauguration de l'am\u00e9nagement Cleuson-Dixence, industrie hydro-\u00e9lectrique suisse : Interview de Philippe M\u00e9an, ing\u00e9nieur chef du projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E76455A7-0C64-409A-95CE-3D5EC88F949C", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cleuson-Dixence"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique", "centrale hydro-\u00e9lectrique", "chantier du b\u00e2timent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, chef du projet de Cleuson-Dixence", "name": "M\u00e9an, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Grouiki le porcinet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59FC32B1-005F-478A-B396-601B95930A1C", "durationSec": 160, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Niccolo Paganini, l'\u00e2me du violon, le corps du virtuose (5/5) : 5. De quelques autres (instrumentistes excentriques)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-091B1D8B-7310-4B6A-93CB-1F3432AC4F50", "thematicGeographicals": ["Europe", "Italie"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paganini, Niccolo"], "thematicThemes": ["musique classique", "violon"], "excerpt": "Evocation de quelques personnages excentriques du monde musical, Jarnovich, Alexandre Boucher, Franz Clement, Heinrich Wilhelm Ernst. Poursuite de l'historique amorc\u00e9 lors de la premi\u00e8re \u00e9mission et d\u00e9montrant que les \u00e9coles de violon fran\u00e7aise et belge descendent de l'Italie suivant une filiation ininterrompue de Corelli \u00e0 Ysaye par l'interm\u00e9diaire essentiel de Somis et Viotti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Menu, coureur automobile suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F192F62A-0669-4C1B-B28E-AB249048CEA0", "durationSec": 2274, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menu, Alain"], "thematicThemes": ["automobilisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur automobile suisse", "name": "Menu, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances d'Alain Menu", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service des sports \u00e0 la TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur sportif", "name": "Luini, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Clerc, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Pr\u00e9visions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C09DE93D-61E1-4C02-B532-2718F2D4354F", "durationSec": 131, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud. Ma vie heureuse (10/10) : Musique pour ... 70 ans", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5A585ED-123B-4493-BE18-FE39B9048F9A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150032", "durationSec": 74, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXTRAIT", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-147226", "durationSec": 1278, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.06.04", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147160", "durationSec": 362, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MARIS ET FEMMES - 99.06.04", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-147004", "durationSec": 146, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.06.04", "visualThemes": ["CHANT LITURGIQUE", "CHOEUR", "F\u00caTE", "PR\u00c9HISTOIRE", "SCULPTURE SUR BOIS", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "TAPISSERIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["COURROUX", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147383", "durationSec": 167, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "POMPIER", "VENTILATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "POMPIER", "VENTILATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "POMPIER", "VENTILATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "POMPIER", "VENTILATION", "PRESSE QUOTIDIENNE", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "DISTRIBUTEUR AUTOMATIQUE", "DINOSAURE", "FOSSILE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FITNESS", "VIP\u00c8RE", "PROTECTION DE LA NATURE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-147384", "durationSec": 806, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "HAUTS-GENEVEYS, LES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "VAUD", "VALAIS", "PULLY", "VAUD", "BUSSIGNY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "MOL\u00c9SON", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["24 HEURES", "FAREAS", "TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "MARKETING", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "FAST-FOOD", "SUPERMARCH\u00c9", "VOLAILLE", "DIOXINE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "SUPERMARCH\u00c9", "VOLAILLE", "DIOXINE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "VOTATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TOXICOMANE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "VOTATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "VOTATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "H\u00d4PITAL", "VOTATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "VOTATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "VOTATION", "H\u00c9RO\u00cfNE", "EXTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "H\u00c9RO\u00cfNE", "ARME PORTATIVE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PHOTOGRAPHIE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "VOTATION"], "visualPersons": ["GUISAN, YVES", "METZLER, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-147213", "durationSec": 2275, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "MEZIERES", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MCDONALD'S", "MIGROS", "OPTIGAL", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147227", "durationSec": 357, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL"], "id": "asset-147212", "durationSec": 1077, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.06.04", "visualGeographicals": ["VAUD"], "visualCorporations": ["24 HEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147040", "durationSec": 311, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150179", "durationSec": 440, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "DU BOISROUVRAY, ALBINA"], "id": "asset-150304", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2771, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990604, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine CUCHE Fernand, porte-parole et secr\u00e9taire de l'Union des Producteurs Suisses (UPS), ainsi que ses invit\u00e9s du jour LEHMANN Sylvain, CETIM, RUETTIMANN Toni, constructeur de pont, DU BOISROUVRAY Albina, fondation Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud, PILLER Pierre-Alain, qui va r\u00e9aliser un triathlon en faveur de la fondation Clairbois, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'agriculture, et du th\u00e8me du jour, la solidarit\u00e9.", "title": "FERNAND CUCHE - L'AGRICULTURE - 99.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DU BOISROUVRAY, ALBINA"], "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Loisel, l'heroic fantasy", "imageURL": "http://www.rts.ch/7432981.image", "id": "ece-7432988", "durationSec": 38, "publicationDate": "1999-06-03T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Invit\u00e9 au Festival de Sierre, le dessinateur de BD\u00e9voque son travail.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7432988", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7432988"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10 ans apr\u00e8s le massacre de la Place Tien An Men", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E58413C-F81F-4C6D-86E0-A1EFF91117D8", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 299, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "droits de l'homme", "dissidence", "r\u00e9pression politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Chinois", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Tramier, Sylviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Niccolo Paganini, l'\u00e2me du violon, le corps du virtuose (4/5) : 4. La virtuosit\u00e9 vocale, le mod\u00e8le", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-267D6D65-CFBA-4B51-8D3A-082558AC1E58", "thematicGeographicals": ["Italie", "Europe"], "durationSec": 3465, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paganini, Niccolo"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale", "violon", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "L'op\u00e9ra n'est pas seulement une source d'inspiration, la virtuosit\u00e9 vocale a surtout pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la virtuosit\u00e9 instrumentale. La facture instrumentale \u00e9tant imparfaite, il \u00e9tait plus ais\u00e9 de ma\u00eetriser l'instrument que l'on porte en soi, la voix, puis celui qui s'en approche le plus par son chant, le violon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9my Marion, aventurier, sp\u00e9cialiste de l'arctique et de l'ours polaire (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DA9116C-0A31-4E8B-8E6B-C998C3F7CD46", "thematicGeographicals": ["Arctique"], "durationSec": 1806, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "ours"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier, conf\u00e9rencier", "name": "Marion, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Football. Victoire du FC Servette sur Lausanne-Sports par 5 \u00e0 2, champion suisse 1999 : Ambiance du c\u00f4t\u00e9 des supporters genevois", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-104331AC-31E3-4AE5-898F-C8018B5B6C1F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Servette", "Lausanne-Sports (1920-2003)"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "supporters genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les vacanes \u00e0 la maison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67830B46-636A-4B43-A3DE-C69200DF02EB", "durationSec": 165, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moustone Pictures", "source": "siranau", "title": "Moustone Pictures : Fl\u00e9au Negatif", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0DE37203-22C9-4324-916D-1968145A6AD9", "durationSec": 180, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ces films qui n'existent pas et donc dont vous n'avez encore jamais entendu parler.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections g\u00e9n\u00e9rales en Afrique du Sud : Interview de Thabo Mbeki, nouveau pr\u00e9sident (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E4D72DD-FDA0-4D3F-B8FA-6573D137B4FA", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 205, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mbeki, Thabo"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Thabo Mbeki est presque un inconnu pour la majorit\u00e9 de ses concitoyens. C'est lui pourtant qui gouverne le pays depuis 5 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau pr\u00e9sident sud-africain", "name": "Mbeki, Thabo", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Johannesburg", "name": "Dumay, Caroline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Vendeur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0ED07FD6-9EAE-4200-8DC0-5553E1B21E0B", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Deux mille [= 2000] ans d'h\u00e9r\u00e9sie (4/5) : Les h\u00e9r\u00e9siarques dominicains, amauriciens, B\u00e9guines, Fr\u00e8res du Libre-Esprit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C72580DE-8867-43F4-80B4-51D208D44660", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1632, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Echkart [= Ekart], Johannes", "Suso [= Seuse], Heinrich"], "thematicThemes": ["ordre religieux", "Moyen Age", "h\u00e9r\u00e9sie", "dominicain", "catholicisme", "christianisme", "14e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9quipe am\u00e9ricano-franco-russe a retrouv\u00e9 dans les glaces de l'Antarctique des traces du climat pass\u00e9 : Interview de Jean-Robert Petit, glaciologue du Centre de la recherche scientifique \u00e0 Grenoble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B56614-B4BA-4176-94D5-DE32D1E3BE04", "thematicGeographicals": ["France", "Antarctique", "Russie", "Am\u00e9rique"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "climat", "forage", "glace (\u00e9l\u00e9ment)", "effet de serre"], "excerpt": "Les plus vieilles traces du climat pass\u00e9 remontent \u00e0 400 mille ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "glaciologue du Centre de la recherche scientifique \u00e0 Grenoble", "name": "Petit, Jean-Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Dunand, auteur(e) de \"Les Momies. Un voyage dans l'\u00e9ternit\u00e9\" (Ed. Gallimard, D\u00e9couvertes) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D7AB16E-91BC-4620-A66B-E07F79177516", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1239, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["momie", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Dunand, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de F\u00e9lix, un jeune Chinois, qui, comme des milliers d'autres \u00e9tudiants, avait cru en ce printemps-l\u00e0", "genres": ["Interview"], "id": "sound-636B7EE2-9688-40CC-907D-425F812530CA", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 220, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "communisme", "droits de l'homme", "dissidence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Chinois", "name": "F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Gare au gorille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64E8974E-958A-4DDF-AD83-5118854BB7A7", "durationSec": 118, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Le Centre m\u00e9dical d'urgences de Ruchonnet est rachet\u00e9 par le Groupe Hirslanden, propri\u00e9taire des cliniques de Bois-Cerf et Cecil : Interview de Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric Guex, directeur des deux cliniques lausannoises", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BAFEA93-F781-43FE-B9D6-10CE360CC73B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Centre m\u00e9dical d'urgences de Ruchonnet", "Groupe Hirslanden"], "thematicThemes": ["urgence m\u00e9dicale", "rachat d'entreprise", "permanence m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des cliniques de Bois-Cerf et Cecil, \u00e0 Lausanne", "name": "Guex, Pierre-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Le dopage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F224503D-AF27-47F7-A392-053C4B29E265", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "humour"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les autorit\u00e9s chinoises n'ont pas r\u00e9vis\u00e9 leur jugement, des \u00e9v\u00e9nements contre r\u00e9volutionnaires selon la terminologie chinoise. Commentaire. Par Sylviane Tramier", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-09C3D8FE-828D-47E7-A804-96F301CE805E", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "dissidence", "r\u00e9pression politique", "droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Tramier, Sylviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9my Marion, aventurier, sp\u00e9cialiste de l'arctique et de l'ours polaire (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AADB122-969E-4F41-A12C-5918BCBFE240", "thematicGeographicals": ["Arctique"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ours", "climat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier, conf\u00e9rencier", "name": "Marion, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud. Ma vie heureuse (09/10) : de l'Op\u00e9ra minute au Grand Op\u00e9ra", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4E991AF4-B990-4A0E-BEA4-65EFFAC4A2AF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1405, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150402", "durationSec": 405, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147224", "durationSec": 1890, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.03", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "APARTHEID", "NATIONALISME", "APARTHEID", "NATIONALISME", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147210", "durationSec": 973, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147225", "durationSec": 377, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "JEANNERET, MARTINE", "BENJAMIN, SAMY", "GERMOND, FRANCOIS"], "id": "asset-149035", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 5512, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Th\u00e9\u00e2tre Boulimie, 19981200, \"Top Dogs\", pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre de WIDMER Urs, texte fran\u00e7ais et mise en sc\u00e8ne de JEANNERET Martine et GOLOVTCHINER Lova, avec CONS Caroline, JEANNERET Martine, BENJAMIN Samy, DYSON Geoffrey, GERARD Fr\u00e9d\u00e9ric, GERMOND Fran\u00e7oise, GOLOVTCHINER Lova et GUENER Kaya.", "title": "THEATRE BOULIMIE : TOP DOGS D'URS WIDMER - 99.06.03", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "MILICE", "CONFLIT ARM\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "PLAN DE PAIX", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PLAN DE PAIX", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "LAIT EN POUDRE", "LAIT EN POUDRE", "LAIT EN POUDRE", "VOTATION", "DROIT D'ASILE", "VOTATION", "DROIT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DROIT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DROIT D'ASILE", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DROIT D'ASILE", "JAZZ"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "ZELTNER, THOMAS", "METZLER, RUTH", "METZLER, RUTH", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-147211", "durationSec": 2540, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KOSOVO", "KOSOVO", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "GENEVE-VILLE", "PRISTINA", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "PULLY", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "KREUZLINGEN", "FRAUENFELD", "DISENTIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.06.03", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "EMBOUTEILLAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "BICYCLETTE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147159", "durationSec": 401, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "BUDGET DE L'ETAT", "CANTON", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "CANTON", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "CANTON", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "RELATIONS DU TRAVAIL", "CATHOLICISME", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "F\u00caTE-DIEU", "PHOTOGRAPHIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "GUINAND, JEAN", "HIRSCHY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "MATTHEY, FRANCIS", "RUEY, CLAUDE", "ZISYADIS, JOSEF", "GENOUD, BERNARD", "CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-147382", "durationSec": 898, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.03", "visualGeographicals": ["SION", "NEUCHATEL-VILLE", "MORGES", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MOUTIER", "LAUSANNE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151293", "durationSec": 147, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150062", "durationSec": 318, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.06.03", "visualThemes": ["ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE", "JAZZ", "BI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "ST-AUBIN (NE)", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147362", "durationSec": 171, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["FROCHAUX, CLAUDE", "FROCHAUX, CLAUDE"], "id": "asset-145667", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3675, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 19990603, HEINIGER Florence et ses invit\u00e9s, libraires, \u00e9diteurs et diffuseur, d\u00e9battent sur le th\u00e8me du prix unique pour les livres en Suisse romande qui permettrait aux petits libraires de faire face \u00e0 l'arriv\u00e9e prochaine de la FNAC \u00e0 Gen\u00e8ve. Rencontre avec un libraire parisien, qui a pu maintenir la qualit\u00e9 de son service \u00e0 la client\u00e8le gr\u00e2ce \u00e0 l'imposition, en 1981, du prix unique en France.", "title": "ARRIVEE DE LA FNAC A GENEVE ET LE LIVRE ROMAND A PRIX UNIQUE - 99.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FNAC", "FNAC"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-150260", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3420, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990603, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine CUCHE Fernand, porte-parole et secr\u00e9taire de l'Union des Producteurs Suisses (UPS) ainsi que ses invit\u00e9s du jour BUEHLER Michel, chanteur, \u00e9crivain et membre du jury du festival de la bande dessin\u00e9e (BD) de Sierre, BARBEY Claude-Inga, com\u00e9dienne, et FLOQUET Michel, \u00e9crivain, pour son livre \"Ha\u00efti souvenir d'un espoir\", pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'agriculture, et des prix du festival de Sierre.", "title": "FERNAND CUCHE - L'AGRICULTURE - 99.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.06.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-150112", "durationSec": 1464, "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-150212", "thematicGeographicals": ["MUNICH", "USA", "FRANCFORT", "COREE DU NORD", "COREE DU SUD", "PEKIN", "CANADA", "CHINE", "FRANCE"], "durationSec": 5385, "mediaType": "video", "excerpt": "* CHINE, COREE DU NORD, COREE DU SUD : 19990000 et archives, t\u00e9moignages des transfuges nord-cor\u00e9ens qui sont parvenus \u00e0 fuir leur pays au p\u00e9ril de leur vie. Ils ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la famine et au r\u00e9gime stalinien, qui faillit compl\u00e8tement dans la gestion de cette situation de p\u00e9nurie. Ils ont ralli\u00e9 clandestinement la r\u00e9gion frontali\u00e8re de Yanji en Chine \u00e0 travers la rivi\u00e8re Tumen, sur les rives de laquelle soldats nord-cor\u00e9ens et gardes-fronti\u00e8res chinois sont omnipr\u00e9sents\n* FRANCE, CANADA, USA, Francfort, Munich : 199900 et archives, \u00e9tat de la situation de la maladie d'Alzheimer dans le monde, en mati\u00e8re de recherche m\u00e9dicale et de prise en charge des patients. La neurobiologie permet aujourd'hui de stabiliser l'\u00e9tat des patients souffrant d'Alzheimer, une maladie qui se manifeste chez les personnes \u00e2g\u00e9es par des troubles de la m\u00e9moire et du comportement\n* P\u00e9kin, USA : 19980600, la s\u00e9quence Le si\u00e8cle en images pr\u00e9sente la photographie d'un homme faisant face aux chars d'assaut se retirant de la place Tien-An-Men. La photo a \u00e9t\u00e9 prise le 19890604 par le photographe FRANKLIN Stuart et elle est devenue le symbole du mouvement de r\u00e9volte d\u00e9mocratique chinois.", "title": "TEMOINS EN FUITE // LE MYSTERE ALZHEIMER // SIECLE EN IMAGES TIAN AN MEN - 99.06.03", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1999-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Fans de sports", "title": "Servette titr\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473323.image", "id": "ece-3473325", "durationSec": 790, "publicationDate": "1999-06-02T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les Genevois remportent le championnat de Suisse lors du derby.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473325", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473325"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : L'usine \u00e0 cons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC424223-4815-4D29-B3DD-31078DA1558D", "durationSec": 192, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Clown", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57A1A547-54DA-4A12-836F-BFB40D5854D8", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Deux mille [= 2000] ans d'h\u00e9r\u00e9sie (3/5) : Croisade contre les Albigeois. L'h\u00e9r\u00e9sie cathare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E45AE7E4-2863-4691-9457-BE6272F0A5F2", "thematicGeographicals": ["Tarn", "France", "Albi"], "durationSec": 1616, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dominique (saint)", "Montfort, Simon de", "Innocent III (pape)"], "thematicThemes": ["cathare", "catholicisme", "13e si\u00e8cle", "Moyen Age", "Inquisition", "h\u00e9r\u00e9sie", "cistercien", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Dunand, auteur(e) de \"Les Momies. Un voyage dans l'\u00e9ternit\u00e9\" (Ed. Gallimard, D\u00e9couvertes) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7CF0D7F-75CA-44B7-822E-BBD724952C67", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1222, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation \u00e9gyptienne", "momie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Dunand, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : La Marseillaise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B10AF5FA-CF32-4F42-9A33-BD69860F913E", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "langue"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Belgique. Volailles contamin\u00e9es \u00e0 la dioxine : Interview de Peter Dollinger, porte-parole de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral, sur la situation en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59088DBF-E81E-4B07-9BEF-5AC1F2BEC000", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Belgique"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volaille", "importation", "dioxine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dollinger, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Niccolo Paganini, l'\u00e2me du violon, le corps du virtuose (3/5) : 3. L'op\u00e9ra, matrice de la virtuosit\u00e9", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7694AB8B-487D-45F1-9F02-509DB6A9796D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Europe"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paganini, Niccolo"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "violon"], "excerpt": "A la fin du 18e si\u00e8cle et au d\u00e9but du suivant, le pr\u00e9\u00e9minence de l'op\u00e9ra inspire d'infinies paraphrases et variations instrumentales. ce sont les chanteurs qui s'illustraient et brillaient le plus \u00e0 cette \u00e9poque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud. Ma vie heureuse (08/10) : Les Ballets", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E27D0672-28C3-448A-8A09-7A8F8AF7C89C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1407, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["compositeur", "art chor\u00e9graphique", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Chol\u00e9st\u00e9rol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08F87CBA-C237-4A98-975F-63A56069393E", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Pouchin, architecte-paysagiste parisien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0FBFBF4-CB41-4760-8A85-6B5911D0944E", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysage urbain", "jardin", "paysage v\u00e9g\u00e9tal", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte-paysagiste", "name": "Pouchin, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "VOTATION"], "visualPersons": ["BARDE, MICHEL", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "COTTIER, ANTON", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "TRIPONEZ, PIERRE", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-150653", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3217, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990602, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste HERTIG Alain sur l'assurance-maternit\u00e9 consistant en un cong\u00e9 pay\u00e9 de 14 semaines \u00e0 80 % du salaire pour les femmes qui travaillent et en prestations de base pour les femmes au revenu modeste, objet de la votation du 19990613.", "title": "SPECIAL VOTATIONS DU 19990613 : ASSURANCE MATERNITE ? - 99.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BARDE, MICHEL", "SAUDAN, FRAN\u00c7OISE", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "TRIPONEZ, PIERRE"], "thematicThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "D\u00c9BAT", "VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "LNA"], "id": "asset-151148", "mediaType": "video", "title": "99.06.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147035", "durationSec": 371, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MANDELA, NELSON"], "id": "asset-147208", "durationSec": 951, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147036", "durationSec": 258, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HALDAS, GEORGES", "MBEKI, THABO", "CHARLES D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "JEAN-PAUL II", "MBEKI, THABO", "MBEKI, THABO"], "id": "asset-147209", "durationSec": 1361, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147223", "durationSec": 350, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGIE", "P\u00caCHEUR", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9COLOGIE", "EXPOSITION NATIONALE"], "id": "asset-147158", "durationSec": 403, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.06.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145894", "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["VIADUC", "AUTOROUTE", "EAU POTABLE", "IMP\u00d4T", "STATION D'\u00c9PURATION", "EAU POTABLE", "IMP\u00d4T", "EAU POTABLE", "IMP\u00d4T", "STATION D'\u00c9PURATION", "EAU POTABLE", "IMP\u00d4T", "POLLUTION DU SOL", "TIR (LOISIR)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ADMINISTRATION COMMUNALE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "GO\u00c9LAND", "MOUETTE", "ORNITHOLOGIE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "BRELAZ, DANIEL", "BRELAZ, DANIEL", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-147361", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.02", "visualGeographicals": ["SIERRE", "LULLY (VD)", "VAUD", "DENENS", "VAUD", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.06.02", "visualThemes": ["RANZ DES VACHES", "ARMAILLI", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHASSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "ANIMATION DE LOISIRS", "BRICOLAGE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualGeographicals": ["BULLE", "MONTHEY", "GRAND-LANCY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151302", "durationSec": 170, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CYCLE WARNER PRESENTATION DE SHINING - 99.06.02", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-150097", "durationSec": 467, "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "LNA (FOOTBALL)", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL P\u00c9NAL \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO", "REY, WERNER KURT"], "id": "asset-147222", "durationSec": 1868, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "VOTATION", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "FREY, CLAUDE", "EGGLY, JACQUES-SIMON"], "id": "asset-150749", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4648, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990602, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur la nouvelle loi sur l'asile et l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent entr\u00e9 en vigueur en 19980700, objets de la votation du 19990613.", "title": "SPECIAL VOTATIONS DU 19990613 : ASILE, SERRER LA VIS ? - 99.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "VOTATION", "POLITIQUE D'ASILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "PIANO", "BATTERIE", "JAZZ"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CORMINBOEUF, PASCAL", "ROACH, MAX"], "id": "asset-149886", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990602, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine CUCHE Fernand, porte-parole et secr\u00e9taire de l'Union des Producteurs Suisses (UPS), ainsi que ses invit\u00e9s du jour CORMINBOEUF Pascal, conseiller d'Etat fribourgeois, LEUZINGER Pierre, journaliste, ROACH Max, batteur, IBRAHIM Abdullah, pianiste de jazz sud-africain, et BAUDOIN Edmond, dessinateur, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'agriculture, et du th\u00e8me du jour l'Afrique du Sud, \u00e0 l'occasion des \u00e9lections l\u00e9gislatives.", "title": "FERNAND CUCHE - L'AGRICULTURE - 99.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-06-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview du chef de la troupe de l'Et\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDF5BD0D-C8C6-44B4-901F-7FE9EDE9D259", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 50, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la troupe de l'Et\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Tchad (5/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4C5E5C7B-3CF2-4B11-AC8D-389955CCD296", "thematicGeographicals": ["Tchad", "Afrique"], "durationSec": 1372, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "F\u00eate de famille avec Riquet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2BD18B4A-2C8B-4E38-B26D-399E361DBD40", "durationSec": 1148, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillard", "couple (relation)", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "Riquet", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Riquet", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview d'un membre du Choeur rouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CB6CA93-C471-44F6-A917-3A92674769DC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["choeur", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du Choeur rouge", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de bacchantes-chanteuses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-755F26F1-385B-4073-95EB-481A542F03F7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bacchantes-chanteuses", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne Ribes, infirmi\u00e8re, cr\u00e9atrice de jardins th\u00e9rapeutiques, fondatrice de l'Association Belles plantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-637EABDB-7B89-4784-8464-48A59CF5F980", "durationSec": 1809, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin", "th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re", "name": "Ribes, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Carole Fredericks, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son deuxi\u00e8me disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-485BCEFA-B19A-45F4-829C-373746A42D57", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 626, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fredericks, Carole"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Fredericks, Carole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interviews de Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, librettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26706009-5753-404C-B39F-72A3D71E5442", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["librettiste", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "librettiste", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Washington (1/5) : Le quartier pauvre du Sud-Est", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-BB314651-6B13-4F44-A7C6-B6EFCB7B62CA", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 1280, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "criminalit\u00e9", "race noire", "racisme", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (7/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-131AE2B1-DCD0-4069-B12E-A4E6167C5005", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["compositeur", "oeuvre musicale", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans les Grands Causses avec Jean-Louis Millet (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C396E981-F7E9-45C2-A6E0-ACB204FEE8F3", "thematicGeographicals": ["Causses", "France", "Massif central"], "durationSec": 1085, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Serge Campardon, danseur, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB22ABA4-244A-4193-93AE-A5271EEC639C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Campardon, Serge"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Dunand, auteur(e) de \"Les Momies. Un voyage dans l'\u00e9ternit\u00e9\" (Ed. Gallimard, D\u00e9couvertes) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51C8F2F3-8DCB-4CA7-9511-A3539C95CFB1", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1147, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["momie", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Dunand, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur. Ses rapports avec les autres compositeurs de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0052B63F-12E0-4AA3-B57A-580B497C85AA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Hostettler, Michel"], "thematicThemes": ["compositeur", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Wicky, leader du groupe genevois \"Der Klang\" : A l'occasion de la sortie de leur disque \"Grin\u00e7ages\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FA249EE-6A0C-4557-A4E7-64E5A7159C1D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1000, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Der Klang"], "thematicThemes": ["rock", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "leader du groupe Der Klang", "name": "Wicky, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan Eicher, chanteur : A l'occasion de la sortie de son disque \"Louanges\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-013CE763-3C1C-4875-A474-B2FDB5FD8CD0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1916, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eicher, Stephan"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (6/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A41F1B35-4071-49C3-BECA-A421EBB919CA", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["compositeur", "oeuvre musicale", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Guy Marchand, com\u00e9dien : Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de bandes originales de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A5A53838-013A-4F9C-8F23-A06A2C580CF9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1711, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Guy"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Marchand, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Romanens, com\u00e9dien, humoriste, chanteur sous le nom de Thomas Ruelle : En compagnie de Martial Lambert, technicien de spectacle et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4FCE015-5EF0-482F-921F-A1932423449E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3354, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Romanens, Thierry [= Ruelle, Thomas]"], "thematicThemes": ["humour", "chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste, chanteur", "name": "Romanens, Thierry [= Ruelle, Thomas]", "type": "Participant"}, {"role": "technicien de spectacle", "name": "Lambert, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans les Grands Causses avec Jean-Louis Millet (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4541A32F-36DC-4A20-86E9-17B55E67D80E", "thematicGeographicals": ["Massif central", "France", "Causses (= Grands Causses)"], "durationSec": 1131, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur (5/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E2FD189-C978-4497-8F04-17CD269A5875", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Hostettler, Michel"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "compositeur", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}]}}