{"response": {"numFound": 10070, "start": 900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon l'Hebdo, la Banque cantonale genevoise afficherait des pertes de 1,5 \u00e0 2 milliards de francs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E6E43081-DDBA-4FC6-AB59-BD63B6928A58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 297, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BCG"], "thematicThemes": ["banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la BCG", "name": "Curti, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Tentative d'occupation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13B11828-0DA2-406E-809C-BAEC26C0B7CF", "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "La Poste envisage de fermer plusieurs centaines de bureaux en Suisse : Interview d'Ulrich Perren, responsable du r\u00e9seau postal pour la Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-176D0D29-06AE-4115-B410-6756ACA80CA6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["poste", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du r\u00e9seau postal pour la Suisse romande", "name": "Perren, Ulrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Mobilisation de la population du quartier de Saint-Jean contre la fermeture du bureau de poste \u00e0 la fin du mois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-30136218-CB64-470B-8392-93C3F1A15D68", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 281, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["poste", "restructuration de l'entreprise", "quartier"], "excerpt": "Les habitants organis\u00e9s en comit\u00e9 de soutien sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 Berne pour d\u00e9fendre leur poste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller administratif", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "habitants du quartier de Saint-Jean \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du r\u00e9seau postal pour la Suisse romande", "name": "Perren, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 de l'Alliance de gauche genevoise", "name": "Vanek, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "habitante du quartier de Saint-Jean \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Meng, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "AVENT", "ACCORD\u00c9ON", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "MUSIC-HALL", "ORGUE M\u00c9CANIQUE", "OP\u00c9RETTE"], "visualPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE", "PASCHE, JEAN-CLAUDE", "MULLER, NONO"], "id": "asset-182027", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991209, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le directeur de la revue de Servion PASCHE Jean-Claude alias Barnab\u00e9, ainsi que ses invit\u00e9s du jour le metteur en sc\u00e8ne SAMATANI Emmanuel, la com\u00e9dienne et chanteuse SIERRO Mado, le com\u00e9dien DURAND John, l'auteur des deux derni\u00e8res revues de Servion et com\u00e9dien MOOSER Jacques, le com\u00e9dien MIKE, l'accord\u00e9oniste MULLER Nono, et le facteur d'orgue AYER Jean-Daniel, pour parler du th\u00e9\u00e2tre de Servion \"Chez Barnab\u00e9\" et de la revue de Servion 1999 \"Dioxine et go\u00fbt de bouchon\", th\u00e8me de la semaine.", "title": "THEATRE DE SERVION - JEAN-CLAUDE PASCHE DIT BARNABE, DIRECTEUR DE LA REVUE DE\nSERVION - 99.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.12.06 AU 99.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182047", "durationSec": 53, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "La Poste envisage de fermer plusieurs centaines de bureaux en Suisse : Interview de Jean-Pierre Papys, secr\u00e9taire du Syndicat de la communication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9472142-1A91-402B-B817-9D91D6D404F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du Syndicat de la communication", "name": "Papys, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F53EDA8-E172-4F5F-9978-6DAB95F8DBBC", "durationSec": 398, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.12.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-139644", "durationSec": 1572, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.12.09", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE"], "visualGeographicals": ["BELLINZONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139721", "durationSec": 1180, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "OTAGE", "OTAGE", "OTAGE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "AUPHAN, RENEE"], "id": "asset-139707", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.09", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIE", "GENEVE-VILLE", "COLOMBIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "BCGE", "FARC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139555", "durationSec": 360, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.12.09", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "AUTO-\u00c9COLE", "GRAVURE", "BIJOU", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GRIMISUAT", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139915", "durationSec": 172, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "NO\u00cbL", "VANDALISME", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "BANQUE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PRISON", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "RADIOLOGIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "FONDATION", "MUSIQUE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ART PLASTIQUE"], "visualPersons": ["VARONE, CHRISTIAN", "SEGOND, GUY-OLIVIER"], "id": "asset-139916", "durationSec": 1054, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.12.09", "visualGeographicals": ["BASSECOURT", "NEYRUZ", "SUGIEZ", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.12.09", "visualThemes": ["COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)"], "visualGeographicals": ["SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139622", "durationSec": 519, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00caVE", "PSYCHANALYSE", "R\u00caVE", "PSYCHANALYSE", "R\u00caVE", "PSYCHANALYSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "R\u00caVE", "PSYCHANALYSE", "R\u00caVE", "PSYCHANALYSE", "R\u00caVE", "PSYCHANALYSE", "R\u00caVE", "PSYCHANALYSE"], "id": "asset-139739", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19991209, HEINIGER Florence re\u00e7oit le p\u00e9dopsychiatre et psychanalyste ANSERMET Fran\u00e7ois, le philosophe ROSSET Cl\u00e9ment, l'historien PORRET Michel et l'\u00e9tudiante section cin\u00e9ma BERTON Mireille, afin de d\u00e9battre sur le th\u00e8me des r\u00eaves et de leurs interpr\u00e9tations. Ceci en marge de l'ouverture de l'exposition \"visions du r\u00eave\" de la Fondation Verdan \u00e0 Lausanne.", "title": "VISIONS DU REVE - 99.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["R\u00caVE", "PSYCHANALYSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182999", "durationSec": 53, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146061", "durationSec": 463, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "ABATTOIR", "ESB", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "ABATTOIR", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "VIANDE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "ABATTOIR", "VIANDE", "VIANDE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "FABRICATION D'ARMES", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "FABRICATION D'ARMES", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["JOBERT, MARLENE", "JOSPIN, LIONEL", "JOSPIN, LIONEL", "JOSPIN, LIONEL", "JOSPIN, LIONEL", "JOSPIN, LIONEL", "LEBRANCHU, MARYLISE", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-139706", "durationSec": 895, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.12.09", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "PARIS", "ROYAUME-UNI", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "ROYAUME-UNI", "BRUXELLES", "LONDRES", "PARIS", "ROYAUME-UNI", "PARIS", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139722", "durationSec": 416, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146034", "durationSec": 245, "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION"], "visualPersons": ["EBNER, MARTIN", "EBNER, MARTIN", "EBNER, MARTIN", "FREY, CLAUDE", "EBNER, MARTIN", "EBNER, MARTIN", "BODENMANN, PETER", "EBNER, MARTIN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "EBNER, MARTIN", "EBNER, MARTIN"], "id": "asset-139510", "thematicGeographicals": ["SERBIE", "SUISSE"], "durationSec": 5228, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19991209, portrait public et priv\u00e9 de l'homme d'affaires, le financier, le directeur de la BZ Bank, l'actionnaire d'Alusuisse EBNER Martin qui incarne le capitalisme sauvage et la maximalisation de profits\n* Serbie : Kragujevac, 19991209, situation des ouvriers du complexe industriel Zastava et des habitants de la ville de Kragujevac dans laquelle il est situ\u00e9. Cette usine, tr\u00e8s touch\u00e9e par les bombardements de l'OTAN dans sa guerre contre le pr\u00e9sident serbe MILOSEVIC Slobodan, est actuellement en pleine reconstruction. Les habitants et les ouvriers de la ville sont tr\u00e8s touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 et le march\u00e9 noir tient une place importante, encourag\u00e9e par l'Etat qui y r\u00e9cup\u00e8re de bons b\u00e9n\u00e9fices\n* SUISSE : 19991209, \u00e9tat des lieux de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile en Suisse r\u00e9gie par la lib\u00e9ralisation et les lois de la concurrence. Le march\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile repr\u00e9sente, en Suisse, 3 millions d'utilisateurs, et chaque op\u00e9rateur tente, \u00e0 l'aide de spots publicitaires et d'offres all\u00e9chantes d'accro\u00eetre son parc clients.", "title": "MARTIN EBNER : LES ACTIONNAIRES D'ABORD // YUGO BLUES /// UN MOBILE EN OR - 99.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FREIENBACH", "FREIENBACH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FREIENBACH", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FREIENBACH", "STEG", "BRIGUE", "SUISSE", "FREIENBACH", "SERBIE", "SERBIE", "SERBIE", "SERBIE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALGROUP"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1999-12-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZWYSSIG, Toni", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5111A784-07DA-4471-9BC3-9F864EA83827", "durationSec": 352, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La tradition grecque des P\u00e8res de l'Eglise (3/5) : La conception du concept de trinit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12311034-4B7A-4040-A422-6A6F6D1F6C72", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 1678, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concile", "christianisme", "catholicisme", "th\u00e9ologie", "dogme", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "Contre l'arianisme, le dogme de la Sainte Trinit\u00e9 s'impose au sein de l'Eglise catholique naissante.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eccl\u00e9siastique, p\u00e8re catholique", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Incident technique au Grand Th\u00e9\u00e2tre lors de la repr\u00e9sentation d'A\u00efda de Giuseppe Verdi : Interview de Ren\u00e9e Auphan, directrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5F4A99D-3B09-4836-A32B-5E3FFB985BBB", "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "excerpt": "Suite \u00e0 une erreur humaine, un soliste a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et la repr\u00e9sentation, dans une mise en sc\u00e8ne tr\u00e8s contemporaine, perturb\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Grand Th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Auphan, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Le r\u00eave", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B3D73DDC-341B-470F-A175-2AA43695C95E", "durationSec": 146, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Camille Saint-Sa\u00ebns. Portraits et Souvenirs (8/10) : Georges Bizet et le th\u00e9\u00e2tre au concert", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5533BDF6-584A-4855-88BC-55CA6358A09A", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1445, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Sa\u00ebns, Camille", "Bizet, Georges"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "art dramatique", "19e si\u00e8cle", "musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chemins de solitude. De Robert Mazoyer (3/5) : Le cocher de Delphes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D1CCD41D-2503-49C3-821D-EAE4FE531470", "durationSec": 1377, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mazoyer, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : La grotte o\u00f9 va na\u00eetre J\u00e9sus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50AC62F9-4D5C-4FD6-84C5-D12ACC91B6EC", "durationSec": 124, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2002. Feu vert du Conseil national au cr\u00e9dit additionnel de 250 millions : Interview de Patrice Mugny, \u00e9cologiste genevois qui a dit non", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED8D8033-BD2D-4D88-8A3F-4DD4C0D96DA7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.02"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "parti politique", "\u00e9cologie", "exposition nationale"], "excerpt": "Apr\u00e8s un d\u00e9bat nourri, chez les \u00e9cologistes romands, un non pour deux oui", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste genevois", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07A4FC17-A438-4769-BD6E-022166BE0208", "durationSec": 414, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.06 AU 99.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182244", "durationSec": 157, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Avoir 30 ans", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A11C6AD-3E7B-4CAB-A1CE-8D19BB84BD03", "durationSec": 158, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, la tradition \u00e9cartel\u00e9e (3/5) : Entretien [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives RSR]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-434AE630-AEBB-40B2-A989-812605983ACF", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre", "Cage, John"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "compositeur", "musique s\u00e9rielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, critique musical", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (07.05.1995)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DE6C5338-5052-43D8-B6B3-695CE4934C04", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chirac, Jacques"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "partisans de Jacques Chirac (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (archives)", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (archives)", "name": "Jospin, Lionel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JUDA\u00cfSME", "JUDA\u00cfSME"], "id": "asset-139704", "durationSec": 908, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.12.08", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.12.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139720", "durationSec": 379, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "AUTONOMISME", "JUSTICE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "CAR POSTAL"], "visualPersons": ["THEVOZ, MICHEL", "LAMPRECHT, CARLO"], "id": "asset-139914", "durationSec": 888, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.12.08", "visualGeographicals": ["LOURTIER", "SELKINGEN", "BIEL (VS)", "LAUSANNE", "ROPRAZ", "SUISSE", "LAUSANNE", "TAVANNES", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "\u00c9L\u00c8VE", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)"], "visualPersons": ["RION, ANITA"], "id": "asset-139621", "durationSec": 487, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.12.08", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "SUISSE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "P\u00c9TITION", "M\u00c9DICAMENT", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "INSULINE", "DIAB\u00c8TE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PROC\u00c8S", "CANCER", "TABAGISME", "PROC\u00c8S", "CANCER", "TABAGISME", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "CORRUPTION", "BANQUE", "CIN\u00c9MA", "PAPILLON", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "SERRE", "FAUNE", "JARDIN BOTANIQUE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "visualPersons": ["BARRIGUE", "GERBER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-139705", "durationSec": 35, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LOIRET", "LOIRET", "BERNE-VILLE", "TOKYO", "MARIN-EPAGNIER", "LUGANO"], "visualCorporations": ["CSS ASSURANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Au-del\u00e0 des grilles", "source": "gico", "visualThemes": ["VIOL", "VIOL", "PRISON", "VIOL", "VIOL", "VIOL", "VIOL", "HOMICIDE", "VIOL"], "id": "asset-139629", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "DELEMONT", "BOCHUZ", "BERNE"], "durationSec": 2167, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne, Gen\u00e8ve, Bochuz, Del\u00e9mont : 19991208, confrontation en duplex entre Fran\u00e7ois, un violeur r\u00e9cidiviste et Catherine, victime d'un viol \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans, en pr\u00e9sence de BONSTEIN Leela, psychologue et collaboratrice \u00e0 Viol-Secours.", "title": "VIOLEUR RECIDIVISTE : FEMMES EN DANGER - 99.12.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BOCHUZ", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BERNE", "DELEMONT"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de Au-del\u00e0 des grilles"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUTLER, Annie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146017", "durationSec": 448, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145846", "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "AVENT", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "ORGUE DE BARBARIE"], "visualPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE", "PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-156513", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3157, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991208, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le directeur de la revue de Servion PASCHE Jean-Claude alias Barnab\u00e9, et ses invit\u00e9s du jour le metteur en sc\u00e8ne SAMATANI Emmanuel, le passionn\u00e9 de trains GYSLER Andr\u00e9, le syndic de M\u00e9zi\u00e8res et musicien dans \"Annie\" ZWISSIG Jean-Marc, et les jeunes com\u00e9diennes ROUGE Camille et BORSTEDT Adriane qui interpr\u00e8tent le r\u00f4le d'Annie, pour parler du th\u00e9\u00e2tre de Servion \"Chez Barnab\u00e9\", ainsi que LACHENAL Lise, voix de Blanche et PICHON Bernard, voix de Gaspard, pour parler du CD de \"Blanche et Gaspard\".", "title": "THEATRE DE SERVION - JEAN-CLAUDE PASCHE DIT BARNABE, DIRECTEUR DE LA REVUE DE\nSERVION - 99.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139553", "durationSec": 306, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.12.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["GERBER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-139719", "durationSec": 15, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.12.08", "visualThemes": ["SCULPTURE SUR BOIS", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "SCULPTEUR"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-183080", "durationSec": 180, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182171", "durationSec": 155, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.12.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182175", "durationSec": 134, "publicationDate": "1999-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : J'ai un plan !", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83134A78-8476-4B35-B661-781CED50D36F", "durationSec": 112, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Cl\u00e9mence et C\u00e8s Paes, documentaristes : A propos de leurs films \"Le Bouillon d'Awara\" et \"Aux guerriers du silence\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1066D2B1-0EE6-43EA-A223-47908F0C9F13", "durationSec": 3016, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paes, Marie-Cl\u00e9mence", "Paes, C\u00e8s"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, documentariste", "name": "Paes, C\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, documentariste", "name": "Paes, Marie-Cl\u00e9mence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chemins de solitude. De Robert Mazoyer (2/5) : Vagabonds", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4692FE74-B22D-4571-BD36-9BB482421E4B", "durationSec": 1279, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mazoyer, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours inaugural \u00e0 la tribune du Parlement de Jacques Neyrinck, doyen d'\u00e2ge du Conseil national, d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien vaudois", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-D46C4DFA-7832-4A4A-91D7-62941185ACFB", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neirynck, Jacques"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Neirynck, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Camille Saint-Sa\u00ebns. Portraits et Souvenirs (7/10) : Franz Liszt (Seconde partie)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-170DBDE6-6B22-4142-96B3-C3471925354E", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1375, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "Saint-Sa\u00ebns, Camille"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Ouverture du Tunnel sous la Manche (06.05.1994)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-13632017-BBB9-4F42-9CF7-E06B9E54E77B", "thematicGeographicals": ["Manche (La)", "France", "Angleterre"], "durationSec": 161, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eurotunnel", "Eurostar", "Elisabeth II"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "ligne ferroviaire", "transport de voyageurs", "tunnel", "transport ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9canicien anglais, conducteur d'Eurostar (archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre (archives)", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Londres (archives)", "name": "Mousson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C54962E0-0924-418D-82AD-ABD2A9130E67", "durationSec": 456, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La tradition grecque des P\u00e8res de l'Eglise (2/5) : La crise arienne (Arius)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3748634B-D5DA-4458-9D85-EE4C01BDCB1E", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Alexandrie", "Libye"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arius"], "thematicThemes": ["h\u00e9r\u00e9sie", "christianisme", "concile", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "th\u00e9ologie", "catholicisme"], "excerpt": "Les sources de l'h\u00e9r\u00e9sie d'Arius, pr\u00eatre d'Alexandrie, condamn\u00e9 au concile de Nic\u00e9e en 325.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eccl\u00e9siastique, p\u00e8re catholique", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0E2395F5-6866-436C-A919-D01F5B2D07F9", "durationSec": 391, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Joueur de rugby", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1909CC22-151C-4188-A6BB-BCF875183A7A", "durationSec": 110, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les sapins de no\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-54290DF9-0679-47D5-80A0-D839C9B65ED9", "durationSec": 128, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182053", "durationSec": 281, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "AVENT", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "MUSIC-HALL"], "visualPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE", "PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-182236", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3239, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991207, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le directeur de la revue de Servion PASCHE Jean-Claude alias Barnab\u00e9, ainsi que ses invit\u00e9s du jour le metteur en sc\u00e8ne SAMATANI Emmanuel, l'ancien producteur TSR BALMER Jean-Luc, l'auteur des 2 derni\u00e8res revues de Servion et com\u00e9dien MOOSER Jacques, la com\u00e9dienne DE BLASIO Jackie, le d\u00e9corateur de la revue 1999 LE NEDIC St\u00e9phane, et les chor\u00e9graphes SABATELLA Cosimo et SCHUERCH Laurent, pour parler du th\u00e9\u00e2tre de Servion \"Chez Barnab\u00e9\" et de la revue Servion 1999 \"Dioxine et go\u00fbt de bouchon\".", "title": "THEATRE DE SERVION - JEAN-CLAUDE PASCHE DIT BARNABE, DIRECTEUR DE LA REVUE DE\nSERVION - 99.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.06 AU 99.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231920", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["PLASTIQUE", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "COUTURE", "PLASTIQUE", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "COUTURE", "PENDULE (RADIESTH\u00c9SIE)", "RADIESTH\u00c9SIE", "RADIESTH\u00c9SISTE", "TOILETTES PUBLIQUES", "TOILETTES", "PIANO", "JAZZ", "VIGNE", "VENDANGE", "BOUTEILLE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-232248", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "SATIGNY", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "durationSec": 1874, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19991207, la styliste et mod\u00e9liste LOMBARD Anne s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la cr\u00e9ation et la fabrication de v\u00eatements en plastique vinyle. Portrait de quelques-unes de ses clientes venues essayer des robes dans son atelier Ex Abrupto\n* Neuch\u00e2tel : 19991207, le g\u00e9obiologiste radiesth\u00e9siste SACCARO Claude, qui est sp\u00e9cialiste en ass\u00e8chement des b\u00e2timents, localise les champs magn\u00e9tiques des habitations humides au moyen de pendule, de baguette, d'appareil mesurant le g\u00e9omagn\u00e9tisme et de multim\u00e8tre\n* Fribourg-ville : 19991207, un bar fribourgeois a install\u00e9 des toilettes permettant aux femmes d'uriner debout\n* Satigny : 19991207, portrait du vigneron BONNET Nicolas, passionn\u00e9 de jazz, organise des concerts dans sa cave\n* Sion : 19991207, portrait de SCULATI Pierre-Fran\u00e7ois, ancien journaliste sportif reconverti dans le recrutement de joueurs de football.", "title": "SPICE VINYLE / TOUBIB DES BATISSES / ELLES FONT PIPI DEBOUT / IN VINO JAZZ /\n\nRECRUTEUR DE FOOT - 99.12.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "SATIGNY", "GENEVE-VILLE", "BELLEVUE", "SATIGNY", "SION", "SION"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232260", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE POLITIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "FAX", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "INTOXICATION ALIMENTAIRE", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PARTI POLITIQUE", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "JUIFS", "IMMIGRATION", "ANN\u00c9ES 1940", "JUIFS", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE CIVILE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "BLOCHER, CHRISTOPH", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-139619", "durationSec": 1580, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUVEVILLE, LA", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE", "PALESTINE", "TEL AVIV", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.12.07", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "POLITIQUE AGRICOLE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VERSOIX", "VEYRIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139620", "durationSec": 575, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.12.07", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ARTISANAT", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139912", "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.12.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139718", "durationSec": 362, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.12.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139717", "durationSec": 1749, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.12.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139566", "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139552", "durationSec": 338, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PAROISSE", "MAISON DES JEUNES ET DE LA CULTURE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "PROTESTANTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SUBVENTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "B\u00c9B\u00c9", "MALTRAITANCE", "CHAUFFAGE \u00c0 DISTANCE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-MARIE", "ZISYADIS, JOSEF", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-139913", "durationSec": 883, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.12.07", "visualGeographicals": ["BIENNE", "CRANS-MONTANA", "NENDAZ", "ANZERE", "FRIBOURG-VILLE", "BULLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT DU TRAVAIL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "ARDANT, FANNY", "BALASKO, JOSIANE", "PHILIPONA, JEAN-NICOLAS"], "id": "asset-182443", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.12.07", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-145858", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "PARIS", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ch\u00e2tel-St-Denis, Plateau : 19991207, de nombreux produits en vente libre dans les magasins tels que la cr\u00e9atine ou encore la l-carnitine ont un effet \u00e9nergisant sur les muscles des sportifs. Enqu\u00eate sur les cons\u00e9quences \u00e0 long terme pour la sant\u00e9 de ces \"dopants\" l\u00e9gaux\n* Lausanne, Paris, Vaud, SUISSE : 19991207, enqu\u00eate sur les CD-ROM ludo-\u00e9ducatifs destin\u00e9s aux enfants entre 8 et 12, un nouveau march\u00e9 multim\u00e9dia qui fait une forte concurrence aux livres en raison de l'apport d'autres dimensions telles que le son et l'image anim\u00e9e. Test comparatif de 8 CD-ROM ludo-\u00e9ducatifs par des enfants et des adultes.", "title": "CD ROM ENFANTS : QUE METTRE SOUS LE SAPIN ? - 99.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PARIS", "VAUD", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145808", "durationSec": 373, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, la tradition \u00e9cartel\u00e9e (2/5) : Entretien [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives RSR]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01AEBAB6-4C1A-43C6-9525-8C16273982D3", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3433, "publicationDate": "1999-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "musique s\u00e9rielle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, critique musical", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Les musiques de Michel Deville, cin\u00e9aste : Du bon usage de la musique au cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58F35758-6367-44CA-9F1B-9F7E73DE2183", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8708, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deville, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "musique classique", "musique de film"], "excerpt": "L'importance de l'interpr\u00e9tation musicale. Calquer une musique d'une dur\u00e9e donn\u00e9e sur une s\u00e9quence. L'emploi de musiques existantes plut\u00f4t que des commandes originales. Une musique qui soit plus forte que les images. le premier contact des acteurs avec la musique de film. L'apport musical aux images. La recherche d'unit\u00e9 dans le choix de Beethoven pour \"La Lectrice\". Le rythme de l'image et de la musique. La musique incarnant chacun des personnages. Deville et la musique dans son quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Deville, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marion Vernoux, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Rien \u00e0 faire\" sur le ch\u00f4mage et l'exclusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7B8DCA9-FBAA-4336-BA32-A07CF7712F3F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2955, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vernoux, Marion"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "ch\u00f4mage", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Vernoux, Marion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les accidents m\u00e9nagers", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC769025-49A8-49B4-B7EC-AAAD02B2CB11", "durationSec": 153, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Camille Saint-Sa\u00ebns. Portraits et Souvenirs (6/10) : Franz Liszt (Premi\u00e8re partie)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-06D0B0DB-5734-4A8D-854A-122A94DB0808", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1331, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "Saint-Sa\u00ebns, Camille"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "compositeur", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "La tradition grecque des P\u00e8res de l'Eglise (1/5) : Les trois Cappadociens. Basile de C\u00e9sar\u00e9e, Gr\u00e9goire de Naziance et Gr\u00e9goire de Nysse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DDCE5CA-1C04-48D8-AC53-241EBEEE7738", "thematicGeographicals": ["Rome", "Gr\u00e8ce", "Cappadoce"], "durationSec": 1724, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9goire de Nysse", "Basile de C\u00e9sar\u00e9e", "Gr\u00e9goire de Naziance"], "thematicThemes": ["christianisme", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "catholicisme", "concile", "th\u00e9ologie"], "excerpt": "La tradition des P\u00e8res de l'Eglise est tr\u00e8s importante non seulement parce qu'elle fournit les bases th\u00e9ologiques mais encore philosophiques de la tradition latine, celle de Saint Ambroise ou Saint Augustin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "eccl\u00e9siastique, p\u00e8re catholique", "name": "Polito, Giovanni", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, la tradition \u00e9cartel\u00e9e (1/5) : Entretien [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives RSR]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7EE3FBF-2F74-4F28-8765-58B3F088E11C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "musique s\u00e9rielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue, critique musical", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Publication du rapport de la Commission Volcker, apr\u00e8s 3 ans de travaux : Interview d'Isra\u00ebl Singer, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Congr\u00e8s juif mondial (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F20B1DE7-04E6-496B-8C5A-5692B2452AD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASB (Association suisse des banquiers)"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "or (m\u00e9tal)", "Juifs", "nazisme", "fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "banque"], "excerpt": "Rien n'indique que les banques suisses aient discrimin\u00e9 les victimes de l'holocauste ou qu'elles aient d\u00e9truit des documents. L'ASB et les organisations juives estiment que ce rapport est \u00e9quitable et \u00e9quilibr\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Congr\u00e8s juif mondial", "name": "Singer, Isra\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9sh\u00e9rence. Publication du rapport de la Commission Volcker, apr\u00e8s 3 ans de travaux : Interview de Curt Gasteyger, repr\u00e9sentant des banques suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1A35177-21B9-4913-A242-8C6B1242C9B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "Juifs", "or (m\u00e9tal)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "banque", "nazisme"], "excerpt": "Rien n'indique que les banques suisses aient discrimin\u00e9 les victimes de l'holocauste ou qu'elles aient d\u00e9truit des documents", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant des banques suisses au sein de la Commission Volcker", "name": "Gasteyger, Curt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "25 \u00e9l\u00e8ves du Cours d'orientation du Gibloux de retour de la Guyane fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31382C0B-2770-4EF8-AAFD-275FD09EC002", "thematicGeographicals": ["Guyane fran\u00e7aise", "Fribourg (canton)", "Suisse", "Kourou"], "durationSec": 365, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ESA"], "thematicThemes": ["station spatiale", "\u00e9l\u00e8ve", "base de lancement spatial"], "excerpt": "Ces \u00e9l\u00e8ves \u00e9taient invit\u00e9s par l'ESA pour visiter la base spatiale europ\u00e9enne de Kourou, parce qu'ils avaient gagn\u00e9 un concours sur l'histoire de l'astrologie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur au Centre fran\u00e7ais d'\u00e9tudes spatiales", "name": "Dalmau, Juan de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves du Cours d'orientation du Gibloux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre du projet satellite \u00e0 rayon X", "name": "Chambure, Daniel de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Chemins de solitude. De Robert Mazoyer (1/5) : Le Voyage de Jos\u00e9", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BC8422F3-C8BD-4923-8671-5213AFDC235E", "durationSec": 1199, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mazoyer, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C1FF886-E659-4D7C-BB98-AB6D9EB0784E", "durationSec": 468, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Monsieur Pipi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-44FF8A1B-0E93-4C55-9F40-F5405E01A3F3", "durationSec": 123, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Seattle. Echec de la Conf\u00e9rence de l'OMC : Interview de Nadine Keim, responsable des organisations suisses d'aide au d\u00e9veloppement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48293E26-F53F-458D-B394-F995B515629E", "durationSec": 51, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "organisation internationale", "commerce", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Pour les ONG, l'\u00e9chec des n\u00e9gociations de Seattle est plut\u00f4t une victoire, celle de la rue", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des organisations suisses d'aide au d\u00e9veloppement", "name": "Keim, Nadine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Seattle", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la guerre civile au Rwanda (06.04.1994)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-26C54A2F-3DA8-47DC-A1FA-D57EE37548B0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Rwanda"], "durationSec": 150, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "g\u00e9nocide", "accident a\u00e9rien", "chef d'Etat", "population \u00e9trang\u00e8re", "guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadeur de France \u00e0 Kigali (archives)", "name": "Merlaut, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse habitant Kigali (archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Kigali (archives)", "name": "Ceppi, Jean-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Capturer J\u00e9sus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66447B9A-D107-4AEE-8F2F-502514688A22", "durationSec": 142, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Norman Whitfield (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47540A43-8C4F-4366-89C2-0F931D16A4CE", "durationSec": 339, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whitfield, Norman"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JUIFS", "NAZISME", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "JUIFS", "NAZISME", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "visualPersons": ["VOLCKER, PAUL", "RHINOW, RENE", "VOLCKER, PAUL"], "id": "asset-182313", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 3880, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-Ville : Maison des congr\u00e8s, 19991206, conf\u00e9rence de presse de la Commission Volcker, commission paritaire ind\u00e9pendante, qui a publi\u00e9 son rapport final sur les fonds juifs en d\u00e9sh\u00e9rence dans les banques suisses, au terme de 3 ans d'enqu\u00eate. Pr\u00e8s de 54000 comptes des victimes du nazisme ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s.", "title": "CONFERENCE DE PRESSE COMMISSION VOLCKER - 99.12.06", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUIFS", "NAZISME", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182355", "durationSec": 385, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183018", "durationSec": 389, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "AVENT", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "MUSIC-HALL"], "visualPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE", "PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-232276", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3125, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991206, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le directeur de la revue de Servion PASCHE Jean-Claude alias Barnab\u00e9, ainsi que ses invit\u00e9s du jour sa soeur FONJALLAZ Ginette, son ancien instituteur GARDEL Alexandre, et la premi\u00e8re couturi\u00e8re de la revue en 1964 BURGDORFER Ariane, pour parler du th\u00e9\u00e2tre de Servion \"Chez Barnab\u00e9\" et de la revue Servion 1999 \"Dioxine et go\u00fbt de bouchon\", th\u00e8me de la semaine.", "title": "THEATRE DE SERVION - JEAN-CLAUDE PASCHE DIT BARNABE, DIRECTEUR DE LA REVUE DE\nSERVION - 99.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "NAZISME", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "NAZISME", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "NAZISME", "BANQUE", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE"], "visualPersons": ["VOLCKER, PAUL", "VOLCKER, PAUL"], "id": "asset-139601", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.12.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.12.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139699", "durationSec": 813, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.12.06", "visualThemes": ["APPELLATION D'ORIGINE", "CHAMPAGNE", "CONTREFA\u00c7ON", "APPELLATION D'ORIGINE", "CHAMPAGNE", "APPELLATION D'ORIGINE", "CHAMPAGNE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIN"], "visualGeographicals": ["MARNE", "CHAMPAGNE-ARDENNE", "SUISSE", "COSMOS", "BONVILLARS", "CHAMPAGNE (VD)", "VAL-D'AOSTE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139549", "durationSec": 535, "publicationDate": "1999-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}]}}