{"response": {"numFound": 10070, "start": 3300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9N\u00c9TIQUE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "TOURISME", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "FEU DE CIRCULATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "R\u00c9SEAU ROUTIER"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-234337", "durationSec": 864, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.09.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121910", "durationSec": 347, "publicationDate": "1999-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Adriano Antonini, c\u00e9ramiste, et de Roberto Ferrari, jardinier : Dans le Parco Scherrer \u00e0 Morcote (TI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42E21385-9274-4759-9D42-7611B3AEF994", "thematicGeographicals": ["Morcote", "Tessin"], "durationSec": 1795, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin", "architecture paysagiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jardinier", "name": "Ferrari, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "c\u00e9ramiste", "name": "Antonini, Adriano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9mission de Richard Nixon, pr\u00e9sident am\u00e9ricain (08.08.1974)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-0FCE2990-2C04-43B9-978E-78040D6C8FCA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis (archives)", "name": "Nixon, Richard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le soliste et le solitaire (2/5) : La troisi\u00e8me main ou la main du Diable", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0CDDAAAD-EBC9-42FC-A278-39190E45E127", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, auteur de l'\"Encyclop\u00e9die de la musique pour piano\" (Bouquins)", "name": "Sacre, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Urgentiste 1", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16F46A44-40BA-4F6D-ADB1-6897790425AA", "durationSec": 154, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Hommage aux po\u00e8tes romands (3/5) : Georges Haldas. Gustave Roud. Maurice Chappaz. Avec une musique originale de Fran\u00e7ois Allaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AE684796-E6AD-4EE3-8882-259315E30DC9", "durationSec": 1236, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Goomaghtigh, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Roud, Gustave", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien, compositeur, jazzman", "name": "Allaz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Led Zeppelin (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A69646F3-8862-43DA-91A8-D04FF2E37943", "durationSec": 469, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, John Paul", "Plant, Robert", "Page, Jimmy", "Led Zeppelin", "Bonham, John"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux. (03/10) est manquant.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Ruth Dreifuss, cheffe du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC1A7979-95D6-4C90-B565-D12986D3C5E4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["x\u00e9notransplantation"], "excerpt": "Pour la pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration, c'est un signal trompeur qui est donn\u00e9 \u00e0 la population", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, l'incin\u00e9ration sauvage des d\u00e9chets m\u00e9nagers est la plus forte source de pollution \u00e0 la dioxine en Suisse : Interview d'Hans-Peter Fahrni, chef de la division d\u00e9chets", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54001A9A-8A66-40A2-A994-0C94C66D89DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordure m\u00e9nag\u00e8re", "dioxine", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la division d\u00e9chets \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Fahrni, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Egerszegi, partisane de la solution la plus lib\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-054BE18C-8194-497B-A98C-138B0F701FD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["x\u00e9notransplantation"], "excerpt": "Les x\u00e9notransplantations permettent de greffer \u00e0 l'homme des tissus et des organes d'origine animale; mais il faudra une autorisation de la Conf\u00e9d\u00e9ration et les conditions seront draconiennes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale radicale argovienne", "name": "Egerszegi, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Daniel Pr\u00e9vost, com\u00e9dien : A l'occasion de son r\u00f4le dans le film \"Charmants voisins\" de Claude Tonasi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63F34623-29F9-4BFF-9FD3-856FFD0D2E76", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 3035, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vost, Daniel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pr\u00e9vost, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel par quelques-uns de ses familiers (2/5) : Roland-Manuel, des valses \u00e0 La Valse (premi\u00e8re partie)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-114EA4EB-078D-43B8-85BE-CD0D738F751B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1368, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ravel, Maurice", "Roland-Manuel"], "thematicThemes": ["compositeur", "valse (musique)", "20e si\u00e8cle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue, critique musical", "name": "Roland-Manuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Sylvie Mamy, musicologue, auteure de \"Les Castrats\" (Ed. des P.U.F, \"Que sais-je?\") (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C338DECB-E4F9-4C63-A163-6AB6B11DD12C", "durationSec": 1340, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["castrat (voix)", "musique classique", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mamy, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Commentaire de Georges Baumgartner, correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4DF17D05-D61B-4819-B83C-C0B69E7DDABA", "thematicGeographicals": ["Chine", "Ta\u00efwan", "Taipei"], "durationSec": 112, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Malgr\u00e9 sa magnitude de 7,6 sur l'\u00e9chelle de Richter, les maisons de Taipei ne se sont pas \u00e9croul\u00e9es comme \u00e0 Izmit en Turquie, au moins 1450 personnes ont trouv\u00e9 la mort", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Acceptation des x\u00e9notransplantations au Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE20AC8E-834B-4E99-911B-257B24A0FB1A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["x\u00e9notransplantation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale radicale argovienne", "name": "Egerszegi, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Voyage en pr\u00e9histoire (2/5). Entretien avec Jean Clottes, pr\u00e9historien : Authenticit\u00e9 et conservation de l'art pari\u00e9tal [= rupestre]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83093C6E-3C33-4146-A29D-3E629A0C23E9", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Grotte Cosquer", "France", "Lascaux (grotte de)", "Grotte Chauvet"], "durationSec": 1626, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "pal\u00e9ontologie", "art rupestre", "homme pr\u00e9historique", "animal", "grotte", "pr\u00e9histoire"], "excerpt": "L'art des cavernes a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. aujourd'hui, cette forme d'expression s'est enrichie de nouveaux hauts lieux comme la grotte de chauvet ou cosquer ou encore de Foz C\u00f4a au Portugal, un site pour la pr\u00e9servation duquel le gouvernement Soar\u00e8s, \u00e0 l'\u00e9poque, avait arr\u00eat\u00e9 les travaux de construction d'un barrage. Sous le terme g\u00e9n\u00e9rique d'art rupestre se cachent en r\u00e9alit\u00e9 des formes vari\u00e9es dont la fonci\u00e8re originalit\u00e9 est de tendre \u00e0 l'essentiel sans perdre l'expression propre de chaque animal tot\u00e9mis\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9historien, conservateur g\u00e9n\u00e9ral du Patrimoine fran\u00e7ais, auteur de \"Voyage en pr\u00e9histoire\" (Ed. Maison des Roches)", "name": "Clottes, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Le destin de l'homme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72B02018-940B-4B09-A32D-3ECB1A400323", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Jeunes talents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FD1B908-CE15-497A-B772-F09A40B3C4F9", "durationSec": 167, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Hommage aux po\u00e8tes romands (2/5) : Georges Haldas. Anne Perrier. Avec une musique originale de Fran\u00e7ois Al laz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-53845DB9-F31B-40F5-8455-9419FFA264FC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1316, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Goomaghtigh, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien, compositeur, jazzman", "name": "Allaz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Madame Chou, habitante de Taipei", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4F04696-4A6C-4D10-886E-5998F125A2C1", "thematicGeographicals": ["Taipei", "Ta\u00efwan", "Chine"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Taipei", "name": "Chou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "\u00c9NERGIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ORGUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-232687", "durationSec": 174, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.09.21", "visualGeographicals": ["CHAMP-DU-MOULIN", "SION", "GLANE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VIE POLITIQUE", "EXPOSITION NATIONALE", "PATHOLOGIE", "ARBRE", "AGRICULTURE", "ARBRE FRUITIER", "PATHOLOGIE", "COMMUNE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "VIE POLITIQUE", "VIANDE", "CHASSE", "RESTAURANT", "VIANDE", "CHASSE", "RESTAURANT", "LYNX", "CHEVREUIL", "LOGEMENT", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "SERINGUE", "PLACE DE JEUX"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "PIERROZ, ROLAND", "TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-232688", "durationSec": 858, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.09.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "CHANGINS", "JURA (CANTON)", "FRIBOURG-VILLE", "VETROZ", "VERBIER", "VAUD", "BIENNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI ET ESPACES DE PROGRAMME : LE MOUVEMENT INDEPENDANT FRIBOURGEOIS - 99.09.21", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "INTERNET", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PARTI POLITIQUE", "DROITE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121937", "durationSec": 987, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.09.21", "visualThemes": ["FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121957", "durationSec": 546, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.20 AU 99.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121906", "durationSec": 91, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "CORRUPTION", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "CORRUPTION", "CAMION", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TUNNEL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VIE POLITIQUE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "FERROUTAGE", "CAMION", "ZOOLOGIE", "VIE POLITIQUE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "ARCHITECTURE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "PARTI POLITIQUE", "EXTR\u00caME GAUCHE"], "visualPersons": ["BRUGGISSER, PHILIPPE", "ALBRIGHT, MADELEINE", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "GORE, AL", "BEGUELIN, MICHEL", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "DREIFUSS, RUTH", "HERZOG, JACQUES", "ZISYADIS, JOSEF", "SPIELMANN, JEAN", "GROBET, CHRISTIAN", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-121999", "durationSec": 2682, "mediaType": "video", "title": "SOIR ET FACE AUX PARTIS : PARTI DU TRAVAIL (PDT) ET PARTI OUVRIER POPULAIRE\n(POP) - 99.09.21", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "RENENS", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["VOYAGE ORGANIS\u00c9", "AGENCE DE VOYAGES", "A\u00c9ROPORT", "VOYAGE", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "CONTR\u00d4LE DU TRAFIC A\u00c9RIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS"], "visualPersons": ["JOBIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-121954", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "COINTRIN", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud : 19990921, t\u00e9moignage de 2 couples qui ont d\u00fb payer des frais suppl\u00e9mentaires tels que l'h\u00f4tel ou encore le transport lors d'un voyage organis\u00e9 par l'agence de voyage \"ICV Voyage\" \u00e0 Lausanne\n* Cointrin, Bruxelles : 19990921, la lib\u00e9ralisation du trafic a\u00e9rien qui devait profiter aux passagers en d\u00e9sengorgeant la circulation a\u00e9rienne au-dessus du territoire europ\u00e9en, provoque des retards importants dans le trafic a\u00e9rien. Les contr\u00f4leurs a\u00e9riens, les compagnies a\u00e9riennes et les a\u00e9roports se rejettent la responsabilit\u00e9 de ces retards\n* Plateau : 19990921, itw du directeur de la revue d'a\u00e9ronautique Intervia CONDOM Pierre, sur le probl\u00e8me des retards dans le trafic a\u00e9rien en Europe.", "title": "RETARD DANS LES AEROPORTS : LE CHAOS PROGRAMME ! - 99.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "BRUXELLES", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.09.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-122012", "durationSec": 364, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "S\u00e9isme \u00e0 Ta\u00efwan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C24FD1EC-003C-4F60-B4CC-87C89F358812", "thematicGeographicals": ["Ta\u00efwan", "Chine", "Taipei"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitante de Taipei", "name": "Chou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTBF", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "AUTOMATE"], "visualPersons": ["DELESSERT, ETIENNE", "GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-145914", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990921, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le peintre et dessinateur DELESSERT Etienne, concepteur d'une exposition sur les bo\u00eetes \u00e0 musique \u00e0 Ste-Croix, ainsi que ses invit\u00e9s du jour la collectionneuse de bo\u00eetes \u00e0 musique et d'automates REUGE Jacqueline, \u00e9pouse du fabricant de bo\u00eetes \u00e0 musique d\u00e9c\u00e9d\u00e9 REUGE Guido, et le journaliste, \u00e9ditorialiste et \u00e9crivain GALLAZ Christophe, pour un livre sur REUGE Guido.", "title": "ETIENNE DELESSERT - BOITES A MUSIQUE BOITES A REVER - 99.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DELESSERT, ETIENNE", "GALLAZ, CHRISTOPHE"], "thematicThemes": ["BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146089", "durationSec": 91, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "POLICE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BOUJENAH, MICHEL", "TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-149906", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3275, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990921, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit les policiers John, Val\u00e9rie, C\u00e9dric et Xavier, l'acteur fran\u00e7ais BOUJENAH Michel et le r\u00e9alisateur suisse WYDER Romed.", "title": "MICHEL BOUJENAH - 99.09.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040612 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "EPINEY, Sven", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHANTE, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121684", "durationSec": 252, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121721", "durationSec": 519, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150056", "durationSec": 339, "publicationDate": "1999-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Voyage en pr\u00e9histoire (1/5). Entretien avec Jean Clottes, pr\u00e9historien : D\u00e9couverte et interpr\u00e9tation des arts rupestres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66B24689-EC3F-432F-9856-56D16A8EDC12", "thematicGeographicals": ["Grotte Chauvet", "Portugal", "France", "Lascaux (grotte de)", "Grotte Cosquer"], "durationSec": 1570, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "grotte", "pr\u00e9histoire", "homme pr\u00e9historique", "moeurs et coutumes", "animal", "art rupestre"], "excerpt": "L'art des cavernes a \u00e9t\u00e9 popularis\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9couverte de la grotte de Lascaux durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. aujourd'hui, cette forme d'expression s'est enrichie de nouveaux hauts lieux comme la grotte de chauvet ou cosquer ou encore de Foz C\u00f4a au Portugal, un site pour la pr\u00e9servation duquel le gouvernement Soar\u00e8s, \u00e0 l'\u00e9poque, avait arr\u00eat\u00e9 les travaux de construction d'un barrage. Sous le terme g\u00e9n\u00e9rique d'art rupestre se cachent en r\u00e9alit\u00e9 des formes vari\u00e9es dont la fonci\u00e8re originalit\u00e9 est de tendre \u00e0 l'essentiel sans perdre l'expression propre de chaque animal tot\u00e9mis\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9historien, conservateur g\u00e9n\u00e9ral du Patrimoine fran\u00e7ais, auteur de \"Voyage en pr\u00e9histoire\" (Ed. Maison des Roches)", "name": "Clottes, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Hommage aux po\u00e8tes romands (1/5) : Georges Haldas. C.-F. Ramuz. Avec une musique originale de Fran\u00e7ois Allaz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9AD01C0-36E0-48F0-8700-928E636CC184", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1277, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Cattin, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Goomaghtigh, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Haldas, Georges", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien, compositeur, jazzman", "name": "Allaz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Fleuriste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA244450-D75E-4519-A7C5-293188585AB5", "durationSec": 213, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Com\u00e9die", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CC1B34D-5B5A-4269-B448-9E2287878883", "durationSec": 133, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Maurice Ravel par quelques-uns de ses familiers (1/5) : Colette, un salon en 1900", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4A394AE3-4354-49E8-9FA7-AAB87587463C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1356, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Colette", "Ravel, Maurice"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "salon litt\u00e9raire", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Colette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Vue-des-Alpes. Concours de cracher de noyaux de pruneaux : Interviews d'un adulte et d'un enfant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1C19721-206A-4212-B355-CDEA2E23C8D6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Vue des Alpes"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au Concours de cracher de noyaux de pruneaux \u00e0 La Vue-des-Alpes", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Le soliste et le solitaire (1/5) : Eloge de la vitesse", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B790D2DD-7388-4048-9366-11C06BA69F3A", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violon", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicologue, auteur de l'\"Encyclop\u00e9die de la musique pour piano\" (Bouquins)", "name": "Sacre, Guy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Led Zeppelin (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1447F94D-1AD5-4DB0-821D-0B47432B6D0D", "durationSec": 259, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, John Paul", "Page, Jimmy", "Led Zeppelin", "Plant, Robert", "Bonham, John"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Led Zeppelin (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-55C589CB-E634-44DC-80FD-148F95E9487A", "durationSec": 476, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Led Zeppelin", "Bonham, John", "Jones, John Paul", "Plant, Robert", "Page, Jimmy"], "thematicThemes": ["musique", "rock"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Revey, chanteuse valaisanne : A l'occasion de la sortie de son 2e disque \"Le Creux des f\u00e9es\". Avec Jo\u00ebl Nenday, parolier (patois valaisan) et Isabelle Raboud-Schul\u00e9, ethnomusicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4A82FC9-B8A1-4434-B9C2-6347A10F03A3", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3254, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revey, Laurence"], "thematicThemes": ["chanteuse", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse valaisanne", "name": "Revey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "ethnomusicologue", "name": "Raboud-Sch\u00fcle, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "parolier", "name": "Nenday, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Appui du Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour la cr\u00e9ation d'un nouvel article du Code civil sur les animaux : Interview de Fran\u00e7ois Loeb, conseiller national radical bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E05DF5D-CD61-4677-B29C-BE40F1B3425F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal de compagnie", "animal domestique", "droit constitutionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical bernois", "name": "Loeb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Sylvie Mamy, musicologue, auteure de \"Les Castrats\" (Ed. des P.U.F, \"Que sais-je?\") (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0078FC4-F5E9-4A58-8172-A3A90C139F3D", "durationSec": 1198, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["castrat (voix)", "art baroque", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Mamy, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La cr\u00e9ation du canton du Jura (23.06.1974)", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-4B017401-67B1-40E1-A471-BA2002F23821", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 148, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "question jurassienne", "autonomisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Rassemblement jurassien (archives)", "name": "B\u00e9guelin, Roland", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "1. Commentaire \u00e0 propos de deux recueils de nouvelles de Edogawa Ranpo parus aux \u00e9ditions Picquier. - 2. Deux expositions \u00e0 Fri Art : Smith & Stewart et Philippe Mest : Interview de Michel Ritter, directeur de Fri Art et des artistes", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7A639F0B-54F5-4B3F-9C85-AE2B6F7090C7", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1837, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ranpo, Edogawa"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "art plastique", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Smith, Stephanie", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Stewart, Ed", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Mest, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Fri ARt", "name": "Ritter, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnold, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion. F\u00eate de l'Office du tourisme pour remercier le peuple de son soutien pour l'organisation des Jeux olympiques d'hiver 2006 : Interview de Jean-Daniel Mudry, directeur du Comit\u00e9 de candidature de Sion 2006", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0BB483E-33B4-45C8-8442-FCB606499D65", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "ville candidate aux jeux olympiques", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Comit\u00e9 de candidature de Sion 2006 aux Jeux olympiques d'hiver", "name": "Mudry, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressand, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Klausener, viticulteur vaudois install\u00e9 \u00e0 Purasca (TI)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5A4977F-CC81-4EAF-8B7D-EC3E3410BBA5", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sanglier", "viticulture", "montagne", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "viticulteur, encaveur vaudois", "name": "Klausener, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Gurger les pigeons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-160BFC7C-DC85-4309-9422-EC455CD31B72", "durationSec": 156, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri D\u00e8s, chanteur : A l'occasion de la parution de son nouveau disque et du d\u00e9marrage de sa tourn\u00e9e en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2641782C-07C0-4928-9E8F-EBD507B17F20", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2974, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.09.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121953", "durationSec": 1646, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE DONNIE BRASCO - 99.09.20", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-121733", "durationSec": 220, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121795", "durationSec": 152, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI ET ESPACES DE PROGRAMME : LE PARTI SOCIAL DEMOCRATE - 99.09.20", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121943", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.09.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121950", "durationSec": 373, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121951", "durationSec": 332, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.09.20", "visualThemes": ["SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INFORMATIQUE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "INFORMATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c9TITION", "\u00c9COLOGISME"], "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-121882", "durationSec": 544, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121799", "durationSec": 509, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.09.20 AU 99.09.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121798", "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "PAIN", "BOULANGER", "REFUGE POUR ANIMAUX", "REFUGE POUR ANIMAUX"], "id": "asset-121974", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "durationSec": 943, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19990920, rencontre avec une ancienne berg\u00e8re GALETTI Marl\u00e8ne reconvertie dans l'accompagnement de touristes en montagne et sp\u00e9cialis\u00e9e dans les plantes m\u00e9dicinales qui \u00e9voque son amour des alpages\n* Gen\u00e8ve-ville : 19990920, rencontre avec un jeune boulanger et ancien ch\u00f4meur BERNARD L\u00e9onhard et son \u00e9pouse BERNARD Florence qui fabriquent et vendent du pain uniquement sur les march\u00e9s de la ville\n* Gen\u00e8ve : 19990920, portrait de CHALLANDES Pierre, ancien ing\u00e9nieur en g\u00e9nie civil qui a abandonn\u00e9 sa profession pour se consacrer aux animaux. Il a cr\u00e9e un parc d'accueil dans lequel il prend en charge des animaux des cirques, des zoos et des particuliers, abandonn\u00e9s par leurs propri\u00e9taires pour les raisons de sant\u00e9 ou de vieillesse.", "title": "MARLENE GALETTI / LEONHARD BERNARD / PIERRE CHALLANDES - 99.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LUCIEN BODARD OU LULU LE CHINOIS", "id": "asset-151191", "durationSec": 3236, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "HOTEL KING DAVID", "id": "asset-149927", "durationSec": 3047, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.09.20", "visualThemes": ["POP ART", "TAXI", "SCOOTER"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-232685", "durationSec": 174, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TELLERIE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "M\u00c9DUSE", "M\u00c9DUSE", "CASINO"], "visualPersons": ["BODENMANN, PETER"], "id": "asset-232686", "durationSec": 940, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.09.20", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "BRIGUE", "BASSECOURT", "DOUBS (RIVIERE)", "BRENETS, LES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["DELESSERT, ETIENNE"], "id": "asset-150487", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2821, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990920, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le peintre et dessinateur DELESSERT Etienne, concepteur d'une exposition sur les bo\u00eetes \u00e0 musique \u00e0 Ste-Croix, ainsi que son invit\u00e9 du jour le directeur de cr\u00e9ation chez Hachette MARCHAND Pierre, pour parler des bo\u00eetes \u00e0 musique.", "title": "ETIENNE DELESSERT - BOITES A MUSIQUE BOITES A REVER - 99.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DELESSERT, ETIENNE"], "thematicThemes": ["BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "ZERMATT, AU PIED DU CERVIN - CARTES POSTALES", "id": "asset-150558", "durationSec": 758, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.09.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149889", "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9MUN\u00c9RATION", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "ANIMAL DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATION", "ANIMAL DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATION", "ANIMAL DOMESTIQUE", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9CONOMIE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "\u00c9CONOMIE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ARGENT (MONNAIE)", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "FESTIVAL DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO", "LAMPRECHT, CARLO", "DURRER, ADALBERT", "EPINEY, SIMON", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-121944", "durationSec": 2780, "mediaType": "video", "title": "SOIR ET FACE AUX PARTIS : LE PARTI DEMOCRATE-CHRETIEN (PDC) - 99.09.20", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ARDON", "SUISSE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LUCERNE", "SCHWYZ", "VAL D'ANNIVIERS", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ludivine Ribeiro, r\u00e9dactrice en chef du magazine f\u00e9minin \"Edelweiss\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B94F4CD-DCBE-45E2-9F8A-2A1A1E00AC62", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3277, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ribeiro, Ludivine"], "thematicThemes": ["presse f\u00e9minine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9d. en chef d'\"Edelweiss\"", "name": "Ribeiro, Ludivine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Peter Siegwart, chef de choeur : Un choeur al\u00e9manique de solistes \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C921A7F2-809E-4650-81DA-14E1820168EC", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique", "Lucerne (ville)"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siegwart, Peter"], "thematicThemes": ["choeur", "voix (musique)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Siegwart, Peter", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Semoroz, Pierre-Adrien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Hans Kennel, jazz et traditions alpestres en Suisse centrale : En marge du Festival Alpent\u00f6ne 1999 \u00e0 Altdorf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7F26BB6-4394-4C61-A661-C8131EB5AC1D", "thematicGeographicals": ["Alpes", "Altdorf", "Uri", "Suisse centrale"], "durationSec": 3739, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kennel, Hans"], "thematicThemes": ["festival de musique", "cor des Alpes", "musique ethnique et folklorique", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, joueur de cor des Alpes", "name": "Kennel, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicien, joueur de cor des Alpes", "name": "Kennel, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "musiciens, jazzmen, jazz women", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne-Marie M\u00e9tailli\u00e9, \u00e9ditrice : En marge du 20e anniversaire des Editions M\u00e9tailli\u00e9 principalement consacr\u00e9e \u00e0 la litt\u00e9rature sud-am\u00e9ricaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-920D6AFF-1E34-4AA0-9E31-5EC975DD26FE", "thematicGeographicals": ["France", "Am\u00e9rique latine", "Paris"], "durationSec": 3321, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions M\u00e9tailli\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditrice, directrice des Editions M\u00e9tailli\u00e9", "name": "M\u00e9tailli\u00e9, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christoph Blocher, conseiller national UDC zurichois : A propos des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BD589B5-D396-4CBA-8BA0-575432823C2F", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1132, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC zurichois", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Mayencourt, Judith", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration oecum\u00e9nique du Je\u00fbne F\u00e9d\u00e9ral depuis l'Eglise du Clo\u00eetre \u00e0 Aigle : Avec la pr\u00e9dication du cur\u00e9 Michel de Kergariou sur le th\u00e8me \"Pour moi, vivre c'est appartenir\"", "genres": ["C\u00e9r\u00e9monie"], "id": "sound-E68FB78B-2502-49FF-8A31-E82A35848B35", "durationSec": 3849, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "oecum\u00e9nisme", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "culte (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9", "name": "Kergariou, Michel de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "id": "asset-121929", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 962, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990919, suite de l'itw de CASADESUS Guy, pr\u00e9sident de l'association CASADESUS Robert, et fils du c\u00e9l\u00e8bre pianiste et compositeur fran\u00e7ais CASADESUS Robert \u00e0 l'occasion du centenaire de sa mort.", "title": "EXTRO AVEC GUY CASADESUS - 99.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.09.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-121941", "durationSec": 840, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "VUE SUBAQUATIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COM\u00c9DIEN", "COM\u00c9DIEN", "CORRUPTION", "COM\u00c9DIEN", "D\u00c9MON", "EXORCISME", "D\u00c9MON", "EXORCISME", "D\u00c9MON", "EXORCISME", "EXORCISME", "EXORCISME", "EXORCISME", "EXORCISME", "D\u00c9MON", "EXORCISME", "EXORCISME", "D\u00c9MON", "EXORCISME"], "visualPersons": ["MATTHEY, FRANCIS", "HAJI-IOANNOU, STELIOS", "HAJI-IOANNOU, STELIOS", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "HAJI-IOANNOU, STELIOS", "SALEM, G\u00c9RARD", "JEAN-PAUL II", "SALEM, G\u00c9RARD", "SALEM, G\u00c9RARD"], "id": "asset-150797", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "JURA (CANTON)", "NYON", "COINTRIN", "LUTON", "ROUMANIE", "LAC DE NEUCHATEL", "PLATEAU", "VATICAN", "FRANCE", "LAC DE BIENNE", "LAUSANNE", "PORRENTRUY"], "durationSec": 2935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lac de Neuch\u00e2tel, Lac de Bienne, Bienne : 19990919, enqu\u00eate sur l'\u00e9tat des finances de l'exposition nationale Expo.01 pour laquelle 164 millions de francs ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9s alors qu'aucun projet concret n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9\n* Cointrin, Luton : a\u00e9roport de Gen\u00e8ve Cointrin et a\u00e9roport de Londres Luton, 19990919, la compagnie a\u00e9rienne helv\u00e9tico-britannique Easyjet Suisse, install\u00e9e depuis une ann\u00e9e \u00e0 Cointrin, se bat contre le monopole de Swissair en offrant des billets d'avion \u00e0 des prix d\u00e9fiant toute concurrence \u00e0 destination de plusieurs villes europ\u00e9ennes\n* Plateau : 19990919, entretien avec le com\u00e9dien fran\u00e7ais PREVOST Daniel \u00e0 propos de son r\u00f4le de fonctionnaire vaudois corrompu dans le film \"Charmants voisins\" du r\u00e9alisateur suisse TONETTI Claudio\n* Nyon, Lausanne, Jura (canton), Porrentruy, FRANCE, ROUMANIE, Vatican : 19990919 et archives, les pr\u00eatres qui pratiquent l'exorcisme en Suisse Romande interviennent fr\u00e9quemment dans des cas d'envo\u00fbtement, de possession satanique, de mal\u00e9fices caus\u00e9s par le d\u00e9mon, de phobies et de d\u00e9tresse et travaillent en \u00e9troite collaboration avec les psychiatres.", "title": "LES FONDS DE L'EXPO.01 // LE JEU DE L'AVION // ENTRE LA CROIX ET LE DIVAN - 99.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BIENNE", "LAC DE NEUCHATEL", "LAC DE BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "LUTON", "COINTRIN", "LUTON", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "JURA (CANTON)", "FRANCE", "NYON", "LAUSANNE", "ROUMANIE", "VATICAN", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["EASYJET", "EASYJET", "EASYJET"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Historique : enqu\u00eate sur situation financi\u00e8re de l'exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["KERNEN, OLIVIER", "WENGER, NELLY"], "id": "asset-147589", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4138, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990919, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste RIHS David sur les raisons d'\u00eatre de l'exposition nationale suisse Expo.01 suite aux d\u00e9missions, aux crises secouant le comit\u00e9 d'organisation, aux probl\u00e8mes de financement, de personnalit\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de l'exposition et d'absence de contenu.", "title": "QUI VEUT ENCORE L'EXPO.01 ? - 99.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "backgrounds": ["Historique : d\u00e9bat sur les difficult\u00e9s et la faisabilit\u00e9 de l'Exposition nationale"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "EXPOSITION NATIONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Service oecum\u00e9nique", "source": "gico", "title": "SERVICE OECUMENIQUE POUR LE JEUNE FEDERAL A L'AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE - 99.09.19", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-147876", "durationSec": 3753, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)"], "id": "asset-145958", "thematicGeographicals": ["SORNETAN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 952, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Sornetan : 19990919 et 199908, BRINDESI Elisabeth s'entretient avec le philosophe chr\u00e9tien WETTSTEIN Harri, organisateur de stages de je\u00fbne de longue dur\u00e9e, et avec un des participants du dernier stage, LEUTSCHER Francis. Ils parlent de la port\u00e9e chr\u00e9tienne du je\u00fbne.", "title": "JE JEUNE DONC JE SUIS - 99.09.19", "visualGeographicals": ["SORNETAN", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SORNETAN", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.09.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150422", "durationSec": 2728, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA MAMOUNIA - MEMOIRES DE PALACES", "id": "asset-149879", "durationSec": 3023, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "PATHE TELEVISION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.09.19", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150066", "durationSec": 633, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Capitaine Fox", "source": "gico", "title": "BEST OF", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-208703", "durationSec": 630, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "HAYEK, NICOLAS"], "id": "asset-121942", "durationSec": 19, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.09.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "KOSOVO", "GENEVE-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CASADESUS : DYNASTIE DE PIANISTES - 99.09.19", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-234553", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3037, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990919, portrait du pianiste et compositeur fran\u00e7ais CASADESUS Robert \u00e0 l'occasion du centenaire de sa mort.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-121832", "durationSec": 396, "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["PIANO"], "id": "asset-121928", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 134, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990919, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit CASADESUS Guy, pr\u00e9sident de l'association CASADESUS Robert, et fils du c\u00e9l\u00e8bre pianiste et compositeur afin d'\u00e9voquer la m\u00e9moire de son p\u00e8re, musicien fran\u00e7ais d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'occasion du centenaire de sa mort.", "title": "INTRO AVEC GUY CASADESUS - 99.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-09-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Toujours moins cher", "imageURL": "http://www.rts.ch/8081558.image", "id": "ece-8081564", "durationSec": 137, "publicationDate": "1999-09-18T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le m\u00e9tier d'h\u00f4tesse \u00e9volue avec les compagnies low cost.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8081564", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8081564"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Passage de Reverdy : Hommage au po\u00e8te disparu en 1960. Avec les voix de Marcel Raymond, Stanislas Fumet, Tristan Tzara et Pierre Reverdy (Radio-Gen\u00e8ve, 1962)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-1999EB08-A23A-4479-B97B-822FD8076A73", "thematicGeographicals": ["Tarn", "Solesmes", "Paris", "France"], "durationSec": 2032, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reverdy, Pierre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "dada\u00efsme", "religion et croyances", "surr\u00e9alisme"], "excerpt": "Hommage posthume \u00e0 l'un des plus purs po\u00e8tes du si\u00e8cle, n\u00e9 en 1889 et mort \u00e0 l'Abbaye de Solesmes en 1960, retraite o\u00f9 il s'\u00e9tait retir\u00e9 d\u00e8s 1926, fuyant la sc\u00e8ne litt\u00e9raire et ses amis artistes. Ceux-l\u00e0 lui rendent ce qu'ils lui doivent et brossent le portrait d'un personnage farouche et solitaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire (archive RSR)", "name": "Raymond, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Tzara, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur (archive RSR)", "name": "Fumet, Stanislas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (archive Radio-France)", "name": "Reverdy, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Blin, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (archive RSR)", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (archive Radio-France)", "name": "Reverdy, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Anna Magnani entre mythe et fiction : En marge de la lecture au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic de \"La Langue d'Anna\" de Bernard No\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-597086B2-8291-48C0-88DB-2FE0CEEA0BFF", "thematicGeographicals": ["France", "Italie"], "durationSec": 2250, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["No\u00ebl, Bernard", "Magnani, Anna"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "femme", "com\u00e9dien", "personnage de fiction"], "excerpt": "En 1998, Bernard No\u00ebl \u00e9crivait une sorte de roman \"La Langue d'Anna\" en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la com\u00e9dienne Anna Magnani, v\u00e9ritable l\u00e9gende de la sc\u00e8ne italienne. Ce mythe est l'objet et la qu\u00eate d'un texte comme une hantise vocale bien que sa r\u00e9f\u00e9rence ne soit jamais nomm\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en espace", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma italien", "name": "Haver, Gianni", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"La Langue d'Anna\"", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre L'Arsenic \u00e0 Lausanne", "name": "Spicher, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : La bossa nova (6/6)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-00AD309E-E5FA-4969-B211-54D7DE08CCFD", "durationSec": 3608, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bossa nova"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magellan", "source": "siranau", "title": "Education aux m\u00e9dias et le Rendez-vous musical \"L'Histoire du rock \u00e0 travers ses figures l\u00e9gendaires\"(3/6) - Little Richard : Prix Jeunes Auteurs 1999 , reportage \"Copier/Coller\" et enqu\u00eate en Isra\u00ebl sur les Natoufiens, chasseurs-cueilleurs du Levant", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-77310D56-F26A-4B67-951E-786721D8B9B5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Tel-Aviv", "Suisse romande"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnographie", "rock'n'roll", "jeunesse", "B\u00e9douins", "technique audiovisuelle et sc\u00e9nique", "art vid\u00e9o", "litt\u00e9rature", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste \u00e0 l'Organisation Mondiale de la Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (OMPI)", "name": "Nabhan, Victor", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate du prix des Jeunes Auteurs 1999", "name": "Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de recherche au CNRS de Tel-Aviv", "name": "Valla, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, vid\u00e9aste, membre du groupe Katonoma", "name": "Poirier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, membre du groupe Young Gods", "name": "Streicher, Franz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Petrucci, Paola", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Patrucci, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elizabeth Sombart et chronique \"Sur les traces d'Emily Dickinson\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F2CD2B6-90DF-4C5D-880D-CA369975B36F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dickinson, Emily", "Sombart, Elizabeth"], "thematicThemes": ["piano", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie", "femme", "musique classique"], "excerpt": "Inconnue longtemps encore apr\u00e8s sa mort en 1886, Emily Dickinson est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes po\u00e9tesses am\u00e9ricaines. G\u00e9rard Pouli\u00e8, traducteur et critique litt\u00e9raire nous dresse le portrait de cette femme myst\u00e9rieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traducteur, critique litt\u00e9raire", "name": "Pouli\u00e8, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Sombart, Elizabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "La Langue d'Anna [= Anna Magnani]. De Bernard No\u00ebl", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-5DB1D3A6-09EE-4EDC-A4CE-BF1956A0D5C7", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 4353, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magnani, Anna"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, dramaturge, po\u00e8te", "name": "No\u00ebl, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Turrian, chaudronnier : Le dernier chaudronnier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2E99799-34AF-4FD8-B7F3-45E1C7BCD5D7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ch\u00e2teau-d'Oex"], "durationSec": 3493, "publicationDate": "1999-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["artisanat", "chaudronnerie", "cloche"], "excerpt": "Le choix de ce m\u00e9tier, les \u00e9tapes de fabrication des chaudrons, la place de cet instrument dans l'\u00e9conomie alpestre, les diff\u00e9rentes sortes de cloches, leur mode de fabrication, les travaux accomplis, le devenir de ce m\u00e9tier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chaudronnier", "name": "Turrian, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}]}}]}}