{"response": {"numFound": 10070, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "id": "asset-147485", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "RIVAZ"], "durationSec": 182, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rivaz, Lac L\u00e9man : 19640000, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Monsieur le Capitaine\" consacr\u00e9e \u00e0 IMHOF Adrien, capitaine \u00e0 la Compagnie G\u00e9n\u00e9rale de Navigation (CGN) qui navigue sur les bateaux de la flotte du lac L\u00e9man.", "title": "MONSIEUR LE CAPITAINE 1 1964 - 99.06.29", "visualGeographicals": ["RIVAZ", "LAC LEMAN", "RIVAZ", "LAC LEMAN", "RIVAZ", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN", "CGN", "CGN"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE BAL COSTUME - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146922", "durationSec": 1590, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 27 - 99.06.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147282", "durationSec": 85, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Espace", "source": "gico", "title": "NUIT DE LA LUNE L'HOMME DANS L'ESPACE L'HOMME SUR LA LUNE : 30EME ANNIVERSAIRE\n1 ER PAS SUR LA LUNE - 99.06.29", "genres": ["Science"], "id": "asset-150693", "thematicGeographicals": ["USA", "COSMOS", "URSS"], "durationSec": 23100, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Cosmos, USA, URSS : 19990720, retrospectives de 60 ans d'histoire de la conqu\u00eate de la lune r\u00e9sum\u00e9e au moyens d'archives de la NASA et de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) avec notamment la diffusion du documentaire \"Ils n'ont pas march\u00e9 sur la lune\" et les extraits d'\u00e9missions de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande \"la mission Apollo 16\" de 197204 pr\u00e9sent\u00e9e par KLEINMANN Georges, \"la nuit de la pleine lune\", une \u00e9mission plateau du 19890719 retra\u00e7ant le 20\u00e8me anniversaire de la conqu\u00eate de la lune ainsi que des extraits d'\u00e9missions \"T\u00e9l\u00e9scope\".", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.06.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147724", "durationSec": 1266, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.28 ET 99.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151801", "durationSec": 98, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-150832", "durationSec": 221, "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Espace", "source": "gico", "visualThemes": ["LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "V\u00c9HICULE SPATIAL", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE", "LANCEUR SPATIAL", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE", "LUNE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "SATELLITE ARTIFICIEL", "ASTRONAUTE", "VOL SPATIAL HABIT\u00c9", "EXP\u00c9DITION SCIENTIFIQUE", "ASTRONAUTE"], "id": "asset-224297", "thematicGeographicals": ["HOUSTON", "COSMOS"], "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "excerpt": "* COSMOS, Houston : sur la Lune et Houston, du 19710731 au 19710804, r\u00e9sum\u00e9 de la mission lunaire Apollo 15, durant laquelle les astronautes se sont livr\u00e9s \u00e0 des exp\u00e9riences scientifiques et ont explor\u00e9 la surface lunaire gr\u00e2ce \u00e0 la jeep lunaire con\u00e7ue par la NASA.", "title": "EN VOITURE SUR LA LUNE - 99.06.29", "visualGeographicals": ["COSMOS", "HOUSTON", "CAP CANAVERAL", "COSMOS", "HOUSTON", "COSMOS", "COSMOS", "USA", "HOUSTON", "COSMOS", "COSMOS", "COSMOS", "USA", "USA"], "visualCorporations": ["NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA", "NASA"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-145839", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 496, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19990417, 19990629 et archives, accueil des nouveaux confr\u00e8res de la soci\u00e9t\u00e9 de la Confr\u00e9rie des vignerons et c\u00e9r\u00e9monie de la proclamation annon\u00e7ant les dates de la F\u00eate des Vignerons 1999, qui se tiendra \u00e0 Vevey du 19990729 au 19990815.", "title": "LA CONFRERIE, UNE GRANDE FAMILLE ? - 99.06.29", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les bureaux de recrutement pour le Kosovo ont \u00e9t\u00e9 pris d'assaut par les jeunes Russes volontaires", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B9ADF38A-4C1A-4700-BE86-1C4262374EA6", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Serbie", "Kosovo", "Russie", "Albanie"], "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["KFOR"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "paix", "recrutement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du Bureau de recrutement de Mijrinogrod", "name": "Rozinski, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "orphelin vivant avec sa grand-m\u00e8re", "name": "Serguei", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "La Chaux-de-Fonds. Affaire du foulard islamique. Le Tribunal administratif neuch\u00e2telois rejette le recours de la Commission scolaire : Interview de Thierry B\u00e9guin, chef du D\u00e9partement neuch\u00e2telois de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB63E134-35F4-46A0-BB33-F0BC467D3387", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "enseignement public", "voiles islamiques", "recours", "fille", "accessoire vestimentaire", "islam"], "excerpt": "L'\u00e9l\u00e8ve musulmane pourra continuer \u00e0 porter son foulard en classe", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du D\u00e9partement neuch\u00e2telois de l'Instruction publique", "name": "B\u00e9guin, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyage effectu\u00e9 dans les Alpes du 24 septembre au 6 octobre 1825 (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D1D1E3A9-9253-4AF3-9A8E-E7C2164BEA50", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Alpes"], "durationSec": 1546, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : Manifestation \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AED94CA7-E30D-4A9F-BAFA-7E52AE94BED1", "durationSec": 167, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.28 ET 99.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150479", "durationSec": 220, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LES ANNEES DE LA PROHIBITION - LA MAFIA POUR CIBLE", "id": "asset-128034", "durationSec": 2673, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CBS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 27 - 99.06.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145850", "durationSec": 127, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.06.28", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-150318", "durationSec": 1472, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE"], "id": "asset-147481", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19680915, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Horizons\", intitul\u00e9, \"Une belle corv\u00e9e \u00e0 Chermingnon\" racontant deux exemples de corv\u00e9es en Valais. Les hommes de Muraz se rendent \u00e0 la corv\u00e9e traditionnelle qui consiste \u00e0 nettoyer entre les sillons des vignes de la bourgeoisie au son des fifres et des tambours. Les musiciens de la fanfare de Chermignon \"Ancienne Cecilia\" ont fait appel aux hommes du village pour construire un local pour la fanfare sous forme de corv\u00e9es pour des raisons \u00e9conomiques.", "title": "HORIZONS 1968 : LES CORVEES VOLONTAIRES - 99.06.28", "visualGeographicals": ["COLLOMBEY-MURAZ", "CHERMIGNON"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147508", "durationSec": 347, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ISLAM", "POLITIQUE RELIGIEUSE", "CHIEN", "LOUP", "MOUTON", "ANIMAL DE TRAVAIL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CALENDRIER", "INFORMATIQUE", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "FREY, CLAUDE", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-147505", "durationSec": 1639, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.28", "visualGeographicals": ["ZURICH", "CRISSIER", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "LAUSANNE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["ORANGE", "ORANGE", "DIAX", "ORANGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 27 - 99.06.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147281", "durationSec": 321, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES PETITS BOULOTS - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147400", "durationSec": 1543, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147504", "durationSec": 303, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.06.28 ET 99.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145971", "durationSec": 122, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LA DERNIERE MARCHE - 99.06.28", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-145694", "durationSec": 257, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Voil\u00e0 - Carte blanche aux romands", "source": "gico", "visualThemes": ["CR\u00c9PUSCULE"], "visualPersons": ["AUFAIR, MAURICE"], "id": "asset-149965", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 521, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19990628, \u00e9vocation po\u00e9tique et l\u00e9g\u00e9rement ironique \u00e0 propos des Vaudois et du canton de Vaud, notamment par le texte \"Conformisme\" \u00e9crit par RAMUZ Charles-Ferdinand et dit par le com\u00e9dien AUFAIR Maurice.", "title": "CARTE BLANCHE A FRANCIS REUSSER : LE PAYS DE VAUD - 99.06.28", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE CAPITAINE CONAN - 99.06.28", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-150095", "durationSec": 232, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.06.28 ET 99.06.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151814", "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "VIGNERON", "VIGNE", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-150956", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 510, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 19990628, les experts de la Confr\u00e9rie des vignerons contr\u00f4lent les vignes afin de s\u00e9lectionner le meilleur vigneron t\u00e2cheron, qui sera r\u00e9compens\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie du couronnement de la F\u00eate des Vignerons 1999 \u00e0 Vevey.", "title": "LES 10 COMMANDEMENTS DU VIGNERON - 99.06.28", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIGNE", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La soie [en trois parties]", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-E22B10D5-6279-42CD-92A9-31EDC81A8373", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Lyon", "Carouge", "France"], "durationSec": 9084, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christa de Carouge [= Furrer, Christa]"], "thematicThemes": ["technique de l'habillement et du textile", "mode vestimentaire", "soie", "fibre textile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste", "name": "Christa de Carouge [= Furrer, Christa]", "type": "Participant"}, {"role": "tisseur", "name": "Charvieux, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e des Tissus et des Arts d\u00e9coratifs de Lyon", "name": "Blazy, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Tanquerel, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pastor, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Soie\" (Albin Michel]", "name": "Baricco, Alessandro", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "[titre non communiqu\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06458848-0AC4-436D-A42F-49A3881B616F", "durationSec": 1151, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Giorgio Conte, chanteur", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8EFDB691-4C07-4D1F-A50A-A2116949AB53", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conte, Giorgio"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Conte, Giorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaudon, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nick Hayek, fils de Nicolas Hayek", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A232D57-309E-484A-910D-07F95F9A0DD6", "durationSec": 1205, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hayek, Nicolas (fils)", "Smart"], "thematicThemes": ["Swatch", "industrie automobile", "entreprise", "horlogerie", "chef d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Nicolas Hayek", "name": "Hayek, Nicolas (fils)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Kalfon, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-078D97F3-10A8-4059-B6D9-632A5FB1A006", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kalfon, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kalfon, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. L'animisme, c'est quoi au juste? 2. Elie de Saint-Marc, officier et rebelle. Sa foi et ses questions. - 3. D\u00e9calage horaire: De Moldavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-549362C6-203E-48DD-83A6-5267DAA43BE5", "thematicGeographicals": ["Moldavie", "Europe", "Cameroun"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animisme", "organisation militaire", "politique de d\u00e9fense", "croyance religieuse"], "excerpt": "Mme Meido explique comment elle est animiste et chr\u00e9tienne et \u00e9voque le r\u00f4le des anc\u00eatres et des g\u00e9nies. Elie de Saint-Marc, officier en retraite de la 2e Guerre mondiale, r\u00e9fl\u00e9chit sur l'Europe d'aujourd'hui et le r\u00f4le des politiques qui commandent aux militaires sur le terrain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie", "name": "Meido, Hermine", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Ciobassu, Igor", "type": "Participant"}, {"role": "officier en retraite", "name": "Saint-Marc, Elie de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Abdelaziz Bouteflika, pr\u00e9sident alg\u00e9rien, au Forum de Crans-Montana : Extrait de son discours", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-79CACEDB-5C98-4241-8816-EA64C8DC9A29", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouteflika, Abdelaziz"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "paix", "islam", "d\u00e9tenu", "r\u00e9union internationale"], "excerpt": "Abdelaziz Bouteflika a \u00e9clar\u00e9 qu'il gracierait des milliers d'Islamistes emprisonn\u00e9s en Alg\u00e9rie", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident alg\u00e9rien", "name": "Bouteflika, Abdelaziz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jill-Patrice Cassuto, \u00e9pid\u00e9miologue : A propos de son ouvrage \"De Kreuzfeld-Jacob \u00e0 la Vache folle\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EAAC2C9-B324-4C4A-A11B-E6BC1EF38070", "thematicGeographicals": ["Europe", "France", "Suisse"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9pid\u00e9miologie", "vache", "maladie du syst\u00e8me nerveux", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologue", "name": "Cassuto, Jill-Patrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Musiques nomades du Sud-Maroc. Ensemble Ez-Zahar : Entretien avec les musiciens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-624A77C0-5D32-4BF7-9F65-E81ABEB68CC6", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Ez-Zahar"], "thematicThemes": ["peuple d'Afrique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens de l'Ensemble Ez-Zahar", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens de l'Ensemble Ez-Zahar", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tennis. En 16\u00e8mes de finales de Wimbledon, Lorenzo Manta, joueur suisse bat Richard Krajicek, joueur n\u00e9erlandais", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-11726FC8-6D6F-4062-822C-D5D7EAF791B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 53, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manta, Lorenzo"], "thematicThemes": ["Wimbledon"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Wimbledon", "name": "Jaunin, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "ELISA MONTE DANCE COMPANY : AUDENTITY, DREAMTIME - 99.06.27", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-240775", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2330, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990627, la compagnie de ballet Elisa Monte danse les ballets modernes \"Dreamtime\" et \"Audentity\".", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maurice Denuzi\u00e8re, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14269AAA-6AE7-4C29-BF30-871373865BC1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Denuzi\u00e8re, Maurice"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Denuzi\u00e8re, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AVEC FONTANA SERGIO - 99.06.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-150425", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990627, suite de l'itw de FONTANA Sergio, directeur artistique du Festival d'Avenches.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AVEC FONTANA SERGIO - 99.06.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-150465", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 742, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990627, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit le directeur artistique du Festival d'Avenches, FONTANA Sergio, pour parler de l'op\u00e9ra en Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "OXYGENE - 99.06.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-150153", "thematicGeographicals": ["MONTREAL"], "durationSec": 935, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Montr\u00e9al : 19990627, le groupe musical \"Oxyg\u00e8ne\" est compos\u00e9 de 6 \u00e9tudiants atteints d'atrophie musculaire, de paralysie c\u00e9r\u00e9brale ou de spina-bifida, une des malformations cong\u00e9nitales importantes. R\u00e9actions des 2 monitrices et des \u00e9tudiants handicap\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RADIO-CANADA (SRC)", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["DIEU", "DIEU", "CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "DIEU", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "DIEU", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "DIEU", "PROTESTANTISME", "DIEU", "CATHOLICISME", "ISLAM", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "DIEU", "PROTESTANTISME", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DIEU", "DIEU"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "SARCLORET", "OUARDIRI, HAFID", "OUARDIRI, HAFID", "OUARDIRI, HAFID", "GELUCK, PHILIPPE", "OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-150007", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3599, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990627, d\u00e9bat interreligieux anim\u00e9 par SPEZIALI Laure avec GRAESSLE Isabelle, pasteure \u00e0 Gen\u00e8ve, OUARDIRI Hafid, porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, BAUD Philippe, pr\u00eatre \u00e0 Pully, Lama DENYS de l'Institut Karma Ling en Savoie et GUEDJ Marc, grand rabbin de Gen\u00e8ve, sur la signification du concept de Dieu dans les diff\u00e9rentes confessions, sur sa r\u00e9v\u00e9lation aux hommes et sur sa repr\u00e9sentation dans l'art sacr\u00e9.", "title": "MAIS ENFIN, QUI EST DIEU ? - 99.06.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VEVEY", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DIEU"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "PARADIS FISCAL", "ALIMENTATION", "CULTURE", "ART CULINAIRE", "ALIMENTATION", "CULTURE", "ART CULINAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "M\u00c9C\u00c9NAT", "VIE CULTURELLE", "CRICKET"], "visualPersons": ["DJINDJIC, ZORAN"], "id": "asset-147503", "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.27", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "FREIENBACH", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "NYON", "VANDOEUVRES", "AISNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.27", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "F\u00caTE POPULAIRE", "MOTO", "CASCADEUR"], "visualGeographicals": ["GRUYERES", "GRUYERES", "SIERRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147502", "durationSec": 342, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL': VICTIMES DE LA MODE - 99.06.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-147394", "durationSec": 2100, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": ["Pr\u00e9sentation de Martina Chyba avec un drag queen montant les escaliers puis posant derri\u00e8re  elle."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.06.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151035", "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "LA PLANETE DECOUFLE", "id": "asset-151193", "durationSec": 4364, "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NVC ARTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.06.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150475", "publicationDate": "1999-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paration de la F\u00eate des vignerons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19F0C98C-29CE-4AB6-B15C-48F2588346FB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 953, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "fillette avec une oie", "name": "H\u00e9lo\u00efse", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse du Choeur Rouge", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "fillette avec une oie", "name": "Pauline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Pfulg, chirurgien esth\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B3EFB44-4024-478F-8728-6DE914B84BB6", "durationSec": 3711, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfulg, Michel"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "chirurgie esth\u00e9tique", "m\u00e9decin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien esth\u00e9tique", "name": "Pfulg, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre en public au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy autour de \"Electre\" de Jean Giraudoux : Le Jeune Th\u00e9\u00e2tre Romand Itin\u00e9rant (JTRI) par G\u00e9rard Desarthe, Jean Badin, Fran\u00e7oise Revaz, Christine Brammeier et Sandro Palese", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5BDE98F4-E04E-4E22-8F86-653C90BBA1A4", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeune Th\u00e9\u00e2tre Romand itin\u00e9rant (JTRI)"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "enseignement de l'art dramatique"], "excerpt": "Com\u00e9diens et metteurs en sc\u00e8ne, G\u00e9rard Desarthe et Jean Badin ont cr\u00e9\u00e9 l'Atelier Th\u00e9\u00e2tre Itin\u00e9rant, une structure mobile montable en quelques heures. La mobilit\u00e9 du th\u00e9\u00e2tre n'est pas une id\u00e9e nouvelle mais elle permet de lutter contre la s\u00e9dentarisation et la construction de v\u00e9ritables \"cath\u00e9drales culturelles\" et de se rapprocher du public qui ne fr\u00e9quente pas les sc\u00e8nes. Parmi celui-ci, les adolescents des coll\u00e8ges. L'initiative des professionnels fran\u00e7ais a donn\u00e9 naissance, dans un souci p\u00e9dagogique, au Jeune Th\u00e9\u00e2tre Romand Itin\u00e9rant qui s'est confront\u00e9 \u00e0 la pi\u00e8ce r\u00e9put\u00e9e difficile de Jean Giraudoux \"Electre\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Brammeier, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Palese, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Desarthe, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Badin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante au Coll\u00e8ge de Champittet", "name": "Revaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP-Famille: Dany Brillant, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7099BE29-2796-4DC5-8D88-708C541B128D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 991, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brillant, Dany"], "thematicThemes": ["chanteur", "vie familiale", "enfance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Brillant, Dany", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Henrioud, ancien colonel instructeur \u00e0 la retraite : La vie au rythme du raisin au village d'Auvernier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBB07217-144D-4076-95F0-52321B7A6CA2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Auvernier"], "durationSec": 3254, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henrioud, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["viticulture", "vigneron", "vigne", "p\u00eacheur"], "excerpt": "Vie viticole d'Auvernier, les diff\u00e9rents travaux de la vigne, souvenirs du pass\u00e9. Les instruments du travail de la vigne (bargel, char...), les mots pr\u00e9cis d\u00e9signant les parties de la plante et des ustensiles. L'aspect social des vendanges, l'organisation villageoise et communale autour de la vigne. La cohabitation des p\u00eacheurs et des vignerons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien colonel instructeur \u00e0 la retraite", "name": "Henrioud, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Adoption: quel parcours pour les parents? Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F6F6AF6-BC9D-4497-B865-D5F46B47E23B", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adoption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dir. de l'Espace Adoption", "name": "Piffaretti, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Dillenbourg, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "couple ayant d\u00e9cid\u00e9 d'adopter", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "DERNIERE EMISSION DU PRINTEMPS - 99.06.26", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-150719", "durationSec": 2008, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DONNET-MONAY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.06.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150853", "durationSec": 132, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHEF D'ETAT", "POLITIQUE D'ASILE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "AUTOMOBILE", "HANDICAP PHYSIQUE", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "BOUTEFLIKA, ABDELAZIZ", "GERBER, JEAN-DANIEL", "COLLINS, PHIL"], "id": "asset-147500", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.26", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "BERNE-VILLE", "LUCERNE", "ZURICH-VILLE", "ST-URSANNE", "LAC LEMAN", "VERSOIX", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147501", "durationSec": 315, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.06.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-147473", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147515", "durationSec": 330, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 99.06.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-151089", "durationSec": 1636, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 99.06.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-149895", "durationSec": 1509, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Condamnation \u00e0 mort pour le lynx du Kandertal : Interview de Philippe Roch, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B059EE59-DE34-4463-9CF6-7AD98505A1D7", "thematicGeographicals": ["Kandertal", "Berne (canton)"], "durationSec": 55, "publicationDate": "1999-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abattage", "lynx", "\u00e9cologie", "animal sauvage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage au Centre de la Nasa \u00e0 Houston avant la sortie dans l'espace de Claude Nicollier lors de la mission du t\u00e9lescope Hubble du 14.10 : Interview de l'astronaute suisse", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-875C4964-8942-4FE8-A07E-2B6B55F78791", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Houston"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nasa"], "thematicThemes": ["navette spatiale", "satellite scientifique", "vol spatial habit\u00e9", "t\u00e9lescope"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronaute suisse", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR \u00e0 Houston", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Rochaix, concepteur et metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8506DB67-CB32-4F9D-B29D-64EF4543EC68", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 2684, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cinq [= 5] visages de Darius Milhaud : Jeremy Drake", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06FFA7C1-8E5F-4A3B-9719-A0F07EF20EAD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Drake, Jeremy", "Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["concerto", "violon", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "Darius Milhaud pourrait \u00eatre compar\u00e9 \u00e0 Prot\u00e9e, tant son langage musical se r\u00e9v\u00e8le multiple et vari\u00e9. La polytonalit\u00e9, la modalit\u00e9, la superposition rythmique, l'influence des langages nationaux ou de la for\u00eat tropicale, la modalit\u00e9 juda\u00efque sont autant de sources d'inspiration dont le compositeur fran\u00e7ais tirera son propre miel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, po\u00e8te, musicologue", "name": "Drake, Jeremy", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue, auteur d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 Darius Milhaud (Ed. Seghers)", "name": "Roy, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio France \u00e0 Paris", "name": "Boissonade, Jean-Louis", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "F\u00eates des Vignerons. Souvenirs de Gustave Doret (5/5) : La F\u00eate de 1927", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9D285FE7-6383-4F87-859A-1BEA2FC69F50", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vevey", "Vaud"], "durationSec": 1396, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["musique populaire", "f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien, chroniqueur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Voyage dans les Pyr\u00e9n\u00e9es et en Corse. De Gustave Flaubert (5/5) : La Corse", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C231C13E-74A9-49C5-A2B3-18D5485CBBC7", "thematicGeographicals": ["Corse", "France"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flaubert, Gustave"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00eele", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Je pars seul", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B75BE6D-9984-4368-B419-2E540E6E309D", "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dante Luini, entrepreneur en g\u00e9nie civil \u00e0 la retraite, saxophoniste soprano, sopranino \u00e0 l'Ensemble romand d'instruments de cuivres, et \u00e0 la Perce-Oreille de Roger Volet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BF7849F-7C5A-4633-9557-2719658C1509", "durationSec": 2212, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luini, Dante"], "thematicThemes": ["chef d'entreprise", "g\u00e9nie civil", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entrepreneur en g\u00e9nie civil retrait\u00e9, musicien", "name": "Luini, Dante", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances de Dante Luini", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Dante Luini", "name": "Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lyon, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Clerc, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les dents de la vie (10/15). Une conqu\u00eate de l'\u00e9volution : Les dents de l'inconscient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1F70F39-7819-494F-BC36-2F46D439655E", "durationSec": 1525, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dent", "psychanalyse"], "excerpt": "Dans son infinie diversit\u00e9, le monde vivant est soumis \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 universelle: l'alimentation. A cette question cruciale Dame Nature a fourni une multitude de solutions, dont le perfectionnement des dents masticatrices par les mammif\u00e8res constitue l'\u00e9tape ultime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les activit\u00e9s estivales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B58CA3B-FB34-4DD7-86A9-F6123C2F0302", "durationSec": 182, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Vacancier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED1DF3AC-DE45-4CB4-A1BA-4EED1E50BF1B", "durationSec": 50, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AIDE HUMANITAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "EXP\u00c9RIMENTATION SUR L'HOMME", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "MOUTON", "LYNX", "LYNX", "LYNX", "LYNX", "LYNX", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLOGISME", "MULTIM\u00c9DIA", "\u00c9CONOMIE", "MULTIM\u00c9DIA"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "RUGOVA, IBRAHIM", "BERISHA, SALI"], "id": "asset-147499", "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.25", "visualGeographicals": ["SION", "KOSOVO", "CRANS-MONTANA", "BALE-VILLE", "TARTU", "BALE-VILLE", "TARTU", "GENEVE-VILLE", "CHARMEY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "VAR", "GRUYERES", "CHARMEY"], "visualCorporations": ["PAM", "EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CHIEN", "PROC\u00c8S", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GROTTE", "VIN", "MULTIM\u00c9DIA", "\u00c9CONOMIE", "MULTIM\u00c9DIA"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-147439", "durationSec": 717, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.25", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "GRUYERES", "CHARMEY", "LUTRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147514", "durationSec": 342, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE DEPART DE SYLLA ET L'ARRIVEE DE - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147399", "durationSec": 1548, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-147513", "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.25", "visualGeographicals": ["CAP, LE", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["VAGABOND"], "id": "asset-147479", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "durationSec": 186, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district) : 19731028, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Mon pays c'est ... un coup dur\" sur la vie aventureuse d'un vagabond de Gruy\u00e8re, figure locale, Bulliard qui p\u00eache \u00e0 la lanterne et raconte de truculentes histoires.", "title": "MON PAYS C'EST ... 1973 : SALUT, BULLIARD 2 - 99.06.25", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VAGABOND"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.23 - 99.06.24 ET 99.06.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147345", "durationSec": 212, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 26 - 99.06.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147280", "durationSec": 123, "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "DOPAGE SPORTIF", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "\u00c9CRIVAIN", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["HODLER, FERDINAND", "CAMENZIND, OSCAR", "CAMENZIND, OSCAR"], "id": "asset-147498", "durationSec": 1031, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.06.25", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AROSA", "AROSA", "BEYROUTH", "KOSOVO", "KOSOVO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FERNEY-VOLTAIRE"], "visualCorporations": ["KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Amina, chanteuse tunisienne : A propos de son disque \"Annabi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D349066-1689-4BDE-955C-3143CA7B67FE", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 3013, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amina"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse tunisienne", "name": "Amina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les dents de la vie (9/15). Une conqu\u00eate de l'\u00e9volution : L'histoire de l'odontologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-640FBEC5-7144-4EB7-989F-5CB3334BBEE7", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dent", "m\u00e9decine dentaire", "vert\u00e9br\u00e9", "biologie"], "excerpt": "Dans son infinie diversit\u00e9, le monde vivant est soumis \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 universelle: l'alimentation. A cette question cruciale Dame Nature a fourni une multitude de solutions, dont le perfectionnement des dents masticatrices par les mammif\u00e8res constitue l'\u00e9tape ultime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie du chirurgie dentaire fran\u00e7aise", "name": "Danhiez, Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Cinq [= 5] visages de Darius Milhaud : Devy Erlih, violoniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB4E64A4-38BD-40AB-9941-AE15CE5A11DD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius", "Erlih, Devy"], "thematicThemes": ["musique classique", "concerto", "violon", "compositeur"], "excerpt": "Selon le violoniste Devy Erlih, qui cr\u00e9a le Concerto pour violon n\u00b0 2 de Milhaud, cer dernier (violoniste dans sa petite enfance) \u00e9crit selon ses connaissances et ses possibilit\u00e9s de l'instrument. Il en r\u00e9sulte une \u00e9criture assez facile \u00e0 jouer, ne d\u00e9passant pas une technique finalement assez \"acad\u00e9mique\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 Darius Milhaud (Ed. Seghers)", "name": "Roy, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise", "name": "Cortot, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur Radio France \u00e0 Paris", "name": "Boissonade, Jean-Louis", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Voyage dans les Pyr\u00e9n\u00e9es et en Corse. De Gustave Flaubert (4/5) : Le Languedoc", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6CAF4A08-FB16-4850-97B4-BF44027C9A11", "thematicGeographicals": ["Languedoc", "France"], "durationSec": 1284, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flaubert, Gustave"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Flaubert, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Le petit poucet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72404ADE-8BDC-4FA8-9CA5-C4A512D8CD3B", "durationSec": 91, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "langue"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots."], "alternativeTitle": ["Sans noeud qui t\u00eate : Le petit poucet / SIR_1999-06-24_sans-noeud-qui-tete_72404ADE-8BDC-4FA8-9CA5-C4A512D8CD3B / Sans noeud qui t\u00eate : Le petit poucet", "Sans noeud qui t\u00eate - 24.06.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671251", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671248"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : L'homme a march\u00e9 sur la lune", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E2B4061-3C88-4833-A193-AFF8F0C119BF", "durationSec": 100, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "langue"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Invocation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFD076CA-6251-478F-BB8A-6C3488FB805F", "durationSec": 120, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "P\u00e9tra, la cit\u00e9 des caravanes. A propos de l'ouvrage du m\u00eame titre paru aux Editions Gallimard - D\u00e9couvertes : Interview des auteurs (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8126893-A703-46AA-8DCF-231C12DB7C5E", "thematicGeographicals": ["Jordanie", "P\u00e9tra"], "durationSec": 1194, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "histoire", "civilisation \u00e9gyptienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Aug\u00e9, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Dentzler, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "F\u00eates des Vignerons. Souvenirs de Gustave Doret (4/5) : 1926-1927. Pr\u00e9paratifs", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8442B32-171F-4105-ABAE-63166C82E80F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Vevey"], "durationSec": 1471, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doret, Gustave"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "musique populaire", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Aufair, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien, chroniqueur", "name": "Doret, Gustave", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Sion n'aura pas ses Jeux olympiques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3AB664C2-7CEC-470B-AB3E-F4693801D722", "durationSec": 161, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Deux encul\u00e9s", "source": "siranau", "title": "Deux encul\u00e9s : Couleur 3  on the road", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C63EC76-0E82-45BC-8B77-BF63AD9F4C5E", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Deux chefs d'entreprise se disputent et se conseillent sur l'avenir du monde, de leurs soci\u00e9t\u00e9s et de la meilleure mani\u00e8re de faire du profit.", "alternativeExcerpt": ["Deux chefs d'entreprise se disputent et se conseillent sur l'avenir du monde, de leurs soci\u00e9t\u00e9s et de la meilleure mani\u00e8re de faire du profit."], "alternativeTitle": ["Deux encul\u00e9s : Couleur 3  on the road / SIR_1999-06-24_deux-encules_7C63EC76-0E82-45BC-8B77-BF63AD9F4C5E / Deux encul\u00e9s : Couleur 3  on the road"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671132"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "99.06.24", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-150496", "durationSec": 1471, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147512", "durationSec": 345, "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["VAGABOND"], "id": "asset-147477", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "durationSec": 188, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district) : 19731028, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Mon pays c'est ... un coup dur\" sur la vie aventureuse d'un vagabond de Gruy\u00e8re, figure locale, Bulliard qui p\u00eache \u00e0 la lanterne et raconte de truculentes histoires.", "title": "MON PAYS C'EST ... 1973 : SALUT, BULLIARD 1 - 99.06.24", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VAGABOND"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "COURSE D'\u00c9COLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "OURAGAN", "CATASTROPHE NATURELLE", "CATASTROPHE NATURELLE", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "ASTRONAUTE", "T\u00c9LESCOPE SPATIAL", "JOUET", "GRAPHISTE", "CAMION", "SCULPTURE", "SONDAGE D'OPINION", "SONDAGE D'OPINION", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "METZLER, RUTH", "LEUENBERGER, MORITZ", "OGI, ADOLF", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "NICOLLIER, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-147497", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.24", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NICARAGUA", "HONDURAS", "GENEVE-VILLE", "NICARAGUA", "HONDURAS", "HOUSTON", "HOUSTON", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}