{"response": {"numFound": 10070, "start": 8400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Am\u00e9lia Christinat, conseill\u00e8re nationale socialiste genevoise, en compagnie de son \"amie\" Ruth Nydegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D1BDDAB-A144-4E13-8DB5-F96BC7399382", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3195, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christinat, Am\u00e9lia"], "thematicThemes": ["femme", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "socialiste genevoise", "name": "Christinat, Am\u00e9lia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nydegger, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Nelly Delay, auteur de \"Le Japon \u00e9ternel\" (Ed. Gallimard) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AD71D21-98DB-4BD8-B864-874839118A3A", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1073, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Delay, Nelly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Bangladesh (8/10) : En bateau sur le delta du Gange et du Brahmapoutre. Le probl\u00e8me de l'\u00e9rosion. Visite d'un village traditionnel", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E01C9E9D-7678-4FE3-829B-80C2209FBE59", "thematicGeographicals": ["Bangladesh", "Barisal"], "durationSec": 1085, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "voyage", "village", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de Caritas", "name": "Simonazzi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Ukraine (5/5) : Nostalgie en ville et sur les quais de Yalta", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6531E489-82BE-46A9-9362-87186200C907", "thematicGeographicals": ["Ukraine", "Yalta"], "durationSec": 1408, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "port", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ukrainiens, Ukrainiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "St\u00f6cklin, V.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.03.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149775", "durationSec": 330, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150885", "durationSec": 363, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.03.01", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ENSEIGNANT"], "visualGeographicals": ["BRUGGEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-149774", "durationSec": 1274, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE PLUS BEAU METIER DU MONDE - 99.03.01", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-148207", "durationSec": 227, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149199", "durationSec": 157, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.02.22 AU 99.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149566", "durationSec": 107, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "POMPIER", "INCENDIE", "POMPIER", "POMPIER", "POMPIER", "POMPIER", "POMPIER"], "id": "asset-151226", "durationSec": 372, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.03.01", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149201", "durationSec": 73, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POMPIER", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["PICCARD, JACQUES"], "id": "asset-151229", "durationSec": 809, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.03.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "COURTELARY", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS", "AIR-GLACIERS", "AIR-GLACIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-148496", "thematicGeographicals": ["MORGES", "ARBUSIGNY", "VEVEY"], "durationSec": 860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey, Morges, Arbusigny : 19990301, 3 reportages de stagiaires de l'Autre t\u00e9l\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s par PASCHE Daniel sur BLANC Bernard, menuisier au ch\u00f4mage, qui a travaill\u00e9 \u00e0 la construction d'une barque du L\u00e9man dans le cadre d'un programme d'occupation des ch\u00f4meurs, sur VAN AKEN Luc, jeune historien, qui effectue des recherches pour la gal\u00e8re du 17 \u00e8me si\u00e8cle en construction par des ch\u00f4meurs dans le cadre d'un programme d'occupation, sur un coiffeur com\u00e9dien, FLAMMANT Jacques, qui donne la r\u00e9plique \u00e0 ses clients dans son salon en Haute-savoie.", "title": "LA BARQUE / LA GALERE / COIFFEUR COMEDIEN - 99.03.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ARBUSIGNY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "SIMASOTCHI, Serge-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "DECOLLAGE DE BERTRAND PICCARD ET BRIAN JONES A BORD BREITLING ORBITER 3 POUR\n\nTOUR DU MONDE EN BALLO - 99.03.01", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-151128", "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.03.01", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "VERBIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151228", "durationSec": 175, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.03.01", "visualThemes": ["FEMME", "PAYSAN", "FEMME", "PAYSAN", "FEMME", "PAYSAN"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151227", "durationSec": 177, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL"], "id": "asset-225649", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19990301, PEEL Frank s'entretient en anglais avec GOLDMARK Peter, pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral du journal de presse \u00e9crite International Herald Tribune qui \u00e9voque la place de ce quotidien dans le monde et son r\u00f4le dans le ph\u00e9nom\u00e8ne g\u00e9n\u00e9ral de la globalisation.", "title": "PETER GOLDMARK PAR FRANK PEEL - 99.03.01 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.03.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237759", "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.03.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149562", "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "INADAPTATION SOCIALE", "GUITARE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "id": "asset-149373", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3056, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990301, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine BETSCHART Ren\u00e9, responsable de La Licorne \u00e0 Gen\u00e8ve, atelier pour adultes en difficult\u00e9, ainsi que ses invit\u00e9s du jour STAUTE H\u00e9l\u00e8ne, sa soeur, BETSCHART Anne-Sophie, sa femme, REUSSER Francis, cin\u00e9aste, BAILLIF Jean-Pierre, assistant social, et ZANETTI Roger, musicien.", "title": "RENE BETSCHART ET LA LICORNE - 99.03.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REUSSER, FRANCIS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "id": "asset-149703", "durationSec": 394, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.03.01", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INTOXICATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CANCER", "INTOXICATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CANCER", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["GUISAN, YVES", "GENTIL, PIERRE-ALAIN", "KOLLER, ARNOLD", "COTTI, FLAVIO", "EGGER, JEAN-PIERRE (SPORTIF)"], "id": "asset-149764", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.03.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG", "EINSIEDELN", "ZOUG", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "MACOLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTGOLFI\u00c8RE", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINE ANTIPERSONNEL", "BATTERIE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "BRUGGISSER, PHILIPPE", "MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-149763", "durationSec": 998, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.03.01", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["SAIRGROUP", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-03-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Auto-interview", "title": "Les v\u00e9g\u00e9tariens, raisons et sentiments, par Andr\u00e9 M\u00e9ry (1/4)", "imageURL": "http://www.rts.ch/6398701.image", "id": "ece-6393713", "durationSec": 1179, "publicationDate": "1999-02-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Qu'est-ce qu'un v\u00e9g\u00e9tarien?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/6393713", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6393713"}, {"source": "escenic", "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "title": "La barque / La gal\u00e8re / Coiffeur com\u00e9dien", "imageURL": "http://www.rts.ch/8995158.image", "id": "ece-8995164", "durationSec": 860, "publicationDate": "1999-02-28T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Barque du L\u00e9man construite par Bernard Blanc. Recherches sur la gal\u00e8re par Luc Van Aken. Coiffeur com\u00e9dien Jacques Flammant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8995164", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8995164"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Vol sur avalanche", "imageURL": "http://www.rts.ch/5891652.image", "id": "ece-3454967", "durationSec": 635, "publicationDate": "1999-02-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'h\u00e9licopt\u00e8re est parfois le seul moyen d'apporter de l'aide.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3454967", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3454967"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "Culte du \"Joe Bar\" aux Mosses : Avec la pr\u00e9dication du diacre Jacques Wenger", "genres": ["Service religieux"], "id": "sound-6DE58FCC-D949-4695-9D5D-46E267742541", "thematicGeographicals": ["Les Mosses", "Vaud"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenger, Jacques"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "diacre", "name": "Wenger, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Th\u00e9venaz, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Bouquet, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AB726A8-0BFD-4564-99C8-2A8E8922B21D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3114, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouquet, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Santiago Andrade, styliste : En compagnie de son ami Christian Gianadda, ophtalmologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A969D68F-008C-43E7-A1B1-7168C2E807D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3233, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andrade, Santiago"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste", "name": "Andrade, Santiago", "type": "Participant"}, {"role": "ophtalmologue", "name": "Gianadda, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Elisabeth Badinter, historienne et \u00e9crivaine : O\u00f9 en est le f\u00e9minisme aujourd'hui ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-357B6016-6727-448E-B8C0-6CD25E2C12FD", "durationSec": 1194, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badinter, Elisabeth"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, \u00e9crivaine", "name": "Badinter, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Paris", "name": "Werl\u00e9, Rosanne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Schaad, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Continuit\u00e9 et renouveau dans l'art du q\u00e2n\u00fbn : L'\u00e9tonnant parcours de Julien Jal\u00e2l Eddine Weiss", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35B04C0B-B89E-4626-B672-99C357011561", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Moyen-Orient", "Alep"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Arabes", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, interpr\u00e8te du q\u00e2n\u00fbn", "name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Moisy, journaliste et biographe : Les biographies de John Fitzgerald Kennedy et Richard Nixon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A62E4CA5-B5C1-4CB1-A071-3C95F7E73A98", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3078, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nixon, Richard", "Kennedy, John Fitzgerald"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "fonction politique", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Adversaires politiques, ils incarnent tous deux l'\u00e9clatante r\u00e9ussite du r\u00eave am\u00e9ricain. Nixon, issu d'un milieu modeste, deviendra le pr\u00e9sident du conservatisme. Kennedy, fils de millionnaire et \u00e9lev\u00e9 au sein d'un clan catholique tr\u00e8s puissant, se fera le champion d\u00e9mocrate du progressisme social et restera une figure tragique la plus aim\u00e9e des Am\u00e9ricains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, biographe de J. Kennedy et R. Nixon aux Ed. Autrement", "name": "Moisy, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-206326", "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA", "RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA", "RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA", "RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA", "RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA", "RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA", "RELIGION ET CROYANCES", "DIALOGUE INTERRELIGIEUX", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-225894", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 905, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990228, la Commission vaudoise des \u00e9glises catholiques et protestantes et du juda\u00efsme organise avec le concours de la Cin\u00e9math\u00e8que suisse de Lausanne un cycle \"Dieu, la religion, le cin\u00e9ma\" du 19990308 au 19990327 prochain. Au programme, 9 films qui abordent la question du dialogue interreligieux et de la confrontation culturelle. Extraits de films et itw avec KRIEF Herv\u00e9, rabbin \u00e0 Lausanne et MUELLER Denis, professeur d'\u00e9thique \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne.", "title": "DIEU, LA RELIGION, LE CINEMA - 99.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP64 - 99.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149525", "durationSec": 1214, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["NEIGE", "AVALANCHE", "NEIGE", "NEIGE", "AVALANCHE", "NEIGE", "NEIGE", "AVALANCHE", "AVALANCHE", "AVALANCHE", "CADRE", "FEMME CADRE", "STRESS", "CADRE", "STRESS", "CADRE", "FEMME CADRE", "STRESS", "UNIVERSIT\u00c9", "UNIVERSIT\u00c9", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER", "POLLUTION DE L'EAU", "CANCER"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "TROILLET, JEAN", "TROILLET, JEAN", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-148374", "thematicGeographicals": ["PHILADELPHIE", "PLATEAU", "SUISSE", "NEW JERSEY", "VALAIS"], "durationSec": 3065, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 19990224 et 19990225, la compagnie a\u00e9rienne de sauvetage Air-Glaciers et son directeur BAGNOUD Bruno tentent de faire face \u00e0 la situation pr\u00e9occupante du canton en mati\u00e8re d'avalanches\n* Plateau : 19990228, itw du guide de montagne TROILLET Jean sur les importants risques d'avalanches actuels au Valais\n* SUISSE : 19990228, enqu\u00eate sur le dopage des cadres d'entreprise qui prennent des m\u00e9dicaments pour supporter le stress inh\u00e9rent \u00e0 leur position ou \u00e0 leur profession\n* New Jersey, Philadelphie : 19990200 et archives, enqu\u00eate sur l'\u00e9pid\u00e9mie de cancers parmi les enfants de la ville de Toms River au New Jersey. La pollution de l'eau de la rivi\u00e8re par 2 entreprises chimiques, Union Carbide et la suisse Ciba, en serait la cause.", "title": "UNE JOURNEE AVEC BRUNO BAGNOUD // CADRES DOPES DANGER // LA RIVIERE EMPOISONNEE - 99.02.28", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "SION", "ZINAL", "SION", "ZINAL", "SION", "ZINAL", "SION", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "PHILADELPHIE", "NEW JERSEY"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS", "CIBA-GEIGY"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "id": "asset-225688", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 4339, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 19990228, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle et en duplex du Valais par SALAMIN Nathalie sur les avalanches meurtri\u00e8res qui ont frapp\u00e9 r\u00e9cemment notamment la Suisse, l'Autriche et la France, sur les moyens mis en oeuvre pour les pr\u00e9venir et les cons\u00e9quences de ces importantes chutes neige au moment de la fonte.", "title": "LA NEIGE QUI TUE : INEVITABLE ? - 99.02.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "VALAIS", "VALAIS", "PLATEAU", "VALAIS", "ORMONT-DESSUS", "PLATEAU", "VALAIS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVALANCHE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GULTAS, Mehmet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "ARCHITECTURE NOUVELLE EN SUISSE ROMANDE", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-148989", "durationSec": 3590, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149472", "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "AVALANCHE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "EXPLOIT SPORTIF", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "ESSAI DES MAT\u00c9RIAUX", "FOUDRE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "\u00c9CONOMIE", "POLITIQUE", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "PRIMAKOV, EVGUENI", "OCALAN, ABDULLAH"], "id": "asset-149762", "durationSec": 1231, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.02.28", "visualGeographicals": ["VALAIS", "OVRONNAZ", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE", "DAVOS", "KAZAKHSTAN", "AZERBAIDJAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "KAZAKHSTAN", "AZERBAIDJAN", "ANKARA", "IRAN", "IRAN", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.02.28", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9SARMEMENT", "MINE ANTIPERSONNEL", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9SARMEMENT", "MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9SARMEMENT", "MINE ANTIPERSONNEL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9SARMEMENT", "PO\u00c9SIE", "CHANSON", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS"], "visualGeographicals": ["AFRIQUE", "OTTAWA", "EUROPE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-149761", "durationSec": 825, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-233850", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3598, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990228, d\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants des communaut\u00e9s religieuses musulmane, juive, catholique, protestante et bouddhiste \u00e0 propos du r\u00f4le de la foi dans les gu\u00e9risons miraculeuses de malades. Les invit\u00e9s s'interrogent sur la signification de ces miracles, sur le recours aux gu\u00e9risseurs en parall\u00e8le \u00e0 la m\u00e9decine scientifique traditionnelle.", "title": "CROIRE POUR GUERIR ? - 99.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LOURDES", "PLATEAU", "LOURDES", "UNDERVELIER", "MADAGASCAR", "YOUGOSLAVIE", "PLATEAU", "PLATEAU", "BALE-VILLE", "MOSCOU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOURDES", "UNDERVELIER", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MIRACLE", "GU\u00c9RISSEUR", "ISLAM", "MALADIE", "BOUDDHISME", "JUDA\u00cfSME", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 99.02.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140421", "durationSec": 150, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sports dimanche", "source": "gico", "title": "99.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149511", "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c9NOGRAPHIE"], "visualPersons": ["PAVAROTTI, LUCIANO"], "id": "asset-149788", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 187, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 1990228, suite de l'itw de MAEDER Marcel, peintre en d\u00e9cors au Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve.", "title": "EXTRO - 99.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Op\u00e9ras"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["SC\u00c9NOGRAPHIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ARTISTE PEINTRE"], "id": "asset-140408", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 837, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990228, DE ROTEN Philippa re\u00e7oit MAEDER Marcel, peintre en d\u00e9cors dans les ateliers du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve qui parle de son m\u00e9tier dans les coulisses de l'op\u00e9ra et du stage qu'il va entreprendre dans l'espoir de devenir sc\u00e9nographe.", "title": "INTRO AVEC MARCEL MAEDER - 99.02.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SC\u00c9NOGRAPHIE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ARTISTE PEINTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "PICASSO ET LA DANS - LE TRAIN BLEU - 99.02.28", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-127977", "durationSec": 1439, "publicationDate": "1999-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "La nuit de Louis-Ferdinand C\u00e9line : Entretien avec L.-F. C\u00e9line par L.-A. Zbinden [archive RSR] suivi d'un entretien avec Patrick Suter sur l'\u00e9criture c\u00e9linienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96CCDADE-5250-4D3E-A311-33CE4A858C71", "thematicGeographicals": ["Paris", "Meudon", "France"], "durationSec": 2279, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "antis\u00e9mitisme", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant \u00e0 la Facult\u00e9 des Lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Suter, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, pamphl\u00e9taire (archive RSR)", "name": "C\u00e9line, Louis-Ferdinand  [= Destouches, Louis-Ferdinand]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archive RSR)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Stratz-Pirandello, une derni\u00e8re com\u00e9die : Le dernier spectacle mis en sc\u00e8ne par le directeur partant de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3BFB8089-CF7C-443E-B99A-29BB50C072C0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3423, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Stratz, Claude"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "excerpt": "Apr\u00e8s dix ans pass\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, Claude Stratz quittera la v\u00e9n\u00e9rable institution \u00e0 la fin de la saison 1998-99 en montant la pi\u00e8ce de Pirandello \"Ce soir on improvise\".", "alternativeExcerpt": ["Claude Stratz signe son dernier spectacle \u00e0 la Com\u00e9die."], "alternativeTitle": ["Pirandello en adieu / SIR_1999-02-27_entre-les-lignes_3BFB8089-CF7C-443E-B99A-29BB50C072C0 / Stratz-Pirandello, une derni\u00e8re com\u00e9die : Le dernier spectacle mis en sc\u00e8ne par le directeur partant de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve", "Entre les lignes - 27.02.1999"], "imageURL": "//www.rts.ch/4824546.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4815269", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Com\u00e9die de Gen\u00e8ve, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Stratz, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4815267"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plans s\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9s du cin\u00e9ma. Flash-back: Dani\u00e8le Delorme (7/7)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB4F39CC-4C69-4DFE-BD93-9A2BA6C7E30F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3037, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castaldi, Jean-Pierre", "Noiret, Philippe", "Delorme, Dani\u00e8le"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Castaldi, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Noiret, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Delorme, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Paris, la rue au XVIII si\u00e8cle (1/2)", "id": "sound-B2FCA35D-3C29-4C43-B9D8-DA741B50754E", "durationSec": 3423, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Saint Dom Juan. De Joseph Delteil", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C38E3482-402B-4513-9846-ACB857F7B6F2", "durationSec": 2689, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dom Juan"], "thematicThemes": ["personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delteil, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP famille: Jean-Christophe Averty", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B03B0E10-617C-4D94-8587-BE2395374710", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1008, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Averty, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, homme de radio", "name": "Averty, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paration de la F\u00eate des vignerons", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-025B9DE7-358F-4740-963A-4014D26DD190", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 932, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nographe", "name": "Maret, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateurs de Jean-Claude Maret", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Spahr (1/2) : Une histoire du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6EB9A82-5006-4019-845A-7B1764FEC3BB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Saxon", "Sion", "Valais"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spahr, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9colier", "moeurs et coutumes", "histoire", "casino", "parti politique"], "excerpt": "Sion au d\u00e9but du si\u00e8cle. La formation d'un juge cantonal (Ren\u00e9 Spahr le devient en 1941). L'esprit du canton du Valais au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. L'influence des conservateurs. Les d\u00e9buts de l'industrialisation valaisanne. Le casino de Saxon en 1860. Le parcours de l'\u00e9colier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien juge cantonal valaisan", "name": "Spahr, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Le ch\u00f4mage des jeunes : 1\u00b0 Entretien avec Michel Racloz 2\u00b0 Le Car\u00eame, le sens du je\u00fbne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03CA0FFB-399D-4D9F-BDB7-025EDF6074E6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3286, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["je\u00fbne (r\u00e9gime)", "Car\u00eame", "jeunesse", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de jeunes en ch\u00f4mage", "name": "Racloz, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SEHEN STATT HOREN : CHAPEAU ! - 99.02.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-225483", "durationSec": 2690, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-155240", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990227, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. La perspective d'un travail dans la publicit\u00e9 pour Laura et Julie fait tourner toutes les t\u00eates.", "title": "LA PUB - 99.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LA SURVIE DES ANIMAUX", "id": "asset-206336", "durationSec": 3105, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "PRIVATISATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "A\u00c9ROPORT", "PRIVATISATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "PAUVRET\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MORAND, PHILIPPE", "MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-149759", "durationSec": 903, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.02.27", "visualGeographicals": ["SION", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAGOS", "LAGOS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN", "ADOLESCENCE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN", "ADOLESCENCE", "COM\u00c9DIEN", "ART DRAMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ADOLESCENCE", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ADOLESCENCE", "ART DRAMATIQUE", "ADOLESCENCE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "ADOLESCENCE", "VID\u00c9O", "ART DRAMATIQUE", "ADOLESCENCE", "VID\u00c9O"], "visualPersons": ["HANIN, ROGER", "NOIRET, PHILIPPE"], "id": "asset-148983", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19990227, MARCUSE David en compagnie de ses 2 invit\u00e9s BLANCHET Laure-Isabelle et GREPPI Steve discutent de la carri\u00e8re de com\u00e9dien de th\u00e9\u00e2tre et d'acteur de cin\u00e9ma, source d'espoir pour de nombreux adolescents.", "title": "FUTURES STARS ? - 99.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.02.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149475", "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OBS\u00c8QUES", "AVALANCHE", "A\u00c9ROPORT", "KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COURSE (SKI NORDIQUE)"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-149760", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.02.27", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "COINTRIN", "COINTRIN", "ZURICH-VILLE", "GUATEMALA", "VEVEY", "BREVINE, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.02.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149773", "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "id": "asset-225631", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 789, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville : 19990227, les coulisses de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande. Les hommes et les femmes derri\u00e8re les \u00e9missions. Cette semaine, rencontre avec MONCADA Isabelle, pendant le tournage des s\u00e9quences plateau de A Bon Entendeur, rencontre avec l'\u00e9quipe de 100% 2000 et le nouveau venu Sven, quelques heures avant l'enregistrement de l'\u00e9mission et rencontre avec l'\u00e9quipe du Fonds de la Corbeille avec son invit\u00e9 de la semaine, CAVADINI Jean.", "title": "99.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.02.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225497", "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "id": "asset-140235", "thematicGeographicals": ["CHAMBY", "SUISSE"], "durationSec": 1400, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Chamby : 19990227, d\u00e9couverte du trac\u00e9 de la ligne ferroviaire Montreux Oberland Bernois (MOB) \u00e0 bord des trains panoramiques et de la ligne ferroviaire de 3 kilom\u00e8tres Blonay Chamby avec ses locomotives \u00e0 vapeur entretenues pendant tout l'hiver par des b\u00e9n\u00e9voles passionn\u00e9s.", "title": "MONTREUX OBERLAND BERNOIS (MOB) : TRAIN PANORAMIQUE DU MOB ET LIGNE BLONAY\nCHAMBY - 99.02.27", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "CHAMBY", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la ligne ferroviaire MOB entre Montreux et la Lenk et de la ligne ferroviaire Blonay Chamby"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 99.02.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140396", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "SPECIAL : LA LIGNE ROUGE - 99.02.27", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-140480", "durationSec": 995, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "PASCAL CORMINBOEUF - 99.02.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-140386", "durationSec": 1877, "publicationDate": "1999-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entre les lignes", "title": "Pirandello en adieu", "imageURL": "http://www.rts.ch/4824546.image", "id": "ece-4815267", "durationSec": 3422, "publicationDate": "1999-02-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Claude Stratz signe son dernier spectacle \u00e0 la Com\u00e9die.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4815267", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4815267"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. R\u00e9organisation g\u00e9n\u00e9rale de l'administration fiscale cantonale : Interview de Micheline Calmy-Rey, cheffe du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC33BCB2-F31B-4D75-8402-32174CE93BCB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration", "fiscalit\u00e9"], "excerpt": "R\u00e9organisation avec r\u00e9am\u00e9nagement total de l'informatique et un renforcement des services de contr\u00f4le", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du D\u00e9partement des finances genevoises", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edgar Fasel, conseiller en communication, conseiller personnel de Kurt Furgler puis charg\u00e9 de la communication chez Nestl\u00e9 et Sandoz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FB977CE-A053-49B2-9F18-2F0AAC336FD3", "durationSec": 2247, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fasel, Edgar", "Expo 64"], "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "communication sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en communication", "name": "Fasel, Edgar", "type": "Participant"}, {"role": "chef du secteur \"Arts de vivre\" \u00e0 l'Expo 64", "name": "Demartines, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances d'Edgar Fasel", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Coutaz, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schneider, Luce", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lo\u00e8che-Les-Bains. L'avalanche qui a endommag\u00e9 des habitations a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par une charge explosive : Interview de Rainer Matter, conseiller communal et membre de la cellule de crise locale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F5D1320-BE5B-48A3-A6F3-8AD5B832E747", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lo\u00e8che-les-Bains"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige", "avalanche artificielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller communal de Lo\u00e8che-Les-Bains", "name": "Matter, Rainer", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Partir-rester. Une invitation au voyage : En Italie et \u00e0 Amsterdam. Avec Dominique Paturel, com\u00e9dien et Eric Fuchs, professeur d'\u00e9thique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFE31EF2-1617-4D3D-A66A-711E3BCC41FA", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas", "Amsterdam", "Italie"], "durationSec": 2819, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9thique", "name": "Fuchs, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Paturel, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Acquittement de l'inspecteur de la S\u00fbret\u00e9 neuch\u00e2teloise, Werner Fluehmann, accus\u00e9 de corruption : Interview du policier, apr\u00e8s la lecture du verdict", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B78A6082-6C42-469F-ACFA-B55D55B8753C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Chaux-de-Fonds (La)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 82, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fluehmann, Werner"], "thematicThemes": ["corruption", "proc\u00e8s", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "inspecteur de la S\u00fbret\u00e9 neuch\u00e2teloise", "name": "Fluehmann, Werner", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Lettres d'un bachelier \u00e8s musique. De Franz Liszt (5/10) : La Scala. Milan, le 10 mars 1838", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CD882603-A6F3-4122-862C-DE3B274ABE07", "thematicGeographicals": ["Milan", "Italie"], "durationSec": 1329, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz", "La Scala"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "compositeur", "correspondance litt\u00e9raire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bellucci, Mauro", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, pianiste", "name": "Liszt, Franz", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le rire et la raison (5/5) : Le comique et l'humour, de l'universel au culturel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20A3CD0F-870D-4633-8F0F-9CA9BFE1D496", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1601, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "psychologie", "enfant (\u00e2ge)", "rire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, auteur de \"Le comique, l'enfance\" (PUF, 1993)", "name": "Feuerhahn, Nelly", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"L'Humour juif\" (PUF-QSJ, 1998)", "name": "Klatzmann, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149661", "durationSec": 325, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVALANCHE", "AVALANCHE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "SANG", "TRANSFUSION SANGUINE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["KELLENBERGER, JAKOB"], "id": "asset-149758", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.02.26", "visualGeographicals": ["LOECHE-LES-BAINS", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "SAGNE, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PARIS", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.02.26", "visualThemes": ["SCULPTURE SUR GLACE", "MUSIQUE DE SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["LAC-NOIR", "YVERDON", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151225", "durationSec": 171, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "VIEILLIR HEUREUX - 99.02.26", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-148984", "durationSec": 2392, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RUET, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CARNAVAL"], "id": "asset-149279", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3241, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990226, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour CURDY Guy, journaliste Radio suisse romande (RSR), WIBLE Philippe, BUHLER Jean-Michel, distributeur de films, pour le film Karnaval, HANHART Joseph, \u00e9diteur, TRUSCELLO Angelo, enseignant, HUMBERT-DROZ Christian, s\u00e9rigraphe, et la clique CHANKIS form\u00e9e de 13 femmes, pour parler du th\u00e8me de la semaine, la ville de B\u00e2le, et du th\u00e8me du jour, les autres carnavals.", "title": "BALE : IL N'Y A PAS QU'A BALE QU'ON S'AMUSE, LES AUTRES CARNAVALS - 99.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CARNAVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANCER", "SEIN", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["KHATAMI, MOHAMAD"], "id": "asset-149757", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.02.26", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VEVEY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "IRAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "STATION DE SKI", "BILAN", "STATION DE SKI", "BILAN", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "TRAM", "LOGEMENT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "SQUAT", "EXPULSION", "CORRUPTION", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "MULLER, MARK", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-151224", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.02.26", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VERBIER", "CRANS-SUR-SIERRE", "COLOMBIER (NE)", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "RECONVILIER"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.02.26", "visualThemes": ["FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualGeographicals": ["LAC DE BIENNE", "LAC DE BIENNE", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151222", "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149480", "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.02.26", "visualThemes": ["PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "visualGeographicals": ["ORMONT-DESSUS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151223", "durationSec": 177, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.02.26", "visualThemes": ["NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "AVALANCHE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualGeographicals": ["SION", "VALAIS", "LOURTIER", "EVOLENE", "VALAIS", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149702", "durationSec": 394, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149481", "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 99.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140357", "durationSec": 150, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.02.22 AU 99.02.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149479", "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.02.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149772", "durationSec": 356, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NEUMANN, Frederic", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.02.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-149771", "durationSec": 1125, "publicationDate": "1999-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le rire et la raison (4/5) : Le rire et l'inconscient", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12C0C12F-0B6C-4934-91E3-A956F33BC9F6", "durationSec": 1594, "publicationDate": "1999-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "rire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste, auteur de \"Les errants de la chair\" (Calmann-L\u00e9vy, 1998)", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Bologne : A propos de son ouvrage \"Histoire du sentiment amoureux\" (Flammarion) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-559D10E2-CF87-4D93-B3CD-D3EE3C584694", "durationSec": 1195, "publicationDate": "1999-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Bologne, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fonds en d\u00e9h\u00e9rence. A propos du livre \"La Suisse, l'or et les morts\" de Jean Ziegler : Interview de l'auteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BE91F81-EBE6-4C0E-BD46-CBC22D346EBE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1999-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["fonds en d\u00e9sh\u00e9rence", "or (m\u00e9tal)", "banque", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral refuse de donner suite aux d\u00e9nonciations d'une vingtaine de notables al\u00e9maniques qui voulaient poursuivre Jean Ziegler pour des passages de son livre \"La Suisse, l'or et les morts\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste genevois, auteur du livre \"La Suisse, l'or et les morts\"", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Vend\u00e9e Globe de l'an 2000. Pr\u00e9sentation de la maquette du futur voilier de Dominique Wavre : Interview du navigateur suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45D41914-E9E8-4316-8B29-1E5DC89912AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1999-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wavre, Dominique", "Vend\u00e9e Globe"], "thematicThemes": ["course (voile)", "voilier", "voile (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur suisse", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Leu, avocat, vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de d\u00e9minage et de la Fondation suisse d'aide aux victimes de mines antipersonnel : A l'occasion de la premi\u00e8re journ\u00e9e nationale de lutte contre les mines antipersonnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E024C861-EDF9-436B-9560-128279D5F6EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3042, "publicationDate": "1999-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation suisse d'aide aux victimes de mines antipersonnel", "Leu, Henri", "F\u00e9d\u00e9ration suisse de d\u00e9minage"], "thematicThemes": ["fondation", "mine antipersonnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat", "name": "Leu, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}