{"response": {"numFound": 10070, "start": 5600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexis Corthay, paysan et Pierre-Andr\u00e9 Tombez, pr\u00e9sident de l'Union des producteurs suisses, accompagn\u00e9s de deux repr\u00e9sentants des paysans indiens membres de la Caravane intercontinentale qui parcourt l'Europe pour attirer l'attention sur leurs pr\u00e9occupations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36D92742-B21B-4C79-8D48-40B4B024A66C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Inde"], "durationSec": 2986, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "biotechnologie", "industrie alimentaire", "production agricole", "politique agricole", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysans indiens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UPS", "name": "Tombez, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "paysan", "name": "Corthay, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : La lettre sexuelle du mois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7D718E7-1721-44A4-9560-91603E0B7A63", "durationSec": 95, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "langue"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ernest Chausson (2/5) : La marraine. Influences. Le concert en r\u00e9", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0191372E-4548-4FDF-8182-9C84C2C90947", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chausson, Ernest"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "concerto", "courant artistique (17-19e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 Chausson (Ed. Seghers)", "name": "Gallois, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR au Studio de Paris", "name": "Cudry, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France-Musique Lyon", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bretaudeau, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "id": "asset-147232", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2706, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990608, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine DANALET Jean-Jacques, pompiste \u00e0 la retraite, ainsi que ses invit\u00e9s du jour l'abb\u00e9 CHERPIT, aum\u00f4nier de la confr\u00e9rie St-Jacques, CLOUX Eric et CLOUX Gabrielle, son \u00e9pouse, pour parler de leur p\u00e8lerinage \u00e0 St-Jacques-de-Compostelle, th\u00e8me de la semaine.", "title": "LE PELERINAGE DE ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE - JEAN-JACQUES DANALET - 99.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "VIE QUOTIDIENNE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIE QUOTIDIENNE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SERVICE SECRET", "SERVICE SECRET", "SERVICE SECRET", "SERVICE SECRET", "ORDINATEUR", "INFORMATIQUE", "AGRICULTURE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ALIMENTATION", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "ALIMENTATION", "MA\u00cfS", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "ALIMENTATION", "G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MA\u00cfS", "BIOTECHNOLOGIE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MAJOR, JOHN", "CELESTINI, FABIO"], "id": "asset-147302", "durationSec": 1738, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.08", "visualGeographicals": ["KUKES", "KUKES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "IOWA", "USA", "SUISSE", "NYON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EPFL", "NOVARTIS", "NOVARTIS", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.06.08", "visualThemes": ["VIE CULTURELLE", "SQUAT", "VIE CULTURELLE", "SQUAT", "VIE CULTURELLE", "SQUAT"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147236", "durationSec": 376, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147317", "durationSec": 393, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SOUS-TRAITANCE", "PR\u00c9FECTURE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN"], "id": "asset-147549", "durationSec": 771, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.08", "visualGeographicals": ["MORGES", "MORGES", "BUTTES", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE", "MOUTIER", "NEUVEVILLE, LA", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.06.08", "visualThemes": ["BATEAU SOLAIRE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "C\u00c9RAMIQUE D'ART", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "MOUTIER", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147548", "durationSec": 172, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PAYSAN", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PAYSAN", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PAYSAN", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "COHABITATION ETHNIQUE", "VIOLENCE", "COHABITATION ETHNIQUE", "VIOLENCE", "ARM\u00c9E", "\u00c9MEUTE", "VIOLENCE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "VOTATION"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "WIRANTO", "RICKLI, NATALIE"], "id": "asset-147301", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.06.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "INDONESIE", "GENEVE-VILLE", "INDONESIE", "WINTERTHUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "HISTOIRE DE LA PSYCHANALYSE", "id": "asset-148409", "durationSec": 3406, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.08", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "OFFRE PUBLIQUE D'ACHAT", "\u00c9LEVAGE INDUSTRIEL", "\u00c9LEVAGE EN BATTERIE", "VOLAILLE", "DIOXINE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "BELGIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147316", "durationSec": 1780, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "title": "THE BEST OF - 99.06.08", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-146902", "durationSec": 2893, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151587", "durationSec": 279, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151005", "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151720", "durationSec": 302, "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "VIANDE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "FITNESS", "ANN\u00c9ES 1980", "FITNESS", "FITNESS", "FITNESS", "FITNESS", "FITNESS", "FITNESS", "FITNESS"], "id": "asset-150342", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2340, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990608, discussion avec DOUSSE Roland, de Migros, et MISLIN Andr\u00e9, de Coop, au sujet de la strat\u00e9gie de la Migros et de la Coop suite au d\u00e9clenchement de l'affaire du poulet belge contamin\u00e9 \u00e0 la dioxine contenue dans des farines animales\n* Plateau, SUISSE, FRANCE : 19990608, test de la qualit\u00e9 des services offerts dans 12 centres de fitness en Suisse romande. Conseils en mati\u00e8re de signature de contrats avec un centre de fitness.", "title": "POULET A LA DIOXINE / FITNESS LE PRIX DE LA SUEUR ! - 99.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "FRANCE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "La Reitschule", "imageURL": "http://www.rts.ch/7363627.image", "id": "ece-7432280", "durationSec": 339, "publicationDate": "1999-06-07T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Berne, un ancien centre \u00e9questre devenu lieu de culture alternative.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7432280", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7432280"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roberto Antonini, laur\u00e9at du Grand Prix du journalisme de la CRPLF : A propos de son reportage sur les couloirs de la mort aux Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60DC5E67-A19E-44D3-A9C9-5F356E908151", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carter, Robert", "RSR", "CRPLF", "Antonini, Roberto", "Grand Prix du journalisme radiophonique (RSR)"], "thematicThemes": ["peine de mort", "presse", "prix radiophonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9at du Grand Prix du journalisme de la CRPLF", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Statistiques sur le ch\u00f4mage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CE19E79-86DB-4C28-BF06-53A32BAEC35D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Associations de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs"], "thematicThemes": ["ch\u00f4meur", "ch\u00f4mage", "statistique"], "excerpt": "Selon les Associations de d\u00e9fense des ch\u00f4meurs, chaque ann\u00e9e, 50'000 personnes disparaissent des chiffres officiels du ch\u00f4mage pour aller gonfler le nombre des personnes en fin de droit", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Genevois en fin de droit depuis 3 ans", "name": "Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Ernest Chausson (1/5) : Jeunesse grave. Les m\u00e9lodies. La symphonie", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-7948BF59-ABE0-4CF9-91E3-90645BACF91A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chausson, Ernest"], "thematicThemes": ["courant artistique (17-19e)", "composition musicale", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 Chausson (Ed. Seghers)", "name": "Gallois, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR au Studio de Paris", "name": "Cudry, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur France-Musique Lyon", "name": "Andriot, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bretaudeau, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre au Kosovo. Echec des n\u00e9gociations avec les repr\u00e9sentants yougoslaves", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB461112-631B-4219-937F-1688D111E302", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine", "Serbie", "Albanie", "Kosovo", "Yougoslavie"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Mac\u00e9doine", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Le loup", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94726475-423C-4B2A-B69F-17578470DD99", "durationSec": 134, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Galina Vichnievska\u00efa raconte Chostakovitch (1/10) : 1. Les compositeurs prol\u00e9tariens", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-985DCFE4-1365-4670-BD23-20CAEA1B4549", "thematicGeographicals": ["Russie", "URSS"], "durationSec": 1385, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shostakovich, Dmitry (sen)"], "thematicThemes": ["communisme", "compositeur", "marxisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Samarine, Juliana", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "chanteuse, future \u00e9pouse Rostropovitch", "name": "Vichnievska\u00efa, Galina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Roadie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA033774-D0EF-4B19-93CC-21F65EB08F21", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Robin des Bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1BA6F3DD-E3C1-49E4-9204-775F250F0286", "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "humour"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "alternativeExcerpt": ["Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots."], "alternativeTitle": ["Sans noeud qui t\u00eate : Robin des Bois / SIR_1999-06-07_sans-noeud-qui-tete_1BA6F3DD-E3C1-49E4-9204-775F250F0286 / Sans noeud qui t\u00eate : Robin des Bois", "Sans noeud qui t\u00eate - 07.06.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671745", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671743"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "L'art en Inde (1/5) : En marge de la refonte et r\u00e9\u00e9dition de l'ouvrage \"L'Art en Inde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B31DC09F-3011-4D2E-B570-D8FEE47BCF45", "thematicGeographicals": ["Indus", "Inde", "Baluchistan", "Quetta"], "durationSec": 1534, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hindouisme", "polyth\u00e9isme", "art religieux", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "Parue en 1974 sous la signature prestigieuse de Calembus Sivaramamurti, l'ouvrage \"L'Art en Inde\" vient de repara\u00eetre chez Mazenod/Citadelles, refondu et augment\u00e9, notamment suite aux d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques r\u00e9alis\u00e9es au Baluchistan et, en 1985, \u00e0 la d\u00e9couverte du tr\u00e9sor de Quetta. Un intelligent parcours sur la civilisation de l'Indus et l'expression artistique au service du divin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice au Mus\u00e9e Guimet, sp\u00e9cialiste de la civlisation indienne", "name": "Okada, Amina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moustone Pictures", "source": "siranau", "title": "Moustone Pictures : L'amour en solitude", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33C78866-FBFD-4DE1-83EC-4D80D68A30A9", "durationSec": 283, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ces films qui n'existent pas et donc dont vous n'avez encore jamais entendu parler.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Mottet, directeur de la Villa Flora, institution sp\u00e9cialis\u00e9e dans les traitements contre les d\u00e9pendances physiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8E836BC-BDF3-483B-A460-23284B00F150", "durationSec": 2984, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicomanie", "traitement des toxicomanes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Villa Flora", "name": "Mottet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Razzia sur l'art (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04E309C3-9AC5-4CD0-8DC8-8208D0A2AF9A", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic ill\u00e9gal", "vol (criminalit\u00e9)", "march\u00e9 de l'art", "pillage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur de \"Razzia sur l'art\" (Fayard)", "name": "Roux, Emmanuel de", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur de \"Razzia sur l'art\" (Fayard)", "name": "Paringaux, Roland-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["PAUPE, PIERRE", "FONTANET, GUY", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-147161", "durationSec": 430, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.07", "visualThemes": ["ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "VENTE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "VENTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GUIN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147218", "durationSec": 941, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "id": "asset-147294", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3004, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990607, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine DANALET Jean-Jacques, pompiste \u00e0 la retraite, pour parler de son p\u00e8lerinage \u00e0 Compostelle avec son \u00e2ne, et son invit\u00e9 du jour KISTER Jean-Fran\u00e7ois, journaliste, membre des Amis du chemin de Compostelle, pour parler du p\u00e8lerinage de St-Jacques-de-Compostelle, th\u00e8me de la semaine.", "title": "LE PELERINAGE DE ST-JACQUES-DE-COMPOSTELLE - JEAN-JACQUES DANALET - 99.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON DE RETRAITE", "POLITIQUE D'ASILE", "ACCIDENT ROUTIER", "\u00c9BOULEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BUDGET DE L'ETAT", "PROTECTION CIVILE", "INONDATION", "BARRAGE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["RAMSEYER, G\u00c9RARD", "FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-147547", "durationSec": 750, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.07", "visualGeographicals": ["CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "VUE-DES-ALPES, LA", "MOUTIER", "SION", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GRIMENTZ", "FRIBOURG", "SARINE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TOXICOMANE", "INTERNET", "MENUISIER"], "id": "asset-147293", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 960, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19990607, portrait de Karim, un jeune drogu\u00e9, qui a trouv\u00e9 refuge au foyer d'accueil pour toxicomanes \"le Parachute\" g\u00e9r\u00e9 par la fondation \"M\u00e8re Sofia\"\n* Suisse : 19990607, le site internet www.Ciao.ch s'adresse aux jeunes qui veulent poser des questions concernant des probl\u00e8mes de drogue, d'alcoolisme de sexualit\u00e9 ou qui sont victimes de violences en conservant l'anonymat. Une psycho-\u00e9ducatrice leur r\u00e9pond sur Internet\n* Gen\u00e8ve : 19990607, portrait du dernier tourneur sur bois de Gen\u00e8ve, COLLAUD Louis qui ne trouve pas de successeur et dont le m\u00e9tier artisanal va dispara\u00eetre.", "title": "KARIM, PENSIONNAIRE AU PARACHUTE / CIAO INTERNET / LOUIS COLLAUD TOURNEUR SUR\nBOIS - 99.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147264", "durationSec": 373, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.06.07 AU 99.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147260", "durationSec": 112, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.06.07 AU 99.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147259", "durationSec": 102, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.06.07", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ARTISANAT", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "PETIT COMMERCE"], "visualGeographicals": ["SION", "GLANE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147546", "durationSec": 184, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.07 AU 99.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147257", "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.07 AU 99.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147258", "durationSec": 152, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT HUMANITAIRE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "JUSTICE", "DROIT HUMANITAIRE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "SALLE D'AUDIENCE", "JUSTICE", "DROIT HUMANITAIRE", "DROIT", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "JUSTICE", "JUGE"], "id": "asset-150685", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2404, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19990607, dans la s\u00e9rie \"In Geneva in conversation with Frank Peel\" grande itw (en anglais avec sous titres fran\u00e7ais) par PEEL Frank du juge MC DONALD Gabrielle, juriste, pr\u00e9sidente du Tribunal des Nations Unies sur les crimes humanitaires en Yougoslavie et au Rwanda, juge au Tribunal P\u00e9nal International (TPI) au sujet du r\u00f4le droit international face au g\u00e9nocide.", "title": "GABRIELLE MC DONALD PAR FRANK PEEL - 99.06.07 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["GENEVE", "HAYE, LA", "GENEVE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DROIT HUMANITAIRE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147263", "durationSec": 313, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147230", "durationSec": 358, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LUCIE AUBRAC - 99.06.07", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-145782", "durationSec": 195, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.07", "visualThemes": ["G\u00c9NIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147229", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CONSOMMATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "CONSOMMATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "CONSOMMATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "PLAN DE PAIX", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVENTION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "NEUTRALIT\u00c9", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "OFFRE PUBLIQUE D'ACHAT"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "GERBER, JEAN-DANIEL", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "LEUENBERGER, MORITZ", "FEHR, HANS", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "GUT, RAINER"], "id": "asset-147219", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150334", "durationSec": 134, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.06.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151105", "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.06.07 AU 99.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150779", "durationSec": 134, "publicationDate": "1999-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Robin des Bois", "id": "ece-3671743", "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-06-06T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671743", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671743"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Football. Le FC Sion est rel\u00e9gu\u00e9 en Ligue nationale B : Interview d'Olivier Rouiller, entra\u00eeneur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DE307D4-7168-427E-B44B-BBAFE5CBCD7D", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 58, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Rouiller, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Rencontre interreligieuse de femmes chr\u00e9tiennes et musulmanes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B902FFE5-B3A6-4711-BF17-0B81C52209DB", "durationSec": 1141, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religieuse", "islam", "catholicisme", "dialogue interreligieux"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse", "name": "Sigrist, Claire-Isabelle", "type": "Participant"}, {"name": "Morier-Genoud, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Piron, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "religieuse", "name": "Joye, Magy", "type": "Participant"}, {"role": "religieuse", "name": "Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral : A l'occasion des journ\u00e9es Portes ouvertes de la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE07D0BE-CCC7-4E0A-9378-637E076A7EDB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Suisse romande"], "durationSec": 1285, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "journ\u00e9e portes ouvertes", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Lipietz, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D5B3E6E-C009-40D5-8AFF-73E789B335E7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Lipietz, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : La chasse au cupidon \u00e0 aigrette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D4541C3-8510-4E5C-8071-E3DEA23BF638", "durationSec": 281, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "alternativeExcerpt": ["Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions."], "alternativeTitle": ["Pecor Bill : La chasse au cupidon \u00e0 aigrette / SIR_1999-06-06_pecor-bill_4D4541C3-8510-4E5C-8071-E3DEA23BF638 / Pecor Bill : La chasse au cupidon \u00e0 aigrette", "Pecor Bill - 06.06.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671538", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671535"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "bretagne. Yann-Fa\u00f1ch Kemener et l'art du Kan ha Diskan : Une tradition vocale d'inspiration celtique", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-23686D7C-AF78-47FB-916C-EA2CDF689B35", "thematicGeographicals": ["Bretagne", "France"], "durationSec": 3695, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kemener, Yann-Fa\u00f1ch"], "thematicThemes": ["Celtes", "musique ethnique et folklorique", "voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschi, Anne", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Kemener, Yann-Fa\u00f1ch", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Russie, l'exception \u00e9cologique : Entretien avec Josyane Moor-Stahl et Jacques Allaman suivi de La Supplication de Svetlana Alexievitch", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-EC8E6954-8405-4CF2-BEB4-FC692694A077", "thematicGeographicals": ["Tchernobyl", "Russie", "URSS"], "durationSec": 8861, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph", "Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["communisme", "catastrophe nucl\u00e9aire", "politique de l'environnement", "\u00e9cologie", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, sp\u00e9cialiste de L'URSS et de la Russie", "name": "Moor-Stahl, Josyane", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Richard, com\u00e9dien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF0B9CD7-276B-498F-857A-7D695BD4BC62", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3120, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Richard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Succ\u00e8s des Journ\u00e9es portes ouvertes \u00e0 la RSR : Interviews de visiteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A4B48E1-C4ED-49D3-9C07-EBA1E3F151C4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio", "studio de radio", "journ\u00e9e portes ouvertes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "visiteurs \u00e0 la RSR", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Held, Jean-Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.06", "visualThemes": ["VOTATION", "POLITIQUE D'ASILE", "L\u00c9GISLATION", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147216", "durationSec": 889, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "PAIX", "INTERVENTION MILITAIRE", "GUERRE CIVILE", "PAIX", "INTERVENTION MILITAIRE", "COMBATTANT", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "COMBATTANT", "IND\u00c9PENDANTISME", "GUERRE CIVILE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["THOLOT, DIDIER"], "id": "asset-147217", "durationSec": 1248, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.06", "visualGeographicals": ["SKOPJE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SKOPJE", "DURR\u00cbS", "TIRANA", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["QUESTION PHILOSOPHIQUE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "id": "asset-145715", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 932, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville, Plateau : 19990606, pr\u00e9sentation du livre \"Jade et les sacr\u00e9s myst\u00e8res de la vie\" de GARAGNON Fran\u00e7ois, une approche po\u00e9tique de la spiritualit\u00e9, de la philosophie et des myst\u00e8res de la religion.", "title": "FRANCOIS GARAGNON - 99.06.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "TOXICOMANIE", "COLL\u00c9GIEN", "TOXICOMANIE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "TOXICOMANIE", "APPRENTI", "ASSURANCE-MATERNIT\u00c9", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "TUNNEL", "TRAVAIL CLANDESTIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRAVAIL CLANDESTIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRAVAIL CLANDESTIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRAVAIL CLANDESTIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRAVAIL CLANDESTIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-145665", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ZAMBIE", "AIROLO", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "VERSOIX", "GOESCHENEN", "GOTHARD"], "durationSec": 3089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Versoix, SUISSE : 19990606, enqu\u00eate sur la validit\u00e9 de la pratique du test de d\u00e9pistage anti-drogue chez les nouveaux apprentis du garage Emil FREY SA, les coll\u00e9giens du Coll\u00e8ge du L\u00e9man et les employ\u00e9s des CFF. Les tests de d\u00e9pistage anti-drogue se multiplient dans le milieu scolaire et professionnel, justifi\u00e9s pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, ils sont souvent contraire aux droit de la personne humaine et au droit m\u00e9dical\n* SUISSE : 19990606 et archives, itw de l'historienne STUDER Brigite qui explique pourquoi le projet d'instaurer une assurance maternit\u00e9 dans les ann\u00e9es 1920 a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 et d\u00e9j\u00e0 rejet\u00e9\n* ZAMBIE : 19990606, en Zambie le sida est une des premi\u00e8res cause de mortalit\u00e9 et l'industrie du cercueil est florissante. La trith\u00e9rapie existe mais un d\u00e9bat s'est instaur\u00e9 entre les m\u00e9decins car tous ne trouvent pas judicieux de l'employer pour prolonger la vie de malade qui mourront alors de faim. Reportage achet\u00e9\n* Plateau : 19990606, itw de PARK Christopher, consultant HIV sida pour l'association homosexuelle Dialogai sur le ph\u00e9nom\u00e8ne du bareback qui consiste chez les personnes s\u00e9ropositives \u00e0 avoir des relations sexuelles non prot\u00e9g\u00e9es. L'effet m\u00e9diatique de la trith\u00e9rapie dans les milieux homosexuels et h\u00e9t\u00e9rosexuels provoque une augmentation des rapports \u00e0 risque, non prot\u00e9g\u00e9\n* Goeschenen, Airolo, Gothard : 19990606 et archives, le tunnel du Gothard inaugur\u00e9 en 19800905 n'\u00e9tait pas destin\u00e9 aux poids lourds mais en moins de 20 ans le trafic routier par camion a augment\u00e9 de 400 % et aujourd'hui la f\u00e9d\u00e9ration routi\u00e8re suisse hostile au ferroutage propose la construction d'un second tunnel\n* La Chaux-de-fonds, Berne-ville : 19990606, l'Office des \u00e9trangers a expuls\u00e9 2 footballeurs br\u00e9siliens jouant pour le club FC Chaux-de-fonds avec un visa de touriste et condamn\u00e9 le pr\u00e9sident du club \u00e0 une amende. L'emploi de joueurs br\u00e9siliens avec des visas de touristes est r\u00e9pandu dans les clubs des football de petites ligues suisse mais l'association suisse de football (ASF) a d\u00e9cid\u00e9 d'interdire aux petits clubs d'employer des joueurs \u00e9trangers.", "title": "LA GOUTTE QUI FAIT DEBORDER L'EPROUVETTE // VIVRE ET LAISSER MOURIR // LA SAMBA\nDES PETITES LIGUES - 99.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "AIROLO", "GOESCHENEN", "GOTHARD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["FTMH", "CFF", "ASF"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LA MELANCOLIE DU VOYAGE, TRIPTYQUE ROUMAIN SUR CONSTANTIN BRAILOIU, CLARA\n\nHASKIL ET DINO LIPATTI - 99.06.06", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-160475", "durationSec": 3275, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.06.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151034", "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "LOU REED", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-151375", "durationSec": 4592, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Portrait du chanteur rock LOU REED"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "THIRTEEN/WNET", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "id": "asset-147267", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 284, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990606, itw du directeur des Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve AUBERT Laurent apr\u00e8s la diffusion du documentaire de SIMON Ana intitul\u00e9 \"la m\u00e9lancolie du voyage\", triptyque roumain consacr\u00e9 \u00e0 BRAILOIU Constantin, HASKIL Clara et LIPATTI Dinu, 3 artistes roumains qui avaient tous 3 trouv\u00e9s asile en Suisse romande.", "title": "EXTRO - 99.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "VOTATION", "TOXICOMANIE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "LUETHI, RUTH", "POLLA, BARBARA"], "id": "asset-147204", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4161, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990606, d\u00e9bat anim\u00e9 par le journaliste RIHS David sur l'arr\u00eat\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral urgent autorisant la distribution d'h\u00e9ro\u00efne sous contr\u00f4le m\u00e9dical et sur le r\u00e9f\u00e9rendum lanc\u00e9 par l'Union D\u00e9mocratique F\u00e9d\u00e9rale (UDF) contre cet arr\u00eat\u00e9, objet de la votation du 19990613.", "title": "SPECIAL VOTATIONS DU 19990613 : PRESCRIRE DE L'HEROINE ? - 99.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "VOTATION", "TOXICOMANIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "id": "asset-149989", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 748, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990606, itw du directeur des Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve AUBERT Laurent sur l'un des p\u00e8res fondateurs de l'ethnomusicologie BRAILOIU Constantin avant la diffusion du documentaire de SIMON Ana intitul\u00e9 \"la m\u00e9lancolie du voyage\", triptyque roumain consacr\u00e9 \u00e0 BRAILOIU Constantin, HASKIL Clara et LIPATTI Dinu, 3 artistes roumains qui avaient tous 3 trouv\u00e9s asile en Suisse romande.", "title": "INTRO - 99.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE", "ETHNOMUSICOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151635", "durationSec": 258, "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "CHRISTIANISME", "RELIGION ET CROYANCES", "TH\u00c9OLOGIE"], "id": "asset-150333", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990606, KOLLY Andr\u00e9 s'entretient avec l'Abb\u00e9 NDEH Dominique, pr\u00eatre d'origine camerounaise du dioc\u00e8se de Bafoussam, venu faire une th\u00e8se en philosophie de la religion \u00e0 l'Institut catholique de Paris. L'Abb\u00e9 NDEH Dominique \u00e9voque les conflits entre religions traditionnelles camerounaises et christianisme et expose sa vision du christianisme qui doit notamment servir \u00e0 lutter contre la perte de la culture traditionnelle des peuples africains.", "title": "UN PRETRE CAMEROUNAIS AU SERVICE DE L'INCULTURATION, AVEC L'ABBE DOMINIQUE NDEH - 99.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.06.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150739", "publicationDate": "1999-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pecor Bill", "title": "Pecor Bill : La chasse au cupidon \u00e0 aigrette", "id": "ece-3671535", "durationSec": 281, "publicationDate": "1999-06-05T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671535", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671535"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tres d'ondes : Reportage et t\u00e9moignages sur le radio-th\u00e9\u00e2tre, discipline particuli\u00e8re de l'art radiophonique [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FDF277A2-BEF8-40E9-9F12-747F8C4E0956", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4006, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Gen\u00e8ve", "Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "art dramatique", "radio", "auditeur"], "excerpt": "Le radio-th\u00e9\u00e2tre a su rest\u00e9 dans les m\u00e9moires des auditeurs par sa capacit\u00e9 d'ouverture des imaginaires. En un temps, il est vrai, o\u00f9 la radio r\u00e9gnait sans partage dans les famille, regroup\u00e9es autour du fameux r\u00e9cepteur en bois marquet\u00e9. V\u00e9ritable art populaire sans m\u00e9pris pour la culture, il s'est peu \u00e0 peu \u00e9teint avec l'av\u00e9nement de la t\u00e9l\u00e9vision. Mais les nouvelles technologies sonores pourraient redonner souffle \u00e0 ce genre particulier en lui permettant de nouveaux horizons de fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice", "name": "Faure, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "ancien responsable de la fiction \u00e0 la Radio Suisse Romande, metteur en ondes", "name": "Walker, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "auditeur", "name": "Babaiantz, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Au pays de la philosophie selon Jean Guitton : Entretien avec Fran\u00e7ois Gachoud suivi de la chronique \"Un regard diff\u00e9rend, la halte spirituelle du Grain de sel \u00e0 Lausanne\" (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE29F9B5-B45D-4C87-A374-5F52EAC4C139", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne", "France"], "durationSec": 3365, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FRAAP (Lausanne)", "Guitton, Jean"], "thematicThemes": ["psychopathologie", "christianisme", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue \u00e0 Lausanne", "name": "Scheder, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 Lausanne", "name": "Matthey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie au Coll\u00e8ge du Sud \u00e0 Bulle", "name": "Gachoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Saugy, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Les labyrinthes de Jorge Luis Borges : Portrait par Laurence Coss\u00e9 (France-Culture) avec Hector Bianciotti, Fran\u00e7ois-Marie Bannier, Pierre Bourgeade et visite \u00e0 la BPU en compagnie de Michel Petroff", "id": "sound-C7F5D6EA-BAEB-4A6D-8550-0837FC7B8EF6", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Buenos Aires", "Gen\u00e8ve (ville)", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 2114, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que Publique et Universitaire de Gen\u00e8ve (BPU)", "Borges, Jorge Luis"], "thematicThemes": ["biblioth\u00e8que (service)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "En marge du centenaire de la naissance de Borges (1899-1986), la Biblioth\u00e8que Publique et Universitaire de Gen\u00e8ve sous la responsabilit\u00e9 de Michel Petroff a consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9crivain argentin th\u00e9matique \"La Biblioth\u00e8que e(s)t le labyrinthe\". Une \u00e9mission de France-Culture offre par ailleurs un portrait contrast\u00e9 du cr\u00e9ateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biblioth\u00e9caire, commissaire de l'exposition La Bilbioth\u00e8que e(s)t le labyrinthe", "name": "Petroff, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Bannier, Fran\u00e7ois-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ami de Borges (archive RSR)", "name": "Bianciotti, Hector", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (archive RSR)", "name": "Borges, Jorge Luis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (archive RSR)", "name": "Coss\u00e9, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur Radio-France", "name": "Loiseau, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Tr\u00e9sors des radios europ\u00e9ennes (11/13) : Pologne et Nordeutscher Rundfunk. Beethoven et Tcha\u00efkovski", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FE1053F6-5EAA-4E7D-863A-0EB522C95C1A", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 4458, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Exclusion de Marco Pantani du Tour d'Italie cyclisme : Interview du coureur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47718A32-8E0F-4D7A-9AA7-CF60E3093251", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pantani, Marco"], "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "Tour d'Italie cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste italien", "name": "Pantani, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Sexualit\u00e9: en parle-t-on en famille et comment?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00F3A0C1-0617-4EFE-AD2A-B5926CC8065F", "durationSec": 1349, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation sexuelle", "famille", "\u00e9ducation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents et enfants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, auteur(e) d'une \u00e9tude sur le rapport parents-enfants en mati\u00e8re de sexualit\u00e9", "name": "Osiek, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Helena Noguerra, chanteuse [soeur de Lio]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9DB8BC4-B545-454A-A48D-DE37D1BFC4FB", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lio", "Noguerra, Helena"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "chanteuse"], "alternativeTitle": ["SIR_1999-06-05_smala_B9DB8BC4-B545-454A-A48D-DE37D1BFC4FB / VIP Famille: Helena Noguerra, chanteuse [soeur de Lio]", "Smala - 05.06.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298265", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Noguerra, Helena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298261"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lausanne. Retour en Suisse du M\u00e9soscaphe avant sa restauration au Bouveret : Interview de Jacques Piccard, scientifique et oc\u00e9anographe, fils d'Auguste Piccard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC8D6D8F-2352-4C56-BF10-EA57B308D0D5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "sous-marin civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique, oc\u00e9anographe", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Paul de Saugy (1/2) : Espion en Helv\u00e9tie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E44592CC-CA1B-44D4-9EA3-E8862DDA6ED6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 3552, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saugy, Paul de"], "thematicThemes": ["espionnage", "arm\u00e9e", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Etudes scientifiques \u00e0 Gen\u00e8ve, Paul de Saugy devient assistant \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (avant la guerre) en biologie. Mobilisation (sera capitaine de l'arm\u00e9e \u00e0 la fin de la guerre), entr\u00e9e dans le service de renseignement (formation dans le Jura neuch\u00e2telois). Arriv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve et d\u00e9but de la constitution d'un r\u00e9seau de renseignement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, commer\u00e7ant et ancien espion", "name": "Saugy, Paul de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "CRPLF. Grand Prix du journalisme radiophonique (RSR) : Reportage aux Etats-Unis sur les couloirs de la mort. Par Roberto Antonini, laur\u00e9at", "genres": ["INT"], "id": "sound-6A319A4D-3E76-4EE4-B10E-FEE0DBC5DD2B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 570, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonini, Roberto", "RSR", "CRPLF", "Carter, Robert", "Grand Prix du journalisme radiophonique (RSR)"], "thematicThemes": ["prix radiophonique", "presse", "peine de mort"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fran\u00e7aise, amie de Robert Carter", "name": "Malan, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "Texans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TRADUCTION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "USTINOV, PETER"], "id": "asset-150256", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 910, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990605, pr\u00e9sentation des coulisses d'\u00e9missions diffus\u00e9es sur la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) au mois de 199906 et rencontre avec les interpr\u00e8tes qui assurent la traduction simultan\u00e9e de l'\u00e9mission de la DRS Arena, diffus\u00e9e sur la TSR. Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission Faxculture sur le Hip-Hop, de Mise au point, de Litt\u00e9ratour de Suisse sur MUSY Gilbert et de la nouvelle s\u00e9rie suisse \"L\u00fcthi et Blanc\".", "title": "99.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "OVALLE, Elisa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "CONFLITS AUTOUR D'UN ARBRE", "id": "asset-149294", "durationSec": 3198, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAN DE PAIX", "GUERRE CIVILE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ALIMENTATION", "SUPERMARCH\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "DIOXINE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "CYCLISME SUR ROUTE", "EPO", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "PLAN DE PAIX", "GUERRE CIVILE", "DIPLOMATIE", "PLAN DE PAIX", "DIPLOMATIE", "PLAN DE PAIX", "DIPLOMATIE", "PLAN DE PAIX", "DIPLOMATIE", "ALIMENTATION", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "\u00c9LEVAGE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VOLAILLE", "DIOXINE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "INCENDIE", "TUNNEL", "FONDATION", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["ZELTNER, THOMAS", "PANTANI, MARCO", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "IVANOV, IGOR", "TCHERNOMYRDINE, VICTOR", "DU BOISROUVRAY, ALBINA", "KELLER, MARTHE", "BOUQUET, CAROLE", "DELON, ALAIN"], "id": "asset-147215", "durationSec": 1975, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BERNE-VILLE", "TRENTIN-HAUT-ADIGE", "MOSCOU", "MOSCOU", "RUSSIE", "MOSCOU", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "VUE-DES-ALPES, LA", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147231", "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "ULI WINDISCH - 99.06.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147269", "durationSec": 1967, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DONNET-MONAY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.06.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150102", "durationSec": 213, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE"], "id": "asset-147214", "durationSec": 980, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.06.05", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "SUISSE", "CRISSIER", "SUISSE", "CRISSIER"], "visualCorporations": ["ORANGE", "ORANGE", "ORANGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147228", "durationSec": 334, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-147125", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville : 19990605, le cin\u00e9ma devrait-il \u00eatre enseign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole, tout comme l'est la litt\u00e9rature ou l'histoire de l'art ? Les deux invit\u00e9s plateau de MARCUSE Sarah et les nombreux adolescents cit\u00e9s dans les reportages s'expriment \u00e0 ce propos\n* Gen\u00e8ve-Ville : 19990605, Reportage sur un cours cin\u00e9ma au Coll\u00e8ge Clapar\u00e8de men\u00e9 par LACHAT Serege. Itw de VON BURG Helene professeur d'histoire au Coll\u00e8ge Claparede de Gen\u00e8ve, adepte de l'utilisation des films de fiction pour illustrer son enseignement. Reportage sur les journ\u00e9es d'\u00e9tudes cin\u00e9matographiques au Coll\u00e8ge Calvin. de films de fiction pour illustrer son enseignement. Reportage sur les journ\u00e9es d'\u00e9tudes cin\u00e9matographiques au Coll\u00e8ge Calvin.", "title": "LE CINEMA 7 EME ART OU 5 EME ROUE ? - 99.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENT", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARCUSE, Sarah", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SPORT \u00c9QUESTRE (LOISIR)", "CHEVAL"], "id": "asset-150768", "thematicGeographicals": ["SARRAZ, LA"], "durationSec": 1482, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Sarraz : 19990512, visite du Mus\u00e9e du Cheval de la Sarraz, rencontre avec sa conservatrice WALT Barbara et visite du man\u00e8ge de BUCHS Fr\u00e9d\u00e9ric, directeur d'une \u00e9cole d'\u00e9quitation entrecoup\u00e9es de concerts de diff\u00e9rents groupes.", "title": "LE MUSEE DU CHEVAL - LA SARRAZ - 99.06.05", "visualGeographicals": ["SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA", "SARRAZ, LA"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 99.06.05", "id": "asset-151441", "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.06.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-151121", "durationSec": 886, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CASTING ANIMATEURS - 99.06.05", "id": "asset-150855", "durationSec": 629, "publicationDate": "1999-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Smala", "title": "Helena Noguerra", "id": "ece-3298261", "durationSec": 1206, "publicationDate": "1999-06-04T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298261", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298261"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud. Ma vie heureuse (10/10) : Musique pour ... 70 ans", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5A585ED-123B-4493-BE18-FE39B9048F9A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1384, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Menu, coureur automobile suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F192F62A-0669-4C1B-B28E-AB249048CEA0", "durationSec": 2274, "publicationDate": "1999-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menu, Alain"], "thematicThemes": ["automobilisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur automobile suisse", "name": "Menu, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances d'Alain Menu", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service des sports \u00e0 la TSR", "name": "Deschenaux, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur sportif", "name": "Luini, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Clerc, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}]}}