{"response": {"numFound": 10070, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Dany Brillant, chanteur fran\u00e7ais : A l'occasion de la sortie de son 4e disque \"Nouveau jour\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D15A31C2-CD5B-4163-B346-1E9A343B28D0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1115, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brillant, Dany"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Brillant, Dany", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, compositeur et musicien de la F\u00eate 1999 (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8CDF066-27D5-4E6C-8AC1-0849C786342D", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["compositeur", "f\u00eate des vignerons", "jazz", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans le Nord de la France avec Jean-Louis Millet (2/5) : Lille: le march\u00e9 de Wazemmes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-720A6894-AD17-4B31-A827-D34F674C33F8", "thematicGeographicals": ["Lille", "France"], "durationSec": 1218, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville", "march\u00e9 de primeurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lillois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. Une musique difficile?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09EE51FD-27CB-4530-807F-B2C9B8C5257F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 45, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Jost", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["compositeur", "f\u00eate des vignerons", "oeuvre musicale", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Patrick Menoud, armailli-soliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11315A3F-0797-4720-9527-B818DCD6917C", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 206, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Menoud, Patrick"], "thematicThemes": ["musique populaire", "f\u00eate des vignerons", "armailli"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "armailli-soliste", "name": "Menoud, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "B\u00e9gum", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8C6C0DB7-2CA2-4F07-AA11-B82394137FDE", "durationSec": 622, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "Gu\u00e9rini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4CFB231B-5789-4683-9E24-D3D3B2107387", "durationSec": 624, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans le Nord de la France avec Jean-Louis Millet (5/5) : Lille, Tourcoing, Roubaix: bonnes adresses", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8EAA2677-B7D9-40AB-BC6D-0692AC07E975", "thematicGeographicals": ["Lille", "France", "Roubaix", "Tourcoing"], "durationSec": 1267, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lillois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : H\u00e9ritage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF39EB18-487E-4605-92CF-06BBC083EF0F", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Washington (2/5) : Dans une universit\u00e9 noire. La criminalit\u00e9 et la discrination raciale", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7D3E46DD-B7FB-48BC-ACF7-B667BA61310E", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 1324, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "race noire", "criminalit\u00e9", "universit\u00e9", "racisme", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. La sc\u00e8ne de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2061DF7-827C-4025-A3F2-75358BAB003A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 12, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Meier, Jost"], "thematicThemes": ["compositeur", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "Jo Attia", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8C9FC1F1-CAFE-4520-83F1-755D4EA965E1", "durationSec": 741, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. A propos du Ranz des Vaches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A487903-BF04-4DF3-815A-75BD0DF78BF9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Meier, Jost"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "composition musicale", "f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. A propos du Ranz des vaches", "genres": ["Interview"], "id": "sound-929BCF5A-D85C-46C6-BDC6-70F5D7ED20A0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Jost", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["composition musicale", "oeuvre musicale", "musique populaire", "f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Sicre, membre du groupe toulousain \"Fabulous Trobadors\" : Rap, ragga, langue occitane, folk et traditions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F636A92A-D768-4607-9A94-787663FC267C", "thematicGeographicals": ["Toulouse", "France"], "durationSec": 684, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fabulous Trobadors"], "thematicThemes": ["langue occitane", "folk", "chanson", "rap"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, membre des Fabulous Trobadors", "name": "Sicre, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, compositeur et musicien de la F\u00eate 1999 (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A59082C4-7F82-4A41-9800-69C5765FC9BF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "compositeur", "f\u00eate des vignerons", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Thierry Lhermitte, com\u00e9dien : Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-09CA9628-4B03-4B93-A414-622522B7EC6E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1754, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Lhermitte, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Amina, chanteuse franco-tunisienne : A l'occasion de la sortie de disque \"Annabi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19A5E409-A476-4952-9FD5-BBE76932A94A", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 908, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amina"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse franco-tunisienne", "name": "Amina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Patricia Kaas, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son disque \"Mot de passe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C495658-7608-4DDB-956A-B081C34D8661", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1542, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaas, Patricia"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Kaas, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, compositeur et musicien de la F\u00eate 1999 (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCA59504-02D2-4746-B5FB-C601F01532C8", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "oeuvre musicale", "compositeur", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. La sc\u00e8ne de la F\u00eate de Saint-Martin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2635F50C-070D-4D7A-B648-6DF3A2BA4326", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 37, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Sallin, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moustone Pictures", "source": "siranau", "title": "Moustone Pictures : La puissance du monde va frapper", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55F76D1B-7B11-4808-9EE2-6F36B76193F5", "durationSec": 297, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ces films qui n'existent pas et donc dont vous n'avez encore jamais entendu parler.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Qu'est-ce que la F\u00eate des vignerons?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2EB1D3D-1C55-4493-B179-6F866DDF620A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Washington (4/5) : Messe \u00e0 la Holy Comforter Church. Sermon, gospel, \u00e9motion", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-B9DBA6B5-FF67-47DF-9726-7392BDDD8CA5", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gospel", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)", "race noire", "ville", "croyance religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Turquie. A Imrali, premi\u00e8re journ\u00e9e du proc\u00e8s d'Abdullah O\u00e7alan, leader kurde : Compte-rendu d'audience", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D98D738A-7437-4444-B3DD-73DF47F89DB4", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Kurdistan"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PKK", "O\u00e7alan, Abdullah"], "thematicThemes": ["Kurdes", "minorit\u00e9", "fonction politique", "proc\u00e8s", "mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Jean-Pierre Bacri, com\u00e9dien : Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-86204379-B418-48F8-BD89-25387726AA5C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1717, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bacri, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Bacri, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3639B2C-3C44-45C3-B455-18C05B0C8CBF", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 35, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. A propos du lieu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79699976-ECF3-4D37-A281-089ED5ED871A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 52, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Meier, Jost"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Tchad (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DD46C0FB-5F83-467F-9500-1270FF715EDD", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Tchad"], "durationSec": 1371, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Son travail avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6215895A-C49D-4C66-8690-3CC001DA9A2B", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 33, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999", "Sallin, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Jeune premier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1AE1E567-B3C7-4C07-B68F-0E8A824B3111", "durationSec": 98, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud. Ma vie heureuse (07/10) : Les Etats-Unis et la d\u00e9couverte du jazz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E474D97-E318-4657-B518-0ECCFA61EB07", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 1377, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["compositeur", "courant artistique (20e)", "jazz", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans le Nord de la France avec Jean-Louis Millet (1/5) : Lille: tourisme et histoire", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6A13CA32-6415-44A5-8257-0BB7C08A70D7", "thematicGeographicals": ["France", "Lille"], "durationSec": 1225, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ville", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lillois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur, qui parle de Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, librettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-161C4BAF-221D-44E6-949B-0BC11F3745AF", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 28, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "librettiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Blandine Charles [?]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F3200A6-15D9-448B-A63C-22CFD17A2D2A", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "[Charles, Blandine]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, musicien et compositeur de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2561562-CF93-4472-9C55-23B6894B4D05", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. A propos de la composition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B49BEF63-11C4-4B2D-A0B3-2C8660B4AE54", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 31, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Meier, Jost"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "composition musicale", "compositeur", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La f\u00eate, mais sans Riquet", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-ACC2BB60-7C59-46F0-A150-2D022A4E8126", "durationSec": 1116, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillard", "vie familiale", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "Riquet", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Riquet", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Zazie, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son disque \"Made In Love\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B66C5E5-29B6-4866-BEF9-5EFF0C19F6EA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1012, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zazie"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "alternativeTitle": ["SIR_1999-06-01_trafic_7B66C5E5-29B6-4866-BEF9-5EFF0C19F6EA / Interview de Zazie, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son disque \"Made In Love\"", "Trafic - 01.06.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298177", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Zazie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3298173"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview du chef du groupe des armaillis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C4B469C-1501-4EBE-8CBE-5F4F8287E7AB", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "armailli"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du groupe des armaillis", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Sp\u00e9cial sport et solidarit\u00e9s avec Marc Rosette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6874CAA9-1324-494C-9826-62FE99FA3109", "durationSec": 197, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur. Ses relations avec les autres compositeurs de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFAC5C65-429B-4FBF-B791-26BB68702088", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999", "Meier, Jost"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "oeuvre musicale", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "Ma Barker", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4D43AC51-14EE-4ECB-96CE-520343714D8D", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 627, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barker, Ma"], "thematicThemes": ["banditisme", "femme"], "alternativeTitle": ["SIR_1999-06-01_grands-truands_4D43AC51-14EE-4ECB-96CE-520343714D8D / Ma Barker", "Grands truands - 01.06.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304773", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3304768"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur. A propos de la premi\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F51D1017-30DB-4256-8343-28475C1C3A35", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 13, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hostettler, Michel", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, librettiste, et Michel Hostettler, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0835140C-C957-4F49-A82F-FECDECEDB06E", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 54, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "Hostettler, Michel"], "thematicThemes": ["compositeur", "librettiste", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "librettiste", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Deux mille [= 2000] ans d'h\u00e9r\u00e9sie (2/5) : Autour du Concile de Nic\u00e9e en 325. Condamnation de l'arianisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBF84E27-C192-40C7-B83D-F4949436C9A4", "thematicGeographicals": ["Nic\u00e9e", "Asie mineure"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Copnstantin (empereur)", "Arius (pr\u00eatre)"], "thematicThemes": ["h\u00e9r\u00e9sie", "christianisme", "concile", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "catholicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, po\u00e8te, auteur du livret de la f\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00BD5DDB-6EDC-486C-A4E1-F26F29A7FE3C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 30, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "librettiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, po\u00e8te", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Tchad (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CDD977D1-E68E-449E-938B-FCFC2096F18C", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Tchad"], "durationSec": 1328, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans le Nord de la France avec Jean-Louis Millet (4/5) : Tourcoing et les brasseries lilloises", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EF8BC341-9F23-47D7-BD62-FF8B698C19DE", "thematicGeographicals": ["Tourcoing", "Lille", "France"], "durationSec": 1370, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "histoire", "brasserie (restaurant)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lillois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Tchad (4/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-18B70609-2C2B-4CE2-97CE-AB975CBD3608", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Tchad"], "durationSec": 1351, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Washington (5/5) : Visite d'un quartier dans le Nord-Est de la ville", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0E796861-D625-492B-9EEA-F235E018EA5B", "thematicGeographicals": ["Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 1249, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi et chanteur", "name": "Bradford, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anggun, chanteuse d'origine indon\u00e9sienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C73D1D1-682C-4460-B263-D9B996E6F64D", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie", "France"], "durationSec": 885, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anggun"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Anggun", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. La F\u00eate d'une r\u00e9gion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-758CB35E-8BA5-4DB3-A3D5-99F93D3CB0DE", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 29, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans les Grands Causses avec Jean-Louis Millet (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AAB5D855-F0FE-44CB-BC4B-DA66461C3F35", "thematicGeographicals": ["Causses (= Grands Causses)", "Massif central", "France"], "durationSec": 1557, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Edition \"Rebondir\". En marge du palmar\u00e8s du Festival de Cannes : Avec Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9dien, Hugues Dayez et Willy Pasini, sexologue, qui dissertent sur le th\u00e8me \"Un prix d'interpr\u00e9tation \u00e0 des com\u00e9diens non-professionnels, est-ce bien raisonnable?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-111F88A4-8FC2-4D5F-BB52-B98C803B0199", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2890, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Cannes"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "festival de cin\u00e9ma", "prix cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Pasini, Willy", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Dayez, Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. A propos du silence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2F5DF1C-E109-42F1-A97D-D277278BF4D5", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Jost", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["composition musicale", "f\u00eate des vignerons", "oeuvre musicale", "silence", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Tchad (2/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CCAD01D8-EC0A-404D-AB30-D286EA47DF11", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Tchad"], "durationSec": 1348, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Washington (3/5) : Visite dans un abri pour SDF", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2F3F4885-CBC8-4176-A961-99AF143AA291", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Washington"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, musicien et compositeur. La musique populaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-374D4C37-349D-44B0-B8FF-D5C96D5591DF", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 44, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["musique populaire", "composition musicale", "oeuvre musicale", "f\u00eate des vignerons", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Helena Noguerra, chanteuse, soeur de Lio : A l'occasion de la sortie de son disque \"Bikini\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC0BBB9D-F56C-49D4-9BF2-ED41FD6E8D63", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1002, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noguerra, Helena", "Lio"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Noguerra, Helena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Bovard, compositeur et musicien de la F\u00eate 1999 (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F85EE8A5-CB00-46BF-8B16-EBC8C5D39035", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "oeuvre musicale", "jazz", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Bovard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Lindemann et Gaspard Glaus, membres de Piano Seven : A l'occasion de la nouvelle cr\u00e9ation de Piano Seven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80B4CDD8-7A46-4D2F-9768-FDC58FD3AEE3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1026, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Glaus, Gaspard", "Piano Seven", "Lindemann, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Glaus, Gaspard", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste de jazz", "name": "Lindemann, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Pingeon, \u00e9crivain : En compagnie de Jean-Michel Jaquet, peintre et ami", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1582DC8-D59A-42C0-B805-EF9CF347B409", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pingeon, Gilbert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Jaquet, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pingeon, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans le Nord de la France avec Jean-Louis Millet (3/5) : Lille: la grande braderie. L'Usine de Roubaix", "genres": ["Interview", "Reportage", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-BF944049-0730-4DB8-B02A-EFA6F8371014", "thematicGeographicals": ["Roubaix", "Lille", "France", "France", "Lille", "Roubaix"], "durationSec": 1344, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usine", "histoire", "braderie", "ville", "march\u00e9 aux puces"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Lillois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Le gar\u00e7on qui criait au loup", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3F3554C-25DD-45EB-9AE7-E7636DF861CA", "durationSec": 94, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "humour"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans les Grands Causses avec Jean-Louis Millet (2/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2EA906A6-5F21-410D-8F80-423A7C6F4D31", "thematicGeographicals": ["Massif central", "Causses (= Grands Causses)", "France"], "durationSec": 1139, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Jost Meier, compositeur. Son contact avec les autres compositeurs de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B17B3EEC-E979-4D4E-8B73-506FAAFC688D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 39, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Jost", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["oeuvre musicale", "compositeur", "composition musicale", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Stephan Eicher, chanteur suisse : A l'occasion de la sortie de son dernier album \"Louanges\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3240636-41FC-41B9-A919-111A0C837C65", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eicher, Stephan"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur suisse", "name": "Eicher, Stephan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter Ustinov, com\u00e9dien, r\u00e9alisateur, metteur en sc\u00e8ne : A propos d'un cycle qui lui est consacr\u00e9 \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC1E8E26-1EE8-41A1-AFC7-8A26D803D6A9", "durationSec": 2879, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ustinov, Peter"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, cin\u00e9aste", "name": "Ustinov, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Dans les Grands Causses avec Jean-Louis Millet (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EFD3C92F-55A7-46E2-9C93-857A6C120894", "thematicGeographicals": ["Causses (= Grands Causses)", "France", "Massif central"], "durationSec": 1258, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Michel Hostettler, compositeur, qui parle de Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, librettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-984A8152-35DD-462D-BE1F-862467E17353", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 32, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "librettiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Hostettler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999 : Sous les \u00e9toiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F23AE079-8167-42F6-945B-9DC95374F9FC", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Inconnu/e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interviews de membres de la troupe de l'Et\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-107D39B0-4A73-4ED5-B17F-9E2142E4AB4D", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 105, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de la troupe Et\u00e9", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD2C3EFB-0375-4C27-8FAB-87D34B8B4886", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Niccolo Paganini, l'\u00e2me du violon, le corps du virtuose (2/5) : 2. La personnalit\u00e9 de Paganini", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CB920A02-5F92-485E-9502-87989688AB8D", "thematicGeographicals": ["Europe", "Italie"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paganini, Niccolo"], "thematicThemes": ["violon", "musique classique"], "excerpt": "Les caract\u00e9ristiques de la morphologie du virtuose, atteint de la maladie de Marfant. De surcro\u00eet, il truquait son violon et en obtenait ainsi de nouvelles possiblit\u00e9s techniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franz von D\u00e4niken, nouveau secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8226933-E156-4315-A795-7BAE8ABE5115", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1212, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e4niken, Franz von"], "thematicThemes": ["fonction politique", "diplomatie"], "excerpt": "La signature des bilat\u00e9rales et les relations avec l'Union europ\u00e9enne, le Kosovo, la Suisse et le monde, l'ONU, relations avec les Etats-Unis, le nouveau souffle \"deissien\" aux DFAE, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "D\u00e4niken, Franz von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Zendali, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne. Sa d\u00e9marche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FF02564-872C-4C72-9918-DB3217C40BBF", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Sallin, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Giorgio Conte, chanteur, musicien, fr\u00e8re de Paolo Conte : A l'occasion de la sortie de son disque \"Eccomi qua\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51E03724-39A7-4FFE-A8C3-6B583CFB9B59", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1071, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conte, Paolo", "Conte, Giorgio"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien", "name": "Conte, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PERMANENTE", "CONCIERGE", "FORMATION PERMANENTE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "\u00c9COLE DE MUSIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "id": "asset-150747", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VETROZ"], "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19990601, un Centre de formation pour concierges offre des cours de perfectionnement pour concierges qui peuvent ainsi acqu\u00e9rir le Brevet f\u00e9d\u00e9ral de concierge une fois un examen d'aptitudes r\u00e9ussi\n* SUISSE : 19990601, portrait de ANDREY Michel, qui a ouvert le 19910000 le Centre d'enseignement musical, \u00e9cole de musique qui accueille environ 250 \u00e9l\u00e8ves\n* V\u00e9troz : 19990601, issus d'une famille de chiffonniers et de ferrailleurs, les 2 fr\u00e8res HITTER Bernard et HITTER ont fond\u00e9 l'entreprise de r\u00e9cup\u00e9ration des d\u00e9chets Cablofer Bex SA\n* Gen\u00e8ve-ville : 19990601, document de la police genevoise montrant la confession spontan\u00e9e d'un trafiquant de drogue africain originaire de Guin\u00e9e faite \u00e0 la police. Ce trafiquant de drogue raconte dans le d\u00e9tail son insertion dans le trafic de drogues tels que la coca\u00efne.", "title": "L'ECOLE DE CONCIERGES / EN AVANT LA MUSIQUE / RECUP' BROTHERS / CONFESSION DE\n\nDEALER - 99.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VETROZ", "VETROZ", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147039", "durationSec": 549, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROTECTION DE LA NATURE", "PATINOIRE", "VILLE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "SAUT \u00c0 SKI", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PROTECTION DE LA NATURE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "PATRONAT", "FUSION D'ENTREPRISES", "PATRONAT", "FUSION D'ENTREPRISES", "PATRONAT", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "GERBER, JEAN-DANIEL", "METZLER, RUTH", "RUEY, CLAUDE", "CARRARD, FRAN\u00c7OIS", "COUCHEPIN, PASCAL", "GAILLARD, SERGE"], "id": "asset-147207", "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.06.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "FRIBOURG", "SION", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "LAUSANNE", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF", "WWF", "CIO", "VORORT", "VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.06.01", "visualThemes": ["KURDES", "TORTURE", "PRISON", "JUSTICE", "PALAIS DE JUSTICE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "STATUE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "STATUE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "FONTAINE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF"], "visualGeographicals": ["TURQUIE", "GLOVELIER", "RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "RANGIERS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147206", "durationSec": 945, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["AGENCE DE VOYAGES", "\u00c9MISSION DE RADIO", "JARDINAGE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "PLANTE", "HORTICULTURE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "G\u00c9RANIUM", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "G\u00c9RANIUM", "JARDINAGE", "PLANTE", "JARDINAGE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "G\u00c9RANIUM", "JARDINAGE", "SERRE", "JARDIN BOTANIQUE", "PLANTE", "JARDINAGE", "PLANTE", "SERRE", "JARDIN BOTANIQUE", "PLANTE"], "id": "asset-150286", "thematicGeographicals": ["JUSSY", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GLAND", "LAUSANNE"], "durationSec": 1541, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-Ville : 19990601, t\u00e9moignage d'une t\u00e9l\u00e9spectatrice DOURNOW Jeanine qui a d\u00fb payer 800 francs \u00e0 l'agence de voyages Frantour pour les frais d'annulation de son voyage\n* Plateau, Lausanne, Gland, Jussy, Gen\u00e8ve-Ville : 19990601, enqu\u00eate sur la qualit\u00e9 des plantes vendues dans les garden centers de Suisse romande, suivie de conseils de professionnels pour l'entretien des plantes d'appartement.", "title": "GARDEN CENTERS - 99.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GLAND", "SUISSE", "PLATEAU", "GLAND", "PLATEAU", "GLAND", "JUSSY", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "JUSSY", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["RSR", "COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LE COMMENCEMENT - HISTOIRE DE LA PSYCHANALYSE", "id": "asset-148302", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147038", "durationSec": 417, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.06.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147221", "durationSec": 380, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.06.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["EPINEY, SIMON", "BECK, SERGE"], "id": "asset-147220", "durationSec": 1854, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.06.01", "visualThemes": ["POP", "POYA"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "DOR\u00c9NAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147380", "durationSec": 174, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["QUARTIER", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "QUARTIER", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES", "QUARTIER", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES"], "visualPersons": ["LUETHI, RUTH", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-147157", "durationSec": 405, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.06.01", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TUNNEL", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "BUDGET DE L'ETAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "COMMUNE", "CANTON", "FAILLITE", "MUNITION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "GYPA\u00c8TE", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualPersons": ["HIRSCHY, PIERRE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-147381", "durationSec": 896, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.06.01", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VUE-DES-ALPES, LA", "MOUDON", "LAUSANNE", "CRISSIER", "SION", "BERNE", "GRUYERES", "VAUD, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "AGRICULTURE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAYSAN"], "visualPersons": ["BEL HUBERT", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-151722", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2691, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990601, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine CUCHE Fernand, porte-parole et secr\u00e9taire de l'Union des Producteurs Suisses (UPS), ainsi que ses invit\u00e9s du jour CHAPATTE Maguy, paysanne, vice-pr\u00e9sidente de la Chambre Jurassienne de l'Economie, DEVENOGE Fran\u00e7ois, paysan, vice-pr\u00e9sident de Bio Suisse, pr\u00e9sident de Bio-Vaud, et le BEL HUBERT, chanteur, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'agriculture.", "title": "FERNAND CUCHE - L'AGRICULTURE - 99.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEL HUBERT"], "thematicThemes": ["AGRICULTURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.06.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150594", "durationSec": 99, "publicationDate": "1999-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Verso", "title": "L'\u00e9cole des concierges", "imageURL": "http://www.rts.ch/8518745.image", "id": "ece-8518746", "durationSec": 357, "publicationDate": "1999-05-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Eh oui, tenir un immeuble propre \u00e7a s'apprend! Prenez-en de la graine dans l'\u00e9mission Verso.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8518746", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8518746"}, {"source": "escenic", "program": "Grands truands", "title": "Ma Barker", "id": "ece-3304768", "durationSec": 627, "publicationDate": "1999-05-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3304768", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3304768"}, {"source": "escenic", "program": "Trafic", "title": "Zazie", "id": "ece-3298173", "durationSec": 1013, "publicationDate": "1999-05-31T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298173", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298173"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Giorgio Conte, chanteur : A propos de son nouveau disque \"Eccomi qua\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-156E78E9-1C1D-47F0-8BB9-328008EE45F5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2897, "publicationDate": "1999-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conte, Giorgio"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur italien, fr\u00e8re de Paolo Conte", "name": "Conte, Giorgio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Darius Milhaud. Ma vie heureuse (06/10) : Scandales", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D9E4276E-D574-4AD5-8A68-8456172A4FAB", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1450, "publicationDate": "1999-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Milhaud, Darius"], "thematicThemes": ["musique classique", "courant artistique (20e)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur", "name": "Milhaud, Darius", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Niccolo Paganini, l'\u00e2me du violon, le corps du virtuose (1/5) : 1. Paganini, l'aboutissement du violon baroque italien", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-50DF14FC-E647-4BF9-A396-A827D4DEE9F6", "thematicGeographicals": ["Italie", "Parme"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "1999-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paganini, Niccolo"], "thematicThemes": ["violon", "musique classique"], "excerpt": "Depuis Corelli, les diverses \u00e9coles italiennes (Vienne, Rome, Pi\u00e9mont...) ont en commun un d\u00e9veloppement in\u00e9gal\u00e9 de potentialit\u00e9s expressives et techniques du violon. Paganini en a subi l'influence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Deux mille [= 2000] ans d'h\u00e9r\u00e9sie (1/5) : Simon de Samarie dit Simon le Magicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83E5FA3D-6ED5-4B88-9348-57434468EB1E", "thematicGeographicals": ["Galil\u00e9e", "Jud\u00e9e", "Samarie"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "1999-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon de Samarie [= Simon le Magicien]"], "thematicThemes": ["catholicisme", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "christianisme", "h\u00e9r\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philologue, philosophe", "name": "Wackernagel, Wolfgang", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "philosophe, journaliste", "name": "Margel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Dunand, auteur(e) de \"Les Momies. Un voyage dans l'\u00e9ternit\u00e9\" (Ed. Gallimard, D\u00e9couvertes) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0184B35-221A-45F0-9A70-05211DFF5C29", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1203, "publicationDate": "1999-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["civilisation \u00e9gyptienne", "momie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Dunand, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}]}}