{"response": {"numFound": 10070, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231460", "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "id": "asset-232210", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2997, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991111, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le sauveteur et directeur d'Air-Glaciers BAGNOUD Bruno, ainsi que ses invit\u00e9s du jour la responsable de R\u00eave d'enfants MILLOUD Isabelle, une jeune fille qui a r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave (rencontrer GOLDMAN Jean-Jacques) BOCION S\u00e9verine, le guide de montagne ROETHELI Serge, pour son p\u00e9riple \u00e0 travers l'Am\u00e9rique pour l'AFXB, la directrice des Soins palliatifs \u00e0 Sion VENETZ Annie-Moria, et le coordinateur de projets AFXB FOEX Jean-Marc, pour parler de l'association Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud (AFXB), th\u00e8me du jour.", "title": "BRUNO BAGNOUD - 99.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'excommunication de Mgr Marcel Lefebvre (03.06.1988)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-963A60C4-CB58-4262-92BC-00C531956DA7", "thematicGeographicals": ["Valais", "Ec\u00f4ne"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lefebvre, Marcel (Mgr)"], "thematicThemes": ["catholicisme", "int\u00e9grisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "schisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cur\u00e9 de Monthey (archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "fondateur du s\u00e9minaire int\u00e9griste d'Ec\u00f4ne (archives)", "name": "Lefebvre, Marcel (Mgr)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139360", "durationSec": 392, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.11", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "AMBASSADE", "JUSTICE"], "visualGeographicals": ["COLORADO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139359", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR", "POLITIQUE", "HUMOUR", "POLITIQUE", "HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR", "PO\u00c9SIE", "MARGINALIT\u00c9", "HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR"], "visualPersons": ["BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY", "BEDOS, GUY"], "id": "asset-139341", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3626, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991111, rencontre et entretien en direct avec l'humoriste fran\u00e7ais BEDOS Guy \u00e0 l'occasion de la tourn\u00e9e de son spectacle et son passage en Suisse Romande, ainsi que la sortie de la cassette vid\u00e9o \"Bedos \u00e0 la Renaissance\". Il r\u00e9agit notamment \u00e0 des reportages ou s\u00e9quences vid\u00e9o diverses concernant la Suisse et BLOCHER Christoph, et aux faxes envoy\u00e9s par les t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "title": "GUY BEDOS - 99.11.11", "visualGeographicals": ["FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOROL, Sandra", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.11.08 AU 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139245", "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "PHARMACIE", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ASSURANCE MALADIE", "SUBVENTION", "ARCHITECTURE", "UNIVERSIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["STUCKY, MIGUEL"], "id": "asset-139497", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.11", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SAVIESE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["CSS ASSURANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "JUSTICE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "JUSTICE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-139345", "durationSec": 970, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.11", "visualGeographicals": ["COLORADO", "GRISONS", "DOMAT-EMS", "GRISONS", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.11", "visualThemes": ["C\u00c9RAMIQUE", "EXPOSITION D'ART", "CHANSON", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VAUD", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139496", "durationSec": 187, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "SUBVENTION", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "A\u00c9ROPORT", "PRIVATISATION", "BRUIT", "A\u00c9ROPORT", "PRIVATISATION", "BRUIT", "\u00c9CONOMIE"], "visualPersons": ["ROCHAT, CHARLES-LOUIS"], "id": "asset-139346", "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG", "ZURICH", "OPFIKON", "KLOTEN", "VARSOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.11", "visualThemes": ["POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139289", "durationSec": 521, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146052", "durationSec": 373, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.11.11", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-139373", "durationSec": 1477, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182325", "durationSec": 365, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Contr\u00f4le des agences matrimoniales qui proposent des femmes \u00e9trang\u00e8res : Interview de Simone Prodolliet, porte-parole de Caritas, Lucerne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22E0300C-0814-4C81-9D5C-5A70444BAC8F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agence matrimoniale", "population \u00e9trang\u00e8re", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de Caritas, Lucerne", "name": "Prodolliet, Simone", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146050", "durationSec": 252, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "id": "asset-182101", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "LAUSANNE"], "durationSec": 5288, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Lausanne, Milan : 19991111 et archives, les r\u00e9seaux albanais de trafic de drogue prennent de plus en plus d'importance en Suisse comme en Europe. Les policiers des brigades des stup\u00e9fiants doivent faire face \u00e0 des organisations criminelles structur\u00e9es et violentes qui contr\u00f4lent la distribution d'h\u00e9ro\u00efne et la prostitution\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19991111, de nombreux trisomiques et parents d'enfants trisomiques font appel \u00e0 la chirurgie esth\u00e9tique pour att\u00e9nuer les diff\u00e9rences physiques de ces personnes handicap\u00e9es et faciliter leur int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9.", "title": "LA FILIERE ALBANAISE // CHANGER DE TETE - 99.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MILAN", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fraisse, auteur(e) de \"Aux commencements de l'Am\u00e9rique\" (Ed. Actes Sud) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00224D82-D437-4D04-AE2B-A5BDE11B3934", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Am\u00e9rique"], "durationSec": 1141, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Fraisse, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple (3/5) : L'\u00e2me et le corps, de Cabanis \u00e0 Freud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-882A0CB0-1CB5-4E52-9B2E-A3F9D838266A", "thematicGeographicals": ["Vienne (Autriche)", "France", "Europe", "Autriche"], "durationSec": 1571, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund", "Cabanis, Pierre Jean Georges"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "histoire", "m\u00e9decine", "psychanalyse", "maladie psychosomatique", "psychophysiologie"], "excerpt": "Transciption de l'\u00e9mission disponible du Culturactif : Professeur Starobinski, voil\u00e0 le troisi\u00e8me \u00e9pisode des aventures du couple \" action et r\u00e9action \" que nous visitons maintenant pendant cette semaine, \u00e0 l'occasion de la parution de votre essai \" Action et R\u00e9action, vie et aventures d'un couple \" que vous venez de faire para\u00eetre aux Editions du Seuil. Nous avons vu comment ce couple s'est constitu\u00e9 dans la physique et dans la chimie, de mani\u00e8re historique, quel traitement les m\u00e9decins, jusqu'au XVIIIe si\u00e8cle, lui ont donn\u00e9. Et nous voil\u00e0 au XIXe si\u00e8cle, au moment o\u00f9 la question de l'\u00e2me et du corps va se reposer dans des termes nouveaux, et sp\u00e9cialement \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle avec Freud. Mais d\u00e9j\u00e0 avant, ce d\u00e9bat s'instaure avec des penseurs comme, par exemple Cabanis, que vous citez. L'\u00e2me et le corps r\u00e9agissent l'un sur l'autre, on le sait d\u00e9j\u00e0 depuis un moment, \u00e0 cette \u00e9poque-l\u00e0, mais sont-ils dans un rapport d'\u00e9galit\u00e9 ? : - Cabanis construit son image de l'homme \u00e0 partir de la sensibilit\u00e9. C'est la sensibilit\u00e9 qui nous constitue. C'est comme le mat\u00e9riau premier. Tout est affaire de sensation, sensibilit\u00e9, transformation de la sensibilit\u00e9. Cabanis est c\u00e9l\u00e8bre pour quelques propositions tr\u00e8s r\u00e9ductionnistes. On a retenu de lui que le cerveau s\u00e9cr\u00e8te la pens\u00e9e comme le foie s\u00e9cr\u00e8te la bile; tout cela \u00e0 partir de ce mat\u00e9riau qu'est la pens\u00e9e. En fait, dans ses consid\u00e9rations sur les rapports du physique et du moral, il est beaucoup question de l'organisme, mais il est aussi question des activit\u00e9s de l'imagination, du r\u00eave. C'est toute une construction complexe que Cabanis propose. Il est question des instincts ; il a des r\u00e9ponses \u00e0 ces questions qui anticipent largement celles de Freud. Il est un penseur qui doit beaucoup \u00e0 ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs; notamment on peut penser \u00e0 Diderot, qui, dans Le r\u00eave de d'Alembert avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9velopp\u00e9 toute une psychosomatique et toute une interpr\u00e9tation du r\u00eave. Cabanis est tr\u00e8s attentif \u00e0 tout ce qui retentit de la vie psychique dans le corps, \u00e0 tout ce qui retentit du corps dans la vie psychique. Il postule des \u00e9changes ; il postule des communications, et il le dit en termes d'associations. La pens\u00e9e associationniste , chez lui, est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s affirm\u00e9e. C'est ainsi qu'il a un beau texte sur le r\u00eave, et qu'il en fait un privil\u00e8ge des gens de lettres, des penseurs, des artistes, de tous les hommes dont les nerfs et le cerveau re\u00e7oivent beaucoup d'impressions, combinent beaucoup d'id\u00e9es. La cons\u00e9quence, c'est une esp\u00e8ce de vie \u00e9rotique du r\u00eave, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui inqui\u00e9tait les m\u00e9decins du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle qui attribuaient quelquefois des cons\u00e9quences tr\u00e8s f\u00e2cheuses sur le plan de la sant\u00e9 : c'\u00e9tait les pertes s\u00e9minales, les \u00e9vacuations nocturnes, de semence, de sperme. Cabanis a une longue explication sur les r\u00eaves des po\u00e8tes, des artistes qui voient appara\u00eetre le femme d\u00e9sir\u00e9e et qui vont, avec elle, jusqu'au bout de l'accomplissement amoureux. Tout ceci prouve que la sexualit\u00e9 \u00e9tait loin d'\u00eatre m\u00e9connue, absente de la m\u00e9decine pr\u00e9-freudienne. Il ne faut pas faire \u00e0 Freud l'honneur dangereux, de lui attribuer des d\u00e9couvertes qu'ensuite les historiens peuvent ais\u00e9ment contester. Freud est un personnage important, mais il n'as pas tout d\u00e9couvert. - Vous citez d'ailleurs un autre m\u00e9decin, Delpit qui, lui, donne aux th\u00e9rapeutes, enfin aux m\u00e9decins, un grand r\u00f4le puisque il est la voix qui calme l'orage; il reconna\u00eet chez le patient ce grand besoin d'amour, et finalement il fait une sorte de description de ce qu'on pourrait appeler un transfert positif ? : - Tr\u00e8s exactement . Oui, le m\u00e9decin doit \u00eatre une figure paternelle, protectrice. Il doit assurer une sorte de s\u00e9curit\u00e9 . Il doit \u00eatre s\u00e9curisant. Dans un articles intitul\u00e9 \" r\u00e9action \" d'une encyclop\u00e9die m\u00e9dicale \u00e9dit\u00e9e en 1819, ce m\u00e9decin, disciple de Maine de Biran, attribue aux m\u00e9decins, un r\u00f4le, peut-\u00eatre exag\u00e9r\u00e9, de paternit\u00e9 et d'assurance fournie aux malades, de fa\u00e7on que le m\u00e9decin soit un recours constant, devienne un besoin, presque une drogue pour le malade. Il y a lieu de critiquer ce rapport de domination, ce rapport de prestige, postul\u00e9 par Delpit. Mais, n\u00e9anmoins, il se trouve que c'est quelque chose qui correspond \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 qui est une demande de la part du malade. Le fait que ce soit une demande prouve que ce r\u00f4le quasi magique fait partie des nouvelles m\u00e9decines, des m\u00e9decines dites naturelles, des m\u00e9decines dites compl\u00e9mentaires. Puisque notre syst\u00e8me m\u00e9dical r\u00e9duit le m\u00e9decin scientifique \u00e0 \u00eatre un technicien, il faut bien qu'on invente quelqu'un qui soit ce p\u00e8re, ce mage qu'\u00e9tait aussi le m\u00e9decin au XIXe si\u00e8cle. - Il y a aussi, \u00e0 cette p\u00e9riode-l\u00e0, tous les travaux et l'int\u00e9r\u00eat port\u00e9 \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes comme l'hyst\u00e9rie ; vous citez Charcot, et aussi toutes sortes de th\u00e9rapies qui visent \u00e0 induire des r\u00e9action psychologiques violentes, soit par leur application, soit m\u00eame par la menace de leur application... : - En effet, la psychiatrie du XIXe si\u00e8cle voulait agir par la parole, mais lorsque la maladie \u00e9tait rebelle, certains m\u00e9decins avaient cette r\u00e9action -c'est le cas de le dire- un peu sommaire, qui consistait \u00e0 esp\u00e9rer que la menace de traitements d\u00e9sagr\u00e9ables, obtiendrait du malade, ce qu'on n'obtient pas par la persuasion. D'o\u00f9 les traitement un peu violents qu'ont pu \u00eatre les douches, qu'ont pu \u00eatre certaines surprises d\u00e9sagr\u00e9ables, secouant le malade, et remettant, en quelque sorte, la m\u00e9canique psychique en marche. C'\u00e9tait une intuition assez na\u00efve de l'effet curatif d'une sorte d'agitation ou de traumatisme qu'on imposerait aux malades. Mais, vous parlez de l'hyst\u00e9rie, et c'est l\u00e0 peut-\u00eatre, qu'on peut voir comment la pens\u00e9e de Freud a pris son essor. Je ne rappelle pas ici les sympt\u00f4mes de l'hyst\u00e9rie, les anesth\u00e9sies, les crises, les mimiques passionnelles, etc. qui ont \u00e9t\u00e9 cultiv\u00e9es ou observ\u00e9es par Charcot et ses disciples \u00e0 la Salp\u00eatri\u00e8re. Il faut savoir que, dans - disons la vulgate m\u00e9dicale- on a cru un moment qu'il y avait une disposition du corps \u00e0 l'hyst\u00e9rie; qu'il y avait une maladie qui pr\u00e9disposait \u00e0 l'hyst\u00e9rie; que probablement l'ut\u00e9rus et les ovaires y \u00e9tait pour quelque chose. On a essay\u00e9 d'influer l\u00e0-dessus par des pressions, des massages, des man\u00bfuvres, des m\u00e9taux qu'on appliquait sur le corps. Mais l'interpr\u00e9tation g\u00e9n\u00e9rale c'\u00e9tait qu'\u00e0 partir de cette disposition corporelle, dont on a pu d\u00e9battre, l'hyst\u00e9rie \u00e9tait r\u00e9ponse, c'est-\u00e0-dire, r\u00e9action \u00e0 des traumatismes, des exp\u00e9riences v\u00e9cues, bouleversantes, que les individus normaux peuvent surmonter, mais que les individus de constitution hyst\u00e9rique, qu'ils soient des femmes ou parfois des hommes, car on parlait d'hyst\u00e9rie masculine, ne peuvent pas surmonter, en raison de leur constitution. Si bien que, est intervenue, en psychiatrie, la notion de traumatisme qui a \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement importante. - Cette notion de traumatisme, en lui appliquant des th\u00e9rapies violentes, est-ce qu'on esp\u00e8re une nouvelle r\u00e9action en retour qui serait alors gu\u00e9rissante ? : - Voil\u00e0 ! Exactement ! Si la maladie est l'effet d'un traumatisme, la th\u00e9rapeutique doit, par diff\u00e9rentes approches, essayer d'effacer, ou de faire dispara\u00eetre les effets traumatisants. C'est l\u00e0 que prend naissance la th\u00e9orie que le physiologiste Breuer, physiologiste et m\u00e9decin praticien -Breuer, l'a\u00een\u00e9 de Freud- qui s'est associ\u00e9 avec Freud, a d\u00e9velopp\u00e9. C'est la th\u00e9orie des \u00e9tudes sur l'hyst\u00e9rie de 1895. Le terme d'ab-r\u00e9action a alors \u00e9tait utilis\u00e9. De quoi s'agissait-il ? Il s'agissait de sujets, surtout f\u00e9minins, qui avaient pr\u00e9sent\u00e9 des troubles psychiques et dont la th\u00e9rapeutique s'effor\u00e7ait de les d\u00e9livrer. Assez simplement, il se passait ceci, c'est que ces troubles psychiques \u00e9tant attribu\u00e9s \u00e0 des \u00e9v\u00e9nement traumatiques , par exemple, dans le cas original qui est la patiente de Breuer, Anna O. (Berta Papenheim) en r\u00e9alit\u00e9, cette jeune femme, qui avait veill\u00e9 un p\u00e8re mourant, s'\u00e9tait endormie dans des \u00e9tats hypno\u00efdes, \u00e0 bout de fatigue, et avait \u00e9prouv\u00e9 des sensations tr\u00e8s singuli\u00e8res, \u00e9pouvantables. L'interpr\u00e9tation de Breuer, \u00e0 ce moment, c'\u00e9tait que ces troubles, favoris\u00e9s par les \u00e9tats d'hypnose ou de fatigue, correspondaient \u00e0 des corps \u00e9trangers. Le traumatisme avait \u00e9t\u00e9 tel, que, une \u00e9motion, \u00e0 l'int\u00e9rieur de cette personne, n'avait pas \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9e, n'avait pas \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement liquid\u00e9e, devenait une esp\u00e8ce de parasite. Il fallait, pour r\u00e9pondre \u00e0 l'exigence m\u00e9dicale de gu\u00e9rison, expulser ce parasite. - Par quel moyen ? : - Le moyen consistait \u00e0 faire parler, \u00e0 \u00e9couter, \u00e0 faire parler le sujet. Cette jeune femme qui \u00e9tait intelligente parlait de ramonage de chemin\u00e9e, et de cure par la parole, talking cure, elle savait l'anglais. Du coup l'\u00e9motion -qu'elle ne pouvait pas raconter, pr\u00e9tendument, \u00e0 l'\u00e9tat \u00e9veill\u00e9- spontan\u00e9ment, s'ext\u00e9riorisait, se manifestait, se revivait, Certains effrois se r\u00e9veillaient, et l'ext\u00e9riorisation, la r\u00e9alisation de l'\u00e9motion compl\u00e8te \u00e9tait lib\u00e9ratrice. Donc, la th\u00e9orie du traumatisme supposait qu'il y avait, en somme deux membres de l'\u00e9motion, l'une qui est l'excitation et l'\u00e9motion provoqu\u00e9es par le traumatisme, l'autre, son ext\u00e9riorisation, sa manifestation motrice. Comme lorsque vous suscitez un r\u00e9flexe par un stimulus quelconque, le r\u00e9flexe doit s'accomplir par un mouvement. Or, dans le cas de l'hyst\u00e9rie, le mouvement ext\u00e9riorisant n'avait pas eu lieu. Telle \u00e9tait la th\u00e9orie de Breuer et de Freud. Tous les cas qu'ils racontent -dans les \u00e9tudes sur l'hyst\u00e9rie- sont des cas o\u00f9 des situations d'\u00e9motion ont \u00e9t\u00e9, en quelque sorte, enferm\u00e9es, englob\u00e9es, captur\u00e9es dans le psychisme, et l'ont investi, ce psychisme, au point de ne plus le quitter. L'ab-r\u00e9action \u00e9tait une sorte d'exorcisme, si l'on veut, permettant de purger l'\u00e2me de ce corps \u00e9tranger. - Je comprends bien le processus assez m\u00e9canique qui consiste \u00e0 extraire un corps \u00e9tranger, mais est-ce qu'il n'y a pas un danger \u00e0 faire revivre une situation traumatisante qui a \u00e9t\u00e9 enfouie ; un danger de la voir revivre et r\u00e9-agir de nouveau sur le malade ? : - \u00c7a n'\u00e9tait pas la th\u00e9orie de Breuer et de Freud. Au contraire, l'expulsion de cette \u00e9motion, son ext\u00e9riorisation, \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9e comme une lib\u00e9ration. Peut-\u00eatre la notion de purification, ou de purgation des passions, h\u00e9rit\u00e9e de la th\u00e9orie du th\u00e9\u00e2tre grec, la th\u00e9orie aristot\u00e9licienne, jouait un grand r\u00f4le, car le mot de catharsis, qu'utilisait Aristote pour parler des \u00e9motions dans la trag\u00e9die a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par Freud et Breuer pour leur m\u00e9thode. Ils l'ont appel\u00e9e m\u00e9thode cathartique. Il est vrai qu'il existait au XIXe si\u00e8cle tout un r\u00e9pertoire de rem\u00e8des dits cathartiques, et qui \u00e9taient tout bonnement des rem\u00e8des purgatifs, comme l'huile de ricin qui expulsaient ce que le corps retenait ind\u00fbment. Donc il y a, si vous voulez, une nuance digestive, pour ne pas dire f\u00e9cale, dans cette id\u00e9e d'expulsion. Mais, si l'on revient \u00e0 la th\u00e9orie du th\u00e9\u00e2tre grec qu'avait \u00e9tudi\u00e9 l'oncle de l'\u00e9pouse de Freud, le philologue Bernays, on s'est beaucoup disput\u00e9 sur cette id\u00e9e de purification, comme effet de la trag\u00e9die. Quelques phrases d'Aristote ont suscit\u00e9 des montagnes de commentaires. L'id\u00e9e d'Aristote, c'est que le spectateur de la trag\u00e9die, face au destin des h\u00e9ros, \u00e9prouve la terreur et la piti\u00e9. De la sorte se produit, la catharsis, la purification de ses passions. Et l'oncle de l'\u00e9pouse de Freud avait rattach\u00e9 cette id\u00e9e aristot\u00e9licienne \u00e0 celle des m\u00e9decins. C'\u00e9tait vraiment une id\u00e9e m\u00e9dicale. Terreur et piti\u00e9 sont des passions qu'il ne faut pas nourrir en soi; la trag\u00e9die est l'occasion de s'en d\u00e9livrer. Il ne s'agit pas de les purifier qualitativement en nous ; il s'agit de s'en d\u00e9barrasser une bonne fois par une \u00e9motion consid\u00e9rable ; par les sanglots et la terreur o\u00f9 nous plonge la sc\u00e8ne tragique. Du coup, certains lecteurs de Freud pouvaient, en quelque sorte, adapter cette th\u00e9orie esth\u00e9tique \u00e0 cette th\u00e9orie m\u00e9dicale. - Jean Starobinski, cette th\u00e9rapie par prise de parole et par prise de conscience, elle est une r\u00e9ponse, finalement, \u00e0 la th\u00e9orie des r\u00e9flexes qui privait l'homme de toute libert\u00e9, tandis que l\u00e0 il la r\u00e9cup\u00e8re, non ? : - Il y a une libert\u00e9 reconquise, en effet, \u00e0 partir du moment o\u00f9 quelque chose qui est \u00e9tranger \u00e0 nous-m\u00eames, et qui est enfoui dans l'inconscient ou dans un oubli difficile \u00e0 briser, s'\u00e9chappe et ne commande plus nos conduites. Mais, ce qu'il faut remarquer, c'est que Freud est un savant qui a constamment r\u00e9vis\u00e9 sa pens\u00e9e et qui a aussi constamment fait l'autobiographie de ses propres id\u00e9es dans des \u00e9crits \u00e9chelonn\u00e9s entre 1910 et sa mort; finalement, la th\u00e9orie cathartique a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e. La th\u00e9orie du traumatisme a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e. Elle conduisait Freud \u00e0 admettre que chez les tr\u00e8s nombreux hyst\u00e9riques qu'il rencontrait, il y avait eu traumatisme, et comme le traumatisme c'\u00e9tait la s\u00e9duction pr\u00e9coce de l'enfant, il avait \u00e0 admettre qu'un bon tiers des p\u00e8res, des oncles viennois commettaient des attentats sexuels sur leurs enfants. Il s'est donc dit , non, c'est pas possible ; je me suis quand m\u00eame laiss\u00e9 entra\u00eener dans des hypoth\u00e8ses difficiles \u00e0 soutenir . Et c'est alors que la th\u00e9orie de l'\u00bfdipe a pris la place de la th\u00e9orie du traumatisme. En fait, c'est l'attachement de l'enfant \u00e0 une figure paternelle ou maternelle qui est responsable de la construction n\u00e9vrotique, de quelque chose qui demande \u00e0 \u00eatre travaill\u00e9, \u00e9labor\u00e9, dans le rapport th\u00e9rapeutique. Du coup, la notion m\u00eame de r\u00e9action qui \u00e9tait li\u00e9e \u00e0 celle de traumatisme, s'est un peu att\u00e9nu\u00e9e dans la pens\u00e9e de Freud. C'est donc dans la premi\u00e8re th\u00e9orie, celle de l'hyst\u00e9rie selon Breuer, que r\u00e9action, abr\u00e9action, jouent un r\u00f4le fort. Par la suite, il s'agira plut\u00f4t de la sc\u00e8ne primitive r\u00eav\u00e9e, imagin\u00e9e, fantasm\u00e9e par l'enfant et de ses cons\u00e9quences. Du coup, Freud pourra parler, ici ou l\u00e0, de formation r\u00e9actionnelle. Il aura sa th\u00e9orie des r\u00e9sistances au travail psychanalytique, et il parlera de r\u00e9action th\u00e9rapeutique n\u00e9gative. Il fera tr\u00e8s grande la part de la r\u00e9sistance, mais la notion de r\u00e9action elle-m\u00eame, li\u00e9e \u00e0 la physiologie du XIXe si\u00e8cle, \u00e0 la neurologie, se dissipera ou s'att\u00e9nuera consid\u00e9rablement. Il est tr\u00e8s int\u00e9ressant de suivre cette histoire des id\u00e9es de Freud, auxquelles j'ai consacr\u00e9 pas mal de pages dans ce livre. - Vous consacrez aussi pas mal de place \u00e0 quelqu'un qui s'est oppos\u00e9 \u00e0 Freud et qui est Karl Jaspers : - Oui , j'ai donn\u00e9 de l'importance \u00e0 toute une s\u00e9rie de m\u00e9decins qui consid\u00e8rent la r\u00e9action dans un cadre, si j'ose dire, existentiel. Quelqu'un est enferm\u00e9 en prison pour une juste ou moins juste raison. Certains personnages, certains prisonniers construiront une sorte de d\u00e9lire r\u00e9actionnel, un peu pour fuir dans la maladie. \u00c7a, c'est l'exemple type de la r\u00e9action. Jaspers s'est int\u00e9ress\u00e9 aux crimes commis par des jeunes gens adolescents qu'on arrache \u00e0 leur milieu familial, qu'on place dans un milieu rigide, rigoureux o\u00f9 ils ont des services \u00e0 rendre ; ce sont de petites servantes arrach\u00e9es \u00e0 la campagne, ou de petits apprentis qui mettent le feu \u00e0 la maison ou tuent l'enfant qui leur est confi\u00e9. - Est-ce que les bonnes de Genet seraient un exemple de cette nostalgie-l\u00e0 ? : - H\u00e9 oui, peut-\u00eatre un peu \u00e7a ; \u00e7a se prolonge. La r\u00e9flexion des psychiatres de l'\u00e9poque, et celle de Jaspers dans sa th\u00e8se, c'est que, il s'agit d'individus peut-\u00eatre fragiles psychiquement, mais qui ont une r\u00e9action \u00e0 une situation o\u00f9 leur libert\u00e9 est diminu\u00e9e; o\u00f9 le milieu qu'on leur impose est compl\u00e8tement diff\u00e9rent de celui qu'ils connaissent, et o\u00f9, dans le d\u00e9sarroi o\u00f9 ils sont, voulant d\u00e9truire la situation elle-m\u00eame, la r\u00e9action aboutit \u00e0 des actes monstrueux. Donc, la r\u00e9action devient un motif, si j'ose dire, un argument explicatif de comportements anormaux. Il y a des r\u00e9actions br\u00e8ves, des r\u00e9actions de longue haleine ; on se met \u00e0 d\u00e9velopper des consid\u00e9rations sur les diverses vari\u00e9t\u00e9s de la r\u00e9action. - Parce que, Jean Starobinski, pour qu'il y ait des r\u00e9actions de ce type, des r\u00e9actions psychiques anormales, il faut que la soci\u00e9t\u00e9 ait d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 une norme ? : - Bien s\u00fbr ! Et c'est aussi des consid\u00e9rations de cet ordre qui ont pr\u00e9valu dans la psychiatrie am\u00e9ricaine du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, en grande partie sous l'influence d'un psychiatre qui s'est \u00e9tabli aux Etats-Unis, et qui \u00e9tait Suisse - de l'Ecole zurichoise du Burgh\u00f6lzli- il s'appelait Adolf Meyer, et il a enseign\u00e9 \u00e0 Johns Hopkins \u00e0 Baltimore. Pour lui, toute la grande nomenclature des maladies psychologiques, qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie par la clinique, surtout par le clinicien allemand Kraepelin, c'\u00e9tait un artifice. Ces maladies qui portent un nom, une \u00e9tiquette, lui paraissaient des artifices. Alors que fallait-il faire ? Il fallait \u00e9videmment prendre acte, tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment, des sympt\u00f4mes; les consid\u00e9rer comme des r\u00e9actions soutenues biologiquement par des corps qui pouvaient avoir leur fragilit\u00e9, mais essentiellement dans des situations sociales, des situations d'inadaptation sociale. Sans \u00eatre un th\u00e9oricien syst\u00e9matique, sans avoir construit de trait\u00e9, Meyer a exerc\u00e9 une tr\u00e8s grande influence sur la psychiatrie am\u00e9ricaine \u00e0 laquelle, par la suite, en France, on a reproch\u00e9 de trop id\u00e9aliser l'adaptation \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, ce qui, d'une certaine fa\u00e7on, constitue aussi une soumission aux normes sociales. Mais je ne crois pas que Meyer pr\u00f4nait ce type d'adaptation, dont parlaient aussi certains penseurs de ce qu'on a appel\u00e9 le pragmatisme , William James, et Mead, un auteur tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 aujourd'hui par Habermas. Le moi est, d'une part, cet \u00eatre capable d'initiatives tout \u00e0 fait spontan\u00e9es, mais il est constamment sous le regard des autres, et il y a un \"Me \" qui se constitue \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du \" I \" et du moi, et ce Me , c'est le r\u00f4le que nous jouons comme quelqu'un joue un r\u00f4le dans une \u00e9quipe de football ; il est \u00e0 sa place comme ailier ou d\u00e9fenseur, ou, face aux autres, dans le rapport avec les autres, dans une perp\u00e9tuelle interaction sociale. - Interaction, c'est le mot sur lequel d'ailleurs se cl\u00f4t, plus ou moins, ce chapitre ; et c'est une nouvelle notion qui entre l\u00e0\u00bf : - C'est une toute nouvelle notion qui se met en place et qui anime aujourd'hui les approches qu'on dit \" syst\u00e9miques \". Je ne les ai expos\u00e9es; encore une fois je ne fais pas de la vulgarisation. J'essaie de voir les pouss\u00e9es d'un mot \" polypier \" qui va dans un sens puis dans l'autre et envahit un certain domaine. Je donne des indications; j'essaie d'\u00eatre aussi clair que possible sur ce que peut \u00eatre la pens\u00e9e syst\u00e9mique aujourd'hui, les syst\u00e8mes de sociologues, comme les syst\u00e8mes de psychologues du type Parsons, mais je renvoie le lecteur \u00e0 d'autres ouvrages. J'en ai le souci en tout cas, dans mes notes, o\u00f9 ils s'informeront davantage. - Jean Starobinski, nous voil\u00e0 arriv\u00e9s au terme de ce troisi\u00e8me volet qui parcourt votre livre \" Action et r\u00e9action \", qui vient de para\u00eetre aux Editions du Seuil. Demain nous aborderons le domaine de la fiction, le domaine de la litt\u00e9rature, o\u00f9 ce couple a v\u00e9cu aussi de nombreuses aventures. Merci.\t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste, auteur de \"Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple\" (Ed. Seuil, 1999)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'effondrement de la bourse (19.10.1987)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-CB2F1980-DDE7-49DF-9EC0-1B9E10FFBD20", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "Europe"], "durationSec": 146, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "bourse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste boursier de Gen\u00e8ve (archives)", "name": "Santal, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise (archives)", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (06/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9AF6DAF6-197B-4AF2-99F5-AF097F4EA475", "durationSec": 443, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Zorro", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0840F364-0BFF-4726-AF15-AD31FA861286", "durationSec": 84, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (05/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7C65932E-3065-4115-8889-AAEC57D79FBF", "durationSec": 484, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 09.11.11 - ECRIVAINS AFRICAINS - BOUALEM SANSAL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8C8E610-153D-4381-A0A7-20355405719C", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sansal, Boualem"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "\u00e9crivain", "vie politique", "terrorisme", "vie quotidienne", "Etat", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "haut-fonctionnaire alg\u00e9rien, \u00e9crivain", "name": "Sansal, Boualem", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Boualem Sansal, haut-fonctionnaire de l'administration alg\u00e9rienne et \u00e9crivain : A propos de son roman \"Le Serment des barbares\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F9851267-ADF0-4193-90F3-928196B4572E", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2915, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sansal, Boualem"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "lutte politique", "Etat", "islam", "terrorisme", "vie quotidienne", "vie politique", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "haut-fonctionnaire alg\u00e9rien, \u00e9crivain", "name": "Sansal, Boualem", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : T\u00e9moignage d'un ami", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A4EE815-711D-405E-92E2-EA916313F392", "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch. Lettres de jeunesse (8/10) : De Paris. A sa fianc\u00e9e, \u00e0 sa soeur et \u00e0 sa m\u00e8re (d\u00e9cembre 1903 - janvier 1904)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9200B13-F34C-4A94-8AD4-D294E97A956D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Paris", "France"], "durationSec": 1338, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "compositeur", "famille", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Soigneur animalier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04AADF89-1746-4792-AC93-DAAA44D37730", "durationSec": 86, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MONSIEUR SMITH AU SENAT - 99.11.10", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-183180", "durationSec": 217, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231105", "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "SECOURISME"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "id": "asset-231102", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3309, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991110, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le sauveteur et directeur d'Air-Glaciers BAGNOUD Bruno, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, son fils BAGNOUD David, le chef pilotes des h\u00e9licopt\u00e8res POUGET Jean-J\u00e9r\u00f4me, le responsable de la maison du sauvetage Fran\u00e7ois-Xavier Bagnoud FOURNIER Pascal, et le journaliste TSR AYMON Beno\u00eet, pour parler de la compagnie Air-Glaciers, th\u00e8me du jour.", "title": "BRUNO BAGNOUD - 99.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AIR-GLACIERS"], "thematicPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "thematicThemes": ["MONTAGNE", "SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits. De Rose-Marie Pagnard (3/5) : La Le\u00e7on de Judith [extraits]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-435C5B69-DD7C-4573-97E4-9DFF32A0225E", "durationSec": 1235, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Pagnard, Rose-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.10", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9DITION", "TYPOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "ECUBLENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139494", "durationSec": 181, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "CHANTIER NAVAL", "PORTRAIT", "MASS M\u00c9DIA", "D\u00c9LIT SEXUEL", "INCESTE", "D\u00c9MISSION", "PORTRAIT", "NEIGE", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["CAMDESSUS, MICHEL", "DELVAUX, PAUL", "DELVAUX, PAUL", "DELVAUX, PAUL"], "id": "asset-139323", "durationSec": 1690, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.10", "visualGeographicals": ["SION", "SEOUL", "LAUSANNE", "GDANSK", "COLORADO", "WASHINGTON", "INDONESIE", "MOSCOU", "ASIE", "ST-GALL", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.08 AU 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139237", "durationSec": 60, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139253", "durationSec": 413, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139254", "durationSec": 353, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139358", "durationSec": 357, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.10", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139288", "durationSec": 547, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "SUR LES CHEMINS DE L'EXIL", "id": "asset-235139", "durationSec": 3568, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182446", "durationSec": 60, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "CADRAN SOLAIRE", "LAMA (ANIMAL)", "NATURE", "CADRAN SOLAIRE", "LAMA (ANIMAL)", "CADRAN SOLAIRE", "LAMA (ANIMAL)", "CADRAN SOLAIRE", "LAMA (ANIMAL)", "CIRQUE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CIN\u00c9MA", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CHEVAL", "DRESSAGE"], "id": "asset-182847", "durationSec": 3055, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hautes-Alpes : 19991110, voyage dans la vall\u00e9e de la Clar\u00e9e en compagnie de GIUDICELLI Christiane et ses 5 lamas et de VENTRE Jean, un vieux berger qui conna\u00eet toute les histoires des Hautes-Alpes. Avec ses lamas Christiane remonte une vall\u00e9e c\u00e9l\u00e8bre pour ses cadrans solaires et ses immenses troupeaux de moutons jusqu'au sommet vers le Mont Guion. Pendant le voyage une femelle mettra au monde un petit lama\n* FRANCE : portrait de LURASCHI Mario, dresseur de chevaux pour le cin\u00e9ma. LURASCHI Mario fait partager son amour des chevaux et fait d\u00e9couvrir l'art du dressage du cheval \"grand si\u00e8cle\".", "title": "QUADRUPEDES ET FIERS DE L'ETRE - 99.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "HAUTES-ALPES", "HAUTES-ALPES", "HAUTES-ALPES", "HAUTES-ALPES", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" BELLES IMAGES DES HAUTES ALPES ET DE LA VALLEE DE LA CLAREE, BELLES IMAGES DE LAMA ET DE CADRANS SOLAIRES ET DE CHEVAUX"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "TRI POSTAL", "FACTEUR", "ESCROQUERIE", "TRI POSTAL", "FACTEUR", "ESCROQUERIE", "TRI POSTAL", "FACTEUR", "H\u00d4PITAL", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SYNDICALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INFIRMIER", "SYNDICALISME", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICALISME", "ENSEIGNANT", "ENTREPRISE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "MUSIQUE VOCALE"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-139495", "durationSec": 965, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DAILLENS", "JURA (CANTON)", "SION", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG", "GENEVE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DOPAGE SPORTIF"], "id": "asset-139357", "durationSec": 1199, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Soir derni\u00e8re par HENCHOZ Nicolas"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.11.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-183132", "durationSec": 145, "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "GERBER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-139285", "durationSec": 820, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.10", "visualGeographicals": ["VEYRIER", "BERNE", "MOLLIS", "BRONSCHHOFEN", "BERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Berlin 10 ans apr\u00e8s. Regards crois\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-549922CD-1C6C-466D-B2BA-4986B4FB1882", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Ouest", "Berlin", "Allemagne de l'Est", "Allemagne"], "durationSec": 2969, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "r\u00e9unification allemande", "Allemands"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Chapatte, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Festival du film de Berlin", "name": "Hadeln, Moritz de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Visite de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, en Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCE3E534-5FD4-4880-AF08-5B7D3F134ED1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "relations internationales", "incident diplomatique"], "excerpt": "L'incident diplomatique qui a marqu\u00e9 la visite du pr\u00e9sident chinois \u00e0 Berne, en mars dernier, semble oubli\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale en Chine", "name": "Biolley, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Egoisme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59D29DF5-4261-4EA4-95B5-1D1AEABC4ED8", "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'installation \u00e0 Lausanne de Maurice B\u00e9jart (15.06.1987)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-28609F36-4E1A-4424-8F19-02F87427610E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["corps de ballet", "vie culturelle", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lausanne (archives)", "name": "Martin, Paul-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ministre des finances lausannoises (archives)", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe (archives)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple (2/5) : Dans le domaine de la m\u00e9decine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A211407B-DE91-45EA-9D3C-B612DA5D037A", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1633, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9dicament", "m\u00e9decine", "m\u00e9decin", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "Transcription de l'\u00e9mission disponible sur Culturactif :  - Professeur Starobinski, hier nous \u00e9voquions les acceptions chimiques, physiques, des termes \" action \" et \" r\u00e9action \", et la naissance de ces deux termes. Aujourd'hui, c'est plut\u00f4t dans un domaine qui vous est tr\u00e8s familier - dans celui de la m\u00e9decine- que nous allons explorer ces deux termes . Quand est-ce que, en m\u00e9decine, on commence \u00e0 se poser la question d'une \" action \" et d'une \" r\u00e9action \" ? : - Peut-\u00eatre, d\u00e9j\u00e0 au XVIIe si\u00e8cle, mais sans que les dictionnaires de la langue m\u00e9dicale parlent de r\u00e9action, au sens m\u00e9dical ; ils ne parlent que de passion. Les maladies sont des passions du corps. Le mot \" r\u00e9action \" fera son entr\u00e9e au XVIIIe si\u00e8cle de fa\u00e7on beaucoup plus nette. Mais, certains philosophes, comme Hobbes, qui est un mat\u00e9rialiste et un m\u00e9caniste, fonde toute son anthropologie, toute sa science de l'homme, sur la sensation. Il con\u00e7oit la sensation comme \" action \" et \" r\u00e9action \". Que ce soit la lumi\u00e8re qui agit sur les membranes de l'\u00bfil, ou que ce soit les objets ext\u00e9rieurs que nous rencontrons ou qui nous frappent, notre sensation est r\u00e9action, comme il y en a dans le monde mat\u00e9riel. C'est avant Newton, mais ce langage de la \" r\u00e9action \" est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s pr\u00e9sent chez Hobbes. - Mais Hobbes souligne quand m\u00eame que tout ce qui r\u00e9agit n'est pas une sensation. La sensation demande plus\u00bf : - Oui, il y a quelque chose qui est dans l'homme tr\u00e8s diff\u00e9rent de ce qui se passe dans le monde mat\u00e9riel o\u00f9 il y a des corps qui r\u00e9sistent. Nous assistons \u00e0 des chocs et \u00e0 des r\u00e9ponses aux chocs. Dans l'homme, la \" r\u00e9action \" est d'un autre type puisque l'homme \u00e9prouve une douleur ou une sensation visuelle, et l\u00e0, il y a une m\u00e9tamorphose qui doit s'appeler \" r\u00e9action \". Tout cela est tr\u00e8s compliqu\u00e9, s'exprime dans le langage latin; on utilise le mot effort, le mot conatus ; et cela permet de construire une th\u00e9orie de l'existence humaine qui fait que l'homme d\u00e9sire, d\u00e9sire poss\u00e9der, peut exercer la violence sur autrui. Mais, \u00e0 la base, il y a cette explication fondamentale, par la sensation, qui constitue l'\u00eatre humain, plus que l'animal. - Il faut une conscience ? : - Oui. Je n'ai pas rappel\u00e9 des textes o\u00f9 Hobbes aurait pu faire appara\u00eetre la notion de conscience. Il faut toutefois savoir qu'il est l'un de ceux qui ont contest\u00e9 le dualisme de Descartes en posant des questions \u00e0 Descartes qui s'applique \u00e0 y r\u00e9pondre. Les M\u00e9ditations de Descartes comportent des r\u00e9ponses \u00e0 diff\u00e9rents philosophes, et parmi ceux-ci, il y a Hobbes qui essaie de contester le dualisme qui s\u00e9pare une substance pensante -l'esprit immat\u00e9riel- et une substance \u00e9tendue. Donc, nous avons \u00e0 faire, avec Hobbes, \u00e0 un philosophe que saluera plus tard Diderot, comme un pr\u00e9curseur. - Vous citez aussi un autre chercheur, un autre penseur beaucoup moins connu, qui s'appelle Glisson. : - Glisson est un m\u00e9decin . Un m\u00e9decin qui est encore tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 la tradition scolastique par bien des aspects, mais qui est un bon observateur qui a laiss\u00e9 son nom dans l'anatomie du foie. Il reconna\u00eet la capsule du foie, les lobes du foie d'une fa\u00e7on tr\u00e8s exacte. Il \u00e9tait tr\u00e8s attentif \u00e0 ce qui s'appellera, chez lui, et plus tard chez le grand physiologiste suisse, Haller, l'irritabilit\u00e9. Il per\u00e7oit, dans les organes profonds que sont l'estomac, l'intestin, une irritabilit\u00e9 qui n'est pas la m\u00eame que celle de nos muscles, de nos organes volontaires, et son attention \u00e0 l'irritabilit\u00e9 sera, \u00e9videmment, tr\u00e8s f\u00e9conde. Ce mot est alors nouveau, on peut lui trouver des ant\u00e9c\u00e9dents dans la m\u00e9decine classique, la m\u00e9decine des anciens, dans Galien, mais n\u00e9anmoins c'est un pas de plus que fait la m\u00e9decine avec Glisson et le concept d'irritabilit\u00e9. Ce concept se transmettra aux m\u00e9decins de l'\u00e9cole de Montpellier au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle et aboutira, \u00e0 travers quelques interm\u00e9diaires, \u00e0 une th\u00e9orie qui aura une tr\u00e8s grande influence au d\u00e9but du XIXe, je veux parler de la th\u00e9orie de Xavier Bichat : Les Recherches physiologiques sur la vie et la mort. - Et dans ce cas-l\u00e0, la \" r\u00e9action \" est un m\u00e9canisme de d\u00e9fense ? : - Oui, c'est un m\u00e9canisme de d\u00e9fense. Mais il faut consid\u00e9rer les interm\u00e9diaires, les grands \u00e9crivains, qui sont aussi parfois de grands savants qui \u00e9toffent cette notion d'une d\u00e9fense ou d'une r\u00e9action qui, dans l'animal et dans l'homme, manifeste l'effet des influx venus du monde ext\u00e9rieur -des influences externes. L'un de ces pr\u00e9curseurs de Bichat, c'est Buffon. Buffon, pour qui, les mouvements musculaires sont d\u00e9termin\u00e9s par des stimulis -c'est le mot qu'il faut utiliser, qui est fortement utilis\u00e9 par lui- des stimulations, des excitations externes. La r\u00e9ponse, c'est quelques fois une r\u00e9ponse explosive du muscle : il suffit d'un petit stimulus pour un r\u00e9flexe, une r\u00e9ponse forte. La notion de r\u00e9flexe va se mettre en place ; d'ailleurs, dans le fil de mon r\u00e9cit, de mon histoire de l' \" action \" et de la \" r\u00e9action \", vous verrez que tout vient \u00e0 la fois. Ainsi, le d\u00e9sir , pour Buffon, est aussi une \" r\u00e9action \" \u00e0 l'aspect de tel ou tel objet. Des pages \u00e9tonnantes de Buffon sont consacr\u00e9es \u00e0 l'immortalit\u00e9 d'un d\u00e9sir qui n'a pas besoin de beaucoup d'organes pour se manifester. - Vous citez un texte tellement hallucinant\u00bf : - Ah oui, je cite un texte qui est vraiment tr\u00e8s \u00e9tonnant tir\u00e9 du \"Discours sur la nature des animaux\" qui date du milieu du XVIIIe si\u00e8cle. Le voici ce texte : \" C'est donc l'action des objets sur les sens qui fait na\u00eetre le d\u00e9sir, et c'est le d\u00e9sir qui fait na\u00eetre le mouvement progressif \" c'est-\u00e0-dire tout ce qui est marche, \u00e9lan vers quelque chose, motricit\u00e9, etc. Je poursuis : \"Pour le faire encore mieux sentir, supposons un homme qui, dans l'instant o\u00f9 il voudrait s'approcher d'un objet, se trouverait tout \u00e0 coup priv\u00e9 des membres n\u00e9cessaires \u00e0 cette action, cet homme auquel nous retranchons les jambes, t\u00e2cherait de marcher sur ses genoux . \u00d4tons-lui encore les genoux et les cuisses, en lui conservant toujours le d\u00e9sir de s'approcher de l'objet, il s'efforcera alors de marcher sur ses mains. Privons-le des bras et des mains, il rampera, il se tra\u00eenera, il emploiera toutes les forces de son corps et s'aidera de toute la flexibilit\u00e9 des vert\u00e8bres pour se mettre en mouvement; il s'accrochera par le menton ou avec les dents, \u00e0 quelques points d'appui, pour essayer de changer de lieu ; et quand m\u00eame nous r\u00e9duirions son corps \u00e0 un point physique, \u00e0 un atome globuleux, si le d\u00e9sir subsiste, il emploiera encore toutes ses forces pour changer de situation ; mais comme il n'aurait alors d'autre moyen pour se mouvoir que d'agir contre le plan sur lequel il porte, il ne manquerait pas de s'\u00e9lever plus ou moins haut pour atteindre \u00e0 l'objet. Le mouvement ext\u00e9rieur et progressif ne d\u00e9pend donc point de l'organisation et de la figure du corps et des membres puisque, de quelque mani\u00e8re qu'un \u00eatre fut ext\u00e9rieurement conform\u00e9, il ne pourrait manquer de se mouvoir, pourvu qu'il eut des sens et le d\u00e9sir de les satisfaire.\" - C'est un texte extraordinaire, qui renvoie, vous le dites, vous, \u00e0 Lautr\u00e9amont ou \u00e0 Beckett qui n'ont pas fait mieux, et moi je dirais aussi peut-\u00eatre \u00e0 Michaux ? - Oui, tout \u00e0 fait, j'y pensais en faisant cette lecture. Quelque chose pers\u00e9v\u00e8re qui finit par n'avoir presque aucune r\u00e9alit\u00e9, dans laquelle il y a une \u00e9nergie -c'est un mot que je n'ai pas beaucoup utilis\u00e9 mais dont on pourrait faire aussi l'histoire, \u00e0 l'occasion- une \u00e9nergie qui ne s'\u00e9puise pas, qui reste extraordinairement en acte, in\u00e9puisable. - Mais il faut donc que ce d\u00e9sir soit contrari\u00e9 pour qu'il puisse vraiment s'exprimer ? - Oui. Il n'a pas besoin de beaucoup d'organes, mais il suffit d'une \" action \" du monde ext\u00e9rieur, pour que ce d\u00e9sir soit d\u00e9clench\u00e9. Et il est, pour ainsi dire, immortel tant qu'il n'obtient pas satisfaction. - La pr\u00e9sence m\u00eame de ce d\u00e9sir, Jean Starobinski, implique l'existence d'une conscience, d'une \u00e2me ? - D'un app\u00e9tit. Oui, d'un app\u00e9tit. Il y a une \u00e2me d\u00e9sirante. La sp\u00e9culation peut s'emparer d'images de ce genre; d'ailleurs cette page est une page de r\u00eave. Buffon est un grand savant, et on saisit, sur le vif, la fa\u00e7on dont les savants, quelquefois, pour exposer leurs id\u00e9es, se confient \u00e0 une esp\u00e8ce de puissance onirique, allant jusqu'au bout d'un fantasme, fantasme de l'immortalit\u00e9 du d\u00e9sir. - Est-ce que ce d\u00e9sir hante aussi la mati\u00e8re, ou est-ce qu'il est le propre de l'homme ? - En fait, Buffon d\u00e9veloppe une th\u00e9orie qui donne \u00e0 l'homme le privil\u00e8ge, sur les animaux, de n'\u00eatre pas tout entier domin\u00e9 par le sens intime int\u00e9rieur. Les animaux sont domin\u00e9s par le sens intime int\u00e9rieur; l'homme est double. Les animaux satisfont innocemment le besoin sexuel; l'homme est double et c'est de l\u00e0 que proc\u00e8de le malheur de l'homme dans le domaine amoureux : homo-duplex. Il y a de belles pages dans le Discours sur la nature des animaux, qui est une des grandes pages du XVIIIe si\u00e8cle fran\u00e7ais. C'est \u00e0 la fois une c\u00e9l\u00e9bration du bonheur sexuel, tel qu'il s'assouvit dans la nature, et c'est une vue du bonheur humain plus difficile \u00e0 obtenir, plus noble aussi. Tout se passe, \u00e0 certains moments, comme si Buffon d\u00e9plorait cette division de l'homme. Il me semble qu'aujourd'hui, c'est devenu un peu un lieu commun que de d\u00e9plorer ce qui diviserait l'homme en une conscience et un app\u00e9tit . Il y a quelques courants, dans notre monde contemporain, o\u00f9 on donne \u00e0 l'app\u00e9tit une valeur dominante, contre tout ce qui, de la part de la culture ou de l'autorit\u00e9, tendrait \u00e0 r\u00e9fr\u00e9ner le d\u00e9sir. - Nous en parlerons peut-\u00eatre \u00e0 propos des acceptions politiques, des termes \" action \" et \" r\u00e9action \", \u00e0 la fin de ces entretiens, Jean Starobinski. Mais si deux mouvements, deux d\u00e9sirs s'annulent - ce que Buffon imagine- on arrive \u00e0 une sorte d'absence de d\u00e9sir, d'ataraxie, donc d'ennui ? - Oui, tr\u00e8s exactement, et il faut, perp\u00e9tuellement, aller \u00e0 la rencontre du monde, recevoir de nouvelles stimulations, chercher \u00e0 se r\u00e9veiller de cet ennui. C'est l\u00e0 encore une attitude tr\u00e8s typique du XVIIIe si\u00e8cle. D'instant en instant, il faut que nous soyons r\u00e9veill\u00e9s au sensible, que de nouveaux plaisirs, de nouvelles rencontres, de nouveaux go\u00fbts, de nouvelles sollicitations nous tirent de ce p\u00e9ril o\u00f9 nous sommes constamment, de retomber dans la monotonie. Dans un livre que j'ai fait voici longtemps, qui s'intitulait L'invention de la libert\u00e9 , j'ai beaucoup insist\u00e9 sur cette poursuite de l'instant heureux au XVIIIe si\u00e8cle. Buffon est encore pleinement un philosophe de l'instant, un philosophe qui, tout en consid\u00e9rant une certaine \u00e9volution dans les esp\u00e8ces animales, donc une assez longue dur\u00e9e -tout cela est encore assez embryonnaire, cette pens\u00e9e de l'\u00e9volution- Buffon se tournant vers l'homme, le voit comme un \u00eatre qui pourrait retomber dans la monotonie, dans l'ennui et qu'il faut perp\u00e9tuellement faire ressurgir \u00e0 des plaisirs instantan\u00e9s. Quand on passe \u00e0 Bichat, on a \u00e0 faire \u00e0 quelque chose o\u00f9 intervient l'\u00e9nergie volontaire, o\u00f9 intervient un conflit beaucoup plus fondamental. Un d\u00e9fi plus fondamental. Bichat est contemporain de Napol\u00e9on et on voit tr\u00e8s bien le r\u00e8gne de la volont\u00e9 s'emparer de la vie. La vie est une puissance volontaire qui r\u00e9siste \u00e0 la mort. La notion de \" r\u00e9action \" devient, elle, non plus ponctuelle, de proche en proche, mais elle est constante. Toute vie est r\u00e9agissante d\u00e8s lors qu'elle est vie. Elle est constamment au d\u00e9fi des puissances externes qui la menacent. Chez l'enfant, la force de vie l'emporte sur les obstacles ext\u00e9rieurs ; chez l'adulte elles s'\u00e9quilibrent ; chez le vieillard, la force de vie est moindre. Nous avons une page merveilleuse d'ouverture des consid\u00e9rations sur les Recherches physiologiques sur la vie et la mort, qui est un peu le coup de trompette du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. On cherche dans des consid\u00e9rations abstraites, la d\u00e9finition de la vie. On la trouvera, je crois, dans cet aper\u00e7u g\u00e9n\u00e9ral. La vie est l'ensemble des fonctions qui r\u00e9sistent \u00e0 la mort. Voyez le grand conflit vie-mort. Tel est, en effet, le mode d'existence des corps vivants, que tout ce qui les entoure tend \u00e0 les d\u00e9truire. Les corps inorganiques agissent sans cesse sur eux, eux-m\u00eames exercent, les uns sur les autres, une action continuelle. Bient\u00f4t, ils succomberaient, s'ils n'avaient en eux un principe permanent de \" r\u00e9action \". Voyez, la r\u00e9action est mise en gloire en quelque sorte. La r\u00e9action, c'est la vie. Vivre c'est r\u00e9agir. - Vivre c'est r\u00e9agir, c'est lutter contre la mort ; donc quand on vieillit cette lutte s'amoindrit et on finit par dispara\u00eetre. Il y a aussi un principe d'instabilit\u00e9 chez Bichat ? - Oui, parce que, il y a deux vies en nous. Il y a la vie animale, ce sont nos actes volontaires, nos pens\u00e9es -il ne parle pas de vie spirituelle on le lui reprochera- et il y a la vie organique, la vie de nos visc\u00e8res ; la respiration, le coeur qui bat, les visc\u00e8res digestifs. Entre les deux vies, il y a \u00e0 la fois collaboration et concurrence. Il y a rapport de r\u00e9ciprocit\u00e9. Donc s'il y a \" action \" et \" r\u00e9action \" entre l'individu et le monde ext\u00e9rieur, il y a aussi chez Bichat -et \u00e7a complique beaucoup le jeu, si j'ose dire- \" action \" et \" r\u00e9action \" entre la vie animale et la vie organique. Curieusement, Bichat situe les passions, le trouble des passions, l'irrationalit\u00e9 des passions, dans la vie organique; dans le tr\u00e9fonds de la vie organique. Le conflit, qui est d'abord conflit avec le monde ext\u00e9rieur, peut aussi devenir conflit entre l'\u00eatre rationnel, la vie animale - comme il le dit - et l'\u00eatre visc\u00e9ral. Donc nous sommes dans un monde conflictuel, un monde dans lequel il est difficile de faire r\u00e9gner l'ordre. Il faut un ordre, une souverainet\u00e9 qui s'exerce, je dirais presque une autocratie \u00e0 la Napol\u00e9on. Il faut que quelque part un \u00eatre dominateur r\u00e9unisse et ma\u00eetrise toutes ces fonctions, et r\u00e9ponde au monde. Donc, vision, je dirais antagonique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. - Avant de parler de Bichat, Jean Starobinski, vous citez Novalis, le po\u00e8te allemand qui, lui, a l'air de dire que la fatigue et la douleur ont une r\u00e9action agr\u00e9able ; j'ai not\u00e9 cette citation tr\u00e8s irritante quand on ne se sent pas bien \"M\u00fche und Pein haben eine angenehme Reaktion\", c'est-\u00e0-dire, la souffrance et la fatigue \u00e9veillent une r\u00e9action agr\u00e9able. Que veut-il dire par-l\u00e0? - Ce sont donc des aphorismes qu'il a recueillis. Novalis est mort jeune. Il avait de grandes ambitions encyclop\u00e9diques, des intuitions qu'il jette sur le papier. Il est s\u00e9duit par les grandes philosophies de la nature. Il est lui-m\u00eame un g\u00e9ologue ; il a entrepris des \u00e9tudes de g\u00e9ologie sur les montagnes ; il est l'\u00e9l\u00e8ve, si je ne fais erreur, de Werner, le grand g\u00e9ologue allemand. C'est encore l'\u00e9poque o\u00f9 on est soucieux d'avoir une science universelle. A c\u00f4t\u00e9 de lui, il y a des physiciens comme Ritter, qui deviennent des philosophes de la nature sans passer par de v\u00e9ritables exp\u00e9riences. Mais, dans le cas de la fatigue et de la douleur, je verrais chez Novalis quelque chose comme l'expression d'un masochisme qui va chercher la maladie, la douleur et la fatigue parce que c'est une exp\u00e9rience \u00e0 partir de laquelle il faut se reprendre. Donc souffrons pour nous reprendre. Souffrons pour r\u00e9agir. Et lorsque nous aurons donn\u00e9 cet effort de la r\u00e9action, peut-\u00eatre trouverons-nous une esp\u00e8ce de jouissance. C'est ainsi que j'interpr\u00e8te ces aphorismes. Avec une notion comme \" action \" et \" r\u00e9action \", on a un instrument pour donner un r\u00f4le \u00e0 ce que l'on pourrait nommer, un peu grossi\u00e8rement, le n\u00e9gatif. Le n\u00e9gatif devient positif, ou le n\u00e9gatif devient acceptable, dans la mesure o\u00f9 il suscite la r\u00e9plique. Donc, vive la douleur, vive la fatigue puisqu'il faut y r\u00e9pliquer, et que y r\u00e9pliquer donne un sentiment agr\u00e9able. - Ce n'est pas la m\u00eame chose que la vertu r\u00e9demptrice de la souffrance dans le christianisme? - Bonne question, me semble t-il. C'est un peu la m\u00eame chose. Car, chez Novalis, l'influence de la pens\u00e9e religieuse pi\u00e9tiste et l'id\u00e9e de la r\u00e9demption par la souffrance est tr\u00e8s pr\u00e9sente. - Jean Starobinski, dans l'h\u00e9ritage de Bichat, vous citez Claude Bernard qui, lui, dit que la vie c'est pas seulement \" r\u00e9action \", mais c'est \"cr\u00e9ation\"\u00bf - Oui, les r\u00e9actions sont cr\u00e9atrices. Au fond, l'id\u00e9e de \" r\u00e9action \" est acquise d\u00e9j\u00e0 pour Claude Bernard. Il ne l'invente pas. Elle fait partie du langage scientifique. L'important pour lui, c'est de consid\u00e9rer le rapport de l'\u00eatre vivant et de son milieu. La grande intuition de Claude Bernard -et il a \u00e9t\u00e9 l'exp\u00e9rimentateur de ces intuitions, l'admirable exp\u00e9rimentateur de ces intuitions- c'est que nous sommes plac\u00e9s, non seulement en face d'un milieu ext\u00e9rieur qui peut devenir destructeur et que nous devons surmonter, avec lequel nous devons trouver notre \u00e9quilibre, mais qu'il y a en nous un milieu int\u00e9rieur ; les humeurs de notre corps. Ce milieu int\u00e9rieur, il faut le maintenir stable. D'o\u00f9, disons, une sorte de dialectique des \u00e9quilibres dont finalement la vie doit \u00eatre leur donatrice. Et dans cette r\u00e9ponse que notre organisme donne aux sollicitations des divers milieux, une \u00e9volution peut se produire. Ce sont l\u00e0 des consid\u00e9rations qu'il \u00e9tend au fonctionnement nerveux. Il envisage la vie nerveuse, les r\u00e9flexes -le terme est d\u00e9j\u00e0 bien \u00e9tabli- dans le sens d'une adaptation aux conditions de la vie. Et c'est l'adaptation qui est cr\u00e9atrice de nouvelles ressources pour le vivant. - Plus tard, \u00e0 la fin de ce chapitre, vous citez toute une cohorte de savants et de chercheurs, dont le tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre Pavlov, qui, lui alors, th\u00e9orise cette id\u00e9e d' \" action \" et de \" r\u00e9action \" sous la forme du r\u00e9flexe. - Oui, le r\u00e9flexe conditionn\u00e9. Tout \u00e0 fait. A ce moment-l\u00e0, disons, dans la m\u00e9thode que j'ai suivie, je rencontre un probl\u00e8me. D'un c\u00f4t\u00e9, il y a la tentation d'exposer des doctrines et d'\u00e9taler, si j'ose dire, les syst\u00e8mes scientifiques. D'un autre c\u00f4t\u00e9, comme je veux faire de ce livre un livre transdisciplinaire qui ne s'attarde pas \u00e0 une seule discipline, la biologie par exemple ou la physique, je dois rester allusif ; mon propos \u00e9tant de montrer dans quelles circonstances et \u00e0 quel moment le mot a fait intrusion dans le vocabulaire sp\u00e9cialis\u00e9 d'une science. A quel moment, nous le verrons plus tard, le mot a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans le langage du roman ; et c'est pour cela que nous verrons qu'il y a un chapitre important sur Balzac. A quel moment le mot est entr\u00e9 en psychologie, d'o\u00f9 le chapitre sur l'abr\u00e9action chez Freud et Breuer, le premier texte psychanalytique, non sans avoir d\u00e9j\u00e0 appartenu \u00e0 toute une psychologie des rapports de l'\u00e2me et du corps. - Ce que nous voyons appara\u00eetre, d'ailleurs, Jean Starobinski, \u00e0 la fin de ce chapitre consacr\u00e9 \u00e0 la vie r\u00e9agissante, c'est qu'il y a une action de l'\u00e2me sur le corps, des \u00e9tats psychiques sur le physique, une naissance de la psychosomatique en fait ? - Oui, la psychosomatique est l\u00e0, bien pr\u00e9sente dans les dictionnaires, dans les trait\u00e9s du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, avec encore un certain dualisme. L'\u00e2me et le corps sont des substances diff\u00e9rentes, c'est un h\u00e9ritage de Descartes. Mais on se tromperait \u00e0 croire que la psychosomatique est une science tout \u00e0 fait moderne. Elle a des lettres de noblesse et d'antiquit\u00e9 qui se sont affirm\u00e9es d\u00e9j\u00e0 plut\u00f4t encore, mais qui se sont marqu\u00e9es doctrinalement au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. Je me suis plu \u00e0 montrer, chez des m\u00e9decins comme Delpit ou Bricheteau, auteurs d'articles tr\u00e8s influents dans les dictionnaires de m\u00e9decine qui fleurissaient au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, toute une casuistique du rapport m\u00e9decin-malade , puisque la maladie d\u00e9pend tr\u00e8s souvent des rapports de l'\u00e2me et du corps, et que le m\u00e9decin peut exercer une influence sur le malade, r\u00e9agir sur le corps du malade, \u00e0 travers sa propre parole. L'id\u00e9e d'une th\u00e9rapeutique par la parole du m\u00e9decin est fortement affirm\u00e9e, au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle. C'est la pr\u00e9histoire, si vous voulez, de la psychosomatique moderne, mais elle est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s ma\u00eetresse d'elle-m\u00eame, cette psychosomatique \u00e9l\u00e9mentaire du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, et j'ai tenu \u00e0 marquer, par des citations, l'importance de ces convictions. - Vous citez d'ailleurs des textes qui montrent le m\u00e9decin dans un r\u00f4le quasiment chamanique o\u00f9 il a tout pouvoir pour transformer les souffrances du malade par une sorte d'apparition magique\u00bf - Oui. La parole est dou\u00e9e d'une puissance -dans ces th\u00e9ories- extraordinaire. Ce sont des paroles simples. Ce sont quelquefois des promesses, des garanties, des demi-mensonges, mais le m\u00e9decin prend une figure de pr\u00eatre de Dieu capable de modifier une destin\u00e9e. - Jean Starobinski, \" action et r\u00e9action \", c'est le titre du livre que vous venez de publier aux Editions du Seuil et que nous sommes en train de d\u00e9cortiquer depuis deux jours. Nous parlerons, demain, de l'abr\u00e9action, c'est-\u00e0-dire de ce concept trouv\u00e9 par Freud, dont nous f\u00eatons , en fait, le centenaire. \t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste, auteur de \"Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple\" (Ed. Seuil, 1999)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route \u00e0 l'occasion de la comm\u00e9moration du 10e anniversaire de la chute du Mur de Berlin (6/6) : Les moments forts", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C4B22C45-98F3-470B-A1A9-AA5406FBA017", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 292, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "communisme", "r\u00e9unification allemande", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "mur de s\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice (archives)", "name": "Dietrich, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Allemands (archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin (archives)", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits. De Rose-Marie Pagnard (2/5) : La Le\u00e7on de Judith [extraits]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D7F63CFA-4308-48F5-9CA6-AFE0CB4A8364", "durationSec": 1295, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Pagnard, Rose-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9ADFD751-B424-4087-8D7B-C9CFE3EADDE0", "durationSec": 460, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fraisse, auteur(e) de \"Aux commencements de l'Am\u00e9rique\" (Ed. Actes Sud) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50489475-79A2-422F-A494-2196553A7461", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Am\u00e9rique"], "durationSec": 1165, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Fraisse, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexis Julmy, fromager, \u00e9leveur de pigeons \u00e0 Arconciel ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13170E0C-35AF-44E6-AE53-0AD5C75FE96C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 1730, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concours de beaut\u00e9", "pigeon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fromager, \u00e9leveur de pigeons", "name": "Julmy, Alexis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch. Lettres de jeunesse (7/10) : De Paris. A sa fianc\u00e9e, \u00e0 sa soeur et \u00e0 sa m\u00e8re (octobre - d\u00e9cembre 1903)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA699A15-B000-43EC-82D9-15886531A768", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Paris", "Gen\u00e8ve (ville)", "France"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "musique", "famille", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les 10 ans de la chute du Mur de Berlin : Reportage \u00e0 Glash\u00fctte, dans la Saxe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4DCA358-51CB-4630-8D36-54CF54DBE33B", "thematicGeographicals": ["Glash\u00fctte", "Berlin", "Allemagne", "Allemagne de l'Est", "Saxe"], "durationSec": 611, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lange und Sohne"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "comm\u00e9moration", "r\u00e9unification allemande", "communisme", "mur de s\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvri\u00e8re de la Fabrique de montres Lange und Sohne \u00e0 Glash\u00fctte", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier de la Fabrique de montres Lange und Sohne \u00e0 Glash\u00fctte", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fabrique de montres Lange und Sohne \u00e0 Glash\u00fctte", "name": "Knotte, Harmut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les 10 ans de la chute du Mur de Berlin : Reportage \u00e0 Schwedt, dans le Land de Brandebourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B31E6037-66B3-4305-A4D9-25931F23AB11", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Schwedt", "Berlin", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 635, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "r\u00e9unification allemande", "communisme", "mur de s\u00e9paration", "comm\u00e9moration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne aide infirmi\u00e8re au ch\u00f4mage \u00e0 Schwedt", "name": "Beata", "type": "Participant"}, {"role": "militante du PDS \u00e0 Schwedt", "name": "Kirsch, Ingeborg", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Raffinerie de Schwedt", "name": "Gehrlach, Hans-Otto", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Schwedt", "name": "Schauer, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-45EF245C-9FA0-41EC-A539-E6A78630A601", "durationSec": 463, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le cochon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6075361D-FE07-46C4-8322-EC6F17440748", "durationSec": 259, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "ALIMENTATION", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "\u00c9COLOGISME", "SUPERMARCH\u00c9", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "CULTURE DU SOJA", "SUPERMARCH\u00c9", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "CULTURE DU MA\u00cfS", "OGM", "CULTURE DU SOJA", "OGM", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "ALIMENTATION", "SUPERMARCH\u00c9", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES", "CULTURE DU BL\u00c9", "ALIMENTATION", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE"], "visualPersons": ["CHARLES D'ANGLETERRE"], "id": "asset-182367", "thematicGeographicals": ["USA", "ROYAUME-UNI", "JAPON", "SUISSE", "CANADA", "BRESIL", "METZ"], "durationSec": 1916, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ROYAUME-UNI, JAPON, Metz, CANADA, USA, BRESIL : 19991109, l'introduction d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) dans la nourriture suscite une m\u00e9fiance grandissante des consommateurs europ\u00e9ens et japonais qui exigent de plus en plus des aliments certifi\u00e9s non transg\u00e9niques au grand dam des agriculteurs canadiens et am\u00e9ricains qui produisent et exportent ma\u00efs et soja transg\u00e9niques fournis par les grandes compagnies multinationales comme Monsanto.", "title": "OGM : ETAT DES LIEUX, SECRET DES DIEUX - 99.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LONDRES", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "METZ", "CANADA", "CANADA", "CANADA", "BRESIL", "PLATEAU", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "PLATEAU", "SASKATCHEWAN", "SASKATCHEWAN", "SASKATCHEWAN", "SASKATCHEWAN", "JAPON", "PLATEAU", "JAPON", "JAPON", "METZ", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "MONSANTO", "MONSANTO"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MONSANTO"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "TREMBLAY, Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTAGNE", "SECOURISME"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "id": "asset-182069", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3121, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991109, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le sauveteur et directeur d'Air-Glaciers BAGNOUD Bruno, ainsi que ses invit\u00e9s du jour la pilote des glaciers ROBARD Aline, GEIGER Pierre, fils GEIGER Hermann, d\u00e9c\u00e9d\u00e9, et le chef du service de la chasse SEPPEY Narcisse, pour parler de GEIGER Hermann, ami de BAGNOUD Bruno.", "title": "BRUNO BAGNOUD - 99.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BAGNOUD, BRUNO"], "thematicThemes": ["MONTAGNE", "SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "LOISIR", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "LOISIR", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "LOISIR", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "LOISIR", "YOGA", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-182795", "thematicGeographicals": ["CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VERBIER", "NEUCHATEL", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Valais, Verbier : 19991109, les passionn\u00e9s de la voiture de marque Ferrari se r\u00e9unissent une fois l'an \u00e0 l'occasion d'une excursion de 3 jours en Valais\n* Neuch\u00e2tel : 19991109, portrait de BESSON Jean-Pierre, qui exerce le m\u00e9tier de taupier apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ancien entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe f\u00e9minine de ski et chronom\u00e9treur d'\u00e9v\u00e9nements sportifs\n* Gen\u00e8ve-ville : 19991109, portrait de S\u00e9lina, \u00e2g\u00e9e de 18 ans souffrant de surdit\u00e9, qui parvient \u00e0 communiquer gr\u00e2ce au Langage parl\u00e9 cod\u00e9 (LPC), m\u00e9thode orthophonique permettant aux sourds et malentendants de s'int\u00e9grer dans la soci\u00e9t\u00e9\n* Valais, Ch\u00e2teau-d'Oex : 19991109, portrait de MORIER Anne, une retrait\u00e9e \u00e2g\u00e9e de 85 ans, qui enseigna la premi\u00e8re le yoga dans le canton du Valais. Originaire de Ch\u00e2teau-d'Oex, MORIER Anne parle de son int\u00e9r\u00eat pour le yoga ainsi que de ses souvenirs d'enfance.", "title": "VIREE FERRARISTE / HEUREUX COMME LE TAUPIER / SOURD MAIS PAS MUET / MAMI YOGI - 99.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "VERBIER", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VALAIS"], "visualCorporations": ["FERRARI", "FERRARI", "FERRARI", "FERRARI"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PROC\u00c8S", "SPOT PUBLICITAIRE", "R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE"], "visualPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-182848", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.09", "visualGeographicals": ["BERLIN", "COLORADO", "DOMAT-EMS", "VALAIS", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231999", "durationSec": 120, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139356", "durationSec": 384, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "OP\u00c9RA COMIQUE", "ART DRAMATIQUE", "MUS\u00c9E", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "id": "asset-139492", "durationSec": 164, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "SAVIESE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-139287", "durationSec": 563, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.09", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "SION", "SIERRE", "SION"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139355", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236692", "durationSec": 310, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNIFICATION ALLEMANDE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROC\u00c8S", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROC\u00c8S", "\u00c9CONOMIE", "DIPLOMATIE", "\u00c9CONOMIE", "DIPLOMATIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RETOUR D'EXIL", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "CLOWN", "BIOGRAPHIE (FORME LITT\u00c9RAIRE)", "CLOWN"], "visualPersons": ["KOHL, HELMUT", "COUCHEPIN, PASCAL", "ZHU RONGJI", "COUCHEPIN, PASCAL", "KOCH, URSULA", "GROCK"], "id": "asset-182957", "durationSec": 1980, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.09", "visualGeographicals": ["BERLIN", "DOMAT-EMS", "COLORADO", "DOMAT-EMS", "PEKIN", "PEKIN", "TCH\u00c9TCH\u00c9NIE", "INGOUCHIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146078", "durationSec": 338, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.08 AU 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236983", "durationSec": 120, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146071", "durationSec": 372, "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PIANO", "\u00c9CONOMIE", "H\u00d4PITAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "MUSIQUE", "CANCER", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "URBANISME", "CLOWN", "BIOGRAPHIE", "CLOWN", "BIOGRAPHIE"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE", "LAGGER, JACKY", "GROCK", "GROCK"], "id": "asset-139493", "durationSec": 903, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "VALAIS", "ST-LEGIER", "VILLENEUVE (VD)", "ST-LEGIER", "VILLENEUVE (VD)", "POSIEUX", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOVERESSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Travers\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF3525FF-063F-4531-8F7A-31B3736DAAE7", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fraisse, auteur(e) de \"Aux commencements de l'Am\u00e9rique\" (Ed. Actes Sud) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC1967C5-26A7-438F-BCA7-A437423D8919", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique", "Etats-Unis"], "durationSec": 1179, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Fraisse, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch. Lettres de jeunesse (6/10) : De Munich, de Gen\u00e8ve et de Chamonix. A ses parents, \u00e0 sa fianc\u00e9e et \u00e0 Edmond Fleg (f\u00e9vrier - septembre 1903)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B661CE10-E24E-4DF7-825C-B385094A981A", "thematicGeographicals": ["Chamonix", "France", "Suisse", "Allemagne", "Gen\u00e8ve (ville)", "Munich"], "durationSec": 1360, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["famille", "musique", "compositeur", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits. De Rose-Marie Pagnard (1/5) : La P\u00e9riode Fernandez", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-63DDCEF5-270B-458D-8967-9F508BFB1B3D", "durationSec": 1310, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Pagnard, Rose-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Faut-il c\u00e9der \u00e0 la charit\u00e9 ?", "id": "sound-481D4B98-2C31-4240-85DD-1D1378C28F00", "durationSec": 152, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E86E83E7-8FA5-40CC-99AD-71E345F9CE40", "durationSec": 346, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel. 2e tour de l'\u00e9lection au Conseil des Etats : Interview de Jean Studer, avocat, candidat socialiste \u00e9lu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C13EC580-FEAA-4C1E-886A-5D831B73D28D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Studer, Jean"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat socialiste au Conseil des Etats neu ch\u00e2telois", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple (1/5) : Dans les domaines de la physique et de la chimie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D5BE0A5-AC32-4248-A7D5-5DDC20CD1D52", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1453, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chimie", "r\u00e9action chimique", "physique", "courant artistique (17-19e)", "sciences naturelles et exactes", "histoire"], "excerpt": "Livre en gestation depuis longtemps autour de ces deux termes. Le mot r\u00e9action a fait tardivement son apparition. Ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'il travaille sur l'histoire d'un mot et d'autres ont aussi eu cette approche. Les anciens opposent action et passion, agir et souffrir. Transcription de l'\u00e9mission disponible sur Culturactif : \r\n - Professeur Starobinski, en cette fin de mill\u00e9naire, vous publiez un ouvrage sur lequel vous avez travaill\u00e9 depuis des ann\u00e9es, un ouvrage que nous attendions depuis longtemps, \" Action et R\u00e9action, vie et aventures d'un couple \". Dans la pr\u00e9face, vous citez une phrase de Balzac que vous reprenez d'ailleurs dans le corps de l'ouvrage, o\u00f9 Louis Lambert dit : \" Souvent [...], j'ai accompli de d\u00e9licieux voyages, embarqu\u00e9 sur un mot dans les ab\u00eemes du pass\u00e9, comme l'insecte qui pos\u00e9 sur quelque brin d'herbe flotte au gr\u00e9 d'un fleuve \". Alors, vous vous \u00eates laiss\u00e9 flotter sur les brins des mots \" action et r\u00e9action \" ; comment vous est venue l'id\u00e9e de travailler sur ce couple-l\u00e0 ? : - L'id\u00e9e m'est venue de m'int\u00e9resser au mot \" r\u00e9action \", dans les recherches et les enseignements que j'ai donn\u00e9s sur l'histoire de la m\u00e9decine, et, plus pr\u00e9cis\u00e9ment, sur l'histoire de la psychiatrie. Car, \u00e0 un certain moment, et c'est relativement tard dans l'histoire de ces disciplines, le mot \" r\u00e9action \" a fait son entr\u00e9e. Il n'\u00e9tait pas pr\u00e9sent au XVIe, au XVIIe et m\u00eame au XVIIIe si\u00e8cle. Il s'y est introduit en force au XIXe et XXe si\u00e8cle. Nous connaissons aujourd'hui des pathologies \" r\u00e9actionnelles \", des d\u00e9pressions dites \" r\u00e9actionnelles \". Comment ce \" r\u00e9actionnel \" s'est-il impos\u00e9, et pourquoi ? Il faut se poser des questions sur les mots, sur les concepts, sur les outils dont nous nous servons. Mon m\u00e9tier d'historien de la m\u00e9decine et mon m\u00e9tier d'historien de la litt\u00e9rature ont \u00e9t\u00e9 ainsi sollicit\u00e9s. J'ai d\u00e9j\u00e0 fait, pr\u00e9c\u00e9demment, des histoires de mots. Dans \" Le rem\u00e8de dans le mal \", il y a une histoire du mot \" civilisation \". J'avais de beaux mod\u00e8les \u00e0 suivre parmi les grands savants \u00e9rudits que j'admirais, que j'ai rencontr\u00e9s en Am\u00e9rique ; c'\u00e9tait des \u00e9migr\u00e9s allemands, comme Spitzer, qui s'\u00e9taient int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l'histoire du mot \" milieu \", du mot \" ambiance \" qui ont jou\u00e9 un si grand r\u00f4le ; ils s'\u00e9taient \u00e9galement int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 l'histoire s\u00e9mantique, comme on dit ; l'histoire des \" significations \" des mots qui expriment l'harmonie du monde ; Stimmung en allemand, stimmen, accorder. Et, en remontant aux Grecs, l\u00e0, ma curiosit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e. Donc, j'ai fait \u00bfuvre de questionnement. Je me suis \u00e9tonn\u00e9 devant des mots et je me suis demand\u00e9 comment ils ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 la langue . \u00c7a vous met tout de suite en voyage, n'est-ce-pas ? Et c'est pour cela que le mod\u00e8le de Balzac m'a paru opportun, \" voyager comme l'insecte sur un brin d'herbe au fil d'un fleuve et traverser des paysages \". - Jean Starobinski, c'est donc un voyage que nous allons faire avec vous pendant une semaine. Nous allons pouvoir explorer les diff\u00e9rentes acceptions de ce couple \" action-r\u00e9action \". Les deux premiers chapitres que vous consacrez \u00e0 ce couple, \u00e0 cette paire de mots, concernent la physique et la chimie. Alors, \" action-r\u00e9action \", \" action-passion\" d'un couple ; comment est-ce qu'on commence \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir en termes d'action et de r\u00e9action ? D\u00e9j\u00e0 les anciens se posent la question, m\u00eame si les termes ne sont pas ceux-l\u00e0 ? :- Les anciens opposent antith\u00e9tiquement, action et passion ; action et, traduisons \" passion \" dans un quasi synonyme \" souffrance \", \" agir et souffrir \". Cette souffrance, dans la pens\u00e9e de certains philosophes de l'antiquit\u00e9 -Aristote, par exemple- elle est partout, et l'action aussi est partout. Quand Aristote r\u00e9fl\u00e9chit aux divers types de mouvements, il envisage un type de mouvement parmi d'autres qui est le mouvement dans l'espace; le mouvement local, celui que nous constatons quand nous donnons un coup \u00e0 un corps dur ; dans le choc, le corps nous r\u00e9siste ; le doigt appuie sur la pierre et nous avons le sentiment que la pierre appuie sur le doigt. La pierre est d'une certaine fa\u00e7on passive quand nous appuyons notre doigt dessus et elle exerce quelque chose comme une action en retour, une r\u00e9pulsion : les anciens parlaient de passion. Le mot \" r\u00e9action \", \u00e0 travers des d\u00e9rivations qui ont pass\u00e9 par le grec, n'a pas \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 dans la langue latine ancienne ; il n'existait pas ; oui, la r\u00e9pulsion, mais pas la r\u00e9action. Comment ce mot s'est-il form\u00e9 ? Et bien il a fallu, tr\u00e8s probablement, qu'\u00e0 travers des traductions arabes, ou en revenant au texte grec, des savants, th\u00e9ologiens, philosophes du Moyen-\u00c2ge, comme Albert le Grand, essaient d'adapter certains mots grecs, ou certains mots arabes \u00e0 la langue latine sp\u00e9cialis\u00e9e qui \u00e9tait la leur. C'est alors qu'on pourra voir le mot \" r\u00e9action \" doubler le mot \" passion \". Toute passion est une r\u00e9action ; elle est passive. La r\u00e9action est con\u00e7ue comme quelque chose de passif, mais qui partage quand m\u00eame avec l'action une qualit\u00e9 dynamique. - Jean Starobinski, est-ce que la passion, la souffrance est seulement du c\u00f4t\u00e9 de la passion et pas du c\u00f4t\u00e9 de l'action ?: - Tr\u00e8s vite, on a consid\u00e9r\u00e9 que, finalement, si l'objet qui subit r\u00e9agit, il va infliger \u00e0 l'objet qui agit une sorte de passion secondaire si bien que, sans que le mot soit constitu\u00e9 encore -il se constituera tr\u00e8s tard, vers la fin du XVIIIe si\u00e8cle en Allemagne, puis en Angleterre- l'id\u00e9e de l'action r\u00e9ciproque ou de ce que nous nommons aujourd'hui \" interaction \" s'est mise en branle. Mais le mot \" interaction \" n'est entr\u00e9 lui-m\u00eame dans le vocabulaire fran\u00e7ais que vers la fin du XIXe si\u00e8cle. Auparavant, il \u00e9tait question d'action r\u00e9ciproque ou mutuelle.- \" Tout ce qui est m\u00fb, est m\u00fb par un autre \" dit Thomas D'Aquin plus tard ; pourquoi est-ce qu'il y a du mouvement au d\u00e9part ? : Il n'y a que Dieu qui soit immobile, qui soit le premier moteur immobile. Le monde se met en mouvement, dit Aristote, non pas par \" amour \" de Dieu, ce serait trop dire, simplement par une \" analogie \" avec ce qui se met en mouvement pour cause d'amour. Dieu est immobile et contemplateur ; il ne donne pas de chiquenaude au monde . Il y a de la mati\u00e8re et la mati\u00e8re, comme si elle aimait Dieu, s'\u00e9branle et se met en mouvement. Et \u00e0 partir du moment o\u00f9 il y a du mouvement dans les astres, dans le ciel, le mouvement se communique. Dans l'univers aristot\u00e9licien, le mouvement est une cat\u00e9gorie vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale, car il peut y avoir un mouvement de croissance et de diminution, de g\u00e9n\u00e9ration et de d\u00e9p\u00e9rissement. Le mouvement local n'est qu'un petit aspect du mouvement dont les autres ont un caract\u00e8re qu'on pourrait dire biologique : grandir, c'est avoir un certain mouvement, changer de qualit\u00e9, changer de couleur, c'est aussi quelque chose qui est du mouvement dans la pens\u00e9e aristot\u00e9licienne. \u00bf vieillir aussi ? : Vieillir aussi, c'est un mouvement. Donc nous sommes dans un univers de mouvements multiples ; et la \" r\u00e9volution \" de Galil\u00e9e dont je parle tout au d\u00e9but de ce livre -surtout compl\u00e9t\u00e9e par celle de Newton dont le troisi\u00e8me axiome d\u00e9clare que \" \u00e0 toute action correspond une r\u00e9action \u00e9gale et de sens inverse \", c'est l'acte d\u00e9cisif par lequel ces savants ont dit : ne consid\u00e9rons plus ces changements qualitatifs, changements de couleur, changements de chaleur; nous ne savons pas ce que c'est. Mais nous pouvons calculer les mouvements dans l'espace ; nous pouvons calculer, g\u00e9om\u00e9triquement, le mouvement local, les vitesses, les acc\u00e9l\u00e9rations, les chocs, les chocs en retour, c'est-\u00e0-dire les r\u00e9actions ; et c'est ainsi que la physique moderne s'est constitu\u00e9e. Certains grands savants d'aujourd'hui, comme Weinberg, le grand physicien, d\u00e9clarent que c'est en fait la seule r\u00e9volution scientifique capitale qui ait eu lieu dans l'histoire de la science. Il n'y a plus de \" grande\" r\u00e9volution scientifique ; en fait, la r\u00e9volution newtonienne a marqu\u00e9 le grand tournant. Une des id\u00e9es \u00e9tant, que, \u00e0 une \" action \" correspond une \" r\u00e9action \" d'\u00e9gale intensit\u00e9 ? :- C'est cela. Les trois axiomes de Newton c'est, d'une part, que tout mouvement tend \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer s'il ne re\u00e7oit pas d'opposition ; il s'agit l\u00e0 de la conservation du mouvement. Quant au troisi\u00e8me, c'est l'action et la r\u00e9action. Dans mon livre, j'ai donc rappel\u00e9 les principes aristot\u00e9liciens, puis les principes newtoniens, pour les confronter et les opposer. D\u00e8s lors, nous entrons dans un univers, et nous voyons l'importance de ce nouvel univers qui se divise entre un univers d\u00e9crit par la langue math\u00e9matique, tr\u00e8s s\u00fbre, capable de pr\u00e9visions, et l'univers qui d\u00e9rive du langage commun, de nos intuitions sensibles, o\u00f9 nous pouvons r\u00e9absorber quelquefois, certains mots de la langue des math\u00e9maticiens. La langue des g\u00e9om\u00e8tres, remarque Diderot, devient quelquefois langage commun, mais, avec quelques impr\u00e9cisions. Il y a des passages d'une langue \u00e0 l'autre, mais \u00e0 partir de cette grande r\u00e9volution scientifique, l'humanit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 une sorte de bilinguisme. Il faut, pour saisir compl\u00e8tement le monde tel qu'il peut \u00eatre connu \u00e0 un certain moment de la science et de l'exp\u00e9rience, reconna\u00eetre la validit\u00e9 du langage math\u00e9matique, et, d'autre part, pers\u00e9v\u00e9rer bien entendu, dans la langue dans laquelle nous disons nos sentiments, notre col\u00e8re, nos joies, nos d\u00e9ceptions, nos projets, et qui est une langue, qui elle, vit comme un \u00eatre naturel. Cette r\u00e9volution, \u00e0 laquelle vous faites allusion, Jean Starobinski, est-ce qu'elle change aussi notre fa\u00e7on quotidienne de voir le monde ? : - Elle nous met devant une t\u00e2che plus difficile que ne l'avaient ceux qui interpr\u00e9taient le monde \u00e0 travers des cat\u00e9gories mythologiques. Quelques cultures extra-europ\u00e9ennes ont encore conserv\u00e9 cette unit\u00e9 de vue sur la nature. Nous, depuis le XVIIe si\u00e8cle, nous avons, sur la nature, une vue qui est en quelque sorte d\u00e9doubl\u00e9e. Nous sentons bien qu'\u00e0 l'horizon, dans les outils qui nous entourent, il y a le r\u00e9sultat d'une ma\u00eetrise de la nature par le calcul, pour dire les choses tr\u00e8s simplement. Mais, d'autre part, il reste en nous l'exp\u00e9rience directe de la pr\u00e9sence de notre corps, de sa chaleur, de son bonheur ou de son malaise ; il reste le coup d'\u00bfil sur le brin d'herbe qui pousse ; il reste des intuitions premi\u00e8res qui n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 soumises, et qui ne doivent pas \u00eatre soumises dans la vie quotidienne \u00e0 ce raisonnement math\u00e9matique. Donc, nous vivons dans un monde d\u00e9doubl\u00e9, et la grande affaire des po\u00e8tes, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de tenter de reconqu\u00e9rir une unit\u00e9 qu'on sent menac\u00e9e, qu'ils sentaient - plus que d'autres- menac\u00e9e. Quelquefois, bien mal \u00e0 propos, ils ont eu l'id\u00e9e de d\u00e9consid\u00e9rer la science ou de la traiter en ennemie. Nous y viendrons peut-\u00eatre. Les po\u00e8tes romantiques se liguent contre Newton, le contestent, et, cependant, ignorent tout ce que Newton pouvait \u00e9prouver d'insatisfaction lorsqu'il d\u00e9crivait le mouvement des astres, l'attraction et la gravitation universelles. Il lui semblait qu'il n'allait pas encore jusqu'aux fines r\u00e9alit\u00e9s de nos sensations de notre vie intime, et il cherchait, dans l'alchimie, et dans les secrets de la fine mati\u00e8re, quelque chose qui compl\u00e8terait ce qu'il avait d\u00e9crit pour les grands corps. - Professeur Starobinski, \" action-r\u00e9action \", le deuxi\u00e8me chapitre de ce livre, est consacr\u00e9 \u00e0 Denis Diderot -quelqu'un que vous connaissez bien et qui a beaucoup fait, peut-\u00eatre, pour l'introduction de ce th\u00e8me. Denis Diderot a jou\u00e9 -avec l'Encyclop\u00e9die et les encyclop\u00e9distes- un grand r\u00f4le dans l'avancement de cette r\u00e9flexion ? - Sans doute parce qu' il a contribu\u00e9 \u00e0 installer la notion de \" r\u00e9action \" dans les exp\u00e9riences du corps; pas v\u00e9ritablement de la psychologie, mais dans la compr\u00e9hension du corps. Il a postul\u00e9, par exemple, une interaction, une \" action \" et \" r\u00e9action \" entre la raison que notre cerveau poss\u00e8de et exerce, et, d'autre part, nos sentiments, dont il fixait le si\u00e8ge, de fa\u00e7on erron\u00e9e, dans le diaphragme. Il a con\u00e7u le r\u00eave comme une \" action \" et \" r\u00e9action \" entre les organes visc\u00e9raux qui apportent certaines informations au cerveau endormi et le cerveau qui forme des images sur la sollicitation de ces sensations. Il a donc des th\u00e9ories m\u00e9dicales qui concernent le vivant et, d'autre part, il assiste \u00e0 l'essor de la chimie ; il est s\u00e9duit par elle. Il s'int\u00e9resse \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes chimiques comme la fermentation ; il va suivre les cours de chimistes qui font des d\u00e9monstrations publiques, car au XVIIIe si\u00e8cle aussi bien l'\u00e9lectricit\u00e9 que la chimie, ce sont des spectacles. Ceux qui cherchent quelque nouveaut\u00e9 dans ce domaine convoquent le public -public cultiv\u00e9, noble, riche- \u00e0 venir assister \u00e0 quelques exp\u00e9riences, o\u00f9, quelquefois, on voit exploser une substance chimique, bien mal \u00e0 propos, o\u00f9 on voit des merveilles de l'\u00e9lectricit\u00e9. - Vous citez assez longuement, des passages du R\u00eave de D'Alembert qui est donc une des cl\u00e9s ; cette r\u00e9flexion sur le r\u00eave a \u00e0 voir avec ces mouvements ? - Ah tout \u00e0 fait. Et on pourrait dire que chez Diderot, son mat\u00e9rialisme l'incite \u00e0 voir partout une causalit\u00e9 \u00e0 l'\u00bfuvre; une causalit\u00e9 mat\u00e9rielle \u00e0 l'\u00bfuvre, mais il ne la voudrait pas trop simple. Il voudrait que cette causalit\u00e9 mat\u00e9rielle soit saisie au point o\u00f9 elle cr\u00e9e des diff\u00e9rences parmi les \u00eatres ; des \u00eatres infiniment multiples dans la succession des \u00eatres cr\u00e9\u00e9s sur la terre ou dans les espaces infinis. Diderot r\u00eave de production d'\u00eatres, depuis le plus infime jusqu'au plus gigantesque. Il lui faut, en somme, cette diversit\u00e9 \u00e0 partir des lois de la mati\u00e8re. Et on peut dire que dans cette r\u00eaverie de la causalit\u00e9 universelle, l'action et la r\u00e9action est l'ex\u00e9cuteur des hautes \u00bfuvres de la causalit\u00e9. Tout est l'effet d'une cause ; tout se fait par \" action \" et r\u00e9action \", mais il y en a d'infinies, de tr\u00e8s diverses. C'est un v\u00e9ritable arc-en-ciel d'actions et de r\u00e9actions qui va donner des individus qui auront chacun leur caract\u00e8re ; dans l'esp\u00e8ce humaine plus que dans les esp\u00e8ces animales, il y a des \u00eatres singuliers, tel le Neveu de Rameau, qui est singulier parmi les singuliers. - Mais ce Neveu de Rameau justement, qui est un compos\u00e9 de toutes sortes de qualit\u00e9s et de d\u00e9fauts ? - Il est un compos\u00e9, et il est un \" r\u00e9actif \". Et c'est d'ailleurs un personnage tout \u00e0 fait contemporain de l'invention, en chimie, de cette notion de l'analyse chimique et des \" r\u00e9actifs \" qui r\u00e9v\u00e8lent les substances en pr\u00e9sence. - Jean Starobinski, on pourrait peut-\u00eatre rappeler les contours de cette figure du Neveu de Rameau\u00bf - Oui, on pourrait lire quelques lignes. Au d\u00e9but du Neveu de Rameau, le philosophe qui tient la plume nous le pr\u00e9sente, -vous savez que Le Neveu de Rameau est une longue conversation entre Diderot, le philosophe, et ce personnage singulier, r\u00e9volt\u00e9, cynique, diseur de v\u00e9rit\u00e9s, fabulateur, com\u00e9dien, pantomime, etc. qui est le Neveu de Rameau- . Et, quand il nous le pr\u00e9sente, Diderot dit : \" c'est un compos\u00e9 de hauteur et de bassesse, de bon sens et de d\u00e9raison. \", et il ajoute \" je n'estime pas ces originaux-l\u00e0 [... ]. S'il en para\u00eet un dans une compagnie, c'est un grain de levain qui fermente et qui restitue chacun \u00e0 chacun, une portion de son individualit\u00e9 naturelle. Il secoue, il agite, il fait approuver ou bl\u00e2mer ; il fait sortir la v\u00e9rit\u00e9\". Ce langage, je m'y attarde un peu, dans le livre, simplement pour montrer que ce sont des mots de la chimie. Un grain de levain qui fermente, c'est une vieille chimie, la fermentation de la bi\u00e8re ou du vin aussi, mais c'est une chimie \u00e0 laquelle on \u00e9tait tr\u00e8s attentif au XVIIIe si\u00e8cle; et dans cette ligne-l\u00e0, restituer \u00e0 chacun son individualit\u00e9, c'est pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9-composer ce qui est compos\u00e9 dans les autres. Donc, le Neveu de Rameau est lui-m\u00eame un compos\u00e9 de divers \u00e9l\u00e9ments, mais par sa pr\u00e9sence il d\u00e9compose la soci\u00e9t\u00e9, il r\u00e9v\u00e8le les \u00e9l\u00e9ments dont elle est constitu\u00e9e. - En quoi il joue un r\u00f4le important et pr\u00e9cieux, bien qu'il soit fou ? - Il est fou et en m\u00eame temps, partout o\u00f9 il passe, il fait que se d\u00e9couvre quelque chose qui sans cela resterait cach\u00e9 sous les conventions, les bonnes mani\u00e8res, les hypocrisies. - Jean-Jacques Rousseau n'est pas d'accord avec Diderot l\u00e0-dessus ? - Jean-Jacques Rousseau ne croit pas que la mati\u00e8re soit dou\u00e9e d'une spontan\u00e9it\u00e9 de mouvement. Jean-Jacques Rousseau veut \u00e0 tout prix faire tout remonter \u00e0 un Dieu. Il veut que le mouvement dans le monde soit l'effet d'une volont\u00e9 divine. Il y a une cause divine. Donc Rousseau reste attach\u00e9 \u00e0 une th\u00e9ologie qui fait tout d\u00e9pendre d'un Dieu auquel nous devons rester attach\u00e9 tandis que Diderot inclut le mouvement et les m\u00e9tamorphoses qui d\u00e9pendent du mouvement dans la mati\u00e8re elle-m\u00eame. Il parle de mouvement inh\u00e9rent \u00e0 la mati\u00e8re . Et l\u00e0, la contradiction, l'opposition des deux amis, ou de ces deux hommes qui furent amis, devient totale. - Et pour Diderot il n'y a pas de cause premi\u00e8re ? - Il laisse \u00e7a dans le myst\u00e8re. La mati\u00e8re, pour lui, est suffisamment riche de potentialit\u00e9 pour produire tous les ph\u00e9nom\u00e8nes auxquels nous assistons. A nous de les ma\u00eetriser, bien s\u00fbr. Il ne s'agit pas de les subir, mais nous sommes, dans notre tr\u00e9fonds, aussi fait de mati\u00e8re. D'une mati\u00e8re qui est tellement charg\u00e9e de pouvoir que Diderot en vient presque \u00e0 la spiritualiser puisqu'il imagine sa survie \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son amie, sa ma\u00eetresse, Sophie Volland , comme une survie amoureuse. Les particules qui composent ces deux corps seront li\u00e9es les unes aux autres, se retrouveront \u00e0 une autre \u00e9chelle. L'univers de Diderot fourmille de vie jusque dans les infimes parcelles de mati\u00e8re. Si bien que pour faire de la vie, Diderot dans \" Le R\u00eave d'Alembert \" imagine simplement que l'on pilonne une statue qu'on aura bris\u00e9e, du marbre, pourquoi pas, le Pygmalion de Falconet. Ne faites pas \u00e7a, dit d'Alembert ! Mais non ! Diderot poursuit son hypoth\u00e8se, j'arrose, je fais fermenter\u00bf L\u00e0, il faut imaginer une fermentation, et voil\u00e0 une plante qui pousse, et puis elle deviendra de la vie parce que je me nourrirai de cette plante. Ainsi, la mati\u00e8re se sera transform\u00e9e dans un grand encha\u00eenement de ses virtualit\u00e9s, de tout ce qu'elle contient. Et Diderot est satisfait de cette pens\u00e9e-l\u00e0 et en d\u00e9veloppe les cons\u00e9quences. - Jean Starobinski, par rapport \u00e0 notre finitude, c'est l\u00e0 une id\u00e9e assez r\u00e9confortante ? - C'est une id\u00e9e qui restitue une sorte d'immortalit\u00e9, de perspective de vie infinie, l\u00e0 m\u00eame o\u00f9 dispara\u00eet la transcendance divine . Il y aura toujours de la vie ; la mort ne s'emparera pas de l'univers entier ; il n'y aura pas de glaciation ou de combustion, sinon pour rena\u00eetre encore. Donc, l'imagination de Diderot d\u00e9passe son savoir scientifique. Il lui faut de la vie ; il la postule, et il la postule dans le tout . De sorte que pour certains de ses lecteurs, il n'y aura pas grande diff\u00e9rence entre son mat\u00e9rialisme et un certain panth\u00e9isme. Dieu partout\u00bf - Dieu partout\u00bf et puis, s'il y a toujours de la vie, finalement, le sort de l'individu n'est pas si important ? - Il est tr\u00e8s important, d'une part, dans son opposition \u00e0 d'autres individus parce que l'individu peut \u00eatre un original, peut \u00eatre un g\u00e9nie, peut recevoir l'ivresse de l'inspiration. Mais, il y a donc, contrairement \u00e0 ce qui se passe parmi les esp\u00e8ces animales dont parlent Helv\u00e9tius, une grande in\u00e9galit\u00e9 parmi les hommes. Cette in\u00e9galit\u00e9, qui est une richesse, et qui doit \u00eatre per\u00e7ue, cette sp\u00e9cificit\u00e9 de chacun, doit aboutir \u00e0 la reconnaissance r\u00e9ciproque de tous les hommes. Chacun \u00e9tant l\u00e9gitim\u00e9 par, pr\u00e9cis\u00e9ment, cette originalit\u00e9 qui le constitue et qui peut \u00eatre, dans certains cas, extr\u00eame. - Jean Starobinski, ce premier entretien nous a permis de voir comment la physique et la chimie analysaient le processus d'action et de r\u00e9action. Le prochain \u00e9pisode nous permettra de voir ce que vous appelez la vie r\u00e9agissante, c'est-\u00e0-dire les opinions des philosophes. Merci.\t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste, auteur de \"Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple\" (Ed. Seuil, 1999)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Berlin, 10 ans apr\u00e8s la chute du Mur : Regards altern\u00e9s de personnalit\u00e9s [Extraits d'archives de l'\u00e9mission]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AEC6964-37E3-467A-BF78-CAAFE8EE11BF", "thematicGeographicals": ["Berlin", "relation Est-Ouest", "Allemagne de l'Ouest", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 1699, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "mur de s\u00e9paration", "Allemands", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sc\u00e9nariste", "name": "Tavernier, Tiffany", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wenders, Wim", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain berlinois", "name": "Schneider, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "directrices du Festival Forum", "name": "Grego, Ulrike et Erika", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Spira, Steffie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08163775-50FA-411C-A81C-3EC01B501460", "durationSec": 419, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FACTURE D'INSTRUMENT", "ARTISANAT", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "FOOTBALL (LOISIR)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "FOOTBALL (LOISIR)", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "id": "asset-182473", "thematicGeographicals": ["CAROUGE", "SUISSE"], "durationSec": 974, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19991108, rencontre avec LUISIER Claude, un artisan passionn\u00e9 de musique africaine et qui fabrique lui-m\u00eame des balafons dans un atelier install\u00e9 dans le Jura. Ce portrait est pr\u00e9sent\u00e9 par KAHLBACHER Thibaut, un stagiaire de l'Autre T\u00e9l\u00e9\n* Carouge : 19991108, pr\u00e9sentation par KIBRIT Laurent, stagiaire de l'Autre T\u00e9l\u00e9, de l'association \"Les Allum\u00e9s\" fond\u00e9e par BRODU Yannick, qui propose des lampes artisanales fabriqu\u00e9es avec du mat\u00e9riau de r\u00e9cup\u00e9ration et qui accueille enfants et adultes pour des cours de cr\u00e9ation\n* SUISSE : 19991108, rencontre avec AUBERT Pierre, gardien de l'\u00e9quipe de football d'handicap\u00e9s mentaux Les Schtroumpfs, lors d'une journ\u00e9e importante pour lui, associant un match et la c\u00e9l\u00e9bration de son anniversaire. TEUSCHER Val\u00e9rie, stagiaire de l'Autre T\u00e9l\u00e9 l'a suivi.", "title": "LE BUCHERON BALAFONISTE / RECUP / LES SCHTROUMPFS FOOTBALLEURS - 99.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KAHLBACHER, Thibaut", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232387", "durationSec": 604, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE PATIENT ANGLAIS - 99.11.08", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-231100", "durationSec": 207, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "RECHERCHE FONDAMENTALE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "RECHERCHE FONDAMENTALE", "RECHERCHE NUCL\u00c9AIRE"], "id": "asset-231176", "durationSec": 563, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.08", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "La chute du Mur", "imageURL": "http://www.rts.ch/7220290.image", "id": "ece-7220279", "durationSec": 132, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est un malentendu qui pr\u00e9cipita la chute du Mur de Berlin: son auteur G\u00fcnter Schabowski vient de s'\u00e9teindre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7220279", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7220279"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route \u00e0 l'occasion de la comm\u00e9moration du 10e anniversaire de la chute du Mur de Berlin, entre Prague et Varsovie (5/6) : Prague", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E01289E3-FF3D-4AB2-A83B-59C1B7779350", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Prague", "Berlin", "Tch\u00e9quie", "Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 261, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "comm\u00e9moration", "communisme", "mur de s\u00e9paration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Am\u00e9ricain \u00e9tabli \u00e0 Prague", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Tch\u00e8que", "name": "Svet, Rezavy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse tch\u00e8que", "name": "Kubisov\u00e1, Marta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe genevois Brico Jardin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EC9599F-E191-461B-9EF0-80CFF86A2BB5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2127, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brico Jardin"], "thematicThemes": ["rock", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "3 membres du groupe Brico Jardin", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La catastrophe de Schweizerhalle (01.11.1986)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EDC0367A-FE1E-495E-ADF7-022D6E41BED0", "thematicGeographicals": ["Schweizerhalle", "Rhin", "B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fleuve", "entrep\u00f4t", "pollution de l'eau douce", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "industrie chimique", "pollution industrielle", "incendie", "catastrophe industrielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232384", "durationSec": 495, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "UN SAMEDI SUR DEUX", "id": "asset-150504", "durationSec": 3415, "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE INTERNATIONAL", "LIB\u00c9RALISME", "COMMERCE INTERNATIONAL", "LIB\u00c9RALISME", "ANN\u00c9ES 1980", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1980", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1980", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1980", "COMMUNISME", "ANN\u00c9ES 1980", "COMMUNISME", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["KRENZ, EGON"], "id": "asset-139271", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERLIN-EST", "BERLIN", "BERLIN", "BERLIN-EST", "BERLIN", "BERLIN", "BERLIN-EST", "BERLIN-OUEST", "BERLIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9ROTISME", "SPOT PUBLICITAIRE", "ADOLESCENCE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "SIMULATION", "COMMUNE", "CANTON", "FUSION", "COMMUNE", "CANTON", "FONCTIONNAIRE", "CANTON", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "CANTON", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "EMPLOI", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "CRAMER, ROBERT", "MOUTINOT, LAURENT", "KOHLER, PIERRE", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "STUDER, JEAN", "CAVADINI, JEAN", "BEGUELIN, MICHEL", "ROCHAT, ERIC"], "id": "asset-139491", "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.08", "visualGeographicals": ["VALAIS", "COPPET", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BOECOURT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OSAR", "SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "ART DRAMATIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "ART CULINAIRE", "VOTATION", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualPersons": ["TISSOT, ROGER"], "id": "asset-139490", "durationSec": 164, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.08", "visualGeographicals": ["BELLELAY", "LAJOUX", "MONTHEY", "FAHY", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}]}}