{"response": {"numFound": 10070, "start": 500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.12.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-139847", "durationSec": 138, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le r\u00eave de vos 20 ans", "source": "gico", "visualThemes": ["AIGLE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ALPHAB\u00c9TISATION", "\u00c9COLE ENFANTINE", "SC\u00c8NE DE RUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "ALPHAB\u00c9TISATION", "PAUVRET\u00c9", "ALPHAB\u00c9TISATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "FERME", "CHANTEUR", "RAP"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-139615", "durationSec": 4602, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ste-Croix : 19991222, RAPP Jean-Philippe et RIHS David re\u00e7oivent 5 jeunes, laur\u00e9ats des 4 \u00e9missions pr\u00e9c\u00e9dentes du \"R\u00eave de vos 20 ans\" et qui ont besoin de finances suppl\u00e9mentaires pour am\u00e9liorer le projet qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9.", "title": "99.12.22", "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "STE-CROIX", "BURKINA FASO", "VIETNAM", "QUITO", "PORRENTRUY", "STE-CROIX"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139952", "durationSec": 279, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139798", "durationSec": 314, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139799", "durationSec": 303, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.20 AU 99.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182862", "durationSec": 102, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T'as pas 100 ans", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1910", "OLYMPISME", "ANN\u00c9ES 1900", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1900", "ANN\u00c9ES 1900", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1920", "F\u00caTE F\u00c9D\u00c9RALE DE GYMNASTIQUE", "ANN\u00c9ES 1930", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1920", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1940", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1950", "SPORT", "INAUGURATION", "ANN\u00c9ES 1940", "SPORT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1960", "SPORT", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "ANN\u00c9ES 1960", "DOPAGE SPORTIF", "SPORT", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "ATTENTAT", "ANN\u00c9ES 1960", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1970", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1970", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1980", "SPORT", "ANN\u00c9ES 1980", "ANN\u00c9ES 1990"], "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE", "PICCARD, AUGUSTE", "GUISAN, HENRI", "KOBLET, HUGO", "PICCARD, JACQUES", "KUEBLER, FERDY", "SCHRANZ, KARL", "SIMPSON, TOM", "STURDZA, DIMITRI", "REGAZZONI, CLAY", "STUCKELBERGER, CHRISTINE", "ZURBRIGGEN, BERNADETTE", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "MOREROD, LISE-MARIE", "NADIG, MARIE-THERESE", "PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-149887", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEXICO", "MUNICH", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 785, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, FRANCE, Mexico, Munich : 19991222, archives retra\u00e7ant l'histoire du sport en Suisse \u00e0 travers le 20 \u00e8me si\u00e8cle, et les grands \u00e9v\u00e9nements sportifs auxquels des athl\u00e8tes suisses ont particip\u00e9.", "title": "LES SPORTS - 99.12.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "ST-MORITZ", "SUISSE", "SUISSE", "MACOLIN", "SUISSE", "FRANCE", "MEXICO", "MUNICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SAPPORO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE SAMOURAI - 99.12.22", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-146074", "durationSec": 389, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139561", "durationSec": 328, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISCRIMINATION SEXUELLE", "PRESSE", "DISCRIMINATION SEXUELLE", "PRESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POSTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POSTE", "R\u00c9VOLUTION", "R\u00c9VOLUTION", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "CALENDRIER", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "\u00c9QUIPEMENT AUDIOVISUEL", "CALENDRIER", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER"], "visualPersons": ["BIGNASCA, GIULIANO", "DREIFUSS, RUTH", "OGI, ADOLF", "OGI, ADOLF", "ZISYADIS, JOSEF", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "HUBER-HOTZ, ANNE-MARIE", "SEILER, HANSPETER", "CEAUCESCU, NICOLAS", "ILIESCU, ION"], "id": "asset-139954", "durationSec": 1590, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "ROUMANIE", "TIMISOARA", "ROUMANIE", "BUCAREST", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OSCE", "ONU", "ATTAC", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 1999 - 99.12.22", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-182682", "durationSec": 1436, "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL", "CHANT DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "CHANT DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL"], "id": "asset-182172", "thematicGeographicals": ["LAPONIE FINLANDAISE"], "durationSec": 613, "mediaType": "video", "excerpt": "* Laponie finlandaise : 19991200, CARRARD Anne pr\u00e9sente depuis le pays du P\u00e8re No\u00ebl situ\u00e9 sur le cercle polaire des chants et musiques de No\u00ebl, \u00e0 quelques jours de la c\u00e9l\u00e9bration de cette f\u00eate.", "title": "C'EST TOUS LES JOURS NOEL - 99.12.22", "visualGeographicals": ["LAPONIE FINLANDAISE", "GENEVE", "LAPONIE FINLANDAISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAPONIE FINLANDAISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NO\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin du conflit salarial opposant les partenaires sociaux dans la construction : Interview de Vasco Pedrina, pr\u00e9sident du SIB (Syndicat industrie et b\u00e2timent)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5E3E1A5-8671-435B-836E-39968DB98C0F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie du b\u00e2timent", "salaire", "syndicat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du SIB", "name": "Pedrina, Vasco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Yehudi Menuhin, violoniste (12.03.1999)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-AC6EF103-2261-42EA-9DC4-44DEF4BBD16C", "durationSec": 148, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["violon", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (archives)", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Valentin Roschacher, successeur de Carla Del Ponte \u00e0 la t\u00eate du Minist\u00e8re public de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C230F493-4DDA-46D2-9509-37DBF1FAB626", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roschacher, Valentin"], "thematicThemes": ["procureur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouveau procureur de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Roschacher, Valentin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Pourquoi une si grande tendresse pour les phares? (Avec \u00e9l\u00e9ments d'un reportage conduit par Sarah Dirren, octobre 1999)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-726B226E-AB6B-46B5-9EBF-686C449FB55B", "durationSec": 3308, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["phare", "mer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur, auteur de \"Le Phare du bout du monde\" (Ed. Gl\u00e9nat)", "name": "Bronner, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Barry White (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E0C5D1AE-F94F-4DF2-A628-9FB30249AD9D", "durationSec": 336, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Barry"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 21.12.1999", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-55CD9060-9C1A-4A2A-AB05-74D299303D19", "durationSec": 3326, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "(Archives de la RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Barry White (04/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B644433-EEC5-4041-AC3B-C75FD3C9D71F", "durationSec": 297, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Barry"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Michel Schwalb\u00e9, le violon parlant (2/5) : Premier violon \u00e0 Gen\u00e8ve et Berlin [adaptation d'une s\u00e9rie des M\u00e9moiresde la musique enregistr\u00e9 e en 1990]", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-5A9D45FC-DCEC-4A42-851A-5673BE7C32AA", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)", "Berlin"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwalb\u00e9, Michel"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "musique classique", "violon", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (archives RSR)", "name": "Schwalb\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des religions et des hommes", "source": "siranau", "title": "Des religions et des hommes : Les mythes communs. L'origine des croyances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D8EB14D-17BB-495A-9D9D-E798288A4641", "durationSec": 3429, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"D'une autre histoire des religions\"", "name": "Vallet, Odon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident du CICR c\u00e8de son poste \u00e0 Jakob Kellenberger : Interview du pr\u00e9sident partant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B00DD6D1-AB64-4CBC-9189-67BB2ED7F964", "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Kellenberger, Jakob"], "thematicThemes": ["aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve-ONU", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Le cheval en bois", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D31FD118-748A-47FC-A632-09AD7BC43713", "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "T\u00c9LESCOPE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE", "NOUVEL AN", "CURLING"], "visualPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC", "VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-182361", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ST-LUC", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3022, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991214, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit La Fanfare du Loup, et les astronomes de St-Luc pour la derni\u00e8re \u00e9mission de l'ann\u00e9e. Le directeur des programmes de la TSR, VOUILLAMOZ, Raymond est \u00e9galement invit\u00e9 et d\u00e9guis\u00e9 en P\u00e8re No\u00ebl\n* Gen\u00e8ve : 19991221 et archives, archives de la Fanfare du Loup\n* St-Luc : 19991221, visite de l'observatoire astronomique de St-Luc\n* Lausanne : 19991221, DELALOYE, Olivier apprend \u00e0 jouer au curling avec l'\u00e9quipe f\u00e9minine du Lausanne Olympic Curling", "title": "LA FANFARE DU LOUP / RAYMOND VOUILLAMOZ (PERE NOEL) - 99.12.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ST-LUC", "PLATEAU", "LUGANO", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["DIRECTEUR DES PROGRAMMES DE LA TSR, VOUILLAMOZ RAYMOND DEGUISE EN PERE NOEL", "un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le  jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040904 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "EPINEY, Sven", "type": "Personne physique"}, {"name": "KNUCHEL, St\u00e9fano", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182422", "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182322", "durationSec": 316, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANT DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL", "CHANT DE NO\u00cbL", "NO\u00cbL"], "id": "asset-232160", "thematicGeographicals": ["ROVANIEMI", "LAPONIE FINLANDAISE"], "durationSec": 587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Laponie finlandaise, Rovaniemi : 19991200, CARRARD Anne pr\u00e9sente depuis le pays du P\u00e8re No\u00ebl situ\u00e9 sur le cercle polaire des chants et musiques de No\u00ebl, \u00e0 quelques jours de la c\u00e9l\u00e9bration de cette f\u00eate.", "title": "C'EST TOUS LES JOURS NOEL - 99.12.21", "visualGeographicals": ["LAPONIE FINLANDAISE", "LAPONIE FINLANDAISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAPONIE FINLANDAISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage au Centre de tri de la Poste de Daillens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BC5CF5F-EFF2-4672-BFF4-8100EBB39CB3", "thematicGeographicals": ["Daillens", "Vaud"], "durationSec": 413, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poste"], "thematicThemes": ["centre de tri"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "client de la Poste \u00e0 Daillens", "name": "Wittwen, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole romand de la Poste", "name": "Pingoud, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "facteur \u00e0 Daillens", "name": "Capt, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'\u00e9quipe de Christian Capt", "name": "Favre, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "client de la Poste \u00e0 Daillens", "name": "Rochat, Marc-Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Contes des Fr\u00e8res Grimm (2/10) : Cendrillon", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-D5C79CA0-3A3E-4AE2-B591-5E06DEC26894", "durationSec": 900, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnage l\u00e9gendaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Conteuse", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivains", "name": "Grimm, J.et W.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Blanc, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pierson, P\u00e9n\u00e9lope", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 99 SKI ALPIN - 99.12.21", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139507", "durationSec": 373, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T'as pas 100 ans", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1900", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ANN\u00c9ES 1920", "ANN\u00c9ES 1930", "ANN\u00c9ES 1930", "\u00c9MISSION DE RADIO", "ANN\u00c9ES 1930", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9METTEUR", "ANN\u00c9ES 1950", "T\u00c9L\u00c9VISION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ANN\u00c9ES 1960", "MONARCHIE", "T\u00c9L\u00c9VISEUR", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1980", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "ANN\u00c9ES 1990", "T\u00c9L\u00c9VISION", "RADIO LOCALE"], "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE", "ANSERMET, ERNEST", "CHAPLIN, CHARLIE", "SCHENKER, RENE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "KENNEDY, JOHN FITZGERALD"], "id": "asset-150343", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 782, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19991221, archives retra\u00e7ant les d\u00e9buts et l'\u00e9volution de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision en Suisse romande (TSR) \u00e0 travers le si\u00e8cle.", "title": "RADIO TV - 99.12.21", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LONDRES", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENTHOD", "COINTRIN", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "DOLE, LA", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "TSR", "RSR", "TSR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "backgrounds": ["\u00e9mission retra\u00e7ant historique de la t\u00e9l\u00e9vision suisse romande (TSR) et de la radio"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.12.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139964", "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139795", "durationSec": 380, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TITION", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PHARMACIE", "PHARMACIEN", "PHARMACIE", "ASSURANCE MALADIE", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PHARMACIE", "PHARMACIEN", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "\u00c9VASION", "PRISE D'OTAGE", "PEINE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PRISE D'OTAGE", "PIRATERIE A\u00c9RIENNE", "PRISE D'OTAGE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "SALAIRE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "PATRONAT", "SYNDICAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "SALAIRE", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "PATRONAT", "SYNDICAT", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "BOULANGER", "FUSION D'ENTREPRISES", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "FUSION D'ENTREPRISES", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CASINO", "FORMATION DES ADULTES", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["HARIRI, HUSSEIN ALI MOHAMMED", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "BECK, SERGE", "HARIRI, HUSSEIN ALI MOHAMMED", "KELLENBERGER, JAKOB", "SOMMARUGA, CORNELIO", "SOMMARUGA, CORNELIO", "KELLENBERGER, JAKOB", "SOMMARUGA, CORNELIO", "KELLENBERGER, JAKOB"], "id": "asset-139951", "durationSec": 1736, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIBAN", "COINTRIN", "VAUD", "ORBE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SIB", "SIB", "SIB", "SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS", "POULY", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139794", "durationSec": 285, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.21", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139950", "durationSec": 418, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 1999 - 99.12.21", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-182586", "durationSec": 1407, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "ART ON ICE 1999 - 99.12.21", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-146963", "durationSec": 3570, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ART ON ICE PRODUCTION AG", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.20 AU 99.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182858", "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Les tendances de No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ACA82CE7-714D-4AD7-959D-913EBB4E61DB", "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "TERRE D'EBENE // LUMUMBA // MARTIN LUTHER KING - GRILLE DES FETES : LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-182802", "durationSec": 1056, "publicationDate": "1999-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CAPA/ARTE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Barry White (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3B380DEB-1194-4344-A901-3940DC58499E", "durationSec": 381, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Barry"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections l\u00e9gislatives en Russie : Interviews de Marie Mendras, sp\u00e9cialiste de la Russie au CNRS et de Mikael Maroussienko, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saint-P\u00e9tersbourg", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D197528F-DB73-4A1B-8065-2ACCE2311A82", "thematicGeographicals": ["Russie"], "durationSec": 439, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PC", "Unit\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saint-P\u00e9tersbourg", "name": "Maroussienko, Mikael", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la Russie au CNRS", "name": "Mendras, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Moscou", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "A propos des choeurs et de la joie de chanter", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-93D19CB5-857C-4336-847A-36F2813826D1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3289, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur", "bonheur"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSr", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "auditeurs (trices)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 20.12.1999", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-057703F7-952B-40E4-A91A-CB8A6074C7CF", "durationSec": 3367, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "[Archives de la RSR]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Barry White (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39B7F740-02BD-4211-89CF-6B0FCA478C58", "durationSec": 443, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Barry"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des religions et des hommes", "source": "siranau", "title": "Des religions et des hommes : La religion des origines. L'homme pal\u00e9olithique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7B69BCF-639D-4E11-8787-BBBE95052B16", "durationSec": 3515, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"D'une autre histoire des religions\"", "name": "Vallet, Odon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Jean Sourisse (1/2) : L'enseignement du chant gr\u00e9gorien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F2C7910-A074-4B26-B831-2513170A552D", "thematicGeographicals": ["Italie", "Suisse romande"], "durationSec": 3734, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sourisse, Jean"], "thematicThemes": ["choeur", "chant gr\u00e9gorien", "voix (musique)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, enseignant", "name": "Sourisse, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Rien n'est encore fait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE0FB6B5-4D43-4329-BDEF-1FE439B809BB", "durationSec": 116, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Jean Sourisse : Situation du chant choral en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29E298D3-FBEB-4654-83FE-09CD384D2398", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 4089, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sourisse, Jean"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Situation du chant choral en France. Le manque de f\u00e9d\u00e9rations chorales. La m\u00e9diatisation par le disque. L'\u00e9gal plaisir de diriger des amateurs ou des professionnels car le ferment de la musique de choeur reste la voix. D\u00e9fendre la musique fran\u00e7aise. Difficult\u00e9 de trouver des compositions nouvelles pour les amateurs. Pour un renouveau du genre choral en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur fran\u00e7ais", "name": "Sourisse, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Macao. R\u00e9trocession \u00e0 la Chine par le Portugal", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D023B236-2632-47C3-B289-5439C15A5FC9", "thematicGeographicals": ["Chine", "Macao", "Portugal"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "colonialisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Asie", "name": "Cayrol, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Michel Schwalb\u00e9, le violon parlant (1/5) : Jeunesse [adaptation d'une s\u00e9rie des M\u00e9moires de la musique enregistr\u00e9e en 1990]", "genres": ["Commentaire", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-11AB5AF5-7C56-4FCD-B8AE-54EC6443B72D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwalb\u00e9, Michel"], "thematicThemes": ["musique classique", "20e si\u00e8cle", "enseignement de la musique", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (archives RSR)", "name": "Schwalb\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste (archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Chez Fulvio Pierangelini, cuisinier italien, chef du \"Gambero Rosso\" \u00e0 San Vincenzo (Toscane)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8F8F2A1-5D3E-4DF1-8546-F874EBFD694A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Toscane"], "durationSec": 3002, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pierangelini, Fulvio"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "gastronomie", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Pierangelini, Fulvio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Jean Sourisse (2/2) : La d\u00e9fense du chant choral en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-87E0F97F-05B0-4185-A904-FC5CD7BC82D1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France"], "durationSec": 4089, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sourisse, Jean"], "thematicThemes": ["chant gr\u00e9gorien", "musique vocale", "voix (musique)", "choeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, enseignant", "name": "Sourisse, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Mission de la navette spatiale Discovery : D\u00e9claration de Claude Nicollier, astronaute suisse", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-CF8111B2-5DBD-4C49-A62E-E62036025A2D", "durationSec": 164, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hubble (t\u00e9lescope)", "Discovery (navette spatiale)"], "thematicThemes": ["t\u00e9lescope", "navette spatiale", "vol spatial habit\u00e9"], "excerpt": "7 astronautes sont \u00e0 bord de Discovery dont Claude Nicollier pour r\u00e9parer le t\u00e9lescope Hubble", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "astronaute suisse", "name": "Nicollier, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Publication d'un in\u00e9dit de Charles-Ferdinand Ramuz \"Notes du Louvre\" (Ed. Plaisir de lire) : Interviews d'Isabelle Ga\u00ebtan, charg\u00e9e de l'identification des tableaux du Louvre et d'Isabelle Cardis, responsable du d\u00e9chiffrement des textes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F87BA7D7-2E7D-4212-8428-E8A1D52D09D1", "durationSec": 187, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "peinture", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du d\u00e9chiffrement des textes de C.-F. Ramuz", "name": "Cardis, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de l'identification des tableaux du Mus\u00e9e du Louvre", "name": "Ga\u00ebtan, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Annonce de la d\u00e9mission de Jean-Pascal Delamuraz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral (14.01.1998)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-3D5A16E2-3A3D-494E-B3FE-E009BB46D121", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 152, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delamuraz, Jean-Pascal"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Lausanne (archives)", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI (archives)", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP (archives)", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale (archives)", "name": "Gauthier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Contes des Fr\u00e8res Grimm (1/10) : La Table, l'Ane et le Gourdin", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-66193FA2-3978-4D5E-AA20-98B549965350", "durationSec": 900, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e2ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Conteuse", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivains", "name": "Grimm, J.et W.", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kehtari, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Centre spatial Kennedy en Floride. D\u00e9collage de la navette Discovery", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A9C13294-F921-4581-A8C0-ED09B4C93AA2", "durationSec": 110, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nicollier, Claude", "Discovery (navette spatiale)"], "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "navette spatiale"], "excerpt": "7 astronautes sont \u00e0 bord de Discovery dont Claude Nicollier", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Floride", "name": "Desfayes, Jean-Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Huelin et Valentine Reymond : En marge de l'exposition des derniers travaux du peintre au Mus\u00e9e jurassien des Arts \u00e0 Moutier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23A39D66-E825-46A3-9F22-DD4331FC6114", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Moutier", "Berne (canton)"], "durationSec": 1258, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huelin, Michel"], "thematicThemes": ["peinture", "art vid\u00e9o", "20e si\u00e8cle", "mobilier"], "excerpt": "Les derniers travaux de Michel Huelin rassemblent divers techniques artistiques: peinture \u00e0 l'alkyde sur meubles, motifs de tapisserie ou motifs abstraits ressemblant \u00e0 des cellules ainsi que des vid\u00e9os (images en boucle, va-et-vient de la cam\u00e9ra, circularit\u00e9 du temps, pulsation semblable \u00e0 la respiration).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Mus\u00e9e jurassien des Arts", "name": "Reymond, Valentine", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Huelin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.12.20 AU 99.12.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232315", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 20.12.1999", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2C22B990-492E-4284-9C9D-7E9DF1984817", "durationSec": 3620, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "[Archives de la RSR]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139643", "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T'as pas 100 ans", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1920", "AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1900", "CH\u00d4MAGE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "ANN\u00c9ES 1930", "ANN\u00c9ES 1940", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1940", "CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "ACTIVIT\u00c9 M\u00c9NAG\u00c8RE", "VIE QUOTIDIENNE", "ANN\u00c9ES 1940", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1950", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1980", "CONSOMMATION", "ANN\u00c9ES 1970", "D\u00c9CHARGE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["ROSSET, BRIGITTE", "DUTTWEILER, GOTTLIEB", "SIMON, MICHEL"], "id": "asset-151874", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 780, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19991220, archives retra\u00e7ant l'\u00e9volution de la vie quotidienne et des habitudes de consommation des foyers romands \u00e0 travers le si\u00e8cle.", "title": "LA VIE QUOTIDIENNE - 99.12.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "NEW YORK", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS", "COOP", "MIGROS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139796", "durationSec": 396, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "COM\u00c9DIEN", "NO\u00cbL", "CHRISTIANISME", "COM\u00c9DIEN", "NO\u00cbL", "PROCUREUR", "PROCUREUR", "\u00c9CONOMIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "EMPLOI", "POLITIQUE DE L'EMPLOI", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "NOUVEL AN", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "ROSCHACHER, VALENTIN", "ROSCHACHER, VALENTIN", "FASEL, HUGO", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-139870", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.20", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "ESTAVAYER-LE-LAC", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.20", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139869", "durationSec": 470, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139797", "durationSec": 424, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grille des f\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["NO\u00cbL"], "id": "asset-139843", "thematicGeographicals": ["ROVANIEMI", "LAPONIE FINLANDAISE"], "durationSec": 640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Laponie finlandaise, Rovaniemi : 19991200, CARRARD Anne pr\u00e9sente depuis le pays du P\u00e8re No\u00ebl situ\u00e9 sur le cercle polaire des chants et musiques de No\u00ebl, \u00e0 quelques jours de la c\u00e9l\u00e9bration de cette f\u00eate.", "title": "C'EST TOUS LES JOURS NOEL - 99.12.20", "visualGeographicals": ["ROVANIEMI", "LAPONIE FINLANDAISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAPONIE FINLANDAISE", "GENEVE", "LAPONIE FINLANDAISE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "NEZVAL, Jiri", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PREISWERK, Monique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LE PARI - 99.12.20", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-182571", "durationSec": 192, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182677", "durationSec": 304, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "42 L'ETE MEURTRIER", "id": "asset-150549", "durationSec": 3439, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 1999 - 99.12.20", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-182684", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 99 EXPLOITS SUISSES - 99.12.20", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139586", "durationSec": 417, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "HIROSHIMA // LES CAMPS DE LA MORT // LE DEBARQUEMENT - GRILLE DES FETES : LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-182679", "durationSec": 1059, "publicationDate": "1999-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CAPA/ARTE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 21h - 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2AF77486-F698-4876-92E2-39DAB04B504A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 10h - 11h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2CE4F099-9331-44C9-BA5F-45CB6369ED76", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 19h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1FC70DDA-AE93-4033-807B-A4AAEFAEE67F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Inondations au V\u00e9n\u00e9zuela. Plusieurs milliers de personnes sont ensevelies sous la boue : Interview de Germain Dumoulin, Valaisan install\u00e9 \u00e0 Caracas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF99FCF8-934F-4163-90BB-5BAE3233FB35", "thematicGeographicals": ["Caracas", "Venezuela"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Valaisan install\u00e9 \u00e0 Caracas", "name": "Dumoulin, Germain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 18h - 19h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C0651A50-A48D-45D6-AF09-A1D1625F4FE4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (7/18) : 12H - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AF8D160F-A093-4C79-9769-A08F503D3381", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 20h - 21h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-87E1E60B-C663-44E7-BC48-C92B38A04F36", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (10/18) : 15H - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-89ACBDCA-5E44-412E-B210-0719808B8D8D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 8h - 9h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A19574A9-BD40-4900-8495-CB2D7106DF64", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 13h - 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C4BB5720-80C8-4B75-B140-775B5B1B6340", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (14/18) : 19H - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-416747D4-0BD4-42DB-81E2-24B9D7D04E83", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (1/18) : 6h - 7h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-AAB98281-03E4-41DE-8FC1-0C934A4B5772", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (9/18) : 14H - 15h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E3D5603E-AD24-4AC1-9775-0CAD420C12FD", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 6h - 7h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E0774D2F-8CB3-4BA3-9D03-1F84D8158E18", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (12/18) : 17H - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-42B79D43-6C81-4011-BD92-23147ECC31F8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (6/18) : 11H - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-824562BE-D733-452C-9061-2CE5D782F809", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 7h - 8h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EA79FCF2-67C4-44CC-A6C9-2EBFD5DFFAF5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (2/18) : 7h - 8h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2563EFE2-609E-4FD7-BE29-8B0CE2359842", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 15h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C97826C8-9312-48E6-89D0-288F8C7A51D3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 17h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CD069D7C-3335-453E-AFDE-EA4A1E253AC5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (15/18) : 20H - 21h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-05B226D3-257F-4827-A0A6-F5EF6041BBC4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 22h - 23h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D2F675F7-A43C-42A3-B05B-F272066029EA", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 : 12h - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-34AFB000-2DC7-458D-B607-FBBAAC020248", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-Espace 2. Dimanche 19 d\u00e9cembre 1999 (3/18) : 8h - 9h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-849753B4-BFA5-4FDA-9F27-AC0652B77711", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Espace 2"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaboratrices, collaborateurs RSR et personnes invit\u00e9es, interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Quand les Irlandais r\u00eavent des Balkans... : M\u00e9langes entre musique celtique, bouzouki et airs bulgares", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D267F16-9BB1-42D6-90DA-EE6F430971E6", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Irlande", "Bulgarie", "Balkans"], "durationSec": 3647, "publicationDate": "1999-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "Celtes"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens irlandais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}]}}