{"response": {"numFound": 10070, "start": 1700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "V\u00c9HICULE FERROVIAIRE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "V\u00c9HICULE FERROVIAIRE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "S\u00c9ISME", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "DIAB\u00c8TE", "HORLOGERIE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "PRODUIT DE LUXE", "PRODUIT DE LUXE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "MAO TSE-TOUNG", "METZLER, RUTH", "KOUCHNER, BERNARD"], "id": "asset-139354", "durationSec": 1618, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.15", "visualGeographicals": ["STEG", "VALAIS", "VALAIS", "STEG", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH", "PRATTELN", "PEKIN", "CHINE", "GENEVE-VILLE", "PRISTINA", "TURQUIE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALGROUP", "ALGROUP", "ALGROUP", "ALGROUP", "OMC", "OMC", "OMC", "LVMH", "LVMH", "DIOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.15", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139291", "durationSec": 536, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "QUEL GENRE D'HOMME DESIREZ-VOUS", "id": "asset-122334", "durationSec": 2931, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.11.15 AU 99.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182662", "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE JERRY MAGUIRE - 99.11.15", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-182344", "durationSec": 223, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145977", "durationSec": 598, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "HOHENZOLLERN ARMAGEDDON - MEMOIRES D'EXIL", "id": "asset-147708", "durationSec": 4154, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CASADEI PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXPOSITION D'ART", "SKETCH", "ORATORIO"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-139501", "durationSec": 189, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.15", "visualGeographicals": ["BIENNE", "LOCLE, LE", "BRIGUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "STATION DE SKI", "ENNEIGEMENT", "CANON \u00c0 NEIGE", "INCENDIE", "FERME", "CONFLIT DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "R\u00c9GIONALISME", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MARCH\u00c9 FORAIN", "SAINT-MARTIN", "LIGNE FERROVIAIRE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "VIADUC"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS"], "id": "asset-139502", "durationSec": 843, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LEYSIN", "FRIBOURG", "BERNE-VILLE", "BERNE", "SION", "STEG", "VALAIS", "STEG", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["LE COURRIER", "ALGROUP", "ALGROUP", "ALGROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Le Festival, un genre \u00e9minemment helv\u00e9tique (1/2) : Avec la participation de l'\u00e9crivain et journaliste Hans Peter Gansner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCAAA237-8C36-42F5-8A22-9CAC99D35C97", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Suisse", "Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 8779, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "f\u00eate des vignerons", "festival de musique", "musique populaire"], "excerpt": "Les origines du Festspiel. L'exemple du Calvenspiel de Barblan. La F\u00eate des Vignerons, un exemple de Festspiel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Gansner, Hans Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "JARDIN BOTANIQUE"], "id": "asset-182210", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3003, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991115, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s de la semaine le cr\u00e9ateur du Jardin tropical des Hesp\u00e9rides et zoologue SCHAUENBERG Paul, et sa compagne CHOULAT Rose-Marie, ainsi que ses invit\u00e9s du jour une membre du Jardin des Hesp\u00e9rides CUENOUD Marianne, le jardinier chef du Jardin botanique de Gen\u00e8ve TRIPOD Raymond, et le fondateur du Zoo de la Garenne MEIER Erwin, pour parler du Jardin des Hesp\u00e9rides cr\u00e9\u00e9 en 1988 aux Canaries, \u00e0 l'occasion des Floralies internationales de Gen\u00e8ve.", "title": "PAUL SCHAUENBERG - LE JARDIN DES HESPERIDES - 99.11.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HORTICULTURE", "JARDIN BOTANIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146032", "durationSec": 537, "publicationDate": "1999-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Pierre Calmelet, chef de choeur et enseignant : Un \u00e9l\u00e8ve de Michel Corboz \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE96A936-31B3-402F-B459-C00E3BBBF152", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse romande", "Paris"], "durationSec": 3598, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmelet, Pierre", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["enseignement de la musique", "choeur", "voix (musique)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, enseignant, directeur du Choeur Le Madrigal", "name": "Calmelet, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Traditions vivantes en Bretagne : Des festou-noz aux bagado\u00f9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10F1BDB5-210B-47B1-AFAA-B2E33DCC185C", "thematicGeographicals": ["France", "Bretagne"], "durationSec": 3680, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coulibaly, Soungalo"], "thematicThemes": ["Celtes", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musiciens bretons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Les Soleils de Versailles ou Louis XIV artiste [en deux parties] : Entretien avec Philippe Beaussant", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9D78EF11-6329-4BC6-AA72-548BBE4AC175", "thematicGeographicals": ["France", "Versailles"], "durationSec": 8830, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["histoire", "art baroque", "roi", "ch\u00e2teau", "monarchie", "courant artistique (17-19e)"], "excerpt": "Incontestablement, la d\u00e9monstration flamboyante de Versailles repr\u00e9sente une des rares manifestations politiques d'art \u00e9tatique r\u00e9ussi qui fut \u00e0 la fois une \u00e9mulation de tous les arts et leur contr\u00f4le par un souverain \u00e9galement artiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain, auteur de \"Louis XIV artiste\" (Editions Payot)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain, auteur de \"Louis XIV artiste\" (Editions Payot)", "name": "Beaussant, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Polla, conseill\u00e8re nationale genevoise : Apr\u00e8s la d\u00e9faite du parti lib\u00e9ral aux derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-703E64AA-7F34-4D30-98E2-869871E44E28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polla, Barbara"], "thematicThemes": ["parti politique", "femme", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise", "name": "Polla, Barbara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Zafirian, psychiatre : A propos de son ouvrage \"La Force de gu\u00e9rir\" (Ed. Odile Jacob, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57CA2CF3-014D-4264-BC4D-DEE3D1AA42E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3331, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Zafirian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Alexandre Jollien, handicap\u00e9 moteur c\u00e9r\u00e9bral, philosophe et croyant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B58730E7-CFC0-4607-A6F5-F982A882F655", "durationSec": 3837, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jollien, Alexandre"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "vie (philosophie)", "handicap\u00e9 physique"], "excerpt": "Handicap\u00e9 moteur c\u00e9r\u00e9bral, valaisan. A grandi en institution sp\u00e9cialis\u00e9e. Porte un regard critique. Est devenu \u00e9tudiant en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. Croyant, il s'exprime sur la faiblesse, le regard des autres, l'\u00e9vangile \"l\u00e8ve-toi et marche\", lui qui n'a su marcher qu'\u00e0 9 ans et demi", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, \u00e9crivain", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["TORTURE", "DICTATURE MILITAIRE", "DICTATURE MILITAIRE", "DISPARITION DE PERSONNES", "DICTATURE MILITAIRE", "DISPARITION DE PERSONNES", "DICTATURE MILITAIRE", "DICTATURE MILITAIRE", "DICTATURE MILITAIRE", "NATURALISATION", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "T\u00c9L\u00c9PHONISTE", "T\u00c9L\u00c9PHONISTE", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "PERDRIX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "PERDRIX", "ESP\u00c8CE EN VOIE DE DISPARITION", "PERDRIX", "CHASSE"], "visualPersons": ["VIDELA, JORGE RAFAEL", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-182598", "thematicGeographicals": ["DUBLIN", "ISERE", "JURA (CANTON)", "VAUD", "ARGENTINE", "PLATEAU", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2850, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, ARGENTINE, Buenos Aires : 19991114 et archives, pr\u00e8s de 20 ans apr\u00e8s la dictature militaire des familles de disparus r\u00e9clament justice contre le g\u00e9n\u00e9ral argentin BUSSI Antonio, accus\u00e9 d'avoir fait torturer et assassiner plusieurs centaines de personnes dans la province de Tucuman. BUSSI Antonio est \u00e9galement accus\u00e9 d'avoir vol\u00e9 les biens de nombreuses victimes qu'il aurait d\u00e9pos\u00e9 dans des banques suisses\n* Vaud, SUISSE : 19991114, les jeunes \u00e9trangers r\u00e9sidant dans le canton de Vaud et d\u00e9sirant devenir suisses devront attendre 2 ans pour obtenir leurs passeports malgr\u00e9 la d\u00e9cision du gouvernement de simplifier la proc\u00e9dure de naturalisation\n* Plateau : 19991114, itw de la responsable du service cantonal neuch\u00e2telois d'aide aux victimes d'abus sexuels WERMEILLE Mich\u00e8le, sur la probl\u00e9matique des abus sexuels, de leur m\u00e9diatisation et de l'importance de la pr\u00e9vention\n* Is\u00e8re : Creys-Malville, 19991114 et archives, une \u00e9quipe de \"Mise au point\" s'est vu refuser une demande de tournage sur le site de la centrale nucl\u00e9aire de Superph\u00e9nix par la soci\u00e9t\u00e9 Electricit\u00e9 de France (EDF) qui pr\u00f4ne pourtant la transparence dans ses spots publicitaires\n* Dublin : 19991114, de nombreux jeunes suisses s'expatrient en Irlande pour travailler dans des centres d'appels t\u00e9l\u00e9phoniques de grandes multinationales implant\u00e9s dans des pays \u00e0 bas salaires offrant \u00e9galement des avantages fiscaux\n* Jura (canton) : 19991114, 4 employ\u00e9s cantonaux sont accus\u00e9s d'avoir ill\u00e9galement import\u00e9s de France en Suisse une centaine de perdrix, des oiseux prot\u00e9g\u00e9s. Ceci dans le but de maintenir une forte population de perdrix dans le Jura afin de toucher les subventions f\u00e9d\u00e9rale et cantonale pour la revitalisation des milieux naturels.", "title": "LES BONS COMPTES FONT LES BONS TORTIONNAIRES//LES FORCATS DU TELEPHONE//LA\nPERDRIX SOULEVE UN LIEVRE - 99.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ARGENTINE", "BUENOS AIRES", "ARGENTINE", "ARGENTINE", "VAUD", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ISERE", "DUBLIN", "DUBLIN", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["EDF"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "SAUVETAGE EN MER", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-182759", "durationSec": 3168, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231181", "durationSec": 606, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP77 - 99.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231121", "durationSec": 1372, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.11.14", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139351", "durationSec": 924, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "EXTRO AVEC PHILIPPE ALBERA - 99.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-139397", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1151, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991114, suite de l'entretien avec ALBERA Philippe, fondateur de l'ensemble Contrechamps, \u00e0 l'occasion du 20 \u00e8me anniversaire de cet ensemble et avant la s\u00e9rie de concerts \"Musiques d'un si\u00e8cle\" organis\u00e9s \u00e0 Gen\u00e8ve et \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "SECOURISME", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "\u00c9ROTISME", "SEX-SHOP", "EXPOSITION NATIONALE", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MUSIQUE"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MARTY, DICK", "LOMBARDI, FILIPPO"], "id": "asset-139352", "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.14", "visualGeographicals": ["TURQUIE", "STEG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "LUGANO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALGROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "MOZART ON TOUR : CONCERTO POUR PIANO EN SI BEMOL MAJEUR - 99.11.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-216550", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 2019, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19991114, concerto pour piano No 27, KV 595, en si b\u00e9mol majeur de MOZART Wolfgang Amadeus.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 - 99.11.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182928", "durationSec": 353, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec un membre du groupe corse \"I Muvrini\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6275E02E-BB95-41AF-A50B-44049EF49267", "thematicGeographicals": ["France", "Corse"], "durationSec": 2965, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["I Muvrini"], "thematicThemes": ["vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe corse I Muvrini", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "SCHNEEWITTCHEN - 99.11.14", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-206315", "thematicGeographicals": ["ZURICH"], "durationSec": 7354, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich : Opernhaus, 19991114, retransmission de l'op\u00e9ra Blanche Neige de HOLLIGER Heinz, d'apr\u00e8s le livret de WALSER Robert, avec la participation de BANSE Juliane, KALLISCH Cornelia, DAVISLIM Steve, WIDMER Oliver et GROESCHEL Werner dans une mise en sc\u00e8ne de NICKLER Reto.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "EMPLOI", "LIB\u00c9RALISME", "MONDIALISATION"], "id": "asset-146041", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991114, d\u00e9bat anim\u00e9 par la journaliste PERNOUD Manuelle sur les cons\u00e9quences pour la soci\u00e9t\u00e9 et la d\u00e9mocratie, d'une \u00e9conomie bas\u00e9e sur la mondialisation, une concurrence intraitable, un lib\u00e9ralisme sauvage qui engendrent des fusions d'entreprises et des centaines de licenciements pour le seul int\u00e9r\u00eat des actionnaires, et sur les moyens de r\u00e9guler cette \u00e9conomie.", "title": "QUELLES ARMES CONTRE LE LIBERALISME SAUVAGE ? - 99.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "EMPLOI", "LIB\u00c9RALISME", "MONDIALISATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.11.14", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139381", "durationSec": 3307, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE", "POLETTI, ROSETTE"], "id": "asset-183078", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "ORBE"], "durationSec": 976, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Orbe, Gen\u00e8ve-ville : 19991119, portrait d'une infirmi\u00e8re, p\u00e9dagogue et psychoth\u00e9rapeute POLETTI Rosette qui \u00e9voque ses diff\u00e9rentes activit\u00e9s et notamment son travail d'accompagnement des personnes en deuil, ainsi que sa vision de la foi chr\u00e9tienne.", "title": "ROSETTE POLETTI, LE DEUIL UNE HISTOIRE DE VIE - 99.11.14", "visualGeographicals": ["VAUD", "ORBE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "INTRO AVEC PHILIPPE ALBERA - 99.11.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-182826", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 164, "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991114, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ALBERA Philippe, fondateur de l'ensemble Contrechamps, \u00e0 l'occasion du 20 \u00e8me anniversaire de cet ensemble musical.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MATEA, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Messe", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "ORGUE", "CHOEUR"], "id": "asset-182111", "thematicGeographicals": ["PRILLY"], "durationSec": 3708, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prilly : Eglise catholique du Bon Pasteur, 19991114, messe c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par l'abb\u00e9 PILLOUD Jean-Claude, cur\u00e9 de la paroisse, et le diacre permanent SEMANI Antoine pour l'hom\u00e9lie, avec le choeur Ste-C\u00e9cile dirig\u00e9 par LAI Th\u00e9r\u00e8se, et HIROSE Naoko \u00e0 l'orgue, \u00e0 l'occasion du Dimanche des migrants.", "title": "MESSE DU DIMANCHE DES MIGRANTS A L'EGLISE DU BON PASTEUR DE PRILLY - 99.11.14", "visualGeographicals": ["PRILLY"], "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "publicationDate": "1999-11-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Juifs et chr\u00e9tiens sous l'Islam : Entretien avec Bat Ye'or suivi de la chronique \"Figures croyantes \"(5/9) - M\u00e8re Teresa [= Agnes Gonxha Bojaxhiu]", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A188C080-29D3-4D05-8663-46787815DD54", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Inde", "Moyen-Orient"], "durationSec": 3829, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e8re Teresa"], "thematicThemes": ["islam", "juda\u00efsme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "christianisme", "int\u00e9grisme", "ordre religieux", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e), auteure de \"Juifs et chr\u00e9tiens sous l'Islam: les dhimmis face au d\u00e9fi int\u00e9griste\" (Ed. Berg International, 1994)", "name": "Ye'or, Bat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Diffusion simultan\u00e9e de Darmstadt, Stockholm et Karlsruhe : Oeuvres de Thomas Gervin, Yannick Plamondon et Robert Kurdibasha", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1B56EDFE-31AA-4FE6-98FC-9EF0B2C39D61", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "environnement sonore", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "interpr\u00e8tes de musique contemporaine", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Pierre Richard, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FA94BBC-8E79-43E1-B943-FCC81D13BEED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1004, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Pierre"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille", "relation parent-enfant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Richard, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CORDY, ANNIE"], "id": "asset-182418", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 785, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Yverdon, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 19991113, MUNDWILLER Phil et JIMENEZ Iris pr\u00e9sentent les coulisses de la TSR avec notamment un reportage sur l'enregistrement de l'\u00e9mission \"Les coups de coeur d'Alain Morisod\", et une itw du pr\u00e9sentateur MORISOD Alain et des pr\u00e9sentateurs MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc. Une pr\u00e9sentation du travail des v\u00e9rificateurs du Pr\u00eat \u00e0 diffuser (PAD) et une itw du producteur de l'\u00e9mission de la TSR \"Temps pr\u00e9sent\", LAMUNIERE Gaspard.", "title": "99.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "CUCHE ET BARBEZAT : MATCH NUL - 99.11.13", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-183057", "durationSec": 2496, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans le jeu \"Ca c'est de la t\u00e9l\u00e9\" du 20040117 diffus\u00e9 \u00e0 l'occasion du 50 \u00e8me anniversaire de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.11.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182228", "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les couche-t\u00f4t", "source": "gico", "title": "JACKY LAGGER / DOCTEUR MELI-MELO - 99.11.13", "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-182340", "durationSec": 1251, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "JONAS QUI AURA 25 ANS EN L'AN 2000 : INTERVIEW D'ALAIN TANNER - 99.11.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231829", "durationSec": 433, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 99.11.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231463", "durationSec": 1267, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CD HALLUCINANTS - 99.11.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231941", "durationSec": 1833, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La disparition de Sarah Oberson, pr\u00e8s de 15 ans apr\u00e8s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36216669-EFD7-4A37-ABE3-8A271F9476E8", "thematicGeographicals": ["Saxon", "Valais"], "durationSec": 1305, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oberson, Sarah"], "thematicThemes": ["disparition de mineurs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents de Sarah Oberson", "name": "Oberson, Claude et Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR, 1985)", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Archives de cendre. De Gilbert-Maurice Duprez", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A773957A-ED10-4F92-AF22-599426062E2E", "durationSec": 5825, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "g\u00e9nocide", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "dramaturge", "name": "Duprez, Gilbert-Maurice", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Lui", "name": "Duprez, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "Elle", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139361", "durationSec": 402, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.11.13", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-231799", "durationSec": 816, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 - 99.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182965", "durationSec": 337, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["BATEAU", "MUSIQUE POPULAIRE", "BATEAU", "MUSIQUE POPULAIRE", "MUSIQUE POPULAIRE", "BATEAU", "MUSIQUE POPULAIRE", "BATEAU", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-150015", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel, Vaud, Fribourg : 19991113, CARRARD Anne part en balade musicale sur le canal de la Broye \u00e0 bord de bateaux de la Soci\u00e9t\u00e9 de navigation des lacs de Neuch\u00e2tel et Morat (LNM).", "title": "CANAL DE LA BROYE - 99.11.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAC DE NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JON FERGUSON - 99.11.13", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-145687", "durationSec": 1798, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueuse": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-139294", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 19991113, les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales et la politique en g\u00e9n\u00e9ral peinent \u00e0 gagner l'int\u00e9r\u00eat des jeunes. C'est ce th\u00e8me qu'aborde COLLIN David avec ses deux invit\u00e9s MILLIQUET Melinda et TINGUELY Fr\u00e9d\u00e9ric, d\u00e9bat illustr\u00e9 par une pr\u00e9sentation des coulisses de l'\u00e9mission de la TSR \"Elections f\u00e9d\u00e9rales 1999\", qui a exig\u00e9 d'importants moyens et le travail de nombreux collaborateurs. Sur le m\u00eame th\u00e8me la politique et les jeunes, DE MURALT Pierre-Marie dit Pim pr\u00e9sente sa rubrique multim\u00e9dia.\n* Plateau : 199911113, la rubrique A vos cam\u00e9ras pr\u00e9sente un film r\u00e9alis\u00e9 par CHAPUIS Olivier sur les examens de brevets de sauvetage en piscine tourn\u00e9 \u00e0 Yverdon.", "title": "FEDERAL'SHOW - 99.11.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "HORLOGERIE", "PRODUIT DE LUXE", "DIAMANT", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "id": "asset-139349", "durationSec": 830, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.13", "visualGeographicals": ["PULLY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "SOTHEBY'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 99.11.13", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "S\u00c9ISME", "S\u00c9ISMOLOGIE", "CONTRACEPTION", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MACHINE \u00c0 SOUS", "MACHINE \u00c0 SOUS", "MACHINE \u00c0 SOUS", "INAUGURATION", "T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "OP\u00c9RA (B\u00c2TIMENT)"], "visualGeographicals": ["TURQUIE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DIABLERETS, LES", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139350", "durationSec": 1592, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.11.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-146042", "durationSec": 2442, "publicationDate": "1999-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Duchosal, colonel, chef du Service de d\u00e9minage et patron de la S\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Cointrin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7B299C9-5AC4-4CD1-982F-4B8F8D47B891", "durationSec": 2309, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duchosal, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "personnel militaire", "b\u00e9n\u00e9volat", "d\u00e9minage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel, chef du Service de d\u00e9minage, patron de la S\u00e9curit\u00e9 de Cointrin", "name": "Duchosal, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "connaissances de Fran\u00e7ois Duchosal", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Dinner, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Florent Pagny, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FDB6E559-E4FC-499A-ADF5-581CEEAA2DFE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2748, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pagny, Florent"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Pagny, Florent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Boucher", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51BB9054-DE5D-4323-82A6-1B74AE030562", "durationSec": 143, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Sartori et Daniel Ch\u00e9rix, respectivement directeur et conservateur du Mus\u00e9e cantonal vaudois de zoologie, sp\u00e9cialistes de cryptozoologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-665C0A36-C762-4B8A-A394-3BD8264C0391", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zoologie", "mus\u00e9e d'histoire naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "zoologue", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "zoologue", "name": "Sartori, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple (5/5) : Naissance de la r\u00e9action dans le domaine politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CF4A473-C751-4187-825B-FEB76E91BF21", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1504, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "parti politique", "\u00e9v\u00e9nement du 19e si\u00e8cle", "id\u00e9ologie politique", "politique"], "excerpt": "Transcription de l'\u00e9mission disponible sur Culturactif : Professeur Starobinski, hier, \u00e0 propos de votre ouvrage, \" Action et r\u00e9action, vie et aventures d'un couple \", vous \u00e9voquiez finalement la libert\u00e9 personnelle et l'usage qu'on peut faire de la connaissance. Mais quand nous entendons action et r\u00e9action, plus commun\u00e9ment, nous entendons ce qu'il y a pour nous de r\u00e9actionnaire dans le vocabulaire politique. Dans le dernier chapitre de votre livre, vous retracez effectivement comment ce couple action-r\u00e9action s'est exprim\u00e9 dans le monde de la politique, et, d'une fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, dans l'analyse de la soci\u00e9t\u00e9 en partant des \u00bfuvres de Berkeley, par exemple. : C'est l\u00e0 une partie importante de cette exploration de mots \u00e0 laquelle je me suis livr\u00e9. Une partie tr\u00e8s importante. A partir du succ\u00e8s de la physique newtonienne qui per\u00e7oit, dans le monde des corps c\u00e9lestes, dans le monde des plan\u00e8tes, ce principe de l'attraction et de l'action et r\u00e9action qui est son troisi\u00e8me axiome -\u00e0 chaque action correspond une r\u00e9action de sens inverse et \u00e9gale- tr\u00e8s vite, des philosophes, des hommes qui essaient d'expliquer la vie morale, donc des moralistes, se sont dit : \" mais apr\u00e8s tout, puisqu'il y a une loi d'\u00e9quilibre dans le monde physique, n'y en aurait-il pas une aussi dans le monde \" moral \", comme on disait au XVIIIe si\u00e8cle, c'est-\u00e0-dire le monde des rapports humains ? On s'est demand\u00e9 s'il n'y avait pas un principe constant, r\u00e9gulier, dans le monde humain qui pourrait l'expliquer de la m\u00eame mani\u00e8re simple que l'attraction et l'action-r\u00e9action dans le monde des corps physiques. Certains se sont dit que oui, il y en avait bien un, et que ce pouvait \u00eatre, par exemple, l'int\u00e9r\u00eat, que ce pouvait \u00eatre une certaine forme d'amour-propre -tout le monde en a un partage \u00e9gal - et du coup les rapports humains s'expliquent par un principe qui est toujours pr\u00e9sent. Pour quelques penseurs, pour quelques philosophes d'inspiration mat\u00e9rialiste, une grande unit\u00e9 permettait de passer en continuit\u00e9 de l'action-r\u00e9action des corps physiques qui r\u00e8gne jusque dans les tourbillons de poussi\u00e8re \u00e0 l'action-r\u00e9action du monde moral. Par exemple, il se passe dans les foules les m\u00eames ph\u00e9nom\u00e8nes que lorsque tourbillonne de la poussi\u00e8re ; il y a des lois invariables qui sont toujours \u00e0 l'\u00bfuvre ; et une causalit\u00e9 travaille \u00e0 tous les \u00e9tages de l'univers. - Par exemple, dans la loi d'attraction, dans aimant, il y a amant. Donc l'attraction joue dans les deux niveaux, physique et social ? : - Exactement. Il y avait d\u00e9j\u00e0 une m\u00e9taphore toute pr\u00eate dans le monde physique, l'attraction magn\u00e9tique qui n'\u00e9tait pas r\u00e9ductible, bien s\u00fbr, on le sait, \u00e0 l'attraction des corps c\u00e9lestes. Mais on naviguait \u00e0 la boussole ; on savait que l'aimant attire et c'\u00e9tait devenu, depuis tr\u00e8s longtemps, une m\u00e9taphore de l'amour, une m\u00e9taphore de l'attrait amoureux. De sorte qu'on a t\u00e2tonn\u00e9 avec l'id\u00e9e d'une nature o\u00f9 r\u00e9gneraient des lois homologues. Mais pendant longtemps -avec un succ\u00e8s consid\u00e9rable d'ailleurs qui allait r\u00e9pandre le mot \" r\u00e9action \" dans le langage courant- action et r\u00e9action n'\u00e9tait que le jeu de forces qui s'\u00e9quilibrent ; c'\u00e9tait les jeux de ressort, si l'on veut parce qu'apr\u00e8s tout, le ressort peut \u00eatre expliqu\u00e9, moyennant un coefficient d'\u00e9lasticit\u00e9, par les lois de Newton.  : Ceci dit, au moment de la R\u00e9volution fran\u00e7aise o\u00f9 des forces sont entr\u00e9es en rapports conflictuels, on a parl\u00e9 d'action et de r\u00e9action, dans un sens parfaitement neutre. Lorsqu'un parti devenait plus puissant, il \u00e9tait concevable que le parti opprim\u00e9, c'est-\u00e0-dire l'autre, ind\u00e9pendamment des doctrines profess\u00e9es par l'un et l'autre, essaie de reconqu\u00e9rir la place qu'il avait perdue. Cette valeur neutre de la r\u00e9action permettait, en quelque sorte, de montrer l'espace public comme un espace de conflits, de va-et-vient, d'allers-retours, dans la pr\u00e9potence, la puissance et la faiblesse de forces affront\u00e9es. D\u00e8s lors, que s'est-il pass\u00e9 de capital ? Et bien, c'est la pens\u00e9e du progr\u00e8s. A partir du moment o\u00f9 s'est mise en place l'id\u00e9e, non seulement des progr\u00e8s de la science ou des institutions, mais l'id\u00e9e d'un progr\u00e8s, un grand progr\u00e8s de l'esp\u00e8ce humaine, de la soci\u00e9t\u00e9 humaine, ce progr\u00e8s s'est identifi\u00e9, d'une certaine fa\u00e7on, dans l'esprit des gens, \u00e0 une v\u00e9ritable action ; et ce qui contrariait le progr\u00e8s, ou le faisait r\u00e9trograder, \u00e9tait une r\u00e9action. Mais d\u00e8s lors, le mot r\u00e9action devenait p\u00e9joratif. Or, dans le langage politique, le mot r\u00e9action et l'adjectif r\u00e9actionnaire ont fait leur apparition, dans le sens moderne, dans leur sens moderne qui a pr\u00e9valu jusqu'\u00e0 nos jours, \u00e0 une date assez pr\u00e9cise : la R\u00e9volution fran\u00e7aise, le conflit avec ce qui pouvait rester des forces monarchistes et, surtout, la p\u00e9riode qui s'ouvre apr\u00e8s thermidor. Il faut savoir que la dictature de Robespierre -la Terreur- a \u00e9t\u00e9 une \u00e9preuve terrible pour la France. Des tribunaux jugeaient sur la conviction des juges, sans avocats et sans pi\u00e8ces s\u00e9rieuses \u00e0 l'appui. Les contre-r\u00e9volutionnaires ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chafaud -les suppos\u00e9s contre-r\u00e9volutionnaires et les vrais contre-r\u00e9volutionnaires-. Le mot r\u00e9volutionnaire et le mot contre-r\u00e9volutionnaire \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 cr\u00e9\u00e9s. Le 9 thermidor, quand un complot fait tomber Robespierre et qu'il dispara\u00eet, la Terreur cesse, mais une autre forme de violence revient qui est la vengeance contre ceux qui avaient favoris\u00e9 Robespierre. Presque aussit\u00f4t, non seulement du c\u00f4t\u00e9 des jacobins, mais dans le reste de la presse fran\u00e7aise, on parle de retour en arri\u00e8re et de r\u00e9action monarchiste. On lui donne un qualificatif \u00e0 cette r\u00e9action ; et ensuite on parle de r\u00e9action tout court. Le mot r\u00e9action, admirablement \u00e9clair\u00e9 par une brochure de Benjamin Constant, (Des R\u00e9actions politiques -1797) d\u00e9signe ce que les partisans de la premi\u00e8re R\u00e9volution, qui n'\u00e9taient pas forc\u00e9ment les partisans de Robespierre, consid\u00e8rent comme un retour en arri\u00e8re. C'est \u00e0 cette date-l\u00e0, 1795-96, que le mot r\u00e9actionnaire se forge. D'abord, on disait r\u00e9acteur ; il y a des acteurs et des r\u00e9acteurs. Puis, sur le mod\u00e8le de r\u00e9volutionnaire, on cr\u00e9e r\u00e9actionnaire. Le mot r\u00e9actionnaire s'attache \u00e0 l'action de la droite qui veut reconqu\u00e9rir le pouvoir, le syst\u00e8me, les institutions d'une \u00e9poque ant\u00e9rieure, suppos\u00e9e moins avanc\u00e9es dans le sens du progr\u00e8s. Voil\u00e0 la cr\u00e9ation du terme, de l'outil intellectuel qui va \u00eatre largement employ\u00e9 ensuite, au XIXe si\u00e8cle, par ceux qui accusent une soci\u00e9t\u00e9 ou des partis politiques qui sont soit conservateurs soit port\u00e9s \u00e0 vouloir r\u00e9tablir des autorit\u00e9s, des hi\u00e9rarchies, des contraintes consid\u00e9r\u00e9es comme r\u00e9trogrades. - Jean Starobinski, dans cette acception, \" r\u00e9actionnaire \" c'est aussi \"qui est contre le peuple\" d'une certaine fa\u00e7on ? : - Oui, dans la mesure o\u00f9 r\u00e9volution et peuple repr\u00e9sentent une sorte d'entit\u00e9. Le peuple, priv\u00e9 de ses droits, ne peut obtenir ces droits que moyennant r\u00e9volution contre des institutions \u00e9tablies, les institutions du monde f\u00e9odal, les institutions des hi\u00e9rarchies autoritaires. - Mais toute cette agitation que vous venez de d\u00e9crire, cette agitation politique de la R\u00e9volution et de la p\u00e9riode post-r\u00e9volutionnaire, est-ce qu'elle ne contredit pas ce que disaient les philosophes des Lumi\u00e8res, tout leur discours sur \" la perfectibilit\u00e9 \" de l'homme, sur le triomphe de la raison qui peu \u00e0 peu va vaincre ces d\u00e9sordres et ces allers retours ? : - En fait, les philosophes de la perfectibilit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 eux-m\u00eames parfois les victimes de la R\u00e9volution. C'est le cas de Condorcet dont l'\u00e9crit sur les progr\u00e8s de l'esprit humain (Esquisse d'un tableau historique des progr\u00e8s de l'esprit humain, Paris, 1794) fonde la doctrine de la perfectibilit\u00e9, la d\u00e9veloppe, lui donne toute son expression. Nous sommes l\u00e0, \u00e0 un moment o\u00f9 naissent des id\u00e9ologies et o\u00f9 la notion de progr\u00e8s s'applique, je crois, tr\u00e8s l\u00e9gitimement, \u00e0 ce qu'on pourrait nommer la reconnaissance de la dignit\u00e9 des individus. Cette reconnaissance de la dignit\u00e9 des individus s'est aussi manifest\u00e9e dans la revendication lib\u00e9rale -c'est aussi un mot nouveau apr\u00e8s la R\u00e9volution- tel que Benjamin Constant l'a formul\u00e9e : que dans la soci\u00e9t\u00e9 nouvelle, l'autorit\u00e9 de l'Etat et l'autorit\u00e9 du Gouvernement soient mises sous le contr\u00f4le des repr\u00e9sentants du peuple ; que ce soit d'abord les repr\u00e9sentants d'une fraction du peuple, la fraction \u00e9clair\u00e9e, et alors c'est le parlement censitaire. Benjamin Constant, dans les \u00e9crits politiques tardifs -qu'il faut relire- d\u00e9clare que ce lib\u00e9ralisme un peu \u00e9litaire qu'il souhaitait, devait \u00eatre le plus rapidement possible remplac\u00e9 par un lib\u00e9ralisme \u00e9tendu au peuple tout entier, gr\u00e2ce \u00e0 l'instruction et au travail qui seraient l'appel des esprits, de tous les esprits, au partage commun d'une dignit\u00e9 qui peut se faire reconna\u00eetre dans la vie parlementaire. Donc, tr\u00e8s vite, pour un Benjamin Constant, le lib\u00e9ralisme censitaire doit devenir une d\u00e9mocratie totale. Dans l'esprit de Benjamin Constant, tout cela est li\u00e9 \u00e0 la notion d'une poursuite du bonheur que chacun doit pouvoir accomplir sans que l'Etat et les agents de l'Etat interviennent dans sa vie personnelle. Il y a donc toute une id\u00e9e de progr\u00e8s qui est port\u00e9e par la philosophie lib\u00e9rale de Constant. Les socialismes du XVIIIe si\u00e8cle voudront aller plus loin encore dans cette reconnaissance de la dignit\u00e9 de l'individu. Quelquefois des situations paradoxales se manifesteront. Un auteur -qui est aujourd'hui fort lu, je crois, dans certains milieux- Stirner, l'auteur de \" L'Unique et sa propri\u00e9t\u00e9 \", \u00e9crit, d'une part, un texte qui essaie de faire dispara\u00eetre l'autorit\u00e9 de l'Etat pour que l'individu soit le ma\u00eetre de sa destin\u00e9e et de sa propri\u00e9t\u00e9. Survient la R\u00e9volution de 48, et, dans un \u00e9crit tout \u00e0 fait rat\u00e9 de la fin de sa vie, le m\u00eame Stirner fait l'\u00e9loge de la R\u00e9action de 48. Il \u00e9crit une \" Geschichte der Reaktion \" qui n'est pas traduite dans les \u00bfuvres compl\u00e8tes de Stirner, o\u00f9 il dit que c'est tr\u00e8s bien qu'il y ait eu une R\u00e9action en Allemagne contre cette R\u00e9volution qui \u00e9tait conduite par des catholiques, par des Juifs, enfin tout ce qu'il d\u00e9testait, et qui r\u00e9v\u00e8le l'envers, en quelque sorte, de cet anarchisme, aujourd'hui encore admir\u00e9 de Stirner. Donc, la situation du XIXe si\u00e8cle est une situation assez compliqu\u00e9e, assez complexe . Si l'on revient par exemple au Manifeste communiste, on s'aper\u00e7oit que Marx s'accommode assez bien des conservateurs traditionnels. Il les identifie bien. Il qualifie de r\u00e9actionnaires les socialismes rivaux. Les autres, les conservateurs, on peut ne pas s'en pr\u00e9occuper trop ; ils vont \u00eatre d\u00e9pass\u00e9s par le mouvement de la r\u00e9alit\u00e9. Mais les r\u00e9actionnaires sont ceux qui, indirectement, sont les complices de r\u00e9pressions et surtout les rivaux dans l'essor socialiste qu'il propose. Nous avons donc l\u00e0 tout un d\u00e9bat autour de la notion de progr\u00e8s social et de r\u00e9action contre ce progr\u00e8s social dont j'ai essay\u00e9 d'exposer les quelques \u00e9tapes. Il ne s'agissait pas de faire l'histoire des id\u00e9es politiques. Il s'agissait de montrer l'irruption d'un mot qui n'avait pas encore d'application dans l'ordre politique dans ce nouveau domaine o\u00f9 il est devenu un mot op\u00e9rant. Et tout ceci en solidarit\u00e9 avec les illusions et les d\u00e9sillusions du progr\u00e8s. - Avec cette id\u00e9e de progr\u00e8s qui est si pr\u00e9gnante \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, on a l'impression que l'\u00eatre humain est perfectible \u00e0 l'infini ? Qu'il a besoin d'un peu d'aide peut-\u00eatre, de lois ou d'un sentiment religieux, mais cette id\u00e9e a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 terriblement battue en br\u00e8che par les \u00e9v\u00e9nements du XXe si\u00e8cle, par les guerres, par l'holocauste ? : - Il y a crise de l'id\u00e9e de progr\u00e8s, ind\u00e9niablement. Si vous \u00e9coutez les discours des politiciens aujourd'hui, il est rare qu'ils accusent des r\u00e9actionnaires. Il est rare qu'ils invitent au progr\u00e8s. Alors que c'\u00e9tait le cas sous la IIIe R\u00e9publique encore. Il y avait des \" Caf\u00e9 du Progr\u00e8s \", il y avait des \" Rue du Progr\u00e8s \". Je ne crois pas qu'on inaugure des plaques de rues avec le nom du Progr\u00e8s aujourd'hui. Cette crise de l'id\u00e9e de progr\u00e8s entra\u00eene une crise de l'id\u00e9e de r\u00e9action. Parce que les deux termes sont solidaires. Qu'est-ce qu'on trouve dans le langage des politiciens en lieu et place des progr\u00e8s ? J'ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9, en tout cas dans la vie politique fran\u00e7aise, par le fait que, de fa\u00e7on assez floue, les politiciens de droite comme de gauche parlent du changement. Ou bien alors des politiciens r\u00e9solument orient\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 du souci de bien-\u00eatre qui est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime, parlent de croissance. Mais la croissance et le progr\u00e8s ce n'est pas la m\u00eame chose. La croissance \u00e9conomique est une chose qui se chiffre ; le progr\u00e8s est une notion beaucoup plus floue sur laquelle les avis peuvent diverger. - La croissance \u00e9conomique se chiffre, la croissance \u00e9conomique se paie aussi. C'est peut-\u00eatre ce prix qu'on a appris \u00e0 prendre en compte ? : - Voil\u00e0 ! Donc il y a des changements dans le langage politique et je trouve qu'il est bon que des linguistes, que des historiens soient attentifs \u00e0 cela. Ce serait d'ailleurs l'occasion de dire simplement un mot, mais qui le fait ? Qui fait attention \u00e0 ces changements de la langue politique ? Et bien\u00bf les sp\u00e9cialistes des sciences humaines qui, aujourd'hui, dans l'horizon des universit\u00e9s, sont peut-\u00eatre un peu pr\u00e9t\u00e9rit\u00e9s par rapport aux techniciens de l'\u00e9conomie, \u00e0 ceux qui pr\u00e9sentent leurs id\u00e9es sous les dehors d'une science pure et dure. J'aimerais ici simplement rendre attentif au fait que le genre de travail que j'ai accompli sur l'histoire des mots -d'une fa\u00e7on aussi objective que possible- ce genre de recherche sur les emplois des mots, ce ne sont pas les sp\u00e9cialistes de l'\u00e9conomie ou m\u00eame de la sociologie qui le font ; ce sont les sp\u00e9cialistes des sciences humaines qui regardent les vieux dictionnaires ; qui voient le langage bouger ; qui d\u00e9couvrent de nouvelles formules qui font leur apparition \u00e0 une date et se mettent \u00e0 l'\u00e9preuve pour peut-\u00eatre dispara\u00eetre peu apr\u00e8s. Si \" nous \" n'\u00e9tions pas l\u00e0, je me solidarise avec eux, nous serions toujours dans le climat d'une science pr\u00e9tendue d\u00e9finitive qui se d\u00e9truit au bout de cinq ou dix ans ; on la renvoie r\u00e9guli\u00e8rement aux vieilles lunes, mais il faut que quelqu'un soit l\u00e0 pour r\u00e9capituler, quand m\u00eame. - Jean Starobinski, le dernier avatar de ce couple action-r\u00e9action, dans le langage populaire, c'est \" r\u00e9ac \" pour dire, finalement, tout ce qui est oppos\u00e9 \u00e0 ce qui serait nouveau peut-\u00eatre ? : - Absolument ! Il y a \u00e7a. Mais, d'autre part, r\u00e9agir, simplement \"r\u00e9agir\" -ce mot qui est le verbe- n'a pas cette connotation politique. R\u00e9action, oui , mais c'est un mot tr\u00e8s ambigu. On peut avoir de bonnes et de mauvaises r\u00e9actions. O\u00f9 ? Mais partout ! Sur les stades, on peut r\u00e9agir. Il faut r\u00e9agir devant des situations scandaleuses. Donc le mot n'est pas tr\u00e8s net ; n'est pas d\u00e9gag\u00e9 d'ambigu\u00eft\u00e9. Il faut reconna\u00eetre qu'il est polys\u00e9mique, c'est-\u00e0-dire qu'il a des sens multiples. C'est pourquoi la recherche que j'ai faite n'aboutit pas \u00e0 des conclusions tranch\u00e9es. Il faut constater qu'aujourd'hui, r\u00e9action, \u00e7a se dit du joueur de tennis qui a bien r\u00e9pondu \u00e0 son adversaire, ou d' une \u00e9quipe de football qui a su remonter son score : il y a eu r\u00e9action. Il y a une r\u00e9action que doit avoir le skieur sur le terrain, dans les difficult\u00e9s du slalom. Bref, nous vivons dans un monde o\u00f9, r\u00e9agir, est la loi de tous nos mouvements pour ainsi dire. Dans un couple qui vit sa vie et son amour, il y a tout le temps interaction ; quelquefois des r\u00e9actions erron\u00e9es et quelquefois des r\u00e9actions heureuses. Donc, nous assistons \u00e0 un usage tellement large du mot r\u00e9action que ce mot a cess\u00e9 d'\u00eatre pr\u00e9cis. Mais il reste, \u00e9videmment, l'ombre d'un grand pass\u00e9. Si nous croyons qu'il y a un progr\u00e8s de la dignit\u00e9 humaine qui est n\u00e9cessaire et qui doit s'accomplir, tout ce qui ne favorise pas ce progr\u00e8s de la dignit\u00e9 humaine, peut \u00eatre d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9actionnaire. - Jean Starobinski, nous avons suivi pendant une semaine les aventures de ce couple action-r\u00e9action ; c'\u00e9tait le th\u00e8me de votre essai qui vient de para\u00eetre aux Editions du Seuil, dans la collection La Librairie du XXe Si\u00e8cle ; maintenant, est-ce que vous avez d'autres aventures en vue ? : - Plusieurs. Oui, plusieurs... : Une exploration des repr\u00e9sentations du corps et de la perception que le corps a de lui-m\u00eame. Donc, il s'agit de r\u00e9actions plus obscures, plus imm\u00e9diates. J'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure de la fa\u00e7on dont nous sommes donn\u00e9s \u00e0 nous-m\u00eames ; j'avais entrepris un travail dans ce domaine, conjointement \u00e0 l'exploration de quelques id\u00e9es m\u00e9dicales r\u00e9centes et du pass\u00e9. Un travail sur Diderot est virtuellement achev\u00e9. J'ai parl\u00e9 de Diderot au cours du livre sur la r\u00e9action, mais j'aimerais m'approcher davantage de ce diable de ramage, du Neveu de Rameau : c'est ainsi qu'il parle de sa propre parole. La parole de Diderot est l'une des plus \u00e9nergiques, l'une des plus charg\u00e9es d'\u00e9nergie qui soit. :Un autre int\u00e9r\u00eat que je n'ai pas quitt\u00e9, c'est celui de l'organisation de nos journ\u00e9es et de la repr\u00e9sentation qui en a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e. Du matin au soir, la journ\u00e9e n'est pas la m\u00eame selon que l'on vit dans la structure d'une \u00e9cole, d'un h\u00f4pital, d'une caserne ou d'un monast\u00e8re. Mais c'est chaque fois d'autres organisations de la journ\u00e9e qui sont ainsi v\u00e9cues. Les repr\u00e9sentations de journ\u00e9es me paraissent \u00eatre un bon indice de l'exp\u00e9rience humaine. \u00c7a fait beaucoup, beaucoup de choses, sans compter quelques po\u00e8tes que j'aime, que ce soit des po\u00e8tes contemporains ou r\u00e9cents comme Michaux ou Bonnefoy ou des po\u00e8tes plus anciens comme Andr\u00e9 Ch\u00e9nier. \u00c7a fait beaucoup \u00e0 mon programme... : Jean Starobinski, \u00e7a nous donne aussi l'espoir d'autres rencontres de ce type. Je vous remercie.\t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste, auteur de \"Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple\" (Ed. Seuil, 1999)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Arriv\u00e9e en Suisse de Raoul, gar\u00e7on de 11 ans, lib\u00e9r\u00e9 pour un vice de forme par un juge du Colorado : Interview d'Andreas W\u00fcthrich, beau-p\u00e8re de Raoul (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69347EF4-80DE-4EE2-9BBD-F0FEB312DD78", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colorado"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raoul"], "thematicThemes": ["inceste", "d\u00e9tention des mineurs", "gar\u00e7on"], "excerpt": "Raoul a \u00e9t\u00e9 accueilli par sa famille \u00e0 l'a\u00e9roport de Kloten. Son beau-p\u00e8re demande aux m\u00e9dias de laisser son fils tranquille", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "beau-p\u00e8re de Raoul", "name": "W\u00fcthrich, Andreas", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mission d'Elisabeth Kopp, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (12.12.1988)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-6640BB9F-314D-4FB8-9F71-DC799AEE5969", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 160, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kopp, Elisabeth"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "femme", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise (archives)", "name": "Jeanpr\u00eatre, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan (archives)", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale (archives)", "name": "Kopp, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (10/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A5FE8C0E-C8CF-4226-9DEA-D0E5E98D0343", "durationSec": 401, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch. Lettres de jeunesse (10/10) : De Paris, Hambourg, Wengen, Gen\u00e8ve et Pinchat. A sa fianc\u00e9e, \u00e0 sa soeur, \u00e0 sa m\u00e8re, \u00e0 Alo\u00efs Mooser et \u00e0 Edmond Fleg ( mai 1904 - janvier 1905)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C0637A7A-472E-4E2E-99A1-D8B7F34F9637", "thematicGeographicals": ["France", "Berne (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)", "Pinchat", "Suisse", "Wengen", "Paris", "Hambourg", "Allemagne"], "durationSec": 1340, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "famille", "musique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (09/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F6BB33B5-05C3-4C6C-9528-D5A92A260C7D", "durationSec": 423, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francesco Rosi, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C272026-59BB-4261-AD24-D7E813E36006", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 2832, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosi, Francesco"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Rosi, Francesco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Champignons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1E1F0060-D5FB-4352-98C0-4D5FA7C08E3F", "durationSec": 115, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Confidentiel", "source": "gico", "title": "ART CRIME", "id": "asset-183339", "durationSec": 3141, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB - 99.11.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182305", "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "JE VAIS ETRE PAPA 2EME PARTIE - 99.11.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-182267", "durationSec": 1600, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231106", "durationSec": 287, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits. De Rose-Marie Pagnard (5/5) : Dans la for\u00eat, la mort s'amuse [extraits]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-88CBE04C-4231-40A4-8E2E-59DBA89244CE", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Pagnard, Rose-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "INAUGURATION", "UNIVERSIT\u00c9", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["KOCH, URSULA", "CAVALLI, FRANCO", "STRAHM, RUDOLF", "DREIFUSS, RUTH", "WALESA, LECH"], "id": "asset-139348", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.12", "visualGeographicals": ["BALE", "KLOTEN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RUSSIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VARSOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.11.08 AU 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139246", "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "MUSCULATION", "CULTURISME", "FITNESS", "CULTURISME", "FITNESS", "POMPIER", "POMPIER", "HORLOGERIE", "PARKING", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CANTON", "FUSION", "VILLE", "CANTON", "FUSION", "VILLE", "CANTON", "FUSION", "VILLE"], "id": "asset-139500", "durationSec": 936, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.12", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "LAUSANNE", "NYON", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "SION", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["CARTIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.12", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "ART DRAMATIQUE", "FIFRE", "TAMBOUR", "CONCOURS"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARLY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139499", "durationSec": 173, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-139347", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.12", "visualGeographicals": ["TANZANIE", "RWANDA", "COLOGNY"], "visualCorporations": ["TPIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.12", "visualThemes": ["PORC", "PORC", "SAINT-MARTIN", "PORC", "SAINT-MARTIN"], "visualGeographicals": ["CHEVENEZ", "SUISSE", "CHEVENEZ", "CHEVENEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139290", "durationSec": 499, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139362", "durationSec": 1380, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HENCHOZ, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-236036", "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146053", "durationSec": 232, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146060", "durationSec": 455, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTAGNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "SECOURISME", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTAGNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "SECOURISME", "AVION CIVIL", "MONTAGNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "MONTAGNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "FEMME", "20E SI\u00c8CLE"], "visualPersons": ["PAPILLOUD, JEAN-HENRY", "BONVIN, ROGER"], "id": "asset-146068", "thematicGeographicals": ["HEREMENCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "PLATEAU", "ZERMATT", "VALAIS", "AROLLA"], "durationSec": 3030, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Sion, Valais, Arolla, H\u00e9r\u00e9mence, Zermatt, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19991112, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour SPAHR Ren\u00e9, ancien juge cantonal valaisan et ex-pr\u00e9sident de l'a\u00e9roclub de Sion, ROBARD, Aline, pilote des glaciers, et SEPPEY, Narcisse, chef du Service cantonal valaisan de la chasse et de la p\u00eache, pour \u00e9voquer le r\u00f4le jou\u00e9 par SPAHR Ren\u00e9 dans l'histoire de l'aviation en Valais.", "title": "UN TEMOIN DU SIECLE : RENE SPAHR - 99.11.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "VALAIS", "AROLLA", "HEREMENCE", "ZERMATT", "SION", "ICOGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-150072", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2818, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : 19990000, entretien de LORENZI Massimo avec le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) SOMMARUGA Cornelio. Celui-ci va quitter ses fonctions en l'an 2000 et \u00eatre remplac\u00e9 par KELLENBERGER Jakob.", "title": "CORNELIO SOMMARUGA PAR MASSIMO LORENZI - 99.11.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicPersons": ["SOMMARUGA, CORNELIO"], "backgrounds": [" ENTRETIEN AVEC SOMMARUGA CORNELIO SUR PRESIDENCE CICR ET CONVICTIONS."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "JE VAIS ETRE PAPA 1ERE PARTIE - 99.11.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-182127", "durationSec": 1847, "publicationDate": "1999-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e nationale de pr\u00e9vention de l'alcoolisme : Interview de Laurence Fehlmann Rielle, secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration genevoise pour la pr\u00e9vention de l'alcoolisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0634D5EE-5601-49DA-BC7D-84D34AD6AC6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alcoolisme", "adolescent"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de la F\u00e9d\u00e9ration genevoise pour la pr\u00e9vention de l'alcoolisme", "name": "Fehlmann Rielle, Laurence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (07/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D7128101-03C1-4E0E-B30B-A46F76D5B122", "durationSec": 465, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Colorado. Raoul, gar\u00e7on de 11 ans, accus\u00e9 d'inceste aggrav\u00e9, est libre : Interview de Livio Zanolari, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7A84EF3-62EC-45E3-98C8-A729CF344FD5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colorado"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raoul"], "thematicThemes": ["gar\u00e7on", "d\u00e9tention des mineurs", "inceste"], "excerpt": "Les juges du Colorado ont lev\u00e9 toutes les charges contre Raoul, il va pouvoir rentrer en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Zanolari, Livio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dissolution de l'Association pour les Jeux olympiques d'hiver Sion 2006 : Interview de Jean-Daniel Mudry, ex-directeur du Comit\u00e9 de candidature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5F8A965-70C5-41AF-A51A-BC9A7BE64525", "thematicGeographicals": ["Sion", "Valais"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'hiver", "association", "ville candidate aux jeux olympiques"], "excerpt": "Les comptes bouclent avec un b\u00e9n\u00e9fice d'un million 150 mille francs qui sera redistribu\u00e9 pour des projets sportifs en Valais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur du Comit\u00e9 de candidature pour les Jeux olympiques d'hiver Sion 2006", "name": "Mudry, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fraisse, auteur(e) de \"Aux commencements de l'Am\u00e9rique\" (Ed. Actes Sud) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D664B188-CBEF-4191-AAFC-795E3085B695", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique", "Etats-Unis"], "durationSec": 1153, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Fraisse, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Ernest Bloch. Lettres de jeunesse (9/10) : De Paris. A sa fianc\u00e9e, \u00e0 sa soeur, \u00e0 sa m\u00e8re et \u00e0 Edmond Fleg (janvier - mai 1904)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-587A9E4F-6C07-4E76-9A30-6A55F0F6D10F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Suisse", "Paris"], "durationSec": 1359, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bloch, Ernest"], "thematicThemes": ["compositeur", "famille", "20e si\u00e8cle", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Le Mauff, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Bloch, Ernest", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Boissier : A propos de son exposition \"R\u00eaveries et promenades\" au Centre pour l'Image Contemporaine, Saint-Gervais Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57EAB0F2-7B12-419A-8315-61E5CEBDFA72", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve(canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1095, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques", "Boissier, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["multim\u00e9dia"], "excerpt": "Jean-Louis Boissier est un pionnier dans la recherche multim\u00e9dia et l'interactivit\u00e9. Ses activit\u00e9s le conduisent \u00e0 explorer les liens entre texte, image et interactivit\u00e9 autour de la figure de Jean-Jacques Rousseau (R\u00eaveries et Confessions).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste multimedia", "name": "Boissier, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e nationale de pr\u00e9vention de l'alcoolisme : Interview du professeur Suzanne Suter, responsable du D\u00e9partement de p\u00e9diatrie \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A90FC76-A68C-461C-9F0D-3E114813FA0C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescent", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, responsable du D\u00e9partement de p\u00e9diatrie \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve", "name": "Suter, Suzanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple (4/5) : Dans le domaine litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64E0EB60-56D0-47CE-801C-0D3574F83881", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Transcription disponible sur Culturactif : - Professeur Starobinski, depuis trois jours, nous explorons \" Action et r\u00e9action, vie et aventures d'un couple \", cet essai que vous venez de publier dans la collection La Librairie du XXe si\u00e8cle, aux Editions du Seuil. Nous avons vu comment ce terme a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 en physique, en chimie, puis, par la m\u00e9decine, la psychanalyse . \u00c7a nous am\u00e8ne aujourd'hui \u00e0 parler litt\u00e9rature, \u00e0 voir comment les po\u00e8tes se sont empar\u00e9s de ce mot, car les termes scientifiques errent parfois et connaissent une destin\u00e9e au-del\u00e0 de leur acception strictement scientifique. : - C'est ce qui se passe presque dans la r\u00e8gle. Le succ\u00e8s de la pens\u00e9e de Newton, de sa g\u00e9om\u00e9trie, comme on disait -qui \u00e9tait une grande physique qui permettait de d\u00e9crire les mouvements des plan\u00e8tes et des astres; qui permettait de calculer les m\u00e9caniques que l'on allait construire- le succ\u00e8s de Newton a eu un retentissement \u00e9norme. Les mots qui s'attachent \u00e0 un grand syst\u00e8me physique sont souvent des mots qui r\u00e9sument le syst\u00e8me; des mots qui retombent ais\u00e9ment dans la langue commune. Alors ils appartiennent \u00e0 tout le monde, et tout le monde peut s'en servir m\u00e9taphoriquement, avec une compr\u00e9hension plus ou moins pr\u00e9cise du syst\u00e8me auquel ils renvoient. Un mot comme \" r\u00e9action \", qui est finalement le compagnon du mot \" action \" dont on se sert quotidiennement, \u00e9tait destin\u00e9 \u00e0 circuler tr\u00e8s largement, mais aussi \u00e0 \u00eatre accapar\u00e9 par des gens qui se pr\u00e9tendent des savants; des gens qui pr\u00e9tendent avoir eu une intuition au moins aussi profonde que celle que Newton a eue en voyant tomber la fameuse pomme et qui proposent des syst\u00e8mes du monde, quelquefois tout \u00e0 fait imaginatifs, mais sans r\u00e9alit\u00e9 scientifique, ni exp\u00e9rimentale ; sans preuve de v\u00e9rification. Le cas le plus flagrant, c'est celui d'Anton Mesmer, l'inventeur du magn\u00e9tisme animal qui a eu un succ\u00e8s prodigieux et qui n'a jamais manqu\u00e9 de dire qu'il faisait, dans l'ordre des rapports parmi les vivants et de la m\u00e9decine, la m\u00eame chose que Newton dans la physique. Nous assistons \u00e0 des ph\u00e9nom\u00e8nes du m\u00eame genre aujourd'hui, que Messieurs Sokal et Bricmont ont d\u00e9nonc\u00e9, d'une fa\u00e7on que je crois fort saine, mais sans se rendre compte qu'il s'agit l\u00e0 d'un ph\u00e9nom\u00e8ne linguistique pour ainsi dire in\u00e9vitable. - Vous l'analysez, vous, chez Balzac particuli\u00e8rement, mais aussi chez Edgar Poe\u00bf : - Oui, je l'analyse d'abord chez quelques illumin\u00e9s de la fin du XVIIIe si\u00e8cle. Je pose quelques questions qui me paraissent essentielles. Je crois que nous avons dit, au cours de nos pr\u00e9c\u00e9dents entretiens, qu'\u00e0 un certain moment, la langue commune et la langue de la science bifurquaient. Mais c'est dans cette langue commune qu'\u00e9crivent les po\u00e8tes. C'est dans cette langue o\u00f9 il faut faire partager des sentiments, des \u00e9motions . Les po\u00e8tes ont eu l'impression -fort juste, \u00e0 un certain moment - que la v\u00e9rit\u00e9 leur \u00e9chappait puisqu'elle \u00e9tait, maintenant, celle qu'\u00e9non\u00e7aient les scientifiques. Il y avait d\u00e9sormais deux langages et les po\u00e8tes, pour les nommer d'un seul nom, ont eu le choix entre deux r\u00e9actions, c'est le cas de le dire, ou bien se montrer hostile \u00e0 la langue scientifique, la d\u00e9signer comme la responsable d'un v\u00e9ritable ravage, d'un d\u00e9senchantement du monde -et certains po\u00e8tes fran\u00e7ais, anglais, ou des hommes en France comme Senancour ont op\u00e9r\u00e9 ce geste-l\u00e0, de d\u00e9nonciation de la science- ou bien poursuivre une esp\u00e8ce de r\u00e9cup\u00e9ration des id\u00e9es scientifiques, mais en leur donnant une dimension po\u00e9tique. Evidemment, de la part des po\u00e8tes, il y a l\u00e0 une sorte d'usurpation, mais en m\u00eame temps, c'est une fa\u00e7on d'aller plus loin dans la po\u00e9sie, d'essayer de r\u00e9unifier le monde, de r\u00e9cup\u00e9rer une vision globale du monde. Mais tout cela se passe dans l'univers s\u00e9par\u00e9 de la litt\u00e9rature. - Andr\u00e9 Ch\u00e9nier l'a fait\u00bf : -Andr\u00e9 Ch\u00e9nier l'a fait remarquablement, mais d'abord dans l'euphorie. Il \u00e9tait heureux que se constitue une explication du monde que nous pouvions accueillir dans notre raison. Il y a une joie de savoir que le rapport entre les corps qui circulent dans le monde est un rapport raisonnable. J'ai pu trouver quelques vers de Ch\u00e9nier qui expriment cette joie raisonnable devant un monde raisonnable. C'est une joie presque beethov\u00e9nienne. Il \u00e9crit ceci : Je vois l'\u00eatre et la vie et leur source inconnue, / Dans les fleuves d'\u00e9ther tous les fleuves roulants; / Je poursuis la com\u00e8te, aux crins \u00e9tincelants, / Les astres et leur poids, leurs formes, leurs distances; / Je voyage avec eux dans leurs cercles immenses. / Comme eux, astres, soudain je m'entoure de feux, / Dans l'\u00e9ternel concert je me place avec eux; / En moi leurs doubles lois agissent et respirent; / Je sens tendre vers eux mon globe qu'ils attirent. / Sur moi qui les attire ils p\u00e8sent \u00e0 leur tour. Leurs doubles lois c'est l'action et la r\u00e9action, c'est l'attraction et la r\u00e9pulsion. Soudain le po\u00e8te s'est transform\u00e9 en une esp\u00e8ce d'astronaute ou de corps c\u00e9leste qui entre dans le concert des corps qui circulent dans l'univers. - Jean Starobinski, est-ce que \u00e7a n'\u00e9voque pas ce qui se passera une centaine d'ann\u00e9es plus tard, c'est-\u00e0-dire ces \u00e9crivains de la fin du XIXe si\u00e8cle, visionnaires, utopistes, qui eux aussi ont l'impression de faire partie d'un tout ? : - Absolument, le r\u00eave de navigation c\u00e9leste est l\u00e0, pr\u00e9sent, dans un \u00e9lan tout imaginaire. On le retrouvera chez Victor Hugo. Il y aura toute cette imagination d'une conqu\u00eate de l'espace, au-del\u00e0 des horizons born\u00e9s de la terre, qui est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente au XVIIIe si\u00e8cle, mais sans la notion qui deviendra si importante au XIXe si\u00e8cle, que la r\u00e9duction scientifique de toute chose \u00e0 des lois calculables repr\u00e9sente un danger. - Balzac, avec Louis Lambert, explore aussi les zones dangereuses\u00bf : - Balzac, lui, \u00e9tait s\u00e9duit par la pens\u00e9e quasi d\u00e9lirante de Swedenborg. Une pens\u00e9e dans laquelle les esprits \u00e9taient partout, les anges partout. Balzac s'est projet\u00e9 dans la figure d'un enfant g\u00e9nial qu'il appelle Louis Lambert qui a des intuitions spirituelles et m\u00eame un syst\u00e8me philosophique. Dans ce syst\u00e8me philosophique, l'action et la r\u00e9action jouent un r\u00f4le capital. Il y a un syst\u00e8me de forces duales qui s'opposent ou qui doivent se combiner. Or, pour lui, pour Louis Lambert, pour Balzac, l'action, c'est le mouvement spirituel direct qui va vers la v\u00e9rit\u00e9 des choses. Et tout notre rapport au monde, aux objets solides qui nous r\u00e9sistent et qu'il faut surmonter, s'appelle, dans le syst\u00e8me de Balzac, la \" r\u00e9action \". Ce personnage de Balzac, qui est un peu son double, devient fou. Et pourquoi devient-il fou ? Parce que chez lui, l' action, c'est-\u00e0-dire l'intuition spirituelle, est si pr\u00e9dominante qu'il perd contact avec le monde. La derni\u00e8re vision que le narrateur - qui est une autre figure de Balzac - a de cet ami d'enfance, c'est celle d'un fou immobile dans une chambre obscure, veill\u00e9 par une jeune femme d\u00e9vou\u00e9e. Il est immobile comme un schizophr\u00e8ne ; il frotte automatiquement, d'une fa\u00e7on st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e, une jambe contre l'autre avec un affreux bruit car il est devenu terriblement maigre ; il regarde dans le vide et r\u00e9p\u00e8te un seul mot : les anges sont blancs . - Un exc\u00e8s de r\u00e9action peut aussi provoquer la mort comme dans la nouvelle \" Adieu \", du m\u00eame Balzac ? : - Oui, chez Balzac, qui est un \u00e9crivain des dynamismes de l'\u00eatre vivant, des forces en conflits, il y a aussi des r\u00e9actions; c'est-\u00e0-dire des retours \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 dans lesquels les forces se d\u00e9pensent jusqu'\u00e0 se perdre, se dissiper. Dans une nouvelle qui s'appelle \" Adieu \" et qui est aussi l'histoire d'une folie, une jeune femme est devenue folle parce qu'elle avait \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9e de son amant dans la campagne de Russie. On essaie de la rendre \u00e0 la raison, et la m\u00e9thode qu'on adopte, c'est de reconstituer autour d'elle, artificiellement, le paysage de la campagne de Russie, pour qu'elle revoie cet amant qui est toujours vivant et quelle le reconnaisse. L'op\u00e9ration r\u00e9ussit si bien qu'elle le reconna\u00eet; elle revient \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9; elle voit que tout est l\u00e0, de nouveau; que tout lui est rendu, mais cela provoque en elle une telle \u00e9motion, qu'elle en meurt. Qu'elle d\u00e9pense tout ce qu'elle a de vie. - Parfois, l'obscurit\u00e9 gagne, c'est ce que dit Goethe, par exemple, que vous citez aussi, qui refuse d'abord le terme de \" compositeur \" parce que cette id\u00e9e de composer, c'est-\u00e0-dire de mettre ensemble des morceaux, lui semble insuffisante pour d\u00e9crire le travail de l'artiste et qui introduit cette id\u00e9e de refoulement. - Goethe est un grand pr\u00e9curseur de Freud. Il introduit beaucoup des mots qu'adoptera Freud. D'un autre c\u00f4t\u00e9, dans sa vision de la nature - car c'est aussi un grand naturaliste, un grand interpr\u00e8te du monde naturel- il veut donner \u00e0 la vie, aux battements de la vie, aux interactions de la vie, une pr\u00e9\u00e9minence sur tout ce qui serait la d\u00e9composition m\u00e9canique. Alors il fait de Newton sa t\u00eate de turc; aussi bien le Newton qui d\u00e9compose les couleurs par le prisme que le Newton de la g\u00e9om\u00e9trie calcul\u00e9e. Il ne sait pas que Newton le pr\u00e9c\u00e9dait dans des recherches sur les forces qui animent les petits corps. Il y a tout un c\u00f4t\u00e9 alchimiste de Newton qui refait surface. Quand on a connu enfin tous les manuscrits, toute la recherche gard\u00e9e secr\u00e8te par Newton, il y avait de quoi le r\u00e9concilier avec Goethe. Mais Goethe bagarre contre Newton, pour faire pr\u00e9valoir une vision v\u00e9g\u00e9tale et vivante de l'univers. Son int\u00e9r\u00eat pour les plantes, la m\u00e9tamorphose des plantes, son int\u00e9r\u00eat pour la morphologie animale est une grande protestation contre tout ce qui serait analytique et tout ce qui serait d\u00e9composition. Pour lui, il faut qu'il y ait, certes, analyse, mais il appelle de ses v\u00bfux une immense synth\u00e8se. Et cette synth\u00e8se, dont j'ai parl\u00e9 dans ce chapitre, elle se symbolise dans l'image du c\u00bfur battant. C'est l'\u00e9veil de Faust, au d\u00e9but du second Faust, sentant battre le pouls de la nature, et repartant pour d'autres aventures apr\u00e8s la mort de Marguerite. - Mais, Jean Starobinski, est-ce qu'il y a un principe directeur derri\u00e8re ce grand pouls de la nature ? : - Quelqu'un, qui est Edgar Poe, a essay\u00e9 d'imaginer, de deviner cela. C'est pour cette raison que l'\u00bfuvre de Poe est \u00e9mouvante. Il faut lire sa grande sp\u00e9culation cosmologique qui est bien entendu p\u00e9rim\u00e9e et qui s'appelle \" Eureka \" . \u00c7a a \u00e9t\u00e9 la grande id\u00e9e de la fin de sa vie qui l'a exalt\u00e9, qu'il a expos\u00e9e en faisant des conf\u00e9rences de trois ou quatre heures, lisant son texte. Il est mort, peut-\u00eatre dans l'ivresse, d'apr\u00e8s ses biographes. L' intuition de Poe est la suivante : il y a une divinit\u00e9 qui est immat\u00e9rielle, qui est un point et rien qu'un point -et pas de monde. Cette divinit\u00e9 explose, cr\u00e9e la mati\u00e8re, cr\u00e9e le monde, et devient une vaste expansion. Mais l'expansion n'est pas illimit\u00e9e, elle rencontre la r\u00e9action. C'est l\u00e0 que Poe fait intervenir la notion de \" r\u00e9action \". Et tout va lentement, dans une esp\u00e8ce de catastrophe, retomber vers le point central qui attire tous les morceaux du monde. Si bien que, au bout d'un certain temps, apr\u00e8s le big bang de l'atome primitif - car c'est un v\u00e9ritable atome primitif que cette divinit\u00e9 - tout retourne \u00e0 cet atome primitif, et \u00e7a recommence. De sorte que c'est un battement de c\u00bfur, infini, \u00e9ternel qui explique la vie du monde. - Qui prend en compte le bien et le mal ? : - Exactement ! Nous pouvons y reconna\u00eetre notre propre c\u00bfur. Mais est-ce que ce n'est pas une esp\u00e8ce de supplice \u00e9ternel que cette vie \u00e0 n'en plus finir ? Il y a un r\u00e9cit de Poe, qui s'appelle \" Le c\u00bfur r\u00e9v\u00e9lateur \" o\u00f9 un personnage qui monologue et qui est un criminel dit comment il a tu\u00e9 un horrible vieillard qui n'avait qu'un seul \u00bfil et qui le hantait. Il l'a d\u00e9coup\u00e9 en morceaux et il a r\u00e9pandu les fragments sous le parquet. La police vient, mais le criminel entend le battement d'un c\u00bfur qui ne cesse pas, dans sa conscience ou sous le parquet, et finalement le criminel explose en disant : \" Oui c'est moi qui ai tu\u00e9 cet homme ! Arr\u00eatez-moi ! \". C'est une nouvelle hallucin\u00e9e d'un supplice, finalement d'un crime ; et ce battement \u00e9ternel est aussi le battement d'un mal\u00e9fice. Allez donc savoir si le monde, avec son c\u00bfur qui bat ind\u00e9finiment, est un monde heureux ou pas. Laissons \u00e0 Poe son tourment. C'est une tr\u00e8s belle \u00bfuvre, une tr\u00e8s grande \u00bfuvre. Et les traductions de Baudelaire\u00bf on comprend que Baudelaire en ait \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 et y ait pass\u00e9 tant de temps. - Justement, je voulais vous demander si Baudelaire avait fait siennes ces conceptions ? : - Il en a peu parl\u00e9 finalement. Il n'a pas adopt\u00e9 cette image du monde. Quant \u00e0 l'image du c\u00bfur battant, telle que Poe l'avait expos\u00e9e, elle a profond\u00e9ment impressionn\u00e9 Claudel, qui l'a transport\u00e9e dans une vision beaucoup plus orthodoxe du monde, une vision thomiste et surtout une vision de la cr\u00e9ature humaine. L'un des lecteurs passionn\u00e9s d'Edgar Poe et de son \" Eureka \", ce fut aussi Val\u00e9ry. Cette image d'un battement de c\u00bfur, d'un grand battement qui anime \u00e0 la fois le c\u00bfur d'un \u00eatre et le c\u00bfur de l'univers se retrouve jusque dans la jeune Parque. Donc, il y a une influence \u00e0 long terme de cette \u00bfuvre de Poe \u00e0 laquelle je crois qu'il faut s'int\u00e9resser \u00e0 l'heure o\u00f9 nous avons des cosmologies qui nous parlent aussi, il y a trois milliards d'ann\u00e9es ou davantage, d'un big bang, d'un c\u00bfur qui aurait explos\u00e9, mais pour une expansion peut-\u00eatre infinie. - Et Mallarm\u00e9 ? : - Mallarm\u00e9, lui aussi a \u00e9t\u00e9 fascin\u00e9 par Poe. Et, sans doute, a-t-il r\u00eav\u00e9 un moment dans cette direction d'un cosmos. Finalement c'est le seul langage qui a subsist\u00e9 pour la conscience de Mallarm\u00e9, l'image d'une scintillation dans le ciel et d'une chambre vide que nous habiterions. Mais Mallarm\u00e9 a cherch\u00e9 son salut, si l'on peut dire, ou son r\u00e9confort, en allant ramer sur la Seine, dans sa barque, et en allant rendre visite \u00e0 des amis imaginaires, le n\u00e9nuphar blanc. On a l'impression que, finalement, tout s'est recentr\u00e9 sur l'humain et sur la parole humaine dans laquelle le battement, l' \" action \" et la \" r\u00e9action \" aussi, pourraient \u00eatre contenus. J'ai appel\u00e9 \u00e7a le recentrement sur l'humain, en pensant \u00e0 cette image du battement cardiaque dans des applications qui ont \u00e9t\u00e9 jusqu'au discours th\u00e9orique de Klee, dans la fameuse conf\u00e9rence D'Iena. Paul Klee a d\u00e9clar\u00e9 que son art voulait aller au plus pr\u00e8s du battement de l'univers, aupr\u00e8s des vivants et des morts. Donc, nous avons l\u00e0 une grande image qui est une m\u00e9tamorphose de l'action et de la r\u00e9action, et que j'ai tent\u00e9 de suivre dans ses derniers prolongements. Peut-\u00eatre y en a-t-il encore d'autres; j'invite les lecteurs \u00e0 se mettre \u00e0 l'aff\u00fbt.  - Vous citez quand m\u00eame Claudel qui est un peu plus pr\u00e8s chronologiquement\u00bf : - Oui, Claudel, lui, a presque litt\u00e9ralement transcrit des phrases de Poe, mais pour dire que notre vie, notre espace nerveux est une \" action \" et une \" r\u00e9action \", une irradiation et un repli sur nous-m\u00eames. C'est au niveau de la cr\u00e9ature et des limites qu'elle doit vivre qu'il a repris cette image pulsante, dans \" Art po\u00e9tique \". Donc, nous avons l\u00e0 tout un coeur , si j'ose dire de po\u00e8te, autour des grandes images d'Edgar Poe. - Cette image, Jean Starobinski, du battement du c\u00bfur de l'univers est contrari\u00e9e par celle des Lumi\u00e8res, qui est celle d'un progr\u00e8s ? : - En effet, dans l'espace d'Edgar Poe, tout se construit, se d\u00e9veloppe. Il y a une grande \u00e9volution, mais vou\u00e9e \u00e0 une force contraire que certains nommeront, au XIXe si\u00e8cle, entropie. La mise en ordre est suivie d'un nouveau d\u00e9sordre, mais d'un d\u00e9sordre qui se reconcentre dans un centre capable d'exploser \u00e0 nouveau. D'o\u00f9 le battement \u00e9ternel de ce coeur divin qui est aussi le n\u00f4tre, dont Poe parle dans \" Eureka \". \u00c7a a \u00e9t\u00e9 pour moi une exploration assez vertigineuse dans des textes. Je les ai \u00e9cout\u00e9s, transcrits, communiqu\u00e9s du mieux que je pouvais, avec le sentiment que, peut-\u00eatre, des lecteurs partiront \u00e0 leur tour \u00e0 la recherche de cette aventure de l' \" action \" et de la \" r\u00e9action \", de ce couple. - Mais pensez-vous que, actuellement, ce type de rejet, ce type de repr\u00e9sentation, aient encore lieu ? : - Je suis fermement partisan de ce que j'ai appel\u00e9 le recentrement sur l'humain parce que cette repr\u00e9sentation na\u00eet de notre exp\u00e9rience corporelle. Elle na\u00eet du sens qui est le n\u00f4tre lorsqu'il s'applique \u00e0 \u00e9couter battre notre propre coeur. L\u00e0 est la v\u00e9rit\u00e9 premi\u00e8re de ces images. Si je les projette sur l'univers entier et que je crois que c'est la v\u00e9rit\u00e9 de l'univers, je m'aventure dans une sp\u00e9culation de type \" New Age \", sans aucun fondement -satisfaisante pour apaiser peut-\u00eatre quelques angoisses, ou pour en susciter, mais sans v\u00e9rit\u00e9 -. La v\u00e9rit\u00e9 est dans l'exp\u00e9rience intime qui est toujours premi\u00e8re, qui est toujours l\u00e0, qui est une \u00e9vidence et qui n'est pas une grande id\u00e9e explicative par laquelle j'impressionne un auditoire qui ne demande qu'\u00e0 se laisser impressionner. Que chacun revienne \u00e0 cette intuition de soi, dans quelque chose qui serait comme une naturalisation intime de l' \" action \" et de la \" r\u00e9action \", ce couple, cette alternance. Alors, au lieu de projeter sur l'univers cette alternance, ce couple, ce yin et ce yang -il y a eu des intuitions au cours de diverses cultures, de diverses civilisations- c'est en nous-m\u00eames que nous en v\u00e9rifions la validit\u00e9. - Ce qui veut dire, Jean Starobinski, le renoncement \u00e0 une transcendance ? : - Peut-\u00eatre pouvons-nous garder le sentiment que cela existe. Que c'est l\u00e0. Que c'est donn\u00e9. Que nous ne l'avons pas cr\u00e9\u00e9 nous-m\u00eames, que nous l'avons re\u00e7u. Et ce qui donne est une transcendance. Le pouvoir de donner est un pouvoir transcendant. C'est ce que j'ai essay\u00e9 de faire entendre tout \u00e0 la fin de mon ouvrage intitul\u00e9 \" Largesse \" . Il faut manifester une gratitude envers ce qui nous donne \u00e0 nous-m\u00eames, ce qui est une grande donation de l'\u00eatre, cet \u00eatre fragile qui est le n\u00f4tre, mais qui est quand m\u00eame un \u00eatre donn\u00e9. La transcendance est peut-\u00eatre derri\u00e8re nous, dans notre dos, dans nos sensations les plus banales. Quant \u00e0 l'univers, je crois qu'il faut garder une confiance in\u00e9branlable dans les proc\u00e9d\u00e9s d'une science qui v\u00e9rifie ses conjectures; qui les formule dans la langue des math\u00e9matiques ; ce qui est le cas depuis Galil\u00e9e, et qui les v\u00e9rifie, qui les met \u00e0 l'\u00e9preuve, qui les falsifie, qui essaie de prouver que ce n'est pas falsifiable, que \u00e7a ne peut pas \u00eatre d\u00e9montr\u00e9 faux. Il y a donc l\u00e0 une discipline de la raison qui va de l'avant et qui modifie l'image du monde au fur et \u00e0 mesure. Relativiser la science, \u00e0 la bonne heure, c'est toujours le travail d'une humanit\u00e9, d'un homme, d'\u00e9quipes, \u00e0 un moment donn\u00e9 dans une soci\u00e9t\u00e9 donn\u00e9e, mais le caract\u00e8re exp\u00e9rimental de la science, et surtout l'exp\u00e9rimentation qui aboutit \u00e0 la mise en \u00bfuvre d'un appareillage qui exploite l'action et la r\u00e9action. Des scientifiques, pour envoyer des vaisseaux, ou des messages, \u00e0 travers l'espace cosmique, et bien, je puis donner mon assentiment, essayer de comprendre, faire confiance, tout en demandant au po\u00e8te de r\u00e9cup\u00e9rer en moi cette exp\u00e9rience de la vie naissante qui n'est peut-\u00eatre pas \u00e0 ce point accessible \u00e0 l'exploration rigoureusement rationnelle et calcul\u00e9e. C'est une des le\u00e7ons du livre. Tout \u00e0 la fin, j'en arrive \u00e0 l'opposition de l'expliqu\u00e9 et du comprendre. Expliqu\u00e9 par les encha\u00eenements de causalit\u00e9. Et, comme nous l'avons vu, l'action et la r\u00e9action a \u00e9t\u00e9 dans l'histoire intellectuelle, l'ex\u00e9cuteur des hautes \u00bfuvres de la causalit\u00e9. S'il y a une causalit\u00e9, il faut me dire comment elle agit, et l'action et la r\u00e9action ont \u00e9t\u00e9 chez Newton et chez ses successeurs - et \u00e7a s'est beaucoup compliqu\u00e9 depuis lors - le grand agent explicatif. Cela, c'est tr\u00e8s bien que \u00e7a se soit pass\u00e9 ; il ne faut pas le r\u00e9cuser. Qu'on se garde de le r\u00e9cuser. Mais d'un autre c\u00f4t\u00e9, il y a le choix que je fais \u00e0 partir de mon existence, de proc\u00e9der rationnellement, d'exp\u00e9rimenter avec la nature telle qu'elle se donne. Ce choix je le fais dans une vie derri\u00e8re laquelle je ne peux pas placer une causalit\u00e9 qui la soutiendrait. C'est mon exp\u00e9rience d'homme libre qui fonde la science. A partir du moment o\u00f9 la science existe, elle peut expliquer, par les g\u00e8nes ou par des s\u00e9ries causales, le fait que je sois l\u00e0, mais j'ai d'abord choisi la science pour m'expliquer. Je ne suis pas pouss\u00e9 dans le dos par des forces que j'aurais \u00e9tablies dans le travail scientifique. - Jean Starobinski, nous sommes aujourd'hui dans des sph\u00e8res assez hautes, dans celles des po\u00e8tes ; demain nous irons voir ce qui, dans ce couple \" action \", \" r\u00e9action \" est pour nous plus courant, le terme \" r\u00e9actionnaire \", c'est-\u00e0-dire les applications politiques. Merci.\t", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste, auteur de \"Action/R\u00e9action. Vie et aventure d'un couple\" (Ed. Seuil, 1999)", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Colorado. Raoul, gar\u00e7on de 11 ans, accus\u00e9 d'inceste aggrav\u00e9, est libre : Interview de Joseph Deiss, chef du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84CD1714-9359-4244-907B-1486150F856D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Colorado"], "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raoul"], "thematicThemes": ["d\u00e9tention des mineurs", "inceste", "gar\u00e7on"], "excerpt": "Lib\u00e9r\u00e9 pour un vice de forme par un juge du Colorado, Raoul sera de retour en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Serge Gainsbourg (08/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B96076F-6C1A-41DC-8E8B-AB16069B1503", "durationSec": 235, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gainsbourg, Serge"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Planchon, homme de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais : A l'occasion de son r\u00f4le dans \"L'Avare\" de Moli\u00e8re, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Salle M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E773DECF-2344-491C-845B-8C94024E7FF7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3087, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Planchon, Roger"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Planchon, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Reprise de M\u00e9trocin\u00e9 par Europlex Cinemas, soci\u00e9t\u00e9 financi\u00e8re n\u00e9erlandaise : Interview de Miguel Stucky, directeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04812F30-96F4-4BAD-95EF-2FCFE0910B5B", "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00e9trocin\u00e9", "Europlex Cinemas"], "thematicThemes": ["salle de cin\u00e9ma", "rachat d'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de M\u00e9trocin\u00e9", "name": "Stucky, Miguel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cits. De Rose-Marie Pagnard (4/5) : Dans la for\u00eat, la mort s'amuse [extraits]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A7021B88-63D4-46A9-923D-EA212CBD067F", "durationSec": 1185, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montandon, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Pagnard, Rose-Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview d'Angelo Rossi, jardinier \u00e0 la Ville de Fribourg et collectionneur de bonsa\u00efs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD8FB84E-93CC-431B-847F-D674DF465B17", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 1765, "publicationDate": "1999-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bonsa\u00ef", "jardin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jardinier", "name": "Rossi, Angelo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}]}}