{"response": {"numFound": 10070, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Deux mots sur quelques tableaux expos\u00e9s au Mus\u00e9e Rath (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F4495938-D94D-4743-87D3-D0CA8F278AEE", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "peinture", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Interview de Serge Campardon, chor\u00e9graphe de la F\u00eate. Son coup de gueule suite aux premi\u00e8res critiques de la presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C9458D3-F636-4622-A9CF-A2B3FCB9EB47", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 854, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Campardon, Serge"], "thematicThemes": ["presse", "critique d'art", "art chor\u00e9graphique", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Brigitte Balleys, cantatrice, interpr\u00e8te du r\u00f4le de C\u00e9r\u00e8s \u00e0 la F\u00eate des vignerons 1999, et de Gilbert Varga, directeur artistique du Festival Tibor Varga", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D9E1E62-FA71-453C-B59D-9E228806E8BD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey", "Valais"], "durationSec": 3002, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Varga, Tibor", "Balleys, Brigitte", "Festival Tibor Varga"], "thematicThemes": ["festival de musique", "f\u00eate des vignerons", "cantatrice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique du Festival T. Varga", "name": "Varga, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "cantatrice", "name": "Balleys, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. Conditions de travail des jeunes de la Soci\u00e9t\u00e9 Coris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9A1736E-3766-431B-BE68-0E72FBA4DBE3", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 419, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greenpeace", "Soci\u00e9t\u00e9 Coris", "WWF", "ATE"], "thematicThemes": ["condition de travail", "adolescent"], "excerpt": "Greenpeace, le WWF et l'ATE (Association Transports et Environnement) recrutent des membres cotisants pour alimenter leurs caisses par l'interm\u00e9diaire de la Soci\u00e9t\u00e9 Coris qui emploie des jeunes \u00e0 des conditions discutables, \u00e0 la limite de la l\u00e9galit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Soci\u00e9t\u00e9 Coris", "name": "Alger, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e licenci\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 Coris", "name": "Mond, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du marketing au WWF", "name": "Abon", "type": "Participant"}, {"role": "membre du Syndicat d'Unia", "name": "Renaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cuba. Entr\u00e9e des troupes de Fidel Castro, chef des insurg\u00e9s cubains, \u00e0 La Havane (08.01.1959)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FA81E9D5-3621-4FF4-9EFD-B72F04245B3D", "thematicGeographicals": ["Havane (La)", "Cuba"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef des insurg\u00e9s cubains (archives)", "name": "Castro, Fidel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150040", "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.02", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-150124", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 32 - 99.08.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147023", "durationSec": 118, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 31 - 99.08.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147665", "durationSec": 345, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.08.02 ET 99.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147115", "durationSec": 181, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COULEUR", "PUBLICIT\u00c9", "COULEUR", "PUBLICIT\u00c9", "COULEUR", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-147854", "durationSec": 424, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LUCERNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "UNE CHANSON POUR NIKITA - EPISODES COMPATCS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147833", "durationSec": 1440, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147860", "durationSec": 350, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.02 ET 99.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150725", "durationSec": 182, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "OXYG\u00c8NE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "OXYG\u00c8NE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "OXYG\u00c8NE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA", "VOILIER", "COUPE DE L'AMERICA", "Y\u00c9NICHES", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "G\u00c9NIE CIVIL", "ENVIRONNEMENT SONORE", "BRUIT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualPersons": ["HODGSON, ROY", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "HODGSON, ROY", "HODGSON, ROY", "HODGSON, ROY", "KERNEN, OLIVIER"], "id": "asset-147855", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.02", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "YVERDON", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "MORGES", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "YVERDON", "GRINDELWALD", "BISSONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.08.02 ET 99.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150530", "durationSec": 183, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "PAYSAN", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "id": "asset-150668", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Gruy\u00e8re (district) : 19731014, extrait de l'\u00e9mission de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) Horizons intitul\u00e9e \"L'inspection des alpages en Gruy\u00e8re\", consacr\u00e9 au travail des fromagers et \u00e0 l'agriculture de montagne. Itw d'un paysan de montagne Monsieur BRODARD sur sa vie dans les alpages.", "title": "HORIZONS 1973 : VISITE D'ALPAGES GRUYERIENS 1 - 99.08.02", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.02 ET 99.08.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150527", "durationSec": 203, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "\u00c9DITION", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-147868", "durationSec": 846, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 99.08.02", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "MOUDON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Voil\u00e0 - Carte blanche aux romands", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU TABAC", "ENTREPRISE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "BIOLOGIE", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "ENTREPRISE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "ENTREPRISE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "RESTAURATION COMMERCIALE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)"], "visualPersons": ["CRISCI, CARLO"], "id": "asset-226030", "thematicGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "COSSONAY", "PAYERNE", "SUISSE"], "durationSec": 535, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Vaud, Payerne, Neuch\u00e2tel-Ville, Cossonay : 19980000 et archives, l'entreprise Fermenta, productrice de tabac dans la Broye vaudoise, a diversifi\u00e9 sa production en d\u00e9veloppant des cultures de champignons en laboratoire avec la collaboration de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel. La commercialisation du champignon de culture d\u00e9marre. Le cuisinier CRISCI Carlo \u00e9met quelques r\u00e9serves sur ce nouveau produit qui ne conna\u00eet plus de saison.", "title": "CARTE BLANCHE A JEAN-LUC INGOLD : CHAMPIGNONS - 99.08.02", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "PAYERNE", "SUISSE", "COSSONAY", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "EMPIRE OF CRIME - LA MAFIA POUR CIBLE", "id": "asset-128052", "durationSec": 2628, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CBS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Patrie gourmande", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471882.image", "id": "ece-3471884", "durationSec": 126, "publicationDate": "1999-08-01T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Gourmandise et patriotisme lors du brunch campagnard du 1er ao\u00fbt.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471884", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471884"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Culte", "source": "siranau", "title": "C\u00e9l\u00e9bration oecum\u00e9nique dans le cadre de la F\u00eate des Vignerons depuis l'Eglise St-Martin \u00e0 Vevey : Avec la pr\u00e9dication de Pierre-Alain Maire et Flavien Negrini", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-35D39F1D-A45E-4C42-B2A7-6E2E1F1F7118", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 4127, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["culte (c\u00e9r\u00e9monie)", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "assistant pastoral", "name": "Maire, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Negrini, Flavien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "organiste", "name": "Dubugnon, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "trompetiste", "name": "Wild, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde. Compilation des meilleurs moments (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C8AAC19D-0B40-4337-9B2C-2E2D0E5EADBF", "durationSec": 3510, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateurs(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Provence", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-168BBBA3-18B7-43F5-9519-7C1DF8927AD3", "thematicGeographicals": ["Provence (France)", "France"], "durationSec": 660, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigneron", "vin", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron genevois, ex-avocat", "name": "Schlaepfer, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSRR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : Dans les Andes p\u00e9ruviennes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CEEB9D7C-6138-4902-9156-4A4A52F7E3B4", "thematicGeographicals": ["Andes", "P\u00e9rou"], "durationSec": 3890, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fr\u00e9sard, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : F\u00eate d'Awile au B\u00e9nin (f\u00eate de la paix)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D9B2FE55-CE80-4980-A21D-8460D6262697", "thematicGeographicals": ["B\u00e9nin", "Afrique"], "durationSec": 3102, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "paix", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "B\u00e9ninois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : F\u00eate indienne aux Etats-Unis", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4D9D9FD8-43D8-47F2-A37A-F8C9B4164877", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3889, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "Indiens d'Am\u00e9rique", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Indiens, Indiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : F\u00eates de la Tarasque \u00e0 Tarascon (France)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0A3F7040-3F4C-48BF-81F8-5872F155CA2A", "thematicGeographicals": ["France", "Tarascon"], "durationSec": 3889, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pli\u00e9s en quatre. Emission de Radio-Canada consacr\u00e9e aux humoristes francophones : 4. T\u00e9l\u00e9 et show-business (Avec divers sketches)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-31F30CEE-3A92-4AF9-8A1E-9061E9DB73AB", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "humour", "show business"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Canada", "name": "Gagnon, Jean", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste belge (Archives RTBF)", "name": "Berlu", "type": "Participant"}, {"role": "Les Bzz, humoristes belges (Archives RTBF)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste belge (Archives RTBF)", "name": "Ruben, Richard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Commentaire sur le cort\u00e8ge et interview de l'Abb\u00e9-pr\u00e9sident Marc Chaudet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACF2062F-F51B-4C19-815B-6D5F4FB1E134", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 159, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaudet, Marc-Henri", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["cort\u00e8ge", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9-pr\u00e9sident de la Confr\u00e9rie des vignerons", "name": "Chaudet, Marc-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : Au Mali, \u00e0 Bandiagara", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-42EB7CC9-265C-4BB7-A2EE-DC1DA99529F9", "thematicGeographicals": ["Mali", "Afrique"], "durationSec": 3889, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A T\u00e9h\u00e9ran (3/3) : Balade avec l'acteur principal du film d'Abbas Kiarostami \"Le Go\u00fbt de la cerise\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-78B0DEA6-3CD5-4441-B967-BBEC615FFFD8", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiarostami, Abbas"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma", "ville", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Iraniens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Singapour : Immersion dans le monde du commerce, de l'argent, des conflits politiques et des in\u00e9galit\u00e9s sociales", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FAC9BF4A-08A4-4C52-9AF9-C6F007B68DD7", "thematicGeographicals": ["Asie", "Singapour"], "durationSec": 3849, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "ville", "in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Interview de Louis Fonjallaz, oenologue valaisan, figurant dans le groupe des \"vignerons-guerriers\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3A3DDE3-43CE-4B0B-9EC6-D0C1D7F09CFA", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Valais", "Vaud"], "durationSec": 514, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["oenologie", "vin", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron-guerrier", "name": "Fonjallaz, Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : En Espagne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5FB0375C-20D4-4EFD-BF78-B8F1E7249EB8", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Sophie Marceau, com\u00e9dienne : Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B9D4CE9B-B3DD-440B-B61C-035D867E4533", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1685, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marceau, Sophie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR)", "name": "Marceau, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : En France", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-74CD9E3F-8246-4737-9FF3-D3BEEA22E6CC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Luyet, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Burkina Faso : Chercheur d'or", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-002F239A-74AF-4CE8-A19B-AA9EAEA7467C", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Burkina Faso"], "durationSec": 2525, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "or (m\u00e9tal)", "orpaillage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A T\u00e9h\u00e9ran (1/3)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0E15BB33-AA9B-42F5-BDA6-D044CA7EC968", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 3551, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "islam", "ville", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste suisse correspondant en Iran", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse correspondante en Iran", "name": "Baggiolini, Marie-Laure", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999 : Entretien avec Yves Christen, syndic de Vevey, pr\u00e9sident du Parti radical vaudois et conseiller national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8427CE08-956F-419E-91AC-1D398D84CEE4", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3241, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eates des vignerons 1999", "Christen, Yves"], "thematicThemes": ["syndic", "ville", "f\u00eate des vignerons", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Vevey, conseiller national radical", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Leuzinger, journaliste, chroniqueur : En compagnie de Chantal de Schoulepnikoff, conservatrice du Mus\u00e9e national de Prangins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2471CC69-FC08-4675-87FF-15E8B556EEDE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuzinger, Pierre"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, chroniqueur", "name": "Leuzinger, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e national de Prangins", "name": "Schoulepnikoff, Chantal de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "Kiruna, en terre Sapmi, en Laponie (1/2) : D\u00e9couverte d'une culture, d'un photographe et d'un cin\u00e9aste, de deux jeunes Fran\u00e7ais. Confrontation entre Lapons et Su\u00e9dois", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DBBFE258-DCBD-4343-BA70-1633E8BEA749", "thematicGeographicals": ["Laponie", "Su\u00e8de"], "durationSec": 3688, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "Lapons", "cohabitation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Interview de Jacques-Aur\u00e8le Guy, un \"Cent-Suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02C0D1F7-BEFF-4276-A6C8-1839388A1CED", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 468, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "figurant, Cent-Suisse", "name": "Guy, Jacques-Aur\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Les Indiens du Canada", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0CC04DE1-CF8F-4F87-AAD1-0CA955B9205B", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 6676, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Indiens d'Am\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Indiens(nes) du Canada", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde. Compilation des meilleurs moments (1/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CD8EB75A-DB00-4275-9104-12FA36FCB68C", "durationSec": 3413, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateurs(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Thierry Dafflon, styliste install\u00e9 en Gruy\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1C05B91-2AB4-4CE9-9D21-0A4D3B754496", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dafflon, Thierry"], "thematicThemes": ["mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste", "name": "Dafflon, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : F\u00eate de Las Fayas \u00e0 Valence (Espagne)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A03148BD-8090-4C38-BF87-0FB3592668E2", "thematicGeographicals": ["Valence (Espagne)"], "durationSec": 3889, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "f\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Interview de Alexandre Altenried, caviste de la F\u00eate", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01B59B46-2507-4E88-A595-1018226E88A3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 372, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "oenologie", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "caviste", "name": "Altenried, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde. Compilation des meilleurs moments (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-35FABB6E-10A0-4D04-811F-65FE18E9D1B3", "durationSec": 3547, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateurs(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Nouvelle-Z\u00e9lande", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-555B0F91-A937-4180-A127-6C48A8F31ED8", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "vin", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vignerons grisons", "name": "Fromm, Ruth &amp; Georg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "La route T\u00e9h\u00e9ran - Istanbul", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3827DFBF-8DF0-487A-9F70-73C956F3A983", "thematicGeographicals": ["Iran", "T\u00e9h\u00e9ran", "Turquie", "Kurdistan", "Istanbul"], "durationSec": 3726, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Tokyo : Cours de fran\u00e7ais sur la cha\u00eene nationale de t\u00e9l\u00e9vision NHK. Un petit bar pour les amoureux du cin\u00e9ma", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5C041887-C62F-46DC-AA32-A64F7446E83B", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Japon"], "durationSec": 3740, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "langue fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Tokyo : Avec Georges Baumgartner, correspondant de la Radio Suisse Romande au Japon, et Sharon, jeune Japonaise favorable \u00e0 une crise \u00e9conomique qui sauverait le pays de la s\u00e9nilit\u00e9", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-638D0FB2-2A08-4820-AC76-BA26BAAF7819", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Suisse", "Japon"], "durationSec": 3681, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baumgartner, Georges", "RSR"], "thematicThemes": ["ville", "crise \u00e9conomique", "Suisses de l'\u00e9tranger", "radio", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Japonaise", "name": "Sharon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, correspondant au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Camille Rithner, apiculteur \u00e0 Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F66FE0D-7FD0-4431-9953-ADAEBDFBE005", "thematicGeographicals": ["Monthey", "Valais"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apiculture", "abeille", "miel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apiculteur valaisan", "name": "Rithner, Camille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Lance, responsable et animateur de \"La Gavotte\", parc animalier situ\u00e9 \u00e0 Onex (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D3FA5B5-9B97-4A8D-AF38-67F75A08C8A1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Onex"], "durationSec": 1695, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jardin zoologique", "animal", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de \"La Gavotte\", Onex", "name": "Lance, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Afrique du Sud. Le vin comme une industrie. La cave de Cilmor aliment\u00e9e par un vignoble de 800 hectares", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-34940481-452A-4725-8E8F-D6B7EC125FE4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Afrique du Sud"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigneron", "vin", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron valaisan", "name": "Fontannaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Hyderabad : Impressions de la high-tech City et du nouvel Hollywood indien, Ramoji Film City", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D1556717-A07E-4A50-BDD5-3B798D64A6F7", "thematicGeographicals": ["Inde", "Hyderabad", "Ramoji Film City"], "durationSec": 3839, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "ville", "progr\u00e8s technique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Indiens, Indiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Les notes de r\u00e9p\u00e9titions de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne (avant la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39E8CF88-5924-4DFC-9182-EABBE43E123A", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 1405, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, concepteur de la F\u00eate 1999", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde. Compilation des meilleurs moments (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-300CBEA7-66D1-4503-93C5-E0B1859E64F4", "durationSec": 3486, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateurs(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A T\u00e9h\u00e9ran (2/3)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-8E3FEDEE-AAB5-4122-ABD5-DF51E5778D56", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journaliste", "Suisses de l'\u00e9tranger", "ville", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste suisse correspondant en Iran", "name": "Michel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste suisse correspondante en Iran", "name": "Baggiolini, Marie-Laure", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Nouvelle-Z\u00e9lande", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E4331709-1219-48DC-83B1-8FF6ED65832F", "thematicGeographicals": ["Nouvelle-Z\u00e9lande", "Jura (canton)", "Soyhi\u00e8res"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "Suisses de l'\u00e9tranger", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron de Soyhi\u00e8res (JU)", "name": "Blattner, Valentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Interview de Gilles Besse, oenologue valaisan \u00e9tabli en terre vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8115964C-CBFD-4984-933F-6C76F2896308", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Valais", "Vevey"], "durationSec": 466, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["vin", "oenologie", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue", "name": "Besse, Gilles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde : F\u00eate dans un kibboutz", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5D2A8A6F-955A-4F95-89EF-9C19E14F4783", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3890, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes", "kibboutz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Hyderabad : Et si aujourd'hui on se mariait? Quatre histoires de couples \u00e0 l'image de l'Inde", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-0BDD0A25-B494-4009-B6AA-9DE87119D6B8", "thematicGeographicals": ["Inde", "Hyderabad"], "durationSec": 3717, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "couple (relation)", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "couples", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. La foi en basket dans l'Himalaya. Qu\u00eate spirituelle, recherche religieuse. - 2. Albert Schweitzer, Histoire de sa vie (4/8)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-875D5C5A-5C8C-4FC7-B1A0-970297A5F173", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Himalaya"], "durationSec": 3541, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "m\u00e9decin", "marche de randonn\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune ayant voyag\u00e9 dans l'Himalaya", "name": "Poussin, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Martial Pot, paysagiste \u00e0 Bex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5331508-5E3D-461B-8CCE-9771D5629BEF", "thematicGeographicals": ["Bex", "Vaud"], "durationSec": 1772, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "jardin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysagiste, Bex", "name": "Pot, Martial", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Lance, responsable et animateur de \"La Gavotte\", parc animalier situ\u00e9 \u00e0 Onex (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E8089BB-ECCE-4434-ABE2-93B75D332396", "thematicGeographicals": ["Onex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 0, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal", "jardin zoologique", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de \"La Gavotte\", Onex", "name": "Lance, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Hyderabad : Religions et castes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4032B6AA-048D-4EED-9FDF-8E3876A6470C", "thematicGeographicals": ["Hyderabad", "Inde"], "durationSec": 3594, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "hindouisme", "islam", "caste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gilbert Albert, joaillier genevois : En compagnie de Olivier Fatio, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDF0CC77-B459-48AB-A223-FFF340D85BF7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albert, Gilbert"], "thematicThemes": ["joaillerie"], "excerpt": "[Trouv\u00e9 les 4 fichiers, mais pas le son merg\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "joaillier", "name": "Albert, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eates du monde", "source": "siranau", "title": "F\u00eates du monde. Compilation des meilleurs moments (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FC37235A-9A42-4697-B27A-FA8C8AE0EB3D", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00eate", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateurs(trices) RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "Kiruna, en terre Sapmi, en Laponie (2/2) : Les mines de fer. Voyage vers Narvik (Norv\u00e8ge)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B9677B8D-0CF0-4C91-A864-E97FFC1C3483", "thematicGeographicals": ["Norv\u00e8ge", "Su\u00e8de", "Laponie", "Narvik"], "durationSec": 3823, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "fer", "mine (site)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Les notes de repr\u00e9sentations de Fran\u00e7ois Rochaix, avant le spectacle du 1er ao\u00fbt. Avec Gis\u00e8le Sallin, assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78318788-502E-4A99-BC91-96F9A876C734", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 1656, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, concepteur de la F\u00eate", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Copenhague", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-76E17653-E4F6-4D96-B0C1-86FD8CFF9AF9", "thematicGeographicals": ["Copenhague", "Danemark"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Fred et Julie", "source": "siranau", "title": "A Tokyo : Aya, ancienne reine d'un club sado-maso, \u00e9voque la sexualit\u00e9 au Japon, l'absence de tabou", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D0A48FF5-523A-4E24-ACF4-E5CD35112853", "thematicGeographicals": ["Tokyo", "Japon"], "durationSec": 3641, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "sexualit\u00e9", "tabou", "comportement sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Japonaise", "name": "Aya", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "MOZART ON TOUR : CONCERTO POUR PIANO NO6 EN SI BEMOL MAJEUR - 99.08.01", "genres": ["Concerts"], "id": "asset-244473", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1432, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990829, l'Orchestre symphonique de Radio Stuttgart, sous la direction de GELMETTI Gianluigi, soliste ZACHARIAS Christian, interpr\u00e8te le concerto pour piano No 8, KV 246, en do majeur de MOZART Wolfgang Amadeus.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150807", "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LE JOURNAL DE PYONGYANG", "id": "asset-150270", "durationSec": 3055, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "PRISON", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PREMIER AO\u00dbT", "CORT\u00c8GE", "AGRICULTURE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PREMIER AO\u00dbT", "PREMIER AO\u00dbT", "F\u00caTE NATIONALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTE NATIONALE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "DREIFUSS, RUTH", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-147853", "durationSec": 1270, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.01", "visualGeographicals": ["SION", "VEVEY", "CORCELLES-LE-JORAT", "SUISSE", "VEVEY", "EVOLENE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.08.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147744", "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.01", "visualThemes": ["DEUIL", "CANYONING", "ACCIDENT", "DEUIL", "CANYONING", "ACCIDENT", "DEUIL", "CANYONING", "ACCIDENT", "DEUIL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "INTERLAKEN", "BERNE", "INTERLAKEN", "INTERLAKEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147852", "durationSec": 319, "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER AO\u00dbT", "VIGNERON", "TONNEAU", "MUS\u00c9E", "VITICULTURE", "VITICULTURE", "BOUTEILLE", "MISE EN BOUTEILLE", "CHUTE D'EAU"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-136442", "thematicGeographicals": ["MAIENFELD", "TESSIN", "NEUVEVILLE, LA", "ST-GALL", "GLERESSE", "SCHAFFHOUSE", "VEVEY"], "durationSec": 3900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey, La Neuveville, St-Gall, Gleresse, Tessin, Maienfeld, Schaffhouse : Vevey, La Neuveville, Berneck, Gleresse, Mezzana, Maienfeld et Schaffhouse, 19990801, c\u00e9l\u00e9bration de la F\u00eate nationale du 1 er ao\u00fbt 1999, ann\u00e9e de la F\u00eate des Vignerons, \u00e0 la d\u00e9couverte des m\u00e9tiers de la vigne et du vin.", "title": "FETE NATIONALE DU PREMIER AOUT 1999 A VEVEY : LES ARTISANS DE LA VIGNE ET DU VIN - 99.08.01", "visualGeographicals": ["VEVEY", "NEUVEVILLE, LA", "ST-GALL", "GLERESSE", "TESSIN", "MAIENFELD", "SCHAFFHOUSE", "SCHAFFHOUSE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-08-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Allocutions d\u00e9clarations", "title": "Allocution de Ruth Dreifuss", "imageURL": "http://www.rts.ch/8915679.image", "id": "ece-8915685", "durationSec": 262, "publicationDate": "1999-07-31T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale et pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration Ruth Dreifuss s'adresse au peuple suisse \u00e0 l'occasion de la F\u00eate nationale du 1 er ao\u00fbt.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8915685", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8915685"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les grandes familles : La famille Equey, de Lausanne, comptant 11 enfant (famille recompos\u00e9e avec enfants adopt\u00e9s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B028ADDB-DE1F-4BAB-B2BD-30A594F37BF6", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 2476, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "adoption", "famille", "vie familiale", "famille recompos\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de la famille Equey", "name": "Equey", "type": "Participant"}, {"role": "gendre", "name": "Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Art et Bible (5/8). Triptyque des temps modernes : Entretien avec Fr\u00e8re Eric de Saussure et \"Figure croyante\"- Albert Schweitzer (5/8) \"Schweitzer, l'homme\" [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2867A111-58D8-44AE-9AEE-86CF11B459FD", "thematicGeographicals": ["Lambar\u00e9n\u00e9", "France", "Gabon", "Taiz\u00e9", "Afrique de l'ouest"], "durationSec": 3704, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["art religieux", "m\u00e9decine", "ordre religieux"], "excerpt": "Balade entre art et religion, rencontre avec des artistes inspir\u00e9s de toutes origines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fr\u00e8re de Taiz\u00e9", "name": "Saussure, Eric de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "En marge de la F\u00eate des Vignerons 1999 \u00e0 Vevey : Entretien avec Jean-Louis Simon, vice-abb\u00e9 de la Confr\u00e9rie des Vignerons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B403DA61-7A69-4D40-B067-99291BE9ED65", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lavaux", "Suisse romande", "Vevey"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Confr\u00e9rie des vignerons", "Simon, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "association", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire", "personnage l\u00e9gendaire", "vin", "vigneron", "viticulture", "f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "L'Empire romain a durablement marqu\u00e9 nos modes de vies et nos valeurs. Un des h\u00e9ritages les plus apparents de la civilisation romaine est la culture de la vigne que les conqu\u00e9rants ont amen\u00e9 avec eux en Helv\u00e9tie. apr\u00e8s la longue p\u00e9riode moyen\u00e2geuse, la Renaissance revalorise l'h\u00e9ritage antique et red\u00e9couvre les divinit\u00e9s pa\u00efennes au travers de leurs frasques et aventures bien humaines. Cette pr\u00e9sence est encore bien palpable dans les c\u00e9l\u00e9brations contemporaines. C\u00e9r\u00e8s, Bacchus, Sil\u00e8ne sont parmi les personnages-clefs de la nouvelle F\u00eate des Vignerons, laquelle, \u00e0 l'origine, visait par la confr\u00e9rie des vignerons \u00e0 s'assurer de la qualit\u00e9 du travail et de l'exploitation des vignes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-abb\u00e9 de la Confr\u00e9rie des Vignerons", "name": "Simon, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons. Modification du \"Ranz des vaches\" : Interview de Patrick Menoud, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0430BEC6-F028-41D4-8864-115C85A10E73", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["ranz des vaches", "chant populaire", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du \"Ranz des vaches\" \u00e0 la F\u00eate des vignerons", "name": "Menoud, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Expo 2001. D\u00e9mission de Kurt Aeschbacher : Interview du pr\u00e9sident du jury, qui met fin \u00e0 son mandat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5B86E54-3A88-48EA-9BCF-11954D8A7C7B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 114, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aeschbacher, Kurt", "Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du jury de l'Expo 2001", "name": "Aeschbacher, Kurt", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9moire anarchiste de Barcelone entre 1936-1939 : Entretien avec Abel Paz et Isma\u00efl Roig sur une histoire m\u00e9connue de la Guerre d'Espagne [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Reportage"], "id": "sound-01994A1A-E37C-4B25-B1CD-685B75A15504", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Barcelone"], "durationSec": 3530, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franco Bahamonde, Francisco", "Paz, Abel", "Roig, Isma\u00efl"], "thematicThemes": ["guerre d'Espagne", "communisme", "ville", "fascisme", "anarchisme", "guerre civile"], "excerpt": "Le 18 juillet 1936, alors que le G\u00e9n\u00e9ral Franco et ses troupes, partis du Maroc, prennent d'assaut la r\u00e9publique espagnole, les sir\u00e8nes des usines de Barcelone retentissent pour avertir la population catalane du coup d'\u00e9tat qui entra\u00eenera de fait une des guerres civiles les plus sanglantes de l'histoire moderne. les \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9cipit\u00e9s donnent l'occasion aux anarchistes de la Conf\u00e9d\u00e9ration Nationale du Travail (C.N.T.) et de la F\u00e9d\u00e9ration Anarchiste Internationale (F.A.I.) de lancer la r\u00e9volution dont ils r\u00eavaient. Mais le r\u00f4le des communistes et du Komintern viendra contredire et ruinera ce projet utopiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, v\u00e9t\u00e9ran de la Guerre d'Espagne", "name": "Paz, Abel", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9t\u00e9ran de la Guerre d'Espagne", "name": "Roig, Isma\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Garcia, Azucena", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Mzarelua, Khatuna", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "(archives RSR ou autres)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au Chant du souvenir. Fabio Luisi, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E549642E-E99B-4958-815B-80782718A3D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Lausanne"], "durationSec": 7290, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Luisi, Fabio"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "musique classique", "orchestre de chambre", "20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre, directeur musical de l'OSR (Orchestre de Chambre de Lausanne)", "name": "Luisi, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "LE LEOPARD : UNE GRIFFE DANS LA NUIT", "id": "asset-149999", "durationSec": 2715, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC WORLWIDE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.31", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147849", "durationSec": 391, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147851", "durationSec": 382, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CORT\u00c8GE", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "PREMIER AO\u00dbT", "FERME", "MUSIQUE", "CONCOURS", "D\u00c9MISSION", "EXPOSITION NATIONALE", "D\u00c9MISSION", "EXPOSITION NATIONALE", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "LAMA (ANIMAL)", "CHAMEAU"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "AMOYAL, PIERRE", "ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-147850", "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.31", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "LAUSANNE", "SUISSE", "HERAULT", "LAC DE BRIENZ", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "INTERLAKEN", "BERNE", "BERNE", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "GRISONS"], "visualCorporations": ["ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.07.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145721", "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.07.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150575", "durationSec": 131, "publicationDate": "1999-07-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "F\u00eate des vignerons", "title": "F\u00eate des vignerons", "imageURL": "http://www.rts.ch/5027745.image", "id": "ece-5027746", "durationSec": 287, "publicationDate": "1999-07-30T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'OSR participe \u00e0 la grande f\u00eate \u00e0 Vevey sous la direction de F. Luisi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5027746", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5027746"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Perrinjaquet, chasseur de Couvet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A89083A0-AD22-4897-92AA-383906C7FF27", "durationSec": 290, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrinjaquet, Fernand"], "thematicThemes": ["vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e", "chasse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chasseur de Couvet", "name": "Perrinjaquet, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Delessert, dessinateur suisse \u00e9tabli aux Etats-Unis, qui a sign\u00e9 les affiches de la F\u00eate de vignerons 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD8D4902-8146-4EF5-A314-6306F89632D9", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 2820, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["affiche", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 11h - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-96BCF084-4DCC-421B-A245-6C64980FFE4E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}]}}