{"response": {"numFound": 10070, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : La statue miraculeuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-19AD8654-0E64-4A7C-851A-821FC769AF87", "durationSec": 163, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "alternativeExcerpt": ["Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions."], "alternativeTitle": ["Pecor Bill : La statue miraculeuse / SIR_1999-12-29_pecor-bill_19AD8654-0E64-4A7C-851A-821FC769AF87 / Pecor Bill : La statue miraculeuse", "Pecor Bill - 29.12.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671813", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671811"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Lothar en Suisse. D\u00e9g\u00e2ts aux for\u00eats : Interview de Philippe Roch, directeur de l'OFE (Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6179746-8A4B-469E-A11D-32DC659D0B4A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 57, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "ouragan", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique"], "excerpt": "L'ouragan Lothar a provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts aux for\u00eats les plus graves jamais enregistr\u00e9s en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'OFE", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : A quelques heures de l'an 2000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7E9AC64-BD3A-4318-A539-6F6E21A9A9EF", "durationSec": 183, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "alternativeExcerpt": ["Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc Parodie de \"Chacun pour tous\"."], "alternativeTitle": ["Chacun pour soi : A quelques heures de l'an 2000 / SIR_1999-12-29_chacun-pour-soi_D7E9AC64-BD3A-4318-A539-6F6E21A9A9EF / Chacun pour soi : A quelques heures de l'an 2000", "Chacun pour soi - 29.12.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616451", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616448"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vision de personnalit\u00e9s romandes de l'an 2000 quand elles \u00e9taient petites (3/10) : Interview de Nelly Wenger, directrice ad interim d'Expo 2002", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BA6BF1D-6E30-408F-94A2-1A6053815D07", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenger, Nelly", "Expo.02"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice ad interim d'Expo 2002", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Engraisseur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3F0F8C2-430F-4947-9B80-768B42079E4B", "durationSec": 148, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les bottes de mille ans (3/5). L'an deux mille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECCC13C7-906F-4D97-A6B6-A331090A9807", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 2484, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "culture", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'an 2000, bilans et perspectives sur le plan d\u00e9mographique et \u00e9conomique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur du livre \"Al\u00e9maniques et Romands, entre unit\u00e9 et discorde\"", "name": "Dubois, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, auteur du livre \"Le Mal suisse\"", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Centlivres, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mographe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste culturel, collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique, collaborateur RSR", "name": "Vallotton, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ouragan Lothar en Suisse. D\u00e9g\u00e2ts aux for\u00eats : Interview de Philippe Roch, directeur de l'OFE (Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD24E7FC-6E6A-40BB-AB86-9F6AA7F50F7F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 450, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["plantation", "for\u00eat", "protection anti-avalanches", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique", "ouragan"], "excerpt": "L'ouragan Lothar a abattu deux fois plus de bois que tous les b\u00fbcherons suisses en 2 ans de labeur, les d\u00e9g\u00e2ts aux for\u00eats les plus graves jamais enregistr\u00e9s en Suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'OFE", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des religions et des hommes", "source": "siranau", "title": "Des religions et des hommes : L'islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDFA1954-EA06-41BF-9B52-D6816B8C8E85", "durationSec": 3562, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de si\u00e8cle en Terre Sainte (3/5). Nazareth : Pol\u00e9mique sur la construction d'une nouvelle mosqu\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-503D1CFB-1371-441C-A454-4208A1F3C170", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Nazareth"], "durationSec": 354, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "islam", "mosqu\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin \u00e0 Nazareth", "name": "Dehadje, Saha", "type": "Participant"}, {"role": "Musulman", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Kocher, Michel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 29.12.1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9694858F-DAFF-46AB-8E22-4EDCC367D6FA", "durationSec": 3620, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste, collaborateur RSR", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Archives RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Contes des Fr\u00e8res Grimm (8/10) : La Gardeuse d'oies", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FA26AF6F-EC73-4B42-B88A-E06819E70A68", "durationSec": 890, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Conteuse", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivains", "name": "Grimm, Jakob et Wilhelm", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chanel, Josette", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Blanc, Sybille", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Chollet, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Thibault, Gille", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Liermier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pierson, P\u00e9n\u00e9lope", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Prenez-vous le temps d'\u00e9couter les autres?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8D2E2CC-BF24-4308-922F-8DF769807C91", "durationSec": 3476, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation interpersonnelle", "communication sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Poletti, Rosette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 1999 - 99.12.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-182947", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T'as pas 100 ans", "source": "gico", "title": "L'ALIMENTATION ET GASTRONOMIE - 99.12.29", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-181995", "durationSec": 814, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 99 FOOT INTER, LIGUE DES CHAMPIONS - 99.12.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-231922", "durationSec": 425, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "10 ans de pr\u00e9sidence de Vaclav Havel \u00e0 la t\u00eate de la R\u00e9publique tch\u00e8que : Interview de Milos Reichert, signataire de la Charte de 77, ancien dissident et compagnon de route du pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2367F2A-C079-48DB-8D56-8E2DBE16D8C1", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique tch\u00e8que"], "durationSec": 216, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Havel, Vaclav"], "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "signataire de la Charte 77, ancien dissident, compagnon de route de Vaclav Havel", "name": "Reichert, Milos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "\u00c9NERVEMENT"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "JONES, MARION"], "id": "asset-146019", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6403, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991229, la pr\u00e9sentatrice JIMENEZ Iris et le journaliste ROSSION Gilbert retracent l'ann\u00e9e 1999 \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande avec comme invit\u00e9s les diff\u00e9rents pr\u00e9sentateurs et journalistes de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) qui parlent de leurs \u00e9missions et commentent les extraits diffus\u00e9s.", "title": "1999 - L'ANNEE DE TOUS LES PRESENTATEURS", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SEVILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sur les pr\u00e9sentateurs de la TSR."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.27 AU 99.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139511", "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139808", "durationSec": 313, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139807", "durationSec": 110, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "NEIGE", "NEIGE", "NEIGE", "OISEAU", "ASSURANCE", "ASSURANCE", "ASSURANCE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-156505", "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MOSSES, LES", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VAUDOISE ASSURANCES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.29", "visualThemes": ["NEIGE", "TEMP\u00caTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-156504", "durationSec": 305, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA PROPAGANDE // L'HORREUR // GREVE GENERALE DE 1918 - GRILLE DES FETES : LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-139445", "durationSec": 821, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR/CAPA/ARTE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "COMPILATION FETE DES VIGNERONS 1999 - 99.12.29", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151146", "durationSec": 681, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139570", "durationSec": 284, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182153", "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-12-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chacun pour soi", "title": "Chacun pour soi : A quelques heures de l'an 2000", "id": "ece-3616448", "durationSec": 183, "publicationDate": "1999-12-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc Parodie de \"Chacun pour tous\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616448", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616448"}, {"source": "escenic", "program": "Pecor Bill", "title": "Pecor Bill : La statue miraculeuse", "id": "ece-3671811", "durationSec": 163, "publicationDate": "1999-12-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671811", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671811"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Robert Hainard, peintre animalier : Interview de son fils Pierre Hainard, professeur de botanique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96E4D91E-C867-4406-983B-3461C0021348", "durationSec": 81, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["art animalier", "\u00e9cologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils de Robert Hainard, professeur de botanique", "name": "Hainard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Le passage du mill\u00e9naire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-08BC5FD3-6D17-4D98-AE77-2D916279DBC2", "durationSec": 210, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : L'\u00e2ne et le boeuf", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-56C48859-E8F6-4565-A572-8E78EB07989E", "durationSec": 111, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : La ligne p\u00e9corette pour la table", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4C7AEE0-36A7-45F2-B798-CA4EAAA912EC", "durationSec": 171, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "alternativeExcerpt": ["La ligne p\u00e9corette pour la table de Pecor Bill.\nAgriculteur dans le Bouillardais, il re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions."], "alternativeTitle": ["Pecor Bill : La ligne p\u00e9corette pour la table / SIR_1999-12-28_pecor-bill_C4C7AEE0-36A7-45F2-B798-CA4EAAA912EC / Pecor Bill : La ligne p\u00e9corette pour la table", "Pecor Bill - 28.12.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673465", "isOnline": true, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673463"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. D\u00e9g\u00e2ts dans le canton de Vaud : Interview de Michel Reichard, chef du Service des for\u00eats de la ville de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-505EF620-A388-46DD-8367-21D7F095807B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service des for\u00eats de la ville de Lausanne", "name": "Reichard, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Contes des Fr\u00e8res Grimm (7/10) : Fr\u00e9d\u00e9 et sa Chattelise", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A227F5F7-3FCF-4DB8-8C93-100224BB9B62", "durationSec": 875, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Conteuse", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivains", "name": "Grimm, Jakob et Wilhelm", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Yerly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gos, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des religions et des hommes", "source": "siranau", "title": "Des religions et des hommes : Paul de Tarse, l'inventeur du christianisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF2C8732-DE38-46E4-87D1-69F96A22F622", "durationSec": 3377, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paul de Tarse"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "christianisme", "religion et croyances", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "profeeseur de th\u00e9ologie", "name": "Mergeurat, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bretagne. La mar\u00e9e noire due au naufrage du p\u00e9trolier Erika sur les c\u00f4tes atlantiques s'est \u00e9tendue : Interview d'un marin", "genres": ["INT"], "id": "sound-1A2F1948-A871-46FE-9313-C267AC0BD181", "thematicGeographicals": ["Turballe (La)", "Bretagne", "France"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erika"], "thematicThemes": ["p\u00e9trolier", "p\u00eache professionnelle", "p\u00eacheur", "personnel maritime", "coquille Saint-Jacques", "p\u00e9trole", "naufrage", "pollution des mers", "mar\u00e9e noire"], "excerpt": "Les marins p\u00eacheurs sont en col\u00e8re et inquiets, No\u00ebl et Nouvel-An est la meilleure p\u00e9riode de l'ann\u00e9e pour la coquille Saint-Jacques", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marin p\u00eacheur de La Turballe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. D\u00e9g\u00e2ts dans le canton de Fribourg : Interview de Jean-Pierre Galley, syndic de Lessoc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2EDCB8A-1637-4B52-B56D-B40FB153C87C", "thematicGeographicals": ["Lessoc", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 68, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "ligne \u00e9lectrique", "ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndic de Lessoc", "name": "Galley, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Niykus, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les bottes de mille ans (2/5). L'an mil", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52B7C8F5-022D-426E-AF2E-4D20BCFA6120", "durationSec": 2246, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "mill\u00e9narisme", "datation"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'an mil qu'on associe \u00e0 tort avec des angoisses mill\u00e9naristes et avec la mis\u00e8re d'un sombre Moyen Age. La fameuse peur de l'an mil fut une invention d'historiens plusieurs si\u00e8cles plus tard. En effet, les gens \u00e0 l'\u00e9poque ne savaient m\u00eame pas en quelle ann\u00e9e ils vivaient", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur du livre \"Les Pays romands au Moyen Age\"", "name": "Morerod, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant d'Histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Paravicini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "auteur du livre \"Ce si\u00e8cle avait mille ans\"", "name": "Miquel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Gallay, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Robert Hainard, peintre animalier : Interview de Jacques Rime, son \u00e9l\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D89208F7-DDBC-47A2-A105-4D717B440E42", "durationSec": 72, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hainard, Robert"], "thematicThemes": ["art animalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve du peintre animalier Robert Hainard", "name": "Rime, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Vendeur dans un supermarch\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-640CE7DF-7C3B-4035-BF53-5A4FA8AC6693", "durationSec": 207, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vision de personnalit\u00e9s romandes de l'an 2000 quand elles \u00e9taient petites (2/10) : Interview de Jean Ziegler, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C03226DB-CF12-4D6B-9EFC-0223C07E87A9", "durationSec": 234, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["professeur universitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 1999 - 99.12.28", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-232294", "durationSec": 1618, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jenny Humbert-Droz, ancienne militante communiste, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz, \u00e0 l'\u00e2ge de 107 ans", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-89944EB8-C614-4464-BCED-E5E8156826B0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Russie", "Moscou"], "durationSec": 97, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jenny"], "thematicThemes": ["socialisme", "communisme", "lutte politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne militante communiste, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T'as pas 100 ans", "source": "gico", "title": "URBANISME ET PAYSAGE - 99.12.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-145897", "durationSec": 785, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.27 AU 99.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139503", "durationSec": 87, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139569", "durationSec": 370, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "VENT", "VID\u00c9O AMATEUR", "FOR\u00caT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "FOR\u00caT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "FOR\u00caT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-156503", "durationSec": 1812, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "CONFIGNON", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRUTIGEN", "SUISSE", "KOENIZ", "FRIBOURG", "BREVINE, LA", "AYENT", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "CAP CANAVERAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "title": "BEST OF 1999 - 99.12.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-182796", "durationSec": 3014, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139806", "durationSec": 508, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "PETITE FILLE D'ARMERO // LE KID // LA PETITE FILEUSE - GRILLE DES FETES : LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-231418", "durationSec": 998, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CAPA/ARTE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "COMPILATION FETE DES VIGNERONS 1999 - 99.12.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-150036", "durationSec": 721, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 99 ATHLETISME - 99.12.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-237064", "durationSec": 449, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182970", "durationSec": 87, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139805", "durationSec": 116, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.28", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139966", "durationSec": 356, "publicationDate": "1999-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Pecor Bill", "title": "Pecor Bill", "id": "ece-3673463", "durationSec": 171, "publicationDate": "1999-12-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La ligne p\u00e9corette pour la table de Pecor Bill.\nAgriculteur dans le Bouillardais, il re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673463", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673463"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. Un arbre s'est abattu sur le c\u00e2ble de la t\u00e9l\u00e9cabine de Cryd'Err \u00e0 Crans-Montana : Deux passagers ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et un autre bless\u00e9. Interview de J\u00e9r\u00e9mie Robyr, patron des remont\u00e9es m\u00e9caniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-335E566D-CCD9-4A00-8600-2B4BEFADA774", "thematicGeographicals": ["Valais", "Montana-Vermala", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouragan", "t\u00e9l\u00e9cabine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron des remont\u00e9es m\u00e9caniques de Crans-Montana", "name": "Robyr, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante en Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Sympa la cr\u00e8che", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7881C992-741E-40FD-BC98-2C3435AFD5DA", "durationSec": 100, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les CFF pr\u00e9voient de supprimer 150 \u00e0 200 gares ces 3 ou 4 prochaines ann\u00e9es : Interview de Jean-Louis Scherz, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CC5D4FC-2989-44D0-A7B3-2E0CA3759BFB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["gare ferroviaire", "automatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Scherz, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. D\u00e9g\u00e2ts le long du Lac L\u00e9man : Interview de Fridolin Hefti, directeur de la CGN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6E7A8C3-96CE-4A63-A1C4-C9956D3E132D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "L\u00e9man (lac)", "Vaud"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CGN"], "thematicThemes": ["v\u00e9hicule aquatique", "ouragan"], "excerpt": "A Lausanne, des bateaux de la CGN ont rompu leurs amarres. Le \"Lausanne\" a \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la CGN", "name": "Hefti, Fridolin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Des religions et des hommes", "source": "siranau", "title": "Des religions et des hommes : J\u00e9rusalem, capitale des trois religions monoth\u00e9istes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9000F464-8D57-4DC3-9A05-AC87FF135DB0", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR, J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. Un arbre s'est abattu sur le c\u00e2ble de la t\u00e9l\u00e9cabine de Cryd'Err \u00e0 Crans-Montana : Deux passagers ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et un autre bless\u00e9. Interview d'une passag\u00e8re de la cabine pr\u00e9c\u00e9dente", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9832D8AE-123E-4D03-9DCC-01DACA41E5E9", "thematicGeographicals": ["Crans-sur-Sierre", "Montana-Vermala", "Valais"], "durationSec": 64, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9cabine", "ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passag\u00e8re de la t\u00e9l\u00e9cabine Cryd'Err \u00e0 Crans-Montana", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante en Valais", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. D\u00e9g\u00e2ts dans le canton de Fribourg : Interview de Pierre Ecoffey, directeur de l'Assurance cantonale des b\u00e2timents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E3DAFB5-1DA8-40C6-A7A9-1DDFCC2F274E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent", "assurance", "ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Assurance cantonale fribourgeoise des b\u00e2timents", "name": "Ecoffey, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est grave docteur?", "source": "siranau", "title": "Emission du 27.12.1999", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DA203097-330F-4C6D-BCAB-3BF0FA3E654B", "durationSec": 3620, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "[Archives de la RSR]", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les bottes de mille ans (1/5). L'an z\u00e9ro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C334FCE-C19D-43BE-A1DF-3E684E140A15", "durationSec": 2209, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "datation"], "excerpt": "Si nous nous consid\u00e9rons \u00e0 quelques jours de l'an 2000, c'est d\u00fb \u00e0 un moine qui a v\u00e9cu il y a pr\u00e8s de quinze si\u00e8cles. Ce moine s'appelle Dyonisius Exiguus et il fixe non pas l'an z\u00e9ro, c'est un nombre qu'on n'employait pas encore, mais l'an 1 apr\u00e8s J\u00e9sus-Christ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie et d'histoire \u00e0 Lausanne", "name": "Kaenel, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "ancien recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialistsp\u00e9cialiste des mondes grec et romain", "name": "Ducrey, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Gallay, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "historien sp\u00e9cialis\u00e9 sur la Chine ancienne", "name": "Maeder, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "professeur du Nouveau testament \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Drevon, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Vision de personnalit\u00e9s romandes de l'an 2000 quand elles \u00e9taient petites (1/10) : Interview de Rosette Poletti, infirmi\u00e8re en soins g\u00e9n\u00e9raux et psychiatriques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83738C73-BB2B-4365-9E0C-50A5B8B46BE8", "durationSec": 287, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poletti, Rosette"], "thematicThemes": ["femme", "infirmier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "infirmi\u00e8re en soins g\u00e9n\u00e9raux et psychiatriques", "name": "Poletti, Rosette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fin de si\u00e8cle en Terre Sainte (1/5). J\u00e9rusalem : La tentation s\u00e9curitaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C6658AD-CD55-42B4-BA8D-15D0E69D49DE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "J\u00e9rusalem"], "durationSec": 415, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pratique religieuse", "religion et croyances", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "police", "christianisme", "p\u00e8lerinage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Police isra\u00e9lienne", "name": "Menuhin, Linda", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "T\u00e9bi, Lisan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Isra\u00ebl", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Monsieur Cafignon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-102932F8-0466-4820-94EB-F479C53EF985", "durationSec": 184, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Afghanistan. D\u00e9tournement d'un Airbus des Indian Airlines : Interview de Ruedi Christen, porte-parole du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06AD9FCC-4858-4966-81F5-E04CB70AC07C", "thematicGeographicals": ["Inde", "Suisse"], "durationSec": 47, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Indian Airlines"], "thematicThemes": ["prise d'otage", "piraterie a\u00e9rienne", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "excerpt": "Les pirates de l'air qui mena\u00e7aient de tuer les passagers qu'ils tiennent en otage ont annonc\u00e9 qu'ils n'en feraient rien avant l'arriv\u00e9e des n\u00e9gociateurs d'Inde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du DFAE", "name": "Christen, Ruedi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "REVUE 99 SKI ALPIN CPM - 99.12.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-232279", "durationSec": 395, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.12.27 AU 99.12.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232207", "durationSec": 57, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.27", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139962", "durationSec": 371, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fiction", "source": "siranau", "title": "Contes des Fr\u00e8res Grimm (6/10) : Jean le Fid\u00e8le", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0FA4A4B2-1D4C-422B-BCAD-65F8937751B8", "durationSec": 870, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "La Conteuse", "name": "Volle, Danielle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivains", "name": "Grimm, Jakob et Wilhelm", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kehtari, Darius", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Fern\u00e1ndez, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, collaborateur RSR", "name": "Naguel, Jean [= Chollet, Jean]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE NOEL 1999 - 99.12.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-182616", "durationSec": 1433, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T'as pas 100 ans", "source": "gico", "title": "LE TRAVAIL ET LOISIRS - 99.12.27", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-231459", "durationSec": 800, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139804", "durationSec": 508, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139803", "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "COMPILATION FETE DES VIGNERONS 1999 - 99.12.27", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-145698", "durationSec": 740, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE LES 101 DALMATIENS - 99.12.27", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-182686", "durationSec": 262, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "ASSURANCE V\u00c9HICULES", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "ASSURANCE DES CHOSES", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "VENT", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INCENDIE", "COLONIE DE VACANCES", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INCENDIE", "COLONIE DE VACANCES", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INCENDIE", "COLONIE DE VACANCES", "ACCIDENT DE TRANSPORT PAR C\u00c2BLE", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "TEMP\u00caTE", "VENT", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "ACCIDENT", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "ACCIDENT", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "ACCIDENT", "T\u00c9L\u00c9CABINE"], "id": "asset-139963", "durationSec": 1915, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.27", "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "CHAMBY", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "LAJOUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VEVEY", "FRIBOURG", "RUESCHLIKON", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "STANS", "ENGELBERG", "BERNE", "SCHWYZ", "BERNE", "EISCHOLL", "GENEVE-VILLE", "EISCHOLL", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "CRANS-SUR-SIERRE", "CRANS-SUR-SIERRE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139700", "durationSec": 57, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139568", "durationSec": 302, "publicationDate": "1999-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La temp\u00eate Lothar", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438615.image", "id": "ece-3438617", "durationSec": 123, "publicationDate": "1999-12-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des vents violents s'abattent sur les for\u00eats de Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438617", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438617"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Cameroun, liturgies, rythmes et musiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B753831B-3023-437B-B7F9-4A853CCCE667", "thematicGeographicals": ["Cameroun", "Afrique de l'ouest"], "durationSec": 3423, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "musique ethnique et folklorique", "peuple d'Afrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens camerounais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Slata, \u00e9conomiste bosniaque, r\u00e9fugi\u00e9e en Suisse avec ses enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46348EEF-93DB-4D6E-A1C0-D076C95D5150", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bosnie-Herz\u00e9govine", "Yougoslavie"], "durationSec": 1168, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Slata"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "femme", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste bosniaque, r\u00e9fugi\u00e9e en Suisse", "name": "Slata", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Axelle Red, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F120E698-9458-4D52-96E2-94BA622CD5E5", "durationSec": 3167, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Red, Axelle"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Red, Axelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Temp\u00eate en Suisse. Coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 en plusieurs endroits, en particulier au Val-de-Travers : Interview de Claude Conte, porte-parole d'Electricit\u00e9 neuch\u00e2teloise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89E6E203-EEAA-4AE6-AA36-04A56F8B66C2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Val-de-Travers"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouragan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Electricit\u00e9 neuch\u00e2teloise", "name": "Conte, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Bardet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Surveillez-vous votre langage?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6777E9B4-DE16-498A-8645-B17D474A376D", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "langage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Merle, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Boris Vian : En marge du 40e anniversaire de sa mort [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-9BE3CC47-AB56-453C-B011-3EBB73B4F97B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 8653, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vian, Boris"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "ann\u00e9es 1950"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re \u00e9pouse de Boris Vian", "name": "Vian, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, fils de Boris Vian", "name": "Vian, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien, collaborateur RSR", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, trompinettiste", "name": "Vian, Boris", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP83 - 99.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182922", "durationSec": 1311, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES SENTIERS DE LA FOI - 99.12.26", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-231306", "thematicGeographicals": ["ISRAEL"], "durationSec": 3164, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* ISRAEL : 19991226, d\u00e9couvertes des lieux saints de Palestine tels qu'ils se pr\u00e9sentent aujourd'hui. Visites des principaux monuments et sites mentionn\u00e9s dans les \u00e9vangiles selon un itin\u00e9raire qui correspond \u00e0 la vie du Christ. Illustration de la vie de J\u00e9sus au travers des f\u00eates religieuses juives et chr\u00e9tiennes et de la vie quotidienne traditionnel en Isra\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "POWERSPORTS MILLENNIUM", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Bethl\u00e9em et Gaza. Des chr\u00e9tiens entre l'Etoile et la Croix. - 2. Le syndrome de J\u00e9rusalem", "genres": ["REP", "INT"], "id": "sound-11FDD21E-6C95-4D89-8342-976D37C5D714", "thematicGeographicals": ["Bethl\u00e9em", "Gaza", "J\u00e9rusalem", "Palestine", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 3535, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "Juifs", "Palestiniens", "psychopathologie", "maladie", "croyance religieuse", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre jurassien", "name": "Prongu\u00e9, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatres", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Arabe de Ramallah", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9lerins", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "CAP CROCODILE - LES AVENTURES DU QUEST", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-147869", "durationSec": 2896, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.12.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146055", "durationSec": 331, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.12.26", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139960", "durationSec": 327, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES DEUX K // LE REVE BRISE // MOHAMMED ALI - GRILLE DES FETES : LE SIECLE EN IMAGES", "id": "asset-145953", "durationSec": 1096, "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR/CAPA/ARTE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ACCIDENT", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ACCIDENT", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "CATASTROPHE NATURELLE", "ASTRONAUTE", "TRAVAIL SPATIAL"], "visualPersons": ["CASANOVA, ACHILLE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-139961", "durationSec": 2009, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.26", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "RUESCHLIKON", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "BRUEGG", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "ATTALENS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE", "NOIRMONT, LE", "TRAMELAN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "COSMOS"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["FIN DU MONDE", "TH\u00c9OLOGIE"], "id": "asset-182119", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 910, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991226, \u00e0 l'aube du passage au 3 \u00e8me mill\u00e9naire, BRINDESI Elisabeth re\u00e7oit le professeur de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne MARGUERAT Daniel pour parler de la vie de J\u00e9sus Christ et de sa position face \u00e0 la fin du monde et aux croyances mill\u00e9naristes de l'\u00e9poque.", "title": "JESUS ET LA FIN DU MONDE - 99.12.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-12-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FIN DU MONDE", "TH\u00c9OLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Sur nos lacs quand l'arc en ciel...", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-F64A220F-02AE-4581-99CE-FE6CC1B27C13", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Etats-Unis", "Savigny", "Suisse"], "durationSec": 755, "publicationDate": "1999-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mandela, Nelson", "Mozart, Wolfgang Amadeus", "Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["radio", "soci\u00e9t\u00e9", "femme"], "excerpt": "Malgr\u00e9 son grand \u00e2ge, les plus belles ann\u00e9es de la radio suisse romande nesont pas encore derri\u00e8re elle: nous allons vers un radieux \u00e9t\u00e9, fleuri, o\u00f9 les vaches paissent dans les grands pr\u00e9s bucoliques, et mangeant les colchiques \"doucement s'empoisonnent\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Admiratice inv\u00e9t\u00e9r\u00e9e du sus-nomme Ferl'haz Patriote", "name": "Dess, D\u00e9monne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "Musicien de talent et po\u00e8te le dimanche", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "Auteur am\u00e9ricain du c\u00e9l\u00e8bre ouvrage sur les tramways interurbains et d\u00e9cid\u00e9ment d\u00e9sirables", "name": "Tennesse, William", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Producteur patriote n'ayant pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 approfondir les dessous obscurs du quasi vide relatif au quasi n'importe quoi (mais voui...)", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "Leader incontest\u00e9 \u00e0 l'intelligence talen- tueuse", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Cocteau, Jean", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "Artiste inimitable et figure ind\u00e9crotable li\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ternel pr\u00e9sent du quasiment vide", "name": "Lentzy, Yves", "type": "Producteur"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "R\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Delanoy, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chemin de vie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mgr Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5274611-74B5-4E43-994A-92FFECF6C296", "durationSec": 3662, "publicationDate": "1999-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Genoud, Bernard"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayard, Roselyne", "type": "Participant"}]}}]}}