{"response": {"numFound": 10070, "start": 1200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Patrick Timsit, com\u00e9dien. Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interview et de dialogues de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-411C4022-275B-40D0-B84F-7D0921A4B726", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Timsit, Patrick"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Timsit, Patrick", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ami-amis", "source": "siranau", "title": "Elisabeth Huber, \u00e9crivain(e). En compagnie de Mireille K\u00fcttel, \u00e9crivain(e) et amie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0BFA523-2D7E-4942-9E50-6B5BDE9FA0A6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3368, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huber, Elisabeth"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Huber, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139375", "durationSec": 360, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["MEYER, PLACIDE"], "id": "asset-139546", "durationSec": 516, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.12.01", "visualGeographicals": ["VILLARS-SOUS-MONT", "FRIBOURG", "SORENS", "VUADENS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "\u00c9COLIER", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT COLLECTIF"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-139589", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.12.01", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "NYON", "GENEVE", "VAUD", "NYON", "JURA (CANTON)", "CRANS-MONTANA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.12.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-139605", "durationSec": 1116, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.29 AU 99.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139393", "durationSec": 114, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "SERVICE SECRET", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "SERVICE SECRET", "SERVICE SECRET", "SERVICE SECRET", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "\u00c9LECTROCUTION", "LUMINAIRE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "TSCHOPP, PETER", "REGLI, PETER"], "id": "asset-139592", "durationSec": 1796, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.12.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "KLOTEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "AUBONNE"], "visualCorporations": ["EASYJET", "IKEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "MUS\u00c9E", "AUTOMATE"], "visualPersons": ["MAFLI, WALTER"], "id": "asset-139338", "durationSec": 179, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.12.01", "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "STE-CROIX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182889", "durationSec": 414, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.12.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182748", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE GILDA - 99.12.01", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-145866", "durationSec": 298, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "PROSTITUTION", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "PROSTITUTION"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-139541", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.12.01", "visualGeographicals": ["SEATTLE", "SEATTLE", "SEATTLE", "SEATTLE", "SEATTLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GATT", "OMC", "OMC", "OMC", "OMC", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.12.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139606", "durationSec": 329, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CALENDRIER", "AVENT", "SIDA", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN"], "id": "asset-182601", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3072, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991201, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve GARAI Fran\u00e7ois, ainsi que ses invit\u00e9s du jour son \u00e9pouse GARAI Nicole, l'avocate GOBBI Eve, originaire de Del\u00e9mont, membre de cette communaut\u00e9, la pasteure ROULIN Dominique, responsable du Minist\u00e8re Sida, et la fondatrice \u00e0 Lausanne de l'association Arc-en-Ciel qui vient en aide aux personnes d\u00e9favoris\u00e9es atteintes du Sida VUILLE Suzanne, pour parler des communaut\u00e9s juives, th\u00e8me de la semaine, et de la journ\u00e9e internationale du Sida, th\u00e8me du jour.", "title": "RABBIN FRANCOIS GARAI - LES COMMUNAUTES JUIVES / JOURNEE SIDA - 99.12.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE DU 99.12.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-182174", "durationSec": 140, "publicationDate": "1999-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Quai no", "title": "B. Manser \u00e0 Born\u00e9o", "id": "ece-3298608", "durationSec": 3427, "publicationDate": "1999-11-30T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3298608", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3298608"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Afrobeat (04/10)", "id": "sound-E870A88E-A67A-413A-882E-2B0746ADA709", "durationSec": 276, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["afrobeat"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "B\u00e9vilard. Scha\u00fcblin, entreprise de machines-outils, annonce 70 licenciements : Interview de Paolo Annoni, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DC37E3A-D6A8-437C-8361-3A2AB885E217", "thematicGeographicals": ["B\u00e9vilard", "Berne (canton)"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00e4ublin"], "thematicThemes": ["entreprise", "machine-outil", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de B\u00e9villard", "name": "Annoni, Paolo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressan, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Afrobeat (03/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24DA5048-6F4A-4A59-84F4-465B3618F086", "durationSec": 236, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fela Anikulapo Kuti and Egypt 80"], "thematicThemes": ["afrobeat"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "B\u00e9vilard. Scha\u00fcblin, entreprise de machines-outils, annonce 70 licenciements : Interview d'Eric Charpi\u00e9, pr\u00e9sident de la Commission du personnel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1AF216E-B006-4EE5-9497-4A4514509B4B", "thematicGeographicals": ["B\u00e9vilard", "Berne (canton)"], "durationSec": 80, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sch\u00e4ublin"], "thematicThemes": ["licenciement", "machine-outil", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission du personnel chez Sch\u00e4ublin \u00e0 B\u00e9vilard", "name": "Charpi\u00e9, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse rejette l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en (06.12.1992)", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-09435378-DB1B-405E-AA66-B64E00A970C5", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 158, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EEE"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 valaisan (archives)", "name": "Furger, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise (archives)", "name": "Brunner, Christiane", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFEP (archives)", "name": "Delamuraz, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "De Laverri\u00e8re \u00e0 Europan (2/5) : A l'occasion de la publication \"Alphonse Laverri\u00e8re (1872-1954), parcours dans les archives d'un architecte\" aux Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDC7A020-5932-4FFF-9448-71A6A93265C1", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 1766, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laverri\u00e8re, Alphonse"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecte", "architecture", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "Parmi les r\u00e9ussites architecturales du carougeois Laverri\u00e8re (1872-1954), trois objets font aujourd'hui encore l'admiration des sp\u00e9cialistes et du grand public: le Palais du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Lausanne, le Monument de la R\u00e9formation \u00e0 Gen\u00e8ve et le cimeti\u00e8re du Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne aussi. La gare de Lausanne fut b\u00e2tie en collaboration avec son associ\u00e9 Taillens. D'autres b\u00e2timents provoqu\u00e8rent r\u00e9serve ou hostilit\u00e9 comme la fameuse Tour Bel-Air, le M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne. L'occasion de faire le bilan d'une oeuvre marquante. Quant \u00e0 la rencontre internationale d'Europan qui a eut lieu \u00e0 l'endroit symbolique de l'Il\u00f4t 13 derri\u00e8re la gare de Cornavin \u00e0 Gen\u00e8ve, elle a permis de s'interroger sur les lieux intersticiels des villes \u00e0 se r\u00e9approprier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, directeur de la monographie consacr\u00e9e \u00e0 Alphonse Laverri\u00e8re (PPUR)", "name": "Frey, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Pendant que Madame n'est pas l\u00e0", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8626A540-A18C-428C-B9A0-2C51CFB61778", "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "A la recherche du Faur\u00e9 perdu (2/5) : Premi\u00e8re sonate, premier chef-d'oeuvre", "genres": ["Interview", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-593EC463-DFA5-4794-B73C-25A3277D4EA9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3442, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["compositeur", "sonate", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Howat, Roy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "violoniste", "name": "Rochat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Fivaz, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, musicologue", "name": "Howat, Roy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Visite du cimeti\u00e8re pour animaux d'Asni\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2F59AD4-63C0-43CD-82B7-F03925734997", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "animal", "animal de compagnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysagiste", "name": "Nessmann, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : L'\u00e9pouvantail des Galapagos", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-51E16BDF-DEAA-4DA9-9697-E8F9CC37E389", "durationSec": 164, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route. Reportage dans la Silicon Valley sur la \"nouvelle \u00e9conomie\" (2/5) : L'\u00e9mergence d'un nouveau type d'investisseurs, les business Angel's", "genres": ["Interview"], "id": "sound-521278D5-0110-4616-BE61-FF344A58D150", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Silicon Valley"], "durationSec": 259, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie", "entreprise", "investissement", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse, cr\u00e9ateur d'IPIN", "name": "Gonthier, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse, \u00e9migr\u00e9 aux Etats-Unis depuis 30 ans", "name": "Baumgartner, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Association suisse des producteurs de c\u00e9r\u00e9ales offre mille tonnes de bl\u00e9 aux 400 mille personnes d\u00e9munies au Kosovo et en Serbie : Interview de John Dupraz, pr\u00e9sident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38390D89-7900-45EB-8729-112DF74D6B8E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Kosovo", "Serbie", "Yougoslavie"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Association suisse des producteurs de c\u00e9r\u00e9ales"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "bl\u00e9", "aide alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des producteurs de c\u00e9r\u00e9ales", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bressan, Emmanuelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Camille Saint-Sa\u00ebns. Portraits et Souvenirs (2/10) : Charles Gounod (Premi\u00e8re partie)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4F9DB96B-1CCD-4195-A6AA-644E8F190F6B", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1401, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Sa\u00ebns, Camille", "Gounod, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "compositeur", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Midi public", "source": "gico", "title": "BAB SEQUENCES - 00.00.00", "id": "asset-197793", "durationSec": 133, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-182805", "durationSec": 174, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-182829", "durationSec": 868, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182867", "durationSec": 342, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SOUCHON, ALAIN", "SOUCHON, ALAIN"], "id": "asset-231164", "durationSec": 854, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.30", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-231960", "durationSec": 262, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Morisod, musicien suisse : A propos de sa 20e tourn\u00e9e traditionnelle de No\u00ebl en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04321906-C02D-4083-8CF5-E93F5BF5FAF7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 187, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "thematicThemes": ["vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles", "musicien", "No\u00ebl"], "excerpt": "Cette ann\u00e9e, son succ\u00e8s est encore un peu plus grand avec ses \"coups de coeur\" \u00e0 la TSR", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Un chaud d\u00e9bat, le sexe sur les ondes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46C51C52-AFC2-4CBA-B090-8754018667AA", "durationSec": 133, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Evelyn Elsaesser-Valarino, auteur(e) de \"D'une vie \u00e0 l'autre. Des scientifiques explorent le ph\u00e9nom\u00e8ne des exp\u00e9riences de mort imminente\" (Ed. Dervy) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F05E5B54-30EC-4AD0-94BE-7BB45D80AE42", "durationSec": 1081, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "recherche scientifique", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Elsaesser-Valarino, Evelyn", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "B\u00e9vilard. Rachat par Tornos-Bechler de Scha\u00fcblin, entreprise de machines-outils : Interview d'Anton Menth, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tornos-Bechler", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8634F931-6753-468A-BB8E-8CC794E7B501", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "B\u00e9vilard"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tornos-Bechler", "Sch\u00e4ublin"], "thematicThemes": ["machine-outil", "rachat d'entreprise"], "excerpt": "Tornos-Bechler rach\u00e8te le savoir-faire, les clients et le droit de produire les machines num\u00e9riques de Sch\u00e4ublin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tornos-Bechler", "name": "Menth, Anton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Jura", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jeanne Jorat (pseud.), institutrice vaudoise : A propos d'un livre qu'elle consacre au r\u00e9cit de l'une de des \u00e9l\u00e8ves atteinte du sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-943E1CFE-12AC-47DA-91C1-BF5D8ED39581", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 2358, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "mort (philosophie)", "mort (biologie)", "\u00e9l\u00e8ve", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "institutrice", "name": "Jorat, Jeanne (pseud.)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "IMMIGRANT", "PHOTOGRAPHIE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HISTOIRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PEINTURE", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "P\u00c9TITION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "USINE"], "visualPersons": ["ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-139545", "durationSec": 568, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CONTHEY", "BERNE", "SION", "EVOLENE", "YVERDON", "COPPET", "NEUCHATEL-VILLE", "BULLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "VOUVRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-139603", "durationSec": 1265, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.30", "visualGeographicals": ["SEATTLE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139604", "durationSec": 384, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.29 AU 99.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-139392", "durationSec": 115, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "ASSURANCE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "PAIN", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE"], "id": "asset-182991", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Suisse, Lausanne : 19991130, enqu\u00eate sur le 3 \u00e8me pilier. quel est l'int\u00e9r\u00eat de souscrire \u00e0 un 3 \u00e8me pilier, sous quelle forme, assurance vie, 3 \u00e8me pilier bancaire? Quels sont les avantages fiscaux r\u00e9els d'un 3 \u00e8me pilier, \u00e0 qui est-il destin\u00e9\n* Gen\u00e8ve-ville : 19991130, le pain dit \"bio\", fait \u00e0 partir de c\u00e9r\u00e9ales issues de l'agriculture biologique, est vendu comme un produit du terroir. En r\u00e9alit\u00e9, pour faire face \u00e0 la demande croissante du consommateur, les c\u00e9r\u00e9ales bio servant \u00e0 fabriquer du pain biologique sont import\u00e9es du Canada et d'Australie par la soci\u00e9t\u00e9 Bio suisse.", "title": "3 EME PILIER : JONAS QUI AURA 25 BRIQUES EN 2040 / PAIN BIO - 99.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "\u00c9COLOGIE", "SIDA", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["SOUCHON, ALAIN", "TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-195432", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3128, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991130, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit les membres du groupe \u00e9cologiste RECYCLE OR DIE DJ ANTOINE, MARIAN Katia, BRAVI Claude et MEYER Arnold, ainsi que le chanteur SOUCHON, Alain et le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Groupe Sida Gen\u00e8ve HUEBNER Florian.", "title": "ALAIN SOUCHON - 99.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SOUCHON, ALAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "CONFINO, Bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "KNUCHEL, St\u00e9fano", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAPEY, Natacha", "type": "Personne physique"}, {"name": "TENTHOREY, Pierric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Commentatrice": [{"name": "MAGNENAT, C\u00e9line", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN"], "visualPersons": ["MYRHA, REN\u00c9"], "id": "asset-182658", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3054, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991130, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le rabbin de la communaut\u00e9 lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve GARAI Fran\u00e7ois, ainsi que ses invit\u00e9s du jour son \u00e9pouse GARAI Nicole, le cin\u00e9aste RICKENBACH Franz, r\u00e9alisateur du film \"Une synagogue \u00e0 la campagne\" sur la fin de la communaut\u00e9 de Del\u00e9mont, l'artiste-peintre MYRHA Ren\u00e9, qui a fait l'affiche du film, et l'avocate GOBBI Eve, originaire de Del\u00e9mont et membre de la Communaut\u00e9 juive de Gen\u00e8ve, pour parler des communaut\u00e9s juives, th\u00e8me de la semaine.", "title": "RABBIN FRANCOIS GARAI - LES COMMUNAUTES JUIVES - 99.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUDA\u00cfSME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182302", "durationSec": 320, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "COMMERCE INTERNATIONAL", "AGRICULTURE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "BO\u00ceTE NOIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BO\u00ceTE NOIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BO\u00ceTE NOIRE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MOUTON", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE", "CHOR\u00c9GRAPHIE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "STEINEGGER, FRANZ", "STEINEGGER, FRANZ", "BARYSHNIKOV, MIKHAIL", "BARYSHNIKOV, MIKHAIL", "BARYSHNIKOV, MIKHAIL", "BARYSHNIKOV, MIKHAIL", "BARYSHNIKOV, MIKHAIL", "BARYSHNIKOV, MIKHAIL"], "id": "asset-139414", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.30", "visualGeographicals": ["SEATTLE", "SEATTLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARRAKECH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MARRAKECH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "USA", "BELGRADE", "BELGRADE", "BELGRADE", "BELGRADE", "EVOLENE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "OMC", "AMERICAN AIRLINES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182674", "durationSec": 116, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.11.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-182177", "durationSec": 1916, "publicationDate": "1999-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Afrobeat (01/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3688F2E0-4398-4740-8C33-741F39DDFD58", "durationSec": 299, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fela Anikulapo Kuti and Egypt 80"], "thematicThemes": ["afrobeat"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Domestos", "source": "siranau", "title": "Domestos : Conseils", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-001F4CC8-6DBC-4F5D-A5E9-4A13A50FB74D", "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les aventures de Domestos, ordinateur super puissant, et de son ma\u00eetre dont les exigeances sont loin d'\u00eatre faciles.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : Passeports pour cochons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-938D1F6E-5F3D-45E8-B238-37891CF3833C", "durationSec": 199, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Ard\u00e8che (5 \u00e9missions) : 1. Annonay, Lamastre et Saint-Agr\u00e8ve. - 2. Privas, Vall\u00e9e de l'Eyrieux et le Ch\u00e2teau de Ligiers. - 3. Mont-Gerbier-des-Joncs, l'Auberge Rouge et la montagne ard\u00e8choise. - 4. Antraigues, Vlas-les-Bains, la Ch\u00e2taigneraie et le Col de l'Escrinet. - 5. Aubenas, l'Argenti\u00e8re et Les Vans", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6DFFE3AA-62B4-4B2C-83EC-BFBA1C7A9AB9", "thematicGeographicals": ["France", "Ard\u00e8che"], "durationSec": 5689, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "crime"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ard\u00e9chois(es)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Evelyn Elsaesser-Valarino, auteur(e) de \"D'une vie \u00e0 l'autre. Des scientifiques explorent le ph\u00e9nom\u00e8ne des exp\u00e9riences de mort imminente\" (Ed. Dervy) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBA15FBD-C05C-4FBE-80B3-A0DC89C0E5D3", "durationSec": 1160, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (biologie)", "recherche scientifique", "vie (biologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur(e)", "name": "Elsaesser-Valarino, Evelyn", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sullam, Dany", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Viloteau, photographe animali\u00e8re, sp\u00e9cialiste des reptiles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8112151A-E93A-4FA5-BE18-082E66C9CBB9", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reptile", "photographie", "art animalier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe animali\u00e8re", "name": "Viloteau, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Seattle. Ouverture de la Conf\u00e9rence de l'OMC : Interview d'Eric Descarroz, pr\u00e9sident du Syndicat suisse des services publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1B79A6E-04E5-4596-960F-B83A9BB1C975", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 71, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "organisation internationale", "commerce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Syndicat suisse des services publics", "name": "Descarroz, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Critique de cin\u00e9ma", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04C90F96-B926-4784-9202-C4DA749C1CD8", "durationSec": 126, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "alternativeExcerpt": ["Le professeur Y., bient\u00f4t en fin de droit, continue \u00e0 chercher un emploi avec l'aide de sa conseill\u00e8re, Madame Fiamt"], "alternativeTitle": ["OFIAMT : Critique de cin\u00e9ma / SIR_1999-11-29_ofiamt_04C90F96-B926-4784-9202-C4DA749C1CD8 / OFIAMT : Critique de cin\u00e9ma", "OFIAMT - 29.11.1999"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616076", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3616074"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Seattle. Manifestation \u00e0 la veille de la Conf\u00e9rence de l'OMC : Interview d'un psychiatre d'origine suisse qui vit au Colorado", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E22157A8-6100-4131-8036-60C5EAB5D039", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "manifestation politique", "organisation internationale", "commerce"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre d'origine suisse au Colorado", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Seattle", "name": "Antonini, Roberto", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "De Laverri\u00e8re \u00e0 Europan (1/5) : A l'occasion de la publication \"Alphonse Laverri\u00e8re (1872-1954), parcours dans les archives d'un architecte\" aux Presses polytechniques et universitaires romandes (PPUR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0C4A441-0D56-4522-A508-A988B48D9AEB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 1689, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laverri\u00e8re, Alphonse"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "urbanisme", "architecture", "architecte"], "excerpt": "Parmi les r\u00e9ussites architecturales du carougeois Laverri\u00e8re (1872-1954), trois objets font aujourd'hui encore l'admiration des sp\u00e9cialistes et du grand public: le Palais du Tribunal f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Lausanne, le Monument de la R\u00e9formation \u00e0 Gen\u00e8ve et le cimeti\u00e8re du Bois-de-Vaux \u00e0 Lausanne aussi. La gare de Lausanne fut b\u00e2tie en collaboration avec son associ\u00e9 Taillens. D'autres b\u00e2timents provoqu\u00e8rent r\u00e9serve ou hostilit\u00e9 comme la fameuse Tour Bel-Air, le M\u00e9tropole \u00e0 Lausanne. L'occasion de faire le bilan d'une oeuvre marquante. Quant \u00e0 la rencontre internationale d'Europan qui a eut lieu \u00e0 l'endroit symbolique de l'Il\u00f4t 13 derri\u00e8re la gare de Cornavin \u00e0 Gen\u00e8ve, elle a permis de s'interroger sur les lieux intersticiels des villes \u00e0 se r\u00e9approprier.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, directeur de la monographie consacr\u00e9e \u00e0 Alphonse Laverri\u00e8re (PPUR)", "name": "Frey, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Carnet de route. Reportage dans la Silicon Valley sur la \"nouvelle \u00e9conomie\" (1/5) : Portrait des acteurs de cette nouvelle ru\u00e9e vers l'or, les \"start-up guys\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5096FF0-EA06-43BD-8A5B-DC182A64EB9E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Silicon Valley"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "technologie", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Suisse, fondateur de VMWare", "name": "Bugnion, Edouard", "type": "Participant"}, {"role": "multimillionaire", "name": "Gerlach, Derek", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de VMWare", "name": "Green, Diane", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de VMWare", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bill Clinton \u00e9lu 42\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis (03.11.1992)", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-D6B40126-F075-40FF-8432-BAFB190FE268", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Bill"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9lu nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis (archives)", "name": "Clinton, Bill", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis (archives)", "name": "Bush, George", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Reymond, dessinateur de presse : A l'occasion de ses 30 ans de dessins de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E2AF95D-0890-41C7-AD94-D899FE233070", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2908, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Pierre"], "thematicThemes": ["dessin de presse", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Reymond, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "A la recherche du Faur\u00e9 perdu (1/5) : La fl\u00fbte et le violon", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Commentaire"], "id": "sound-DB41D459-1345-4391-A8AC-9C165EF45DCE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3340, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faur\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "romantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Howat, Roy", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Magin, Eric", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Howat, Roy", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Fivaz, Claire", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Rochat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Camille Saint-Sa\u00ebns. Portraits et Souvenirs (1/10) : Hector Berlioz", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E9A1A985-CFC9-4D2F-82C2-9C1D33BFB868", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1400, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Sa\u00ebns, Camille", "Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["musique", "19e si\u00e8cle", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "compositeur, musicien", "name": "Saint-Sa\u00ebns, Camille", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bacathema", "source": "siranau", "title": "Bacathema : Afrobeat (02/10)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-710B191A-EED1-41D3-B7C2-FA3E71E56068", "durationSec": 279, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fela Anikulapo Kuti and Egypt 80"], "thematicThemes": ["afrobeat"], "excerpt": "Deux fois par jour, durant toute la semaine, un collaborateur pr\u00e9sente la carri\u00e8re d'un groupe ou d'un chanteur, \u00e0 grand renfort d'extraits musicaux.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chacun pour soi", "source": "siranau", "title": "Chacun pour soi : Libre-\u00e9change et mondialisation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AAE0964E-FDD0-4E61-8FE7-F02CE1DD4FFD", "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philanthropie"], "excerpt": "Jean-Bernard Pichard r\u00e9pond aux coups de t\u00e9l\u00e9phones des auditeurs, qui souhaitent se plaindre, s'exprimer, etc\u2026 Parodie de \"Chacun pour tous\".", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Valais. Conflit entre les Syndicats chr\u00e9tiens et la Chambre d'agriculture : Interview de Bernard Tissi\u00e8res, secr\u00e9taire syndical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C78F202A-EBF0-401C-BD2A-4284867E09BF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicat", "agriculture", "travailleur", "salaire", "saisonnier"], "excerpt": "Les deux parties ne sont pas arriv\u00e9es \u00e0 s'entendre sur le salaire minimum des travailleurs occasionnels pour les r\u00e9coltes qui touchent 9 francs 85 \u00e0 l'heure", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical", "name": "Tissi\u00e8res, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "JUDA\u00cfSME", "RABBIN"], "id": "asset-182450", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3127, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19991129, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine le rabbin de la communaut\u00e9 juive lib\u00e9rale de Gen\u00e8ve GARAI Fran\u00e7ois, ainsi que ses invit\u00e9s du jour son \u00e9pouse GARAI Nicole, leurs enfants GARAI Sophie et GARAI Benjamin, l'\u00e9pouse de celui-ci GARAI Claudia, l'un des membres fondateurs de cette communaut\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1970 BIGAR Nicole, et le cin\u00e9aste RICKENBACH Franz, r\u00e9alisateur du film \"Une synagogue \u00e0 la campagne\" sur la fin de la communaut\u00e9 de Del\u00e9mont, pour parler des communaut\u00e9s juives, th\u00e8me de la semaine.", "title": "RABBIN FRANCOIS GARAI - LES COMMUNAUTES JUIVES - 99.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JUDA\u00cfSME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182424", "durationSec": 347, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.11.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-181972", "durationSec": 1937, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE MARIUS ET JEANNETTE - 99.11.29", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-182438", "durationSec": 245, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TSIGANES", "TSIGANES", "TSIGANES", "TSIGANES", "TSIGANES", "MOEURS ET COUTUMES", "CELTES", "CHANSONNIER"], "visualPersons": ["BITTEL, MAY", "BITTEL, MAY", "BEL HUBERT"], "id": "asset-231832", "thematicGeographicals": ["CELIGNY", "JURA (CANTON)", "BERNE", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 940, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Versoix, C\u00e9ligny : 19991129, le terrain du Molard \u00e0 Versoix qui accueille habituellement les caravanes des tsiganes est devenu trop exigu pour toute la communaut\u00e9 qui s'est agrandie. Le pasteur tsigane BITTEL May a ainsi acquis un terrain priv\u00e9 \u00e0 C\u00e9ligny pour installer sa caravane familiale. Mais il s'est vu inflig\u00e9 une amende de 10000 francs, car ce terrain est en zone agricole et se situe en plus hors de la zone d'accueil d\u00e9limit\u00e9e par les autorit\u00e9s. Cette affaire relance le d\u00e9bat sur le manque de reconnaissance dont souffre la communaut\u00e9 tsigane\n* Berne : 19991129, rencontre avec SOMMER Markus, un ancien instituteur, qui a d\u00e9cid\u00e9 de vivre avec sa famille comme les Celtes. Ils ont construit leur propre maison celtique traditionnelle avec son toit de chaume, cultivent la terre et confectionnent leurs v\u00eatements. SOMMER Markus nous explique son choix de vie\n* Jura (canton) : 19991129, rencontre avec le chanteur garagiste HUBERT Bel, un chansonnier tr\u00e8s populaire dans sa r\u00e9gion.", "title": "TSIGANES DE VERSOIX / CELTES / BEL HUBERT - 99.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERSOIX", "CELIGNY", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.11.29 AU 99.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-232385", "durationSec": 116, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horizons perdus", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sir Roger Norrington : Un chef d'orchestre au r\u00e9pertoire \u00e9clectique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5325277-B50D-46C9-B30C-8DCFEAF39A8E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1244, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Norrington, Roger"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "La mani\u00e8re \"Historical informed practice\". La part d'intuition et de risque. Un travail de laboratoire. Mahler sans vibrato. L'obsession de la sonorit\u00e9. La \"trade mark\" de Norrington sur l'Orchestre de Chambre de Lausanne (OCL). Commentaire des oeuvres au programme (Stravinski, Berlioz et Haydn). La m\u00eame approche des oeuvres avec tous les types d'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Norrington, Roger", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Michel", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "LICENCIEMENT", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "LICENCIEMENT", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CESSATION D'ENTREPRISE", "ACCIDENT ROUTIER", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "JUIFS", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "AIDE ALIMENTAIRE", "C\u00c9R\u00c9ALE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "KOCH, URSULA"], "id": "asset-139528", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.11.29", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "TESSIN", "BEVILARD", "SCHWYZ", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BALLY", "BALLY", "SCHAUBLIN", "PAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.11.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139538", "durationSec": 365, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIB\u00c9RALISME", "D\u00c9P\u00d4T BANCAIRE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["NADER, RALPH", "MEILI, CHRISTOPH"], "id": "asset-139537", "durationSec": 1250, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.11.29", "visualGeographicals": ["SEATTLE", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "LICENCIEMENT", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "LICENCIEMENT", "CONCENTRATION D'ENTREPRISES", "LIB\u00c9RALISME", "CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONTESTATION", "CONTESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["NADER, RALPH"], "id": "asset-139527", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.11.29", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "TESSIN", "SEATTLE", "BELGRADE", "BELGRADE", "BELGRADE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["BALLY", "BALLY", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE POUR ENFANTS", "PIANO", "JAZZ", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)"], "id": "asset-139696", "durationSec": 177, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.11.29", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "ZERMATT", "ZERMATT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-139440", "durationSec": 494, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182886", "durationSec": 391, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-182877", "durationSec": 357, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-146047", "durationSec": 115, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "AIDE HUMANITAIRE", "POSTE", "POSTE", "POSTE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE DES MACHINES", "CESSATION D'ENTREPRISE", "AUTOD\u00c9TERMINATION", "BUDGET DE L'ETAT", "ASSURANCE MALADIE", "BUDGET DE L'ETAT", "ASSURANCE MALADIE", "MUSIQUE VOCALE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "CLOCHE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE", "HELLER, MARTIN", "KAISER, EDMOND", "ZUBER, MAXIME", "FAVRE, CHARLES"], "id": "asset-139697", "durationSec": 1030, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.11.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "BEVILARD", "MOUTIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ST-MAURICE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "SCHAUBLIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "LA VIE EN CHANTIER", "id": "asset-149337", "durationSec": 3355, "publicationDate": "1999-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "OFIAMT", "title": "OFIAMT : Critique de cin\u00e9ma", "id": "ece-3616074", "durationSec": 126, "publicationDate": "1999-11-28T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le professeur Y., bient\u00f4t en fin de droit, continue \u00e0 chercher un emploi avec l'aide de sa conseill\u00e8re, Madame Fiamt", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3616074", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3616074"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "L'homme engag\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/5781682.image", "id": "ece-3437439", "durationSec": 704, "publicationDate": "1999-11-28T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le chor\u00e9graphe soutient Jos\u00e9 Bov\u00e9 contre la mondialisation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437439", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437439"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Th\u00e9o Bouchat, directeur des publications d'Edipresse Suisse, et Gilles Marchand, directeur de Ringier Romandie : A propos de la sortie du journal Dimanche.ch", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA87CDBB-CF99-4A43-BDEE-C79EEA9C695A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1105, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marchand, Gilles", "Dimanche.ch", "Bouchat, Th\u00e9o"], "thematicThemes": ["presse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des publications d'Edipresse Suisse", "name": "Bouchat, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Ringier Romandie", "name": "Marchand, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "acheteurs de journaux du dimanche", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Pasteur(e)s vaudois(es) cherchent emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB23799A-A4D2-4283-BCE5-90A1160F584F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3540, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pasteur", "protestantisme"], "excerpt": "Mise au concours de quelque 300 postes de l'Eglise protestante vaudoise dans le cadre du processus \"Eglise avenir\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Roulet, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "pasteure", "name": "Urfer-Vienna, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Conseil de paroisse Haute Menthue", "name": "Bailly, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Ravier, Kristin", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Reymond, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident Conseil synodal", "name": "Perrin, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Cabinet Traor\u00e9, danseur. Une vie au service de la Guin\u00e9e : Entretien avec un chor\u00e9graphe guin\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B084825A-3BF8-4BEC-938C-2210468A22DB", "thematicGeographicals": ["Afrique de l'ouest", "Guin\u00e9e"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Traor\u00e9, Cabinet5"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "peuple d'Afrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe, cr\u00e9ateur du Ballet national de Guin\u00e9e", "name": "Traor\u00e9, Cabinet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musiciens guin\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ren\u00e9 Girard : A propos de son ouvrage \"Je vois Satan tomber comme l'\u00e9clair\" (Grasset, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D86FA77C-DA59-4D64-BD31-EB45B94E02F3", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["bouc (\u00e9missaire)"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "christianisme", "victime", "polyth\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, philosophe, sp\u00e9cialiste des religions", "name": "Girard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "Sc\u00e8ne col\u00e8re : A propos de la parution th\u00e9matique \" La Col\u00e8re\" dans la revue Autrement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC46583-5357-444F-BA24-E67D10BD6FFE", "durationSec": 8862, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychopathologie", "sentiment", "comportement social", "agressivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pachet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9ologien", "name": "Faessler, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9rapeute comportementaliste", "name": "Riquier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, sp\u00e9cialiste de religion", "name": "Girard, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Carole Fr\u00e9d\u00e9ricks, chanteuse am\u00e9ricaine r\u00e9sident en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A731A835-91AE-4547-A644-E0C31B64C360", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2721, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fredericks, Carole"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Fredericks, Carole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "id": "asset-182299", "thematicGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE"], "durationSec": 898, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Vaud : Lausanne et Fey, 19991128, portrait de LAURENT Anne-Claude qui \u00e9voque son parcours professionnel, ses difficult\u00e9s pour trouver un emploi et son travail avec le th\u00e9ologien THEVENAZ Jean-Pierre pour l'association d'aide aux ch\u00f4meurs Eglise Monde du travail (EMDT).", "title": "LA FIN DU TRAVAIL - 99.11.28", "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "CONSEILLER NATIONAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "AGRICULTEUR", "CONSEILLER NATIONAL", "LIB\u00c9RALISME", "MONDIALISATION", "LIB\u00c9RALISME", "MONDIALISATION", "AGRICULTEUR", "CONSEILLER NATIONAL", "MONDIALISATION", "LIB\u00c9RALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "AGRICULTEUR", "CONSEILLER NATIONAL", "LIB\u00c9RALISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "\u00c9CONOMIE", "LIB\u00c9RALISME", "DROIT DU TRAVAIL", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "RICHESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "RICHESSE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "F\u00caTE", "F\u00caTE", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "DUPRAZ, JOHN", "DUPRAZ, JOHN", "DUPRAZ, JOHN", "DUPRAZ, JOHN", "DUPRAZ, JOHN", "BEJART, MAURICE", "BEJART, MAURICE", "JEANNERET, FRANCOIS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "POLLA, BARBARA", "PICCARD, BERTRAND", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-182478", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "SORAL", "CULLY", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2936, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Soral : 19991127, portraits crois\u00e9s du conseiller national PRD et agriculteur genevois DUPRAZ John et du vice-pr\u00e9sident de la Jeunesse socialiste genevoise FAAS J\u00e9r\u00f4me, oppos\u00e9s politiquement, mais unis dans leur lutte politique contre la mondialisation de l'\u00e9conomie pr\u00e9conis\u00e9e par l'OMC\n* Paris : 19991126, itw du chor\u00e9graphe fran\u00e7ais BEJART Maurice qui s'exprime sur l'aspect militant et politique dans ses ballets ainsi que sur son engagement contre certains aspects sociaux, \u00e9conomiques et culturels de la mondialisation\n* SUISSE : 19991128, itw de l'avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit du travail WAEBER Jean-Bernard, qui \u00e9voque le manque de protection dont sont sujets les travailleurs et employ\u00e9s en Suisse face au licenciement, notamment en cas de restructuration d'entreprises telles qu'ADtranz ou Alusuisse\n* SUISSE : 19991128, face au vieillissement de la population et \u00e0 l'augmentation du revenu des personnes \u00e2g\u00e9es, plusieurs propositions controvers\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises afin de combler le d\u00e9ficit de l'AVS, notamment le ciblage de celle-ci ou l'augmentation de l'\u00e2ge de la retraite\n* Gen\u00e8ve, Cully : 19991128, pr\u00e9sentation de soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es dans l'organisation d'\u00e9v\u00e9nements et de soir\u00e9es sur mandat d'entreprises ou d'organisations internationales. Ces soci\u00e9t\u00e9s sp\u00e9cialis\u00e9es sont ainsi charg\u00e9es d'offrir de l'originalit\u00e9 et du r\u00eave \u00e0 leurs clients tout en ayant la plus grande pr\u00e9cision et la plus grande rigueur dans l'organisation de ces f\u00eates.", "title": "TOUS UNIS CONTRE L'OMC ! // TOUS EGAUX DEVANT L'AVS ? // VENDEURS DE REVES - 99.11.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SORAL", "GENEVE-VILLE", "SORAL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CULLY", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["OMC", "OMC", "OMC", "OMC", "OMC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 99.11.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-198428", "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "PP79 - 99.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183200", "durationSec": 1373, "publicationDate": "1999-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}