{"response": {"numFound": 10070, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 21h - 22h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-496638B1-2273-4511-8EF6-575DCFC5E5D7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77DB5A5A-B35C-42C5-83A4-9F3C36E37CB4", "thematicGeographicals": ["Chine", "Vaud", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "Suisses de l'\u00e9tranger", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oenologue de Saint-L\u00e9gier", "name": "Guex, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 20h - 21h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4F9AC8C3-1CEC-49A9-867D-A077A3FE5748", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 12h - 13h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4C92D7E7-9313-4F0D-840C-CF803E773662", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 18h - 19h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-4C48A5F8-949B-4D28-9099-70F06344D3B0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 14h - 15h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A855E384-0D5C-4622-B490-6A3876C90A84", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 6h - 7h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5FA74D9B-4631-4F45-B64E-703213F9CE9F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 16h - 17h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2AED4D93-36B0-42D4-8CC1-19A281484E00", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 23h - 24h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-0346FAC1-C5CE-4193-BD6C-1FE210405D63", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 5h - 6h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B67AEDBC-875B-4316-8587-1179751EF935", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview de Sarclo, chanteur, laur\u00e9at du 11e prix Miroir de la chanson francophone au Festival d'\u00e9t\u00e9 du Qu\u00e9bec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EE87F22-A260-4717-8C8F-3E4F68EE738D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["11\u00e8me prix Miroir de la chanson francophone, Qu\u00e9bec", "Sarcloret [= Sarclo]"], "thematicThemes": ["francophonie", "humour", "chanteur", "prix (r\u00e9compense)", "chanson d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur suisse, laur\u00e9at du 11\u00e8me prix Miroir de la chanson francophone au Festival d'\u00e9t\u00e9 du Qu\u00e9bec", "name": "Sarcloret [= Sarclo]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons. Modification du \"Ranz des vaches\" : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, directeur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01E14FB3-04AE-4D32-92CC-0ECA30473E3B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 137, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "ranz des vaches", "chant populaire"], "excerpt": "Apr\u00e8s la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, Fran\u00e7ois Rochaix a apport\u00e9 quelques modifications \u00e0 la mise en sc\u00e8ne du \"Ranz des vaches\", qui avait suscit\u00e9 nombre de r\u00e9actions de d\u00e9ception dans le public", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique de la F\u00eate des vignerons", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 9h - 10h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-80A18788-8126-42CC-832D-0C01384096D6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Delessert, dessinateur suisse \u00e9tabli aux Etats-Unis, qui a sign\u00e9 les affiches de la F\u00eate de vignerons 1999", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD8D4902-8146-4EF5-A314-6306F89632D9", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 2820, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delessert, Etienne", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["affiche", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur", "name": "Delessert, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 11h - 12h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-96BCF084-4DCC-421B-A245-6C64980FFE4E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 10h - 11h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-12DF9FF4-9F2E-4E53-BB36-A947B9C49743", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 19h - 20h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1509EDB0-11B8-4912-8D89-CD36F9504D9F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 17h - 18h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-CA8F5D93-219F-490F-91D3-964BF55822FC", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Boris Pasternak, \u00e9crivain sovi\u00e9tique, re\u00e7oit le prix Nobel de litt\u00e9rature (10.12.1958)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-9E0FC9CB-5E41-4E0A-9B3F-DC2519CDA63A", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel de litt\u00e9rature", "Pasternak, Boris"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain sovi\u00e9tique", "name": "Pasternak, Boris", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 13h - 14h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-03A23AFB-A7E4-488C-ACCD-9C45CC68BB09", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyages et aventures du Dr Festus (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E2E27D4-DF54-4852-B125-6476F718630B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["montagne", "\u00e9crivain", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 15h - 16h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8096236C-11F4-4204-BB21-7E5B40E89BBE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Archives d'une journ\u00e9e-t\u00e9moin de RSR-La Premi\u00e8re: 30 juillet 1999 : 8h - 9h", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-DB0B9380-F81C-4D60-86C4-7F839070DA18", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateurs RSR et personnes interview\u00e9es", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.07.28 - 99.07.29 ET 99.07.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147578", "durationSec": 187, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 99.07.30", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "VIGNERON", "CANYONING", "ACCIDENT", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "CANYONING", "ACCIDENT", "INSTRUCTION JUDICIAIRE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["RIVAZ", "LAC DE BRIENZ", "BERNE", "BERNE", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147848", "durationSec": 2195, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147859", "durationSec": 392, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "HELLO ZOE - EPISODES COMPATCS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147832", "durationSec": 1419, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "visualPersons": ["HARDY, FRANCOISE", "DULAC, JACQUELINE"], "id": "asset-147527", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 179, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19631004, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Carrefour 1963", "title": "CARREFOUR 1963 : VEDETTE DE PASSAGE - 99.07.30", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HARDY, FRANCOISE", "DULAC, JACQUELINE"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "LE CARTABLE - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150823", "durationSec": 296, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "AUDIO-FILM SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.30", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-150126", "durationSec": 1265, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "MAGAZINE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-147847", "durationSec": 514, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.07.30", "visualGeographicals": ["VEVEY", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 31 - 99.07.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150676", "durationSec": 126, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "LA CITE MEDIEVALE DE GRUYERE - CARTES POSTALES", "id": "asset-151928", "durationSec": 775, "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "ARMAILLI", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PHOTOGRAPHIE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "COMMER\u00c7ANT", "MARKETING"], "id": "asset-147867", "durationSec": 1052, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 99.07.30", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-07-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but de la F\u00eate des vignerons avec le couronnement de 5 t\u00e2cherons : Interview de Raymond Favez, proclam\u00e9 premier roi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1ECC8BD-652B-4FFA-AFED-2B559B38752B", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 66, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["vigneron", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron nomm\u00e9 premier roi des t\u00e2cherons au Couronnement de la F\u00eate des vignerons", "name": "Favez, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Retrait de licence bancaire par les autorit\u00e9s financi\u00e8res japonaises \u00e0 une filiale du Cr\u00e9dit Suisse Group", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-678EE1DD-0E29-480B-9301-46E78C16EA1E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse Group"], "thematicThemes": ["op\u00e9ration bancaire", "banque", "produit d\u00e9riv\u00e9 (finance)"], "excerpt": "La banque est accus\u00e9e d'avoir pass\u00e9 des transactions douteuses sur des produits d\u00e9riv\u00e9s avec des clients japonais, afin apparemment de dissimuler des pertes", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyages et aventures du Dr Festus (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D6D1E057-8B07-41FB-B8A5-C43707A8AEF0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1554, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Interview de Ruth Dreifuss, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. A propos de la F\u00eate, du Ranz des vaches...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D5C76EA-50D7-47A8-9F16-C8D8B0C26B9F", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 436, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice Radio-Arlevin", "name": "Tornare, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Donzel, O.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : A Madagascar et en France, dans le Val-de-Loire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-619FC9B8-D22B-4ACF-A2B2-CAE3199D57F2", "thematicGeographicals": ["Madagascar", "Suisse", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "vigneron", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "Il \u00e9tait une fois un vigneron zurichois qui se trouvait \u00e0 l'\u00e9troit dans la verte Helv\u00e9tie... Il d\u00e9cida alors d'aller tenter sa chance \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres de l\u00e0, sur l'\u00eele-continent de Madagascar...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron zurichois", "name": "Keller, Ueli", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 von Moos, chef d'Etat-major quitte la direction d'Expo 2001 : Interview de Laurent Paoliello, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2099C94E-BEF1-47C9-9509-1FF376871A55", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 46, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moos, Andr\u00e9 von", "Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d'Expo 2001", "name": "Paoliello, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ruth Dreifuss, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4D7A1FC-8B15-4E08-B714-28A3172EB1DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2995, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreifuss, Ruth"], "thematicThemes": ["politique", "fonction politique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration helv\u00e9tique", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "D\u00e9but officiel de la F\u00eate des vignerons avec le couronnement de 5 vignerons par l'abb\u00e9-pr\u00e9sident Marc-Henri Chaudet", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-08940F3B-BD50-49B3-9CF8-EE188C817BEB", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 254, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["vigneron", "f\u00eate des vignerons"], "excerpt": "R\u00e9sum\u00e9 des festivit\u00e9s du matin - extrait musical du lancement de la F\u00eate - explication de la F\u00eate du couronnement - extrait du discours de Ruth Dreifuss, sur l'hommage du travail des t\u00e2cherons - extrait de la musique de Jean-Fran\u00e7ois Bovard", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFI", "name": "Dreifuss, Ruth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charles-Henri Favrod, ancien collaborateur RSR, directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e, sur les rapports qu'il entretient avec la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39FF73A9-4857-4657-8173-111E5E579FC5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2410, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Favrod, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["musique", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien collaborateur RSR", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les ateliers de peinture du Service social de la ville de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7FF66DC-44F8-4F6E-90DD-58EDFFBAB2B8", "durationSec": 216, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Service social de la ville de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["peinture", "vieillesse", "activit\u00e9 artistique", "personne \u00e2g\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante au cours de peinture du Service social de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "participants au cours de peinture du Service social de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "participant au cours de peinture du Service social de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "animateur du Service social de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Service social de la ville de Gen\u00e8ve", "name": "Schoeb, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 31 - 99.07.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150664", "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "F\u00eate des vignerons", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "FEMME", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIGNERON"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "CHRISTEN, YVES", "CRETTAZ, BERNARD", "RUEY, CLAUDE", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "RUEY, CLAUDE", "LUISI, FABIO"], "id": "asset-147830", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 6320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19990729, premi\u00e8re repr\u00e9sentation de l'\u00e9dition 1999 de la F\u00eate des Vignerons, durant laquelle s'est d\u00e9roul\u00e9e la partie officielle avec des discours et la C\u00e9r\u00e9monie du Couronnement des vignerons laur\u00e9ats. Parmi les laur\u00e9ats figure pour la premi\u00e8re fois une femme, DELAPRAZ Marie.", "title": "C\u00e9r\u00e9monie du Couronnement des vignerons - VEVEY 1999", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "backgrounds": ["C\u00e9r\u00e9monie du couronnement des meilleurs vignerons lors de la F\u00eate des vignerons 1999 \u00e0 Vevey."], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.07.28 - 99.07.29 ET 99.07.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147576", "durationSec": 180, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-147845", "durationSec": 713, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.07.29", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "BANQUE", "HORLOGERIE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "\u00c9CRAN VID\u00c9O", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "DOMESTIQUE", "D\u00c9LIT SEXUEL"], "id": "asset-147846", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.29", "visualGeographicals": ["GOTHARD", "VEVEY", "LAC DE BRIENZ", "BERNE", "INTERLAKEN", "LAC DE BRIENZ", "TOKYO", "TRAMELAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "ARM\u00c9E DU SALUT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147722", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "NOUVEAU DECOR - EPISODES COMPATCS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147831", "durationSec": 1574, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL", "ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL", "ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-147526", "thematicGeographicals": ["SION", "VAL D'HERENS", "AROLLA"], "durationSec": 164, "mediaType": "video", "excerpt": "* Arolla, Val d'H\u00e9rens, Sion : 19680626, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Vie et M\u00e9tier 1968", "title": "VIE ET METIER 1968 : LES POSTILLONS DU VAL D'HERENS 2 - 99.07.29", "visualGeographicals": ["SION", "VAL D'HERENS", "AROLLA"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT", "PTT"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147858", "durationSec": 374, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'ETE DE TP : LES ANGES GARDIENS // SIECLE EN IMAGES : LE RUETLI - 99.07.29", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-147405", "durationSec": 3003, "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUET", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VIGNERON", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "CHRISTEN, YVES", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-147866", "durationSec": 1063, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 99.07.29", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VAUD", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-07-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reprise des recherches pour retrouver les corps de 3 disparus. 53 personnes participaient \u00e0 l'exp\u00e9dition", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D714A6D8-7590-4CDF-B4D7-34D9F6B28CF6", "thematicGeographicals": ["Oberland bernois", "Berne (canton)", "Saxetenbach"], "durationSec": 76, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident", "sports extr\u00eames", "orage", "canyoning"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyages et aventures du Dr Festus (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C08C90CA-728C-41F2-BA44-36BD6255DB1A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1563, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "montagne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reprise des recherches pour retrouver les corps de 3 disparus. 53 personnes participaient \u00e0 l'exp\u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF429418-4FF2-42BD-BC04-C514A14098BF", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Oberland bernois", "Saxetenbach"], "durationSec": 62, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sports extr\u00eames", "orage", "accident", "canyoning"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-commandant de la police bernoise", "name": "Bl\u00e4ttler, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Oberland bernois. Accident de canyoning dans les gorges du Saxetenbach pr\u00e8s d'Interlaken", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A757C3CC-1AD8-484A-9C0A-BC0582424BCC", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Oberland bernois", "Saxetenbach"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canyoning", "sports extr\u00eames", "accident", "orage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur lausannois de la Caisse nationale d'assurances en cas d'accidents", "name": "Martin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "vice-commandant de la police bernoise", "name": "Bl\u00e4ttler, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne/Jura bernois", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eshiguro Ogata, ancien vice-pr\u00e9sident de la Banque centrale japonaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A35FB7BE-EA73-479C-B1CC-F5F64FE4B26C", "durationSec": 356, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaume-Gentil, Dani\u00e8le"], "thematicThemes": ["vieillesse", "banquier", "personne \u00e2g\u00e9e", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien vice-pr\u00e9sident de la Banque centrale japonaise", "name": "Ogata, Eshiguro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Californie, dans la Napa Valley. A 3 ans de la retraite, le PDG des eaux min\u00e9rales Valser con\u00e7oit un projet vinicole en Argentine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D255335-1ED7-41EF-A2D7-E6C47C7359D0", "thematicGeographicals": ["Californie", "Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigneron", "vin", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG des eaux min\u00e9rales Valser", "name": "Hess, Donald", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Piaget, May", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reprise des recherches pour retrouver les corps de 3 disparus. 53 personnes participaient \u00e0 l'exp\u00e9dition", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4F6F8040-8896-41B8-8575-D01912BE9591", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Saxetenbach", "Oberland bernois"], "durationSec": 56, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sports extr\u00eames", "accident", "orage", "canyoning"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne/Jura bernois", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le retour au pouvoir du g\u00e9n\u00e9ral Charles de Gaulle (31.05.1958)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F08019D8-5C43-46BD-942E-88FDCCCA66E7", "thematicGeographicals": ["France", "Alg\u00e9rie"], "durationSec": 143, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["insurrection", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (archives)", "name": "Salan, Raoul", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ral fran\u00e7ais (archives)", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yvon Crettenand, biologiste au Service cantonal de la chasse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA39EAF7-93B8-4521-9940-BDAE709525B3", "thematicGeographicals": ["Val des Dix", "Valais"], "durationSec": 84, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage", "loup"], "excerpt": "Yvon Crettenand a photographi\u00e9 le loup qui se ballade dans le Val-des-Dix", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste au Service cantonal de la chasse", "name": "Crettenand, Yvon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sophie Gardaz, com\u00e9dienne et metteuse en sc\u00e8ne et les rapports qu'elle entretient avec la musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCB8B958-5C27-4B22-B5EA-5A4822F79FAA", "durationSec": 2423, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Sophie"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne et metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Oberland bernois. Accident de canyoning dans les gorges du Saxetenbach pr\u00e8s d'Interlaken : Interview de Martin Trapp, juge d'instruction de l'Oberland bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5AD7CE9-EDEF-4878-A577-4CC6BE7ECCBF", "thematicGeographicals": ["Oberland bernois", "Berne (canton)", "Saxetenbach"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sports extr\u00eames", "accident", "canyoning", "orage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction de l'Oberland bernois", "name": "Trapp, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bienne/Jura bernois", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Reprise des recherches pour retrouver les corps de 3 disparus. 53 personnes participaient \u00e0 l'exp\u00e9dition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EA3104A-F9F6-4511-A534-7E668E4E8F8D", "thematicGeographicals": ["Saxetenbach", "Berne (canton)", "Oberland bernois"], "durationSec": 141, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orage", "canyoning", "sports extr\u00eames", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur lausannois de la Caisse nationale d'assurances en cas d'accidents", "name": "Martin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.07.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150569", "durationSec": 140, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.28", "visualThemes": ["CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "CRUE", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "CRUE", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "CRUE", "ACCIDENT", "CRUE", "ACCIDENT", "CANYONING", "PLUIE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["BERNE", "INTERLAKEN", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "LAC DE BRIENZ", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "INTERLAKEN", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "INTERLAKEN", "BERNE", "LAC DE BRIENZ", "GRISONS", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147797", "durationSec": 1288, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.28", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147743", "durationSec": 1490, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147857", "durationSec": 376, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "FIN DE SEJOUR - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147796", "durationSec": 1340, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 00:04 ACCIDENT CANYONING INTERLAKEN - 99.07.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147872", "durationSec": 390, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COHABITATION ETHNIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CANYONING", "ACCIDENT", "CRUE", "ORAGE", "CANYONING", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ACCIDENT", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["SIGG, OSWALD", "CASANOVA, ACHILLE", "RIST, PIPILOTTI"], "id": "asset-147844", "durationSec": 1888, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "MARECOTTES, LES", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "KOSOVO", "KLOTEN", "KOSOVO", "BERNE", "BERNE", "BERNE", "INTERLAKEN", "LAC DE BRIENZ", "BERNE", "ECUBLENS", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL"], "id": "asset-147525", "thematicGeographicals": ["SION", "VAL D'HERENS", "HAUDERES, LES"], "durationSec": 184, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Haud\u00e8res, Val d'H\u00e9rens, Sion : 19680626, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Vie et M\u00e9tier 1968", "title": "VIE ET METIER 1968 : LES POSTILLONS DU VAL D'HERENS 1 - 99.07.28", "visualGeographicals": ["HAUDERES, LES", "VAL D'HERENS", "SION"], "visualCorporations": ["PTT", "PTT", "PTT"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PTT"], "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960", "CAR POSTAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 31 - 99.07.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147268", "durationSec": 116, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.07.28 - 99.07.29 ET 99.07.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150556", "durationSec": 177, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 99.07.28", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "SPECTACLE DE RUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147865", "durationSec": 1020, "publicationDate": "1999-07-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re de la F\u00eate des vignerons : Interpr\u00e9tation inhabituelle du \"Ranz des vaches\" avec interviews de spectateurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42860606-51E5-448F-8DD2-D2EB93314AAB", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["chant populaire", "ranz des vaches", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateurs de la Premi\u00e8re de la F\u00eate des vignerons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Jaccard, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyages et aventures du Dr Festus (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C9FB5B49-5346-4143-802A-070FA3EA919E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1545, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "montagne", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999 : Entretien avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne, Fran\u00e7ois Deblu\u00eb, auteur du livret, et Laurent Sandoz, com\u00e9dien tenant le r\u00f4le d'Arlevin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54A7B815-C5E1-4C27-8AE2-6101EF4AFDF2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Vaud", "Vevey"], "durationSec": 2878, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "Sandoz, Laurent", "F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "librettiste", "f\u00eate des vignerons", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Sandoz, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant, po\u00e8te, librettiste de la F\u00eate", "name": "Deblu\u00eb, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lancement du 1er Spoutnik (04.10.1957)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C128FD0A-6D78-4A05-B0DE-56ADD59E22BB", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spoutnik 1"], "thematicThemes": ["navette spatiale", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "satellite artificiel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Dani\u00e8le Guillaume-Gentil, animatrice socio-culturelle \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-506192A5-C6F6-4184-B2F0-EA28834CD0D0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 296, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillaume-Gentil, Dani\u00e8le"], "thematicThemes": ["loisir", "personne \u00e2g\u00e9e", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice socio-culturelle \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Guillaume-Gentil, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, de retour du Kosovo : L'aide au retour pour les r\u00e9fugi\u00e9s avant l'hiver", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBBE3C74-78B4-493E-95BC-F098F5C20D83", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Yougoslavie", "Serbie", "Kosovo", "Albanie"], "durationSec": 88, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFAE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.07.26 ET 99.07.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147586", "durationSec": 205, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.27", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147742", "durationSec": 1507, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "Y'A DU SOLEIL ET DES NANAS - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147795", "durationSec": 1511, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 31 - 99.07.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147590", "durationSec": 118, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.27", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147856", "durationSec": 368, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE L'AUTOMOBILE", "ANN\u00c9ES 1960", "DC8", "ANN\u00c9ES 1960"], "id": "asset-147524", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 180, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Cointrin : 19620000, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Carrefour sp\u00e9cial 1962", "title": "CARREFOUR SPECIAL 1962 : LYLIAM AU SALON DE L'AUTO 2 - 99.07.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ANN\u00c9ES 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLITIQUE D'ASILE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "CHARNIER", "AUTOPSIE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "CHARNIER", "FEMME", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "EDELWEISS", "EDELWEISS", "EDELWEISS", "ART BRUT", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-147435", "durationSec": 1570, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.27", "visualGeographicals": ["YVERDON", "ZURICH-VILLE", "ROME", "GENEVE-VILLE", "KOSOVO", "KOSOVO", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "BRUSON", "VOUVRY", "SEMBRANCHER", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FAREAS", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Disputes de Montreux", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "VIE PRIV\u00c9E", "MASS M\u00c9DIA", "AVOCAT", "CENSURE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION"], "id": "asset-151797", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 4825, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : Auditorium Stravinski, 19990720, d\u00e9bat en public entre l'avocat WARLUZEL Dominique et son contradicteur, le philosophe MAREJKO Jan pour une discussion anim\u00e9e par BIRABEN Ma\u00eftena sur le th\u00e8me Censure et M\u00e9dia", "title": "CENSURE ET MEDIA : QUELLE JUSTICE ? - DOMINIQUE WARLUZEL", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "MASS M\u00c9DIA", "CENSURE", "DIFFUSION DE L'INFORMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.27", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147271", "durationSec": 397, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "FLASH 23:12 ACCIDENT CANYONING INTERLAKEN - 99.07.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147871", "durationSec": 248, "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "TRAVAIL CLANDESTIN", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "SKETCH", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CHOEUR D'ENFANTS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "id": "asset-147864", "durationSec": 1014, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 99.07.27", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VAUD", "GRANDSON", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "visualCorporations": ["SIB"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-07-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Patois \u00e0 Evol\u00e8ne", "imageURL": "http://www.rts.ch/6299795.image", "id": "ece-3466016", "durationSec": 465, "publicationDate": "1999-07-26T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les enfants utilisent le patois \u00e0 Evol\u00e8ne, preuve de sa vivacit\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466016", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466016"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Voyages et aventures du Dr Festus (1/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F9BB706E-9963-489E-9989-A6F4B64EBCB6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1562, "publicationDate": "1999-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["montagne", "voyage", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tour de France cycliste. Victoire de Lance Armstrong, coureur am\u00e9ricain : Interview d'Alex Z\u00fclle, coureur suisse, qui termine 2e (en allemand, avec trad.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFCDB19C-B9CA-4323-BD3E-1B4AEE30E61C", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 27, "publicationDate": "1999-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Armstrong, Lance"], "thematicThemes": ["Tour de France cycliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coureur cycliste suisse", "name": "Z\u00fclle, Alex", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Tour de France cycliste", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : Dans le Midi de la France, dans le village de Roquebrunne (pr\u00e8s de Saint-Tropez)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF65F1C5-FE4F-4B0D-970C-CB5BFC5B1D70", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "vin", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vignerons suisses \u00e9migr\u00e9s en France", "name": "Rieber, Christophe et Ilse", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999 : Entretien avec Florence Faure, danseuse, et Serge Campardon, danseur et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D8CD543-D800-4580-93C3-DAC82C19B9EC", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 3004, "publicationDate": "1999-07-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Compagnie Nomades", "F\u00eate des vignerons 1999", "Campardon, Serge", "Faure, Florence"], "thematicThemes": ["art chor\u00e9graphique", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe, compagnie Nomades", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse (Pal\u00e8s), compagnie Nomades", "name": "Faure, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}