{"response": {"numFound": 10070, "start": 4800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS", "ROCHAIX, FRANCOIS", "ROCHAIX, FRANCOIS", "SALLIN, GISELE", "ROCHAIX, FRANCOIS", "SALLIN, GISELE", "ROCHAIX, FRANCOIS", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-150957", "thematicGeographicals": ["VAUD", "VEVEY"], "durationSec": 503, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Vevey : 19990000 et 19980700, rencontre avec le metteur en sc\u00e8ne ROCHAIX Fran\u00e7ois qui assure la direction artistique de la F\u00eate des vignerons. Lors des nombreuses r\u00e9p\u00e9titions avec les figurants du spectacle, ses assistants dressent son portrait.", "title": "LE MAITRE ET SES ASSISTANTS - 99.07.14", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Construction du Barrage de la Grande-Dixence (Ao\u00fbt 1953) : Interview d'un ouvrier (archives)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-3FB0CB5C-32D2-4CE8-BC9C-C1D5CEA88A7E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Grande-Dixence"], "durationSec": 125, "publicationDate": "1999-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier de g\u00e9nie civil", "\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique", "barrage", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier du chantier de la Grande-Dixence (archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE SPECTACLE - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150528", "durationSec": 1530, "publicationDate": "1999-07-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re ascension de l'Everest (29.05.1953) : Interview d'Edmund Hillary, alpiniste n\u00e9o-z\u00e9landais, un des deux vainqueurs (archives)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD5279BA-6413-45C4-AB9C-BB77ACD95A7C", "thematicGeographicals": ["Everest", "Tibet", "N\u00e9pal", "Himalaya", "Asie"], "durationSec": 157, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillary, Edmund"], "thematicThemes": ["\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "exploit sportif", "alpinisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alpiniste n\u00e9o-z\u00e9landais (archives)", "name": "Hillary, Edmund", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Anderson", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Magazine musical et culturel avec invit\u00e9s : Pierre-Olivier Walzer, Catherine Sumi, Jacques de Torrent\u00e9, Zo\u00e9 Eggs, Chronique du livre par Daniel Robellaz et reflets du Festival d'Avignon par Lucile Solari", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-46A745D5-9073-48DB-9696-173130664E34", "thematicGeographicals": ["Sion", "Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)", "France", "Avignon", "Valais"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert", "Walzer, Pierre-Olivier"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pierre-Olivier Walzer. Le \"Barbier de S\u00e9ville\" au Malacuria Th\u00e9\u00e2tre Festival de Sion. Reflets de la 9\u00e8me \u00e9dition du Classic Openair \u00e0 Soleure. L'Am\u00e9rique du Sud au Festival d'Avignon 1999.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sumi, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Zo\u00e9 [= Eggs, Henri]", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, essayiste, critique litt\u00e9raire", "name": "Walzer, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Torrent\u00e9, Jacques de", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : La Biblioth\u00e8que de mon oncle (2/4). Histoire de Jules", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AA0AC478-83A5-4F8B-9080-6859A12577C2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1530, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["voyage", "biblioth\u00e8que (meuble)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 29 - 99.07.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150931", "durationSec": 110, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.13", "visualThemes": ["BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147766", "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.13", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147733", "durationSec": 1504, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.13", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147781", "durationSec": 350, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "CONSERVATISME", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "TIQUE", "MALADIE PARASITAIRE", "VACCINATION", "TIQUE", "MALADIE PARASITAIRE", "VACCINATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EXTRAIT", "PIANO", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["SMADJA, CLAUDE"], "id": "asset-147767", "durationSec": 1607, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.13", "visualGeographicals": ["TOKYO", "IRAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "ARM\u00c9E"], "id": "asset-147529", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 162, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670227, deuxi\u00e8me extrait de l'\u00e9mission Horizons intitul\u00e9e \"Avec l'escadron de cavalerie 1\". Cours de r\u00e9p\u00e9tition de l'unit\u00e9 des dragons, le r\u00f4le du cheval dans l'arm\u00e9e suisse.", "title": "HORIZONS 1967 : VIVE LES DRAGONS ! 2 - 99.07.13", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHEVAL", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA BELLE CROQUETTE - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147700", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Disputes de Montreux", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SANT\u00c9", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-151796", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 5027, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : Auditorium Stravinski, 19990713, d\u00e9bat en public entre le professeur SCHWARTZENBERG L\u00e9on, canc\u00e9rologue, et son contradicteur, le philosophe MAREJKO Jan, pour une discussion anim\u00e9e par BIRABEN Ma\u00eftena sur l'importance de mourir en bonne sant\u00e9 et en s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 ainsi que sur l'influence des progr\u00e8s de la m\u00e9decine sur l'appr\u00e9hension de la douleur et de la mort.", "title": "MOURIR DEBOUT ET EN BONNE SANTE ESPOIR REALISTE POUR L'AN 2000 ? - LEON SCHWARTZENBERG", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "SANT\u00c9", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.07.12 ET 99.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150537", "durationSec": 130, "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE"], "id": "asset-150440", "thematicGeographicals": ["VAUD", "EPESSES", "VEVEY"], "durationSec": 517, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey, Epesses : 19990713, une multitude de commissions techniques se pr\u00e9parent dans l'ombre pour assurer le bon d\u00e9roulement logistique de la F\u00eate des vignerons. Les pr\u00e9sidents de commission participent \u00e0 des s\u00e9ances d'exercices de conduite dans le cadre des cellules de crise.", "title": "LES GENS DE L'OMBRE - 99.07.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "VEVEY", "VAUD", "EPESSES", "VAUD", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : La Biblioth\u00e8que de mon oncle (1/4). Histoire de Jules", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6C3802ED-497D-4639-8750-9A4555F91401", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1564, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "biblioth\u00e8que (meuble)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Toulo de Graffenried, ancien coureur automobile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-907233DE-FD62-4365-BB47-C3D0D5542FB5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graffenried, Emmanuel de"], "thematicThemes": ["formule 1", "automobilisme", "vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien coureur automobile", "name": "Graffenried, Emmanuel de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carr\u00e9 d'arts", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Soulages : En marge de l'exposition r\u00e9trospective consacr\u00e9e au peintre fran\u00e7ais au Kunstmuseum de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9CD5E3D-0421-4C38-A902-70F982BAF3FA", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)", "France"], "durationSec": 1450, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soulages, Pierre"], "thematicThemes": ["lumi\u00e8re", "vitrail", "courant artistique (20e)", "peinture"], "excerpt": "Des d\u00e9buts, dans les ann\u00e9es 1940, encore construits et o\u00f9 apparaissent quelques touches de couleur, aux grands tableaux noirs monochromes travaill\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 y faire jouer la lumi\u00e8re par brossage, peignage ou griffures, Pierre Soulages poursuit depuis des d\u00e9cennies un travail d'une rare coh\u00e9rence - v\u00e9ritable dialogue avec cette mati\u00e8re premi\u00e8re qu'est la lumi\u00e8re. Les vitraux r\u00e9alis\u00e9s derni\u00e8rement en t\u00e9moignent dans leur simplicit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Kunstmuseum de Berne", "name": "Kuthi, Sandor", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Soulages, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Magazine musical et culturel avec invit\u00e9s : Pierre-Olivier Walzer, Pierre Soulages, Pierre Favre, Marie-Laure Bachmann et Tom Johnson et reflets du Festival d'Avignon 1999", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-C244F9C9-2351-4C36-ABE3-E6862311180A", "thematicGeographicals": ["Avignon", "France", "Gen\u00e8ve (ville)", "Berne (ville)"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival d'Avignon", "Soulages, Pierre", "Walzer, Pierre-Olivier"], "thematicThemes": ["festival de th\u00e9\u00e2tre", "litt\u00e9rature", "peinture", "rythme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'oeuvre de Pierre-Olivier Walzer. Grande r\u00e9trospective Pierre Soulages au Kunstmuseum de Berne. En marge du 3\u00e8me Grand Congr\u00e8s international du Rythme \u00e0 l'Institut Jaques-Dalcroze de Gen\u00e8ve. Skakespeare en Avignon lors du Festival 1999.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Institut Jaques-Dalcroze", "name": "Bachmann, Marie-Laure", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Johnson, Tom", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur, percusionniste", "name": "Favre, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Soulages, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique litt\u00e9raire, essayiste", "name": "Walzer, Pierre-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Mort de Staline, chef d'Etat d'URSS (05.03.1953)", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-5044FD72-111B-4450-BB06-93A8F6479C81", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 126, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Staline, Joseph"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "communisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "speakerine d'une \u00e9mission de radio de l'\u00e9poque (archives)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "D\u00e9marrage de Radio Arlevin FM 103.3, la radio de la F\u00eate des vignerons", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EBC6D380-D66D-4908-BE4A-D7D8AE120041", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Radio-Chablais", "Radio Arlevin", "RSR"], "thematicThemes": ["radio locale", "radio", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR, animatrice Radio Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 29 - 99.07.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145883", "durationSec": 130, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.12", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147732", "durationSec": 1498, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 28 - 99.07.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147572", "durationSec": 327, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147698", "durationSec": 329, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "ARM\u00c9E"], "id": "asset-147528", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 186, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19670227, extraits de l'\u00e9mission Horizons intitul\u00e9e Avec l'escadron de cavalerie 1. Exercices de la cavalerie de l'arm\u00e9e suisse et itw du colonel BERTHOUD sur le r\u00f4le de la cavalerie et des dragons dans l'arm\u00e9e moderne.", "title": "HORIZONS 1967 : VIVE LES DRAGONS ! 1 - 99.07.12", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHEVAL", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.12", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "ESCROQUERIE", "BUDGET DE L'ETAT", "PROC\u00c8S", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147692", "durationSec": 300, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.07.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147643", "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE RETOUR DE JOHN - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147699", "durationSec": 1705, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "ESCROQUERIE", "BUDGET DE L'ETAT", "PROC\u00c8S", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "PRISE D'OTAGE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAUVRET\u00c9", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "DIPLOMATIE", "INVESTISSEMENT", "PAUVRET\u00c9", "BIDONVILLE", "FEMME", "PLACEMENT FINANCIER", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-147693", "durationSec": 1599, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.12", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHENE-BOURG", "KOSOVO", "AFRIQUE", "ASIE", "GENEVE", "SAO PAULO", "SAO PAULO", "ZURICH", "BEX"], "visualCorporations": ["MIGROS", "PNUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.07.12 ET 99.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150533", "durationSec": 117, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.07.12 ET 99.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150144", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Voil\u00e0 - Carte blanche aux romands", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPAGE", "CHEVAL", "ALPAGE", "CHEVAL"], "id": "asset-225740", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VAL D'HERENS"], "durationSec": 522, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Val d'H\u00e9rens : 19980000, AMIGUET Jean-Fran\u00e7ois nous emm\u00e8ne pour une balade \u00e9questre dans le Val d'H\u00e9rens en compagnie de la jeune \u00e9cuy\u00e8re MOTTET Patricia, qui raconte son voyage \u00e0 cheval entre le Jura suisse et la Camargue.", "title": "CARTE BLANCHE A FRANCOIS AMIGUET : EVOLENE - 99.07.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMIGUET, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-150192", "thematicGeographicals": ["JONGNY", "VAUD", "ROLLE", "VEVEY"], "durationSec": 469, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rolle, Vaud, Vevey, Jongny : 19990712, rencontre avec 2 des figurants qui incarneront des r\u00f4les importants \u00e0 la F\u00eate des vignerons. Le pr\u00e9fet du district de Rolle MUNIER Albert jouera le r\u00f4le du dieu pa\u00efen Sil\u00e8ne et SANSONNENS Jean-Luc, un jeune unijambiste, celui du Messager Boiteux.", "title": "DES ROLES SUR MESURE : SILENE ET LES AUTRES - 99.07.12", "visualGeographicals": ["VAUD", "ROLLE", "VAUD", "VAUD", "ROLLE", "VAUD", "VEVEY", "VAUD", "VAUD", "VEVEY", "JONGNY", "VAUD", "VAUD", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.07.12 ET 99.07.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150545", "durationSec": 156, "publicationDate": "1999-07-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Iran. Manifestations d'\u00e9tudiants \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran pour r\u00e9clamer la t\u00eate du chef de la police du pays", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-77C03ED4-0C7B-47F9-A290-603CEB7A7773", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran", "Iran"], "durationSec": 94, "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence polici\u00e8re", "universit\u00e9", "\u00e9tudiant"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident Mohamad Khat\u00e9mi a rejet\u00e9 la d\u00e9mission de son ministre de l'enseignement sup\u00e9rieur", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Porchet, producteur suisse de films cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F078BCBE-E678-4B66-8C4C-5940F48F762D", "durationSec": 1200, "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porchet, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur suisse de films cin\u00e9ma", "name": "Porchet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Barraud, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL': IL ETAIT UNE FOIS (LE GENEVOIS QUI A CONQUIS.../LA VIERGE ET LE\nPARRAIN/ENFANT CACHE...) - 99.07.11", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-145780", "durationSec": 1979, "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.11", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "BUDGET DE L'ETAT"], "visualGeographicals": ["VAUD", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147690", "durationSec": 350, "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-146085", "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "\u00c9CONOMIE SOUTERRAINE", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "\u00c9TUDIANT", "RECHERCHE D'EMPLOI", "SUPERMARCH\u00c9", "RECHERCHE D'EMPLOI", "QUARTIER", "QUARTIER", "SCRABBLE"], "visualPersons": ["GRANT, HUGH", "ROBERTS, JULIA"], "id": "asset-147691", "durationSec": 1517, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.11", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BELGRADE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "BULLE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "LA FORET DES DIEUX - LES PEUPLES DU TEMPS : GUATEMALA", "id": "asset-225638", "durationSec": 3120, "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.07.11", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150478", "publicationDate": "1999-07-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le T\u00e9l\u00e9journal", "title": "Champions de scrabble", "imageURL": "http://www.rts.ch/7772530.image", "id": "ece-7772531", "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-07-10T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les 28e championnats du monde francophone de scrabble se d\u00e9roulent \u00e0 Bulle en 1999.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7772531", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7772531"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Un mariage tardif. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6F4371E-8F11-448B-A795-1A49C1EAFBAF", "durationSec": 1034, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "famille"], "excerpt": "Martine, 42 ans, un enfant, et Michel, 52 ans, 4 enfants, choisissent de se marier...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents et leurs enfants", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Loterie suisse \u00e0 num\u00e9ros. Tirage exceptionnel de 12 millions de francs : Interviews de participants \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1FFACF0-41F2-4D21-AE14-A4CCA7E8CE6F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loterie suisse \u00e0 num\u00e9ros"], "thematicThemes": ["loterie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la Loterie suisse \u00e0 num\u00e9ros \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Ley, Christine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Jeu de l'oie", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Gotlib, dessinateur de BD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECBF2ADF-2D23-448B-885C-5C5EC941A88B", "durationSec": 3066, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gotlib, Marcel"], "excerpt": "Sa vie, son oeuvre", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de BD", "name": "Gotlib, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Studer, Stefan", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, Studio de Paris", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Art et Bible (2/8). Aux fronti\u00e8res du fantastiques selon \"L'escamoteur\" de J\u00e9r\u00f4me Bosch : Entretien avec Christian Sulser et chronique \"Figure croyante\"- Albert Schweitzer (2/8) \"La m\u00e9decine \u00e0 Lambar\u00e9n\u00e9\" [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E011B596-6E48-45F2-8623-254C3892C485", "thematicGeographicals": ["Afrique de l'ouest", "Gabon", "Pays-Bas", "Lambar\u00e9n\u00e9"], "durationSec": 3346, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bosch, J\u00e9r\u00f4me", "Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["art religieux", "Renaissance", "m\u00e9decine", "h\u00f4pital"], "excerpt": "Balade entre art et religion, rencontre avec des artistes inspir\u00e9s de toutes origines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les grandes familles : La Famille Picasso. Interview de Marina Picasso, petite-fille du peintre, de son fils Florian et de sa petite-fille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB375B67-4598-4F28-B46C-9351BD70DD09", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 2511, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso (famille)", "Picasso, Pablo"], "thematicThemes": ["histoire", "classe d'\u00e2ge", "adoption", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille adoptive de Marina Picasso", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "fils adoptif de Marina Picasso", "name": "Florian", "type": "Participant"}, {"role": "peintre (Archives RSR)", "name": "Picasso, Pablo", "type": "Participant"}, {"role": "petite-fille de Pablo Picasso", "name": "Picasso, Marina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au Chant du souvenir. Rolf Liebermann, compositeur et directeur d'op\u00e9ra (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A78A61E-A58C-4012-8F55-FA93FA71D9EF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France", "Paris"], "durationSec": 7454, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liebermann, Rolf"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "courant artistique (20e)", "compositeur", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, directeur de l'Op\u00e9ra de Paris (archive RSR et personnelles)", "name": "Liebermann, Rolf", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les grandes familles : Une famille de sextupl\u00e9s. Comment vit-on l'arriv\u00e9e de six enfants? Reportage en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8453807D-D6CA-436F-9983-859480A48F70", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2677, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naissance multiple", "vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille (parents et les 6 enfants)", "name": "Adam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.07.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-149936", "durationSec": 126, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ballets", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-145824", "thematicGeographicals": ["LYON"], "durationSec": 5620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lyon : Op\u00e9ra National, 19990710, finale du 8 \u00e8me grand prix Eurovision des jeunes danseurs qui a vu la victoire de l'Allemagne avec le danseur fran\u00e7ais STEGLI Yohan et de la danseuse allemande WUNSCHE Katja qui ont interpr\u00e9t\u00e9 le ballet Cendrillon du compositeur PROKOFIEV Sergue\u00ef.", "title": "8 EME GRAND PRIX EUROVISION DES JEUNES DANSEURS - LYON 1999 - 99.07.10", "visualGeographicals": ["LYON", "LYON", "LYON"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "UER", "type": "Organisation"}, {"name": "F3", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "PALESTINIENS", "\u00c9CONOMIE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "PALESTINIENS", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VAGUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MOYEN AGE", "F\u00caTE", "RA\u00cf", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-147689", "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.10", "visualGeographicals": ["ROPRAZ", "KOSOVO", "KOSOVO", "MONTREUX", "ISRAEL", "PALESTINE", "ISRAEL", "PALESTINE", "NOUVELLE-ECOSSE", "PHILADELPHIE", "HALIFAX", "PHILADELPHIE", "ST-URSANNE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["KFOR", "KFOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147697", "durationSec": 342, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147688", "durationSec": 346, "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.07.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150203", "publicationDate": "1999-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell me", "title": "Carlos Leal", "imageURL": "http://www.rts.ch/8953924.image", "id": "ece-8953930", "durationSec": 1973, "publicationDate": "1999-07-09T22:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Iris Jiminez re\u00e7oit Carlos Leal de Sens Unki, B\u00e9atrice Barton et Jacques Huwiler.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8953930", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8953930"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2001. La ville de Gen\u00e8ve ne veut plus participer \u00e0 la Journ\u00e9e genevoise : Interview de Pierre Muller, maire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBD54E33-E5C4-45D6-AA50-0719365288D5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 98, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Le co\u00fbt de cette journ\u00e9e du 29.09.2001 s'\u00e9l\u00e8verait \u00e0 plus de 3 millions de francs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Gen\u00e8ve", "name": "Muller, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Werner K. Rey, financier suisse, condamn\u00e9 \u00e0 4 ans de r\u00e9clusion : Interview de Beat Schnell, procureur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2E70E09-07D5-4480-A909-5F9881E828BD", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)"], "durationSec": 49, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rey, Werner-K."], "thematicThemes": ["escroquerie", "peine d'emprisonnement"], "excerpt": "Werner-K. Rey a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de tentative d'escroquerie, de faux dans les titres et de faillite frauduleuse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur", "name": "Schnell, Beat", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la Biennale de Venise (5/5) : Les enjeux commerciaux de la Biennale 1999", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-DF3D575B-C71C-40C2-BCF1-A603CD5C4D89", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise"], "durationSec": 1304, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biennale de Venise"], "thematicThemes": ["art plastique", "march\u00e9 de l'art", "manifestation culturelle", "courant artistique (20e)", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la foir de l'art \"Art'Basel\"", "name": "Rudolf, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Biennale de Venise 1999", "name": "Szeemann, Harald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Magazine musical et culturel avec invit\u00e9s : Harald Szeemann, Lorenzo Rudolf, Hans Egidi, Pierre Goy, Kaori Uemura, Sjollema Frederik, Michel Layaz et Massimo Furlan", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-EA49003A-F60A-490B-856A-9CC28B0F7ED0", "thematicGeographicals": ["Venise", "B\u00e2le (ville)", "Lausanne", "Italie"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Art-Basel", "Biennale de Venise"], "thematicThemes": ["musique vocale", "peinture", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e", "manifestation culturelle"], "excerpt": "La Biennale de Venise 1999. Ensemble vocal de Lausanne. Parution d'un nouveau journal artistique \"Les Acariens\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, r\u00e9dacteur", "name": "Layaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "illustrateur", "name": "Furlan, Massimo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Biennale de Venise 1999", "name": "Szeemann, Harald", "type": "Participant"}, {"role": "gambiste", "name": "Uemura, Kaori", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur Ensemble Vocal de Lausanne", "name": "Frederik, Sjollema", "type": "Participant"}, {"role": "claveciniste", "name": "Goy, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Foire de l'art de B\u00e2le", "name": "Rudolf, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Egidi, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Histoire de Jules. Les Deux prisonniers (5/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-BCDAD57E-B5F0-44BD-96AE-87A0D7DD29BF", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1552, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "title": "LE PREFET, SA MULE ET LE MESSAGER BOITEUX - 99.07.09", "id": "asset-150944", "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "CROQUETTE - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150899", "durationSec": 1680, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "APPAREIL T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "RACHAT D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "ARM\u00c9E", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BRONZAGE", "CR\u00c8ME SOLAIRE", "SANT\u00c9", "SOLEIL", "H\u00d4TEL", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "GOSPEL", "JEU DE HASARD"], "id": "asset-147686", "durationSec": 1792, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "STUTTGART", "MALAISIE", "ITALIE", "SUISSE", "FRIBOURG", "BEX", "BEX", "BERNE-VILLE", "BEX", "SUISSE", "LOECHE-LES-BAINS", "LAC LEMAN", "MONTREUX", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147696", "durationSec": 317, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.07.07 - 99.07.08 ET 99.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147352", "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 : SPECIAL PALEO FESTIVAL NYON - 99.07.09", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-147731", "durationSec": 1481, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.09", "visualThemes": ["BLUES", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["EVIAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147685", "durationSec": 440, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "MISE EN SC\u00c8NE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MISE EN SC\u00c8NE", "SC\u00c9NOGRAPHIE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MISE EN SC\u00c8NE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MISE EN SC\u00c8NE"], "id": "asset-150647", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "VEVEY"], "durationSec": 452, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey, Cointrin : 19990709, itw du sc\u00e9nographe de la F\u00eate des Vignerons 1999 MARET Jean-Claude qui va mettre en sc\u00e8ne l'\u00e9dition 1999 de la F\u00eate des Vignerons. MARET Jean-Claude explique ses choix de mise en sc\u00e8ne, l'occupation de l'espace, l'orientation du public face au lac.", "title": "JEAN-CLAUDE MARET - LE SCENOGRAPHE - 99.07.09", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "COINTRIN", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "MISE EN SC\u00c8NE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 28 - 99.07.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150637", "durationSec": 102, "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR"], "id": "asset-147488", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 192, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19630000 extrait de la rubrique \"Vedette de passage\" de l'\u00e9mission de la TSR \"Carrefour\" consacr\u00e9e au chanteur DUDAN Pierre qui chante \"Mo... moi!\".", "title": "CARREFOUR 1963 : PIERRE DUDAN DE PASSAGE - 99.07.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aim\u00e9 Desarzens, ancien syndic de Bex", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F447CAD-8D1D-4A92-A547-56C2F534C53C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bex"], "durationSec": 371, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Aim\u00e9"], "thematicThemes": ["syndic", "personne \u00e2g\u00e9e", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien syndic de Bex", "name": "Desarzens, Aim\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Magazine musical et culturel avec invit\u00e9s : Michel Fran\u00e7ois, An Van Dienderen, Cis Bierinckx, Klaus Hersche, Olivier Suter, Jad Azkoul, Philippe L\u00fcscher, Fran\u00e7ois Rossel, Alain Rochat, Jacques Roman et Delphine Horst", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-520F8FA7-7A79-483B-A172-C9294FC4057B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Fribourg (ville)", "Italie", "Venise", "Lausanne"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biennale de Venise", "Festival Bollwerk International (Fribourg)"], "thematicThemes": ["peinture", "manifestation culturelle", "\u00e9dition", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "La Biennale de Venise 1999. Le Belluard Bollwerk International 1999. Les repr\u00e9sentations dans le cadre du Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie \u00e0 Gen\u00e8ve. Les Editions Empreintes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmateur", "name": "Bierinckx, Cis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, Editions Empreintes", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste anthropologue", "name": "Dienderen, An Van", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du Belluard Bollwerk International 1999", "name": "Hersche, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur, Editions Empreintes", "name": "Rossel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "artiste belge exposant \u00e0 la Biennale de Venise 1999", "name": "Fran\u00e7ois, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Horst, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du Belluard Bollwerk International 1999", "name": "Suter, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Azkoul, Jad", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre de l'Orangerie Gen\u00e8ve", "name": "L\u00fcscher, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborartrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles-Henri Rapin, m\u00e9decin en g\u00e9riatrie et directeur du Centre interfacultaire de g\u00e9rontologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F139E560-7B7F-4FC2-96B9-1CF9AF513360", "durationSec": 371, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapin, Charles-Henri"], "thematicThemes": ["maladie", "vieillesse", "g\u00e9riatrie", "personne \u00e2g\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin en g\u00e9riatrie, directeur du Centre interfacultaire de g\u00e9rontologie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Rapin, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9b\u00e2cle de Lo\u00e8che-Les-Bains : Interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller d'Etat valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F02E13-8A4F-4BD8-82DA-1813E7622A73", "thematicGeographicals": ["Valais", "Lo\u00e8che-les-Bains"], "durationSec": 48, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e9dure", "commune", "canton"], "excerpt": "La Centrale d'\u00e9mission des communes suisses va intenter devant le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral une action en responsabilit\u00e9 contre l'Etat du Valais", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR en Valais", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la Biennale de Venise (4/5) : Le pavillon belge", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FAEEC809-19F5-4F06-BABE-BFB40176331F", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise", "Belgique"], "durationSec": 988, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fran\u00e7ois, Michel", "Biennale de Venise"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art", "manifestation culturelle", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compagne de Michel Fran\u00e7ois", "name": "Jansen, Anne-Veronika", "type": "Participant"}, {"role": "photographe belge", "name": "Fran\u00e7ois, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Kosovo. L'arm\u00e9e suisse a re\u00e7u 190 candidatures pour la Swisscoy afin de participer au maintien de la paix : Interview de Joseph Sch\u00e4rli, divisionnaire et sous-chef d'\u00e9tat-major", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0A1A60E9-C80B-47A2-A4AB-4ED40639E670", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Kosovo", "Suisse", "Albanie", "Serbie"], "durationSec": 77, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscoy"], "thematicThemes": ["recrutement", "conflit yougoslave", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "divisionnaire, sous-chef d'\u00e9tat-major", "name": "Sch\u00e4rli, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Histoire de Jules. Les Deux prisonniers (4/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-401BBADC-978D-4A82-9AC8-4425090116C5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1546, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.07.08", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147730", "durationSec": 1509, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "MATTHIEU, LE RETOUR - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147599", "durationSec": 1635, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 28 - 99.07.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-147566", "durationSec": 155, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.07.07 - 99.07.08 ET 99.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147351", "durationSec": 112, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "TRIBUNAL P\u00c9NAL \u00c9CONOMIQUE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "RAPATRIEMENT", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "FUSION D'ENTREPRISES", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "HYDRAVION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "visualPersons": ["BEREZOVSKI, BORIS", "STOECKLI, HANS", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-147684", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "RUSSIE", "LAUSANNE", "BIENNE", "RH\u00c9NANIE-DU-NORD-WESTPHALIE", "BERLIN", "SAO PAULO", "BRESIL", "COINTRIN", "AVENCHES"], "visualCorporations": ["DIAX", "SCHINDLER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.08", "visualThemes": ["CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147683", "durationSec": 349, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.07.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147687", "durationSec": 365, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "title": "LA BARRE EST PLACEE HAUT CHEZ SERGE CAMPARDON - 99.07.08", "id": "asset-150235", "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LES PORTRAITS DE L'ETE : LES BRONZES EN AMERIQUE - 99.07.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-147517", "thematicGeographicals": ["CALIFORNIE", "NOUVEAU-MEXIQUE", "ARKANSAS", "LOUISIANE", "TENNESSEE", "ALABAMA", "FLORIDE"], "durationSec": 2814, "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Floride, Louisiane, Alabama, Tennessee, Arkansas, Nouveau-Mexique, Californie : 19980000, un petit groupe de motards fran\u00e7ais, tous quinquag\u00e9naires membres du club des Desperados et inconditionnels de la Harley Davidson, r\u00e9alisent le r\u00eave de leur vie, traverser les USA en moto de Miami \u00e0 Los Angeles. Passant par les \u00e9tapes mythiques de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, Memphis et Las Vegas, ils roulent quotidiennement le long des monotones autoroutes am\u00e9ricaines, suivant un programme bien \u00e9tabli et selon un rituel disciplin\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "LA SEPT ARTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Que la f\u00eate commence", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-150008", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19990708 et 19980200, les figurants jeunes et adultes participent aux r\u00e9p\u00e9titions de danse sous les conseils du chor\u00e9graphe fran\u00e7ais CAMPARDON Serge dans le cadre des pr\u00e9paratifs pour l'\u00e9dition 1999 de la F\u00eate des Vignerons.", "title": "ENTRONS DANS LA DANSE ! - 99.07.08", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOVON, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUC, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR"], "id": "asset-147484", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 189, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19700000, extrait de l'\u00e9mission de la TSR \"Horizons\" sur Les paysan et les vacances. itw de Monsieur PERRIN agriculteur qui part chaque ann\u00e9e en vacance et et de paysans qui ne sont jamais partis en vacances ou n'ont jamais pris de vacances.", "title": "HORIZONS 1970 : LE PAYSAN ET LES VACANCES - 99.07.08", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-07-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Magazine musical et culturel avec invit\u00e9s : Denys Zacharopoulos, Chen Zen, Bernhard Fibicher, Maurice Wenger, Jacques Berthet, Jacques Vieille, Vincent Barras et Anne-France Morand", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Reportage"], "id": "sound-2C1CD952-D5BE-4B54-BB56-3097132603B7", "thematicGeographicals": ["Venise", "Valais", "Berne (ville)", "Italie", "Sion"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biennale de Venise", "Festival international d'orgue (Sion)"], "thematicThemes": ["peinture", "festival de musique", "orgue", "tristesse", "musique", "manifestation culturelle"], "excerpt": "La Biennale de Venise 1999. Le Festival international d'orgue de Sion (30\u00e8me). \"Rosengarden\", exposition \u00e0 la Kunsthalle de Berne. Vincent Barras parle de son essai sur la m\u00e9lancolie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste et organisateur du 30\u00e8me Festival international d'Orgue \u00e0 Sion", "name": "Wenger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire du pavillon fran\u00e7ais \u00e0 la Biennale de Venise 1999", "name": "Zacharopoulos, Denys", "type": "Participant"}, {"role": "photographe suisse", "name": "Berthet, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Kunsthalle de Berne", "name": "Fibicher, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "installateur de tomates hors sol", "name": "Vieille, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine, essayiste", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "artiste fran\u00e7ais", "name": "Zen, Chen", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Morand, Anne-France", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre Bois, auteur de \"Histoire de la vieillesse\", collection Que sais-je ? (Ed. Presses universitaires de France)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8798319A-E3E4-424A-AA73-0C974483B233", "durationSec": 343, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bois, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["vieillesse", "personne \u00e2g\u00e9e", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bois, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "En marge de la Biennale de Venise (3/5) : Pr\u00e9sence chinoise", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-DDE83D37-9242-45F5-8E4A-66424A4190D5", "thematicGeographicals": ["Venise", "Italie", "Chine"], "durationSec": 1117, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biennale de Venise", "Zen, Chen"], "thematicThemes": ["manifestation culturelle", "art plastique", "exposition d'art", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Kunsthalle de Berne", "name": "Fibicher, Bernhard", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur G\u00e9n\u00e9ral de la cr\u00e9ation artistique", "name": "Zacharopoulos, Denys", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : Histoire de Jules. Les Deux prisonniers (3/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6B94A37D-0E14-494B-8A27-87AFBECCFDB3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1538, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 28 - 99.07.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150621", "durationSec": 121, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "TUNNEL", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "ENDETTEMENT PUBLIC", "PAIX", "ARM\u00c9E", "NEUTRALIT\u00c9", "G\u00c9NIE MILITAIRE", "PAIX", "ARM\u00c9E", "NEUTRALIT\u00c9", "PAIX", "ARM\u00c9E", "NEUTRALIT\u00c9", "\u00c9CONOMIE", "BOURSE", "\u00c9CONOMIE", "BANQUE", "BOURSE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "AUTISME", "RECORD DU MONDE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "TRIMARAN"], "visualPersons": ["BOURGNON, LAURENT"], "id": "asset-147682", "durationSec": 1813, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.07.07", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "CHAMONIX", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SARAJEVO", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "TRAMELAN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "JO DEBLOQUE - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147598", "durationSec": 1448, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.07.07", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "HYGI\u00c8NE PUBLIQUE", "H\u00d4PITAL", "GR\u00c8VE", "B\u00c9B\u00c9", "ENDETTEMENT PUBLIC", "CENTRE THERMAL"], "visualGeographicals": ["ROME", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAMONIX", "LOECHE-LES-BAINS", "BERNE-VILLE", "LOECHE-LES-BAINS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147681", "durationSec": 425, "publicationDate": "1999-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}