{"response": {"numFound": 10070, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Chanteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB4A9164-9E8A-49A0-9BD1-53BE3F825080", "durationSec": 90, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste : A propos de la pr\u00e9sentation de son dernier film \"Chronique vigneronne\" qui est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que suisse \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-28E68AB9-6A89-4583-A2FC-8C7218D35DB2", "thematicGeographicals": ["Cully", "Lavaux", "Vaud"], "durationSec": 431, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigneron", "oeuvre cin\u00e9matographique", "vigne", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron \u00e0 Cully", "name": "Potterat, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "fils de Jacques, vigneron \u00e0 Cully", "name": "Potterat, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Zurich. Arriv\u00e9e des premiers r\u00e9fugi\u00e9s du groupe de 2500 Kosovars admis par la Conf\u00e9d\u00e9ration : Interview de Driton Kartazi, Kosovar install\u00e9 \u00e0 Lutry", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CD28B21-8048-4D82-BA7D-EDA9A02BD599", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Albanie", "Kosovo", "Serbie", "Suisse"], "durationSec": 70, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9fugi\u00e9 kosovar habitant Lutry", "name": "Kartazi, Driton", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Zurich", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (9/10) : 9. Duke par lui-m\u00eame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-61E7830A-D37D-417E-B483-D96FB77882A3", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1418, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.05.06", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-150371", "durationSec": 1515, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150369", "durationSec": 318, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CHEF D'ENTREPRISE", "FEMME CADRE", "TRAVAIL DES FEMMES", "ARCH\u00c9OLOGIE", "BIBLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "GERBER, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-151940", "durationSec": 1567, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.05.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE", "ST-GALL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTOXICATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CANCER", "D\u00c9CONTAMINATION", "INTOXICATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "CANCER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-151939", "durationSec": 1009, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.05.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "DELEMONT", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SKOPJE", "NEW JERSEY", "NEW JERSEY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.05.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151956", "durationSec": 399, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL"], "id": "asset-151055", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990506, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour les r\u00e9alisateurs africains SY Saloum, du Mali, pour Poign\u00e9e de poussi\u00e8re, BEDOUNE Bouna, du S\u00e9n\u00e9gal, pour Zone Rap, SY Malick, du S\u00e9n\u00e9gal, pour Les pilules du mal, PORGO R\u00e9do, du Burkina Fasso, pour La d\u00e9chirure de palmes, RASOAMPANANINA Simonette, de Madagascar, pour Madagascar et l'\u00eele de la R\u00e9union, et KEKOU Charlemagne, du B\u00e9nin, pour le Masques Gu\u00e8l\u00e8d\u00e8, ainsi que DIALLO Suleymane, de Guin\u00e9e, journaliste, pour son journal Le lynx, invit\u00e9s du festival M\u00e9dias Nord-Sud.", "title": "FESTIVAL MEDIAS NORD-SUD - REALISATEURS AFRICAINS - 99.05.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-145755", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : B\u00e2timent des Forces Motrices (BFM), 19990506, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le prince AGA KHAN Sadruddin, WAGNER Alexis, g\u00e9ologue, et MOHR Jean, photographe, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'Himalaya, ch\u00e2teau d'eau de l'Asie, dans le cadre du festival M\u00e9dias Nord-Sud, ainsi que BARTON B\u00e9atrice, productrice, pour parler de l'eau, th\u00e8me de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale 30 \u00e8me anniversaire de Temps Pr\u00e9sent, et JAQUEMET Vincent, pour parler de Sign\u00e9 2000 qui organisera le r\u00e9veillon du 19991231 au BFM autour du th\u00e8me de l'eau.", "title": "L'HIMALAYA - 99.05.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["EAU (RESSOURCE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.05.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151955", "durationSec": 1401, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "COMMUNE", "POLITIQUE SOCIALE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "INCENDIE", "SCIENCES DE L'INFORMATION", "UNIVERSIT\u00c9", "MOULIN \u00c0 EAU", "TECHNIQUE AGRICOLE", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE"], "id": "asset-147102", "durationSec": 720, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.05.06", "visualGeographicals": ["SION", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "POMPAPLES", "PAQUIER, LE (FR)", "COURRENDLIN"], "visualCorporations": ["GROUPE MUTUEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.05.06", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "AQUARELLE", "CIN\u00c9MA", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "JOUET", "PHOTOGRAPHIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["CHEXBRES", "SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147101", "durationSec": 182, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151817", "durationSec": 148, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.05.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150446", "durationSec": 316, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.05.06", "visualThemes": ["TOURISME", "MUS\u00c9E", "TOURISME", "SCIENCE-FICTION"], "visualGeographicals": ["MOLESON-VILLAGE", "GRUYERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151876", "durationSec": 366, "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPOSITEUR", "FEMME", "CHANSON", "\u00c9CRIVAIN", "ARTISTE", "FEMME", "PEINTURE", "SCULPTURE", "COMPOSITEUR", "FEMME", "CHANSON", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["DE SAINT-PHALLE, NIKI"], "id": "asset-150003", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SAN DIEGO"], "durationSec": 2432, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : B\u00e2timent des Forces Motrices, 19990506, en direct du B\u00e2timent des Forces Motrices (BFM), HEINIGER Florence re\u00e7oit la chanteuse fran\u00e7aise d'origine camerounaise Princess ERIKA qui est \u00e9galement auteur-compositeur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier album \"Tant qu'il y en aura\", ainsi que l'\u00e9crivain fran\u00e7ais DARRIEUSSECQ Marie pour le sortie de son dernier livre \"Le mal de mer\" aux \u00e9ditions Paul\n* San Diego : 19990506, itw de l'artiste DE SAINT-PHALLE Niki, suite \u00e0 la publication d'une biographie intitul\u00e9 Traces qui raconte les 19 premi\u00e8res ann\u00e9es de sa vie et notamment sa relation avec sa famille.", "title": "PRINCESS ERIKA / MARIE DARRIEUSSECQ / FETE LES 30 ANS DE TEMPS PRESENT - 99.05.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SAN DIEGO", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "EAU (RESSOURCE)", "CASCADE", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "STATION D'\u00c9PURATION", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "BIDONVILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "EAU POTABLE", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU POTABLE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "BIDONVILLE", "PAUVRET\u00c9", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "PAUVRET\u00c9", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "EAU (RESSOURCE)", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "CONFLIT ARM\u00c9", "BARRAGE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GUERRE DES SIX-JOURS", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "ANN\u00c9ES 1950", "FLEUVE", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "APPROVISIONNEMENT EN EAU", "PALESTINIENS", "POLLUTION DE L'EAU", "PRODUIT TOXIQUE", "MALADIE", "POLLUTION DE L'EAU", "PRODUIT TOXIQUE", "MALADIE", "POLLUTION DE L'EAU", "PRODUIT TOXIQUE", "MALADIE", "RICHESSE", "CENTRE THERMAL", "H\u00d4TEL", "RICHESSE", "CENTRE THERMAL", "RICHESSE", "CENTRE THERMAL"], "visualPersons": ["DEMIREL, SOULEYMAN"], "id": "asset-146910", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TURQUIE", "BAD RAGAZ", "ISRAEL", "JORDANIE", "BANGLADESH", "GENEVE-VILLE", "BUENOS AIRES"], "durationSec": 6000, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Jonction, 19990506, en direct du b\u00e2timent des Forces motrices (BFM) pour f\u00eater le 30 \u00e8me anniversaire de l'\u00e9mission TSR Temps Pr\u00e9sent, BARTON B\u00e9atrice re\u00e7oit le pr\u00e9sident du Groupe de Lisbonne auteur du Manifeste de l'eau PETRELLA Riccardo, le directeur des Services industriels de Lausanne BRELAZ, Daniel et le directeur du d\u00e9partement de protection de l'environnement humain \u00e0 l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) HELMER Richard\n* Gen\u00e8ve-ville : Jonction, 19990506, en direct du b\u00e2timent des Forces motrices (BFM) pour f\u00eater le 30 \u00e8me anniversaire de l'\u00e9mission TSR Temps Pr\u00e9sent, BARTON B\u00e9atrice re\u00e7oit le pr\u00e9sident du Groupe de Lisbonne auteur du Manifeste de l'eau PETRELLA Riccardo, le directeur des Services industriels de Lausanne BRELAZ Daniel et le directeur du d\u00e9partement de protection de l'environnement humain \u00e0 l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) HELMER Richard\n* Gen\u00e8ve : 19990506, le prix de l'eau du robinet est d\u00e9termin\u00e9 par le co\u00fbt des infrastructures mises en place par les Services industriels de Gen\u00e8ve (SIG) pour assainir et \u00e9purer les eaux du lac L\u00e9man, un traitement lourd et co\u00fbteux\n* Gen\u00e8ve : 19990506, le prix de l'eau du robinet est d\u00e9termin\u00e9 par le co\u00fbt des infrastructures mises en place par les Services industriels de Gen\u00e8ve (SIG) pour assainir et \u00e9purer les eaux du lac L\u00e9man, un traitement lourd et co\u00fbteux\n* Buenos Aires : 19990506, le gouvernement argentin a r\u00e9cemment privatis\u00e9 son syst\u00e8me d'eau potable en confiant la r\u00e9alisation du nouveau r\u00e9seau de distribution d'eau \u00e0 Aguas Argentinas, une compagnie priv\u00e9e dont l'actionnaire principal est la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Lyonnaise des Eaux\n* Buenos Aires : 19990506, le gouvernement argentin a r\u00e9cemment privatis\u00e9 son syst\u00e8me d'eau potable en confiant la r\u00e9alisation du nouveau r\u00e9seau de distribution d'eau \u00e0 Aguas Argentinas, une compagnie priv\u00e9e dont l'actionnaire principal est la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise Lyonnaise des Eaux\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, TURQUIE, ISRAEL, JORDANIE : 19990506, le contr\u00f4le de l'eau est un enjeu vital dans les conflits, comme en t\u00e9moignent la construction contest\u00e9e du barrage Ataturk en Turquie et les guerres isra\u00e9lo-arabes\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, TURQUIE, ISRAEL, JORDANIE : 19990506, le contr\u00f4le de l'eau est un enjeu vital dans les conflits, comme en t\u00e9moignent la construction contest\u00e9e du barrage Ataturk en Turquie et les guerres isra\u00e9lo-arabes\n* BANGLADESH : 19990506, la population du Bangladesh est d\u00e9cim\u00e9e par l'empoisonnement de l'eau potable \u00e0 l'arsenic, une contamination issue des puits install\u00e9s par l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) et l'UNICEF dans les ann\u00e9es 1980 pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me end\u00e9mique de l'eau dans ce pays\n* BANGLADESH : 19990506, la population du Bangladesh est d\u00e9cim\u00e9e par l'empoisonnement de l'eau potable \u00e0 l'arsenic, une contamination issue des puits install\u00e9s par l'Organisation Mondiale de la Sant\u00e9 (OMS) et l'UNICEF dans les ann\u00e9es 1980 pour r\u00e9soudre le probl\u00e8me end\u00e9mique de l'eau dans ce pays\n* Bad Ragaz : 19990506, l'h\u00f4tel Quellenhof attire chaque ann\u00e9e des centaines de curistes fortun\u00e9s venus profiter des bienfaits de l'eau thermale jaillie des gorges de la rivi\u00e8re Tamina.\n* Bad Ragaz : 19990506, l'h\u00f4tel Quellenhof attire chaque ann\u00e9e des centaines de curistes fortun\u00e9s venus profiter des bienfaits de l'eau thermale jaillie des gorges de la rivi\u00e8re Tamina.", "title": "PRIX EAU // A QUI PROFITE EAU // GUERRES EAU // COMME UN POISSON DANS L'EAU //\n\nEAU EST SANG TERRE - 99.05.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TURQUIE", "ISRAEL", "JORDANIE", "ISRAEL", "GENEVE-VILLE", "BANGLADESH", "DACCA", "BANGLADESH", "DACCA", "GENEVE-VILLE", "BAD RAGAZ", "BAD RAGAZ", "BAD RAGAZ", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-05-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" 30 \u00e8me anniversaire de Temps Pr\u00e9sent.", " 30 \u00e8me anniversaire de Temps Pr\u00e9sent."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEUZ, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "URECH, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Bad Ragaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/4602576.image", "id": "ece-4602409", "durationSec": 885, "publicationDate": "1999-05-05T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Luxe, calme et relaxation aux bains du palace Quellenhof.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4602409", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4602409"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "OVNI... oui!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465428.image", "id": "ece-3465430", "durationSec": 1018, "publicationDate": "1999-05-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La science ne peut pas toujours tout expliquer...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465430", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465430"}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "A l'\u00e9coute des OVNI", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465421.image", "id": "ece-3465423", "durationSec": 1516, "publicationDate": "1999-05-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des scientifiques \u00e9coutent les manifestations extra-terrestres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465423", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465423"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre au Kosovo. L'Office f\u00e9d\u00e9ral des r\u00e9fugi\u00e9s et des repr\u00e9sentants sont charg\u00e9s du tri des r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81AC97C0-EA06-4072-91AA-A7F864411B1A", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine", "Serbie", "Kosovo", "Suisse", "Albanie", "Yougoslavie"], "durationSec": 416, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ODR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul de Suisse \u00e0 Skopje", "name": "Noll, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 du Kosovo", "name": "Begole, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "berger kosovar", "name": "Milan", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'ODR", "name": "Pfeiffer, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences \u00e9conomiques dans les pays limitrophes de la guerre en Yougoslavie : Edition sp\u00e9ciale de 7 h. 30 - 8 h.", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8B28736B-4A65-4354-A307-64AF1B763423", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Kosovo", "Albanie", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 767, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Chiclet, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Kuk\u00e8s, en Albanie", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le camp de Stenkovac. Interview de Milan, berger kosovar, en possession d'un permis B qui ne prendra pas l'avion, car il n'est pas sur la liste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DA70831-684F-4E29-966E-61244FEF5084", "thematicGeographicals": ["Mac\u00e9doine", "Suisse", "Yougoslavie", "Serbie", "Albanie", "Kosovo"], "durationSec": 95, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ODR"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger kosovar", "name": "Milan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Les champignons hallucinog\u00e8nes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9C7E1F08-745B-40C0-951B-C369AF90E8A3", "durationSec": 107, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "humour"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cons\u00e9quences \u00e9conomiques dans les pays limitrophes de la guerre en Yougoslavie : Edition sp\u00e9ciale de 19 h. - 19 h. 30", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-942FD877-EC5C-4048-80B8-47F7AF9490EB", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Yougoslavie", "Roumanie", "Serbie", "Albanie", "Bulgarie"], "durationSec": 1013, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR en Bulgarie", "name": "Kirchev, Stoyan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR en Roumanie", "name": "Bran, Mirel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Rodney, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Le B\u00e9, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le camp de Stenkovac. Interviews d'Urs Pfeiffer, membre de l'ODR, et de Mehmet Begole, de Martigny qui s'inqui\u00e8te pour sa famille et de Franck Noll, consul de Suisse \u00e0 Skopje", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A400FB2-A3AF-48D5-961E-F423096B9D8D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Serbie", "Mac\u00e9doine", "Kosovo", "Yougoslavie", "Albanie"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ODR"], "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit yougoslave"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consul de Suisse \u00e0 Skopje", "name": "Noll, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'ODR", "name": "Pfeiffer, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9fugi\u00e9 du Kosovo", "name": "Begole, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (8/10) : 8. Duke par lui-m\u00eame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-87637B82-6920-4721-84FC-F12D85AA79E6", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1317, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences \u00e9conomiques dans les pays limitrophes de la guerre en Yougoslavie : Edition sp\u00e9ciale de 8 h. - 8 h. 30", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-18779BA4-2B96-47E9-B8B4-EB8169CC994D", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Hongrie", "Yougoslavie"], "durationSec": 1142, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au quotidien fran\u00e7ais Les Echos", "name": "Royo, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller commercial \u00e0 l'ambassade de France \u00e0 Budapest", "name": "Hunsinger, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du transport des marchandises chez Mahart", "name": "Kossonits, Lazslo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'AKA", "name": "Gazal, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Hongrie", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Hongrie", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux Bandeirantes ou le Br\u00e9sil de 1920 \u00e0 1930 (3/5) : Les nuits du Sert\u00e3o", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE001272-6892-49F8-A6B5-642B2C439E37", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Sert\u00e3o", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "peuple d'Am\u00e9rique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "OFIAMT", "source": "siranau", "title": "OFIAMT : Baby sitter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E9722ED-63C0-4C49-A855-7D6006713402", "durationSec": 109, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "excerpt": "Les recherches d'emplois de Y, ch\u00f4meur bient\u00f4t en fin de droit, et de Madame Fiamt, sa conseill\u00e8re Ofiamt.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Auteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151834", "durationSec": 354, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.05.05", "visualThemes": ["D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["KLOTEN", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SKOPJE", "KLOTEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151953", "durationSec": 1169, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "GU\u00c9RILLA", "SOLDAT", "GU\u00c9RILLA", "SOLDAT", "GU\u00c9RILLA", "CONFLIT ARM\u00c9", "BANQUE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-151937", "durationSec": 1005, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.05.05", "visualGeographicals": ["DURR\u00cbS", "TIRANA", "DURR\u00cbS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151835", "durationSec": 438, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.05.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151954", "durationSec": 388, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.05.05", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HAPPENING", "JAZZ", "DANSE (FORME MUSICALE)", "CLUB DE RENCONTRE", "VIEILLARD"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "MONTHEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146975", "durationSec": 181, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["SWING", "FESTIVAL", "JAZZ"], "id": "asset-145719", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2643, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990505, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour JETSUN Pema, pr\u00e9sidente des villages pour enfants tib\u00e9tains en Inde, LOBSANG Karma Delma, tib\u00e9taine n\u00e9e en Suisse, assistante \u00e0 l'universit\u00e9 de Berne, ALLGOEWER Erik, m\u00e9decin Yverdon, et HELLER Amy, tib\u00e9tologue - historienne de l'art, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'Himalaya, et du Tibet, dans le cadre du festival M\u00e9dias Nord-Sud.", "title": "L'HIMALAYA - 99.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.05.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-145803", "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "GUERRE ET PAIX EN IRLANDE", "id": "asset-148313", "durationSec": 3404, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.05.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151781", "durationSec": 104, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "OBJET VOLANT NON IDENTIFI\u00c9", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE", "VIE EXTRATERRESTRE"], "visualPersons": ["JACQUARD, ALBERT", "MAYOR, MICHEL", "MAYOR, MICHEL"], "id": "asset-149924", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MISSOURI", "NOUVEAU-MEXIQUE", "COSMOS", "PAYERNE", "VAR", "FRANCE", "LAUSANNE", "TOULOUSE"], "durationSec": 5012, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cosmos, FRANCE, Nouveau-Mexique, Toulouse, Var, Payerne, Missouri, Gen\u00e8ve, Lausanne : 19990505, de tout temps, l'homme a cherch\u00e9 \u00e0 savoir s'il existait une forme de vie extraterrestre. Les premiers signes ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s avec des apparitions d'objets non identifi\u00e9s (OVNI). Puis les scientifiques ont suivi, avec des recherches pouss\u00e9es pour d\u00e9tecter une forme de vie humaine possible sur une autre plan\u00e8te du cosmos. Finalement, un artiste PHILIPPE Jean-Marc a d\u00e9cid\u00e9 de lancer un satellite du nom de KEO contenant l'\u00e9tendue de nos connaissances dans l'espace.", "title": "VIE EXTRATERRESTRE, SI LE CIEL NOUS PARLAIT - 99.05.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "COSMOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "NOUVEAU-MEXIQUE", "FRANCE", "NOUVEAU-MEXIQUE", "FRANCE", "NOUVEAU-MEXIQUE", "TOULOUSE", "VAR", "TOULOUSE", "VAR", "PAYERNE", "FRANCE", "MISSOURI", "NOUVEAU-MEXIQUE", "FRANCE", "TOULOUSE", "PLATEAU", "PARIS", "GENEVE", "ORLEANS", "GENEVE", "LAUSANNE", "VILLARS-SUR-GLANE", "PLATEAU", "PARIS", "TOULOUSE", "PARIS", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIE EXTRATERRESTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUDRY, Odette", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}, {"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BINER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "CLIMATOLOGIE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION", "PROC\u00c8S", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PHILAT\u00c9LIE", "TIMBRE-POSTE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["BALET, CHANTAL", "CRETTON, CILETTE", "TUERKER, ISMAIL"], "id": "asset-146976", "durationSec": 715, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.05.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "ROMONT", "VEVEY", "BERNE"], "visualCorporations": ["TRIBUNE DE GEN\u00c8VE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "CYCLE WARNER PRESENTATION DE LUKE LA MAIN FROIDE - 99.05.05", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-151578", "durationSec": 204, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.05.05", "visualThemes": ["HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["FLEURIER", "FLEURIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151873", "durationSec": 394, "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE POPULAIRE", "PHILAT\u00c9LIE", "TIMBRE-POSTE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "R\u00c9UNION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BILAN", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BILAN", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BILAN", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "BILAN", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "BIJOU", "EXPOSITION D'ART", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL", "BRABECK, PETER", "MOORE, MIKE", "PANITCHPAKDI, SUPACHAI", "DE WECK, ROGER", "SCHROEDER, GERHARD", "FISCHER, JOSCHKA", "SALMOND, ALEX", "BLAIR, TONY"], "id": "asset-151938", "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.05.05", "visualGeographicals": ["VEVEY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PAKISTAN", "ZURICH-VILLE", "PAKISTAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "EDIMBOURG", "ECOSSE", "EDIMBOURG", "ECOSSE", "EDIMBOURG", "ECOSSE"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Moustone Pictures", "source": "siranau", "title": "Moustone Pictures : La grande vall\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14539A2A-F627-4F10-8E44-1462E088F56B", "durationSec": 236, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Ces films qui n'existent pas et donc dont vous n'avez encore jamais entendu parler.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chataignier, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Le CIO", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-318F877A-682D-4F42-A087-5694EA1C22E3", "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "humour"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux Bandeirantes ou le Br\u00e9sil de 1920 \u00e0 1930 (2/5) : Le pirate du Lac L\u00e9man ou le premier voyage de Cendrars au Br\u00e9sil", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EA4C767B-583B-45E6-B162-88DE4EEA35E0", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud", "Suisse romande", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cendrars, Blaise"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "peuple d'Am\u00e9rique", "\u00e9crivain", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Morel, ornithologue, directeur du parc ornithologique du zoo de Servion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F17816-16AE-4638-AC8B-D9CB0F891A67", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Servion"], "durationSec": 1686, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zoo de Servion"], "thematicThemes": ["jardin zoologique", "ornithologie", "oiseau", "\u00e9thologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ornithologue", "name": "Morel, Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Charron, auteur de \"Le Chant des oiseaux\" (Ed. Le Sang de la Terre) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF45AF25-CF8A-49FC-8A08-B8BB17BD593B", "durationSec": 1090, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Charron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le musellement de la presse et de l'opposition en Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-364E4067-AC81-4CA6-834E-DAC753574147", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 383, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "r\u00e9gime politique", "droits de l'homme", "libert\u00e9 d'expression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste tunisien", "name": "Ben Brik, Taoufik", "type": "Participant"}, {"role": "avocate de victimes de proc\u00e8s politiques", "name": "Nassraoui, Radhia", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Ligne tunisienne des droits de l'homme", "name": "Bensedrin, Sihem", "type": "Participant"}, {"role": "membre fondateur du Conseil national pour les libert\u00e9s", "name": "Mestiri, Omar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Decombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (7/10) : 7. Duke par lui-m\u00eame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12CA2B88-5FC4-4495-8EBE-FABC420BCF96", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1318, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "INTERVENTION MILITAIRE", "OBSERVATOIRE CHRONOM\u00c9TRIQUE", "SYST\u00c8ME DE POSITIONNEMENT PAR SATELLITE", "ASTRONOMIE", "HORLOGE"], "id": "asset-151935", "durationSec": 943, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.05.04", "visualGeographicals": ["TIRANA", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["OTAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPLOIT SPORTIF", "FESTIVAL", "SKI FREESTYLE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SAUDAN, SYLVAIN"], "id": "asset-151867", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2707, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990504, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour SAUDAN Sylvain, skieur de l'extr\u00eame, et ABDULLAH Farouk, Premier ministre du Jammu-et-Cachemire (Ladakh), invit\u00e9 du festival M\u00e9dias Nord-Sud, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'Himalaya, et du Cachemire.", "title": "L'HIMALAYA - 99.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Verso", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTRAVENTION", "CONTRAVENTION", "CONTRAVENTION", "F\u00c9LIN", "F\u00c9LIN", "TECHNIQUE DE L'HABILLEMENT ET DU TEXTILE", "TECHNIQUE DE L'HABILLEMENT ET DU TEXTILE", "TECHNIQUE DE L'HABILLEMENT ET DU TEXTILE", "INTERNET", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "\u00c9ROTISME", "INTERNET", "VISIOCONF\u00c9RENCE", "\u00c9ROTISME", "\u00c9CHANGISME"], "id": "asset-145660", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "CHOULEX", "LAUSANNE"], "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19990504, rencontre avec BASLER Pascal, un jeune artisan au ch\u00f4mage qui risque 6 jours de prison parce qu'il n'a pas les moyens de payer ses contraventions de stationnement. Il entreprend des d\u00e9marches aupr\u00e8s de l'administration vaudoise\n* Gen\u00e8ve, Choulex : 19990504, rencontre avec GROSS Alain, \u00e9lectronicien de m\u00e9tier qui a fond\u00e9 et qui g\u00e8re l'Association Panthera, un zoo pensionnat pour les grands fauves \u00e2g\u00e9s qui ne peuvent plus travailler dans les cirques\n* Lausanne, Vaud : 19990504, rencontre avec MORAND Isabelle, la fondatrice de Maniak, la cha\u00eene de magasins de confection branch\u00e9e pour les jeunes\n* Gen\u00e8ve-ville : 19990504, rencontre avec Eric et Andrea, un jeune couple qui travaillent comme animateurs d'un site Internet de visioconf\u00e9rence \u00e9rotique.", "title": "REBELLES DE CONTREBUCHES / HOME POUR TIGRES / EUROTRANS / MISS MANIAK / BAISE\n\nSUR INTERNET - 99.05.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "CHOULEX", "CHOULEX", "VALAIS", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAMMES, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE"], "visualPersons": ["SEGOND, GUY-OLIVIER", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-151950", "durationSec": 1130, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.05.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La vie en face", "source": "gico", "title": "AFFAIRE GREGORY : LE ROMAN NOIR D'UN FAIT DIVERS", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-149295", "durationSec": 3454, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "HOTTELIER, Andree", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "POLITIQUE D'ASILE", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARC DE LOISIRS", "\u00c9DITION", "LITT\u00c9RATURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIRQUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, UELI", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "MOUTINOT, LAURENT", "BIELER, PHILIPPE", "BALET, CHANTAL", "BURGENER, THOMAS", "CARRON, MICHEL"], "id": "asset-146974", "durationSec": 811, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.05.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PORTALBAN", "LAC DE NEUCHATEL", "LEYSIN", "GENEVE-VILLE", "BOUVERET, LE", "NEUCHATEL", "MALLERAY"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.05.04", "visualThemes": ["ART ABSTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "LITT\u00c9RATURE ENFANTINE", "ILLUSTRATION", "INSTRUMENT DE MUSIQUE M\u00c9CANIQUE"], "visualGeographicals": ["VIEGE", "NEUCHATEL", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146973", "durationSec": 175, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVEU", "COIFFEUR", "PUBLICIT\u00c9", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PUBLICIT\u00c9", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT"], "id": "asset-151632", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990504, dans le cadre de la rubrique \"C'est grave docteur\", itw de SAUDAN Patrick, m\u00e9decin clinicien, et KIEFER Bertrand, docteur et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"M\u00e9decine et hygi\u00e8ne\" \u00e0 propos de l'origine de la perte de cheveux chez l'homme et de la transmission g\u00e9n\u00e9tique de la calvitie de p\u00e8re \u00e0 fils\n* SUISSE, Paris, Lausanne : 19990504, enqu\u00eate sur des publicit\u00e9s, parues dans des quotidiens, ventant des produits amaigrissants suivie des r\u00e9sultats d'un test effectu\u00e9, aupr\u00e8s de pharmarcies en Suisse romande, par un homme et une femme d\u00e9sirant faire un r\u00e9gime amaigrissant leur permettant de perdre juste quelques kilos.", "title": "CALVITIE / REGIMES AMAIGRISSANTS - 99.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "PARIS", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.05.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151816", "durationSec": 186, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.05.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151832", "durationSec": 429, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.05.04", "visualThemes": ["ART ANIMALIER"], "visualGeographicals": ["BERNEX", "BERNEX"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151872", "durationSec": 387, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "INAUGURATION", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "HORLOGERIE", "PRODUIT DE LUXE", "MONTRE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["SARKOZY, NICOLAS", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-151936", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.05.04", "visualGeographicals": ["MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SKOPJE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "CORSE", "CORSE", "PARIS", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "ORGANISATION M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE MONDIALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.05.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151833", "durationSec": 387, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.05.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151951", "durationSec": 426, "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Droit de cit\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "CARRON, MICHEL"], "id": "asset-151601", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990504, d\u00e9bat anim\u00e9 par les journalistes HERTIG Alain et VARONE Liliane sur l'\u00e9lection en Valais le 19990509 du conseiller d'Etat qui succ\u00e9dera \u00e0 BODENMANN Peter suite \u00e0 sa d\u00e9mission du Conseil d'Etat valaisan.", "title": "SPECIAL VOTATIONS : QUI POUR SUCCEDER A PETER BODENMANN AU GOUVERNEMENT\nVALAISAN ? - 99.05.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1999-05-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BURGENER, THOMAS", "CARRON, MICHEL"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VARONE, Liliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Victoire de l'Alternative de gauche aux \u00e9lections du Conseil administratif : Interview de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Engelberts, candidate d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne, qui a \u00e9t\u00e9 battue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-962448D9-C061-4F77-93B8-39DD1360F8DE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 79, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alternative de gauche (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate PDC aux \u00e9lections du Conseil administratif de Gen\u00e8ve", "name": "Engelberts, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Le Retour du mort. De Suleiman Cassamo (1/5) : Nyeleti", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1674C2FC-EC2A-4581-8B7F-722C62BEDFEF", "durationSec": 1140, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Pasquier, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cassamo, Suleiman", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Philippe Rapp, journaliste : A propos des 15\u00e8mes rencontres des m\u00e9dias Nord-Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-725964BF-0529-434B-A1BB-C821916AC05B", "durationSec": 2978, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations Nord Sud", "presse", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Charron, auteur de \"Le Chant des oiseaux\" (Ed. Le Sang de la Terre) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-762E6B4B-56E3-4096-B0C1-7714F462A8B8", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oiseau", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur", "name": "Charron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Andr\u00e9, Chrystelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (6/10) : 6. Duke par lui-m\u00eame", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-91A199DA-B004-4FB9-846A-0BF95350082E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1478, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Buillard, administrateur du zoo de Servion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A585C553-C37B-43DA-A6D4-E54197183EA7", "thematicGeographicals": ["Servion", "Vaud"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zoo de Servion"], "thematicThemes": ["\u00e9thologie", "lapin", "jardin zoologique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur du zoo de Servion", "name": "Buillard, Charles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sans noeud qui t\u00eate", "source": "siranau", "title": "Sans noeud qui t\u00eate : Le coca-cola", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CD0CCC60-4F07-4E62-9804-834DC2EA8626", "durationSec": 89, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "humour"], "excerpt": "Jean-Olivier Pain propose des jeux de mots, racontant des po\u00e9sis ou des contes, en inversant les mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve. Festival M\u00e9dias Nord-Sud. Absence de Taoufik Ben Brik : Interview du journaliste tunisien qui a \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de quitter son pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B88ECCA-A4A4-45A3-839E-96FFF1BA64B2", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Brik, Taoufik"], "thematicThemes": ["presse", "journaliste", "r\u00e9gime politique", "festival", "libert\u00e9 de la presse", "relations Nord Sud", "violation des droits de l'homme", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste tunisien", "name": "Ben Brik, Taoufik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux Bandeirantes ou le Br\u00e9sil de 1920 \u00e0 1930 (1/5) : Le voyage de l'Indien blanc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9224DDB4-1AEE-4A08-A993-80A73A44F8DC", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuple d'Am\u00e9rique", "musique populaire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicographe, t\u00e9nor", "name": "Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE STRIPTEASE - 99.05.03", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-151425", "durationSec": 176, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "RIRE", "CLOWN", "P\u00c9DIATRIE", "MALADE", "COM\u00c9DIEN", "AMOUR", "BONHEUR", "H\u00d4PITAL", "MALADE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE"], "id": "asset-150844", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 19990503, rencontre avec les clowns de l'association Hopiclowns qui sont des com\u00e9diens professionnels qui apportent joie et distractions deux fois par semaine dans les h\u00f4pitaux\n* Vaud : Gilly, 19990503, rencontre avec monsieur et madame DELUZ, un couple de personnes \u00e2g\u00e9es retrait\u00e9es qui organisent pour les personnes \u00e2g\u00e9es des s\u00e9ances diapositives \u00e0 l'h\u00f4pital de la C\u00f4te.", "title": "HOPICLOWNS / M. ET MME DELUZ - 99.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.05.03 AU 99.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150860", "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.05.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151863", "durationSec": 1184, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "INCENDIE", "D\u00c9COLLAGE", "FA18 HORNET", "ALPINISME", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SCULPTURE", "SCULPTURE", "SOLITUDE"], "visualPersons": ["HELLER, MARTIN", "FENDT, JACQUELINE", "MATTHEY, FRANCIS", "GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-146972", "durationSec": 765, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.05.03", "visualGeographicals": ["YVERDON", "PLAN-LES-OUATES", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "HIMALAYA", "GRAND-SACONNEX, LE", "FERNEY-VOLTAIRE", "CLARENS", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["PATEK PHILIPPE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.05.03", "visualThemes": ["MARCHE (LOISIR)", "MARCHE (LOISIR)", "MARCHE (LOISIR)", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRUYERES", "CHAMPLAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146971", "durationSec": 166, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["PASTEUR", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "ENTRETIEN", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "ENTRETIEN", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "ENTRETIEN", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "PORTRAIT", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "PORTRAIT", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "ENTRETIEN", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "ENTRETIEN", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME", "PASTEUR", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM", "MCCOMISH, WILLIAM"], "id": "asset-145759", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SATIGNY", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2522, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-Ville : Cath\u00e9drale Saint-Pierre, 19990400, entretien de PEEL Frank avec le pasteur britannique d'origine nord-irlandaise MCCOMISH William, doyen de la cath\u00e9drale Saint-Pierre de Gen\u00e8ve\n* Gen\u00e8ve-Ville, Satigny : 19990400, archives faisant le portrait de MCCOMISH William depuis son arriv\u00e9e en Suisse, d'abord comme pasteur \u00e0 Satigny avant de devenir doyen de la cath\u00e9drale Saint-Pierre de Gen\u00e8ve en 1997.", "title": "BILL MCCOMISH PAR FRANK PEEL - 99.05.03 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SATIGNY", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MCCOMISH, WILLIAM"], "thematicThemes": ["PASTEUR", "TH\u00c9OLOGIE", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE", "MATTHEY, FRANCIS"], "id": "asset-151789", "durationSec": 410, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.05.03", "visualGeographicals": ["YVERDON", "YVERDON", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.05.03 AU 99.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150939", "durationSec": 187, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.05.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151864", "durationSec": 355, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150858", "durationSec": 155, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.05.03 AU 99.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151828", "durationSec": 138, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROITS DE L'HOMME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "BANQUE", "\u00c9LECTION", "VUE A\u00c9RIENNE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["GERE, RICHARD", "METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-151852", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.05.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "KOSOVO", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "TUNISIE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150689", "durationSec": 217, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Information", "source": "gico", "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DEISS, JOSEPH", "HOCKE, JEAN-PIERRE", "MEDJANI, REXHEP", "GERBER, JEAN-DANIEL", "HOCKE, JEAN-PIERRE", "FREY, CLAUDE", "GERBER, JEAN-DANIEL", "FREY, CLAUDE", "KOLLER, ARNOLD", "CASANOVA, ACHILLE", "HOCKE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-151292", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "WASHINGTON", "BELGRADE", "COME", "CHIASSO", "LUTRY", "SERBIE", "RENENS", "KOSOVO", "PLATEAU", "TIRANA", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "LAUSANNE", "MONT\u00c9N\u00c9GRO", "YOUGOSLAVIE"], "durationSec": 4990, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990503, en direct, d\u00e9bat \u00e0 propos des cons\u00e9quences politiques, militaires et humanitaires du conflit du Kosovo depuis le lancement le 19990324 de l'op\u00e9ration militaire de l'OTAN Force d\u00e9termin\u00e9e, rebaptis\u00e9e Force alli\u00e9e, d\u00e9clench\u00e9e contre des objectifs militaires serbes en R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie (RFY)\n* Belgrade, Bruxelles, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, YOUGOSLAVIE, SERBIE, Kosovo, Washington : 19990503, rappel historique du conflit du Kosovo depuis le lancement des op\u00e9rations militaires de l'OTAN Force d\u00e9termin\u00e9e le 19990324, d\u00e9nomm\u00e9e ensuite Force alli\u00e9e, dont l'objectif est le retrait militaire des forces militaires serbes du Kosovo ainsi que l'acceptation du plan de paix con\u00e7u lors de la Conf\u00e9rence de Rambouillet de 199902\n* MACEDOINE (R\u00e9publique) : 19990503, situation en Mac\u00e9doine, qui doit faire face \u00e0 un afflux massif de r\u00e9fugi\u00e9s albanais du Kosovo tout en pr\u00e9servant le fragile \u00e9quilibre ethnique entre les communaut\u00e9s albanaise et slave. La cohabitation ethnique entre ces 2 communaut\u00e9s est sujette \u00e0 des frictions croissante et une tension se fait sentir qui pourrait conduire la Mac\u00e9doine \u00e0 une instabilit\u00e9 politique pouvant d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer sur une guerre civile\n* Mont\u00e9n\u00e9gro : 199904, situation au Mont\u00e9n\u00e9gro, dont la stabilit\u00e9 politique est menac\u00e9e suite au soutien de la population vis-\u00e0-vis des Serbes confront\u00e9s aux frappes a\u00e9riennes de l'OTAN conduites dans le cadre de l'op\u00e9ration militaire Force alli\u00e9e. L'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s albanais du Kosovo est aussi per\u00e7u par les Mont\u00e9n\u00e9grins comme facteur d'instabilit\u00e9 politique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Tirana, Renens, Lausanne, Lutry : 19990503, les Albanais du Kosovo domicili\u00e9s en Suisse sont confront\u00e9s \u00e0 de grandes difficult\u00e9s administratives afin de faire venir en Suisse des membres de leurs familles qui se sont r\u00e9fugi\u00e9s notamment en Albanie. Des Albanais du Kosovo se sont rendus eux-m\u00eames \u00e0 l'ambassade de Suisse \u00e0 Tirana afin d'effectuer les d\u00e9marches afin d'obtenir un visa pour la Suisse, le plus souvent sans succ\u00e8s\n* C\u00f4me, Chiasso : 19990503, des r\u00e9fugi\u00e9s albanais du Kosovo tentent de p\u00e9n\u00e9trer en Suisse par tous les moyens, notamment via des passeurs qui les font entrer ill\u00e9galement en Suisse en tant qu'immigrants clandestins. Ces r\u00e9fugi\u00e9s sont \u00e9galement confront\u00e9s au manque de coordination entre les politiques d'asile suisse et italienne.", "title": "KOSOVO : UNE GUERRE A NOS PORTES - 99.05.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "WASHINGTON", "BELGRADE", "SERBIE", "KOSOVO", "YOUGOSLAVIE", "BRUXELLES", "PARIS", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PARIS", "PLATEAU", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "SKOPJE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "PARIS", "PLATEAU", "TIRANA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TIRANA", "RENENS", "LAUSANNE", "LUTRY", "PLATEAU", "COME", "CHIASSO", "COME", "PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHAUDET, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELAITE, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRET, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.05.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149972", "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 5 - 99.05.03 AU 99.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151829", "durationSec": 116, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 99.05.03", "visualThemes": ["SC\u00c8NE DE RUE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "visualGeographicals": ["ISRAEL", "GAZA", "GAZA", "MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151853", "durationSec": 1663, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.05.03 AU 99.05.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151822", "durationSec": 157, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["TROILLET, JEAN"], "id": "asset-151633", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990503, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour TROILLET Jean, alpiniste, et MAYENFISCH Alex, cin\u00e9aste, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'Himalaya, et de l'Everest, ainsi que PFUND Roger, graphiste, auteur de l'affiche du festival M\u00e9dias Nord-Sud, et DIALLO Suleymane, journaliste guin\u00e9en, laur\u00e9at du prix Presse et d\u00e9mocratie pour son journal Le lynx, dans le cadre du festival M\u00e9dias Nord-Sud.", "title": "L'HIMALAYA - 99.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151307", "durationSec": 298, "publicationDate": "1999-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre au Kosovo. Lib\u00e9ration des 3 soldats am\u00e9ricains prisonniers des forces serbes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6FFC9ED7-6360-4BE8-AB51-A4B3EB1E7183", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Etats-Unis", "Serbie", "Kosovo", "Albanie"], "durationSec": 100, "publicationDate": "1999-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "soldat"], "excerpt": "Les 3 soldats am\u00e9ricains ont quitt\u00e9 le pays pour la Croatie, ils se rendront ensuite \u00e0 Ramstein en Allemagne. Leur lib\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 obtenue gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention du pasteur Jessie Jackson", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Belgrade", "name": "Rodney, Vincent", "type": "Participant"}]}}]}}