{"response": {"numFound": 10070, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.09 ET 99.08.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150751", "durationSec": 260, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "LES CHASSEURS DE GANGSTERS - LA MAFIA POUR CIBLE", "id": "asset-124658", "durationSec": 2618, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CBS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "SOLUTIONS SEMAINE 32 - 99.08.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150806", "durationSec": 351, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.09", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147751", "durationSec": 1608, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147887", "durationSec": 318, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147894", "durationSec": 371, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 33 - 99.08.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-145892", "durationSec": 102, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.09 ET 99.08.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147663", "durationSec": 165, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 4 - 99.08.09 ET 99.08.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147664", "durationSec": 167, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FILM DOCUMENTAIRE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SUBVENTION", "AUTONOMISME", "EXPOSITION NATIONALE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MD11", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MD11", "VUE SUBAQUATIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "MD11", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "INCENDIE", "RESTAURANT", "\u00c9CLIPSE", "LUNETTES", "SOLEIL", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)"], "visualPersons": ["WALPEN, ARMIN", "BRON, JEAN-ST\u00c9PHANE", "RUFFY, VICTOR", "DE DARDEL, JEAN-NILS", "DALAI-LAMA (XIVE)", "STOECKLI, HANS", "MATTHEY, FRANCIS", "LUSCHER, CHRISTIAN", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-147888", "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.09", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "NOUVELLE-ECOSSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GRINDELWALD"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.08.09 ET 99.08.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-145778", "durationSec": 185, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LA LIVREUSE DE PIZZA - EPISODES COMPATCS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150219", "durationSec": 1709, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.08.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150356", "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "CONCOURS", "FOIRE COMMERCIALE"], "id": "asset-150626", "thematicGeographicals": ["BERNE"], "durationSec": 188, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne : Oberdiesbach, 19681117, extrait de l'\u00e9mission TSR Horizons \"Le folklore n'est pas mort\" consacr\u00e9e au march\u00e9 concours d'Oberdiesbach. Les \u00e9leveurs de bovins bernois y pr\u00e9sentent leurs b\u00eates lors d'une v\u00e9ritable f\u00eate folklorique.", "title": "HORIZONS 1968 : JOYEUX COCKTAIL BOVINS - FOLKLORE 1 - 99.08.09", "visualGeographicals": ["BERNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "CONCOURS", "FOIRE COMMERCIALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 99.08.09", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147903", "durationSec": 1233, "publicationDate": "1999-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mes chers auditeurs", "title": "La radio d'antan", "id": "ece-3255183", "durationSec": 1783, "publicationDate": "1999-08-08T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3255183", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3255183"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de l'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Dindo, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-642B30AA-4834-4CD4-84C3-AD52C790B115", "durationSec": 1121, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dindo, Richard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Dindo, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Etienne, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Zurich", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Les religions du soleil. Jacques Lacarri\u00e8re explique comment le christianisme a \"utilis\u00e9\" le soleil et non la lune. - 2. Albert Schweitzer. Histoire de sa vie (5/8)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B719DF28-38DA-42B2-809D-7599E03267D4", "thematicGeographicals": ["Lambar\u00e9n\u00e9"], "durationSec": 3392, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["lune", "christianisme", "soleil", "m\u00e9decin", "mythologie", "colonialisme"], "excerpt": "1. Br\u00e8ve introduction sur le sujet de l'\u00e9mission et \u00e0 propos de Jacques Lacarri\u00e8re. Chanson. Pourquoi le soleil est masculin et la lune f\u00e9minine en fran\u00e7ais, ce qui n'est pas le cas dans d'autres langues ? La r\u00e9ponse de diff\u00e9rentes mythologies. Le r\u00f4le de la m\u00e8re du soleil. Les anciens cultes du soleil auraient provoqu\u00e9 des sacrifices humains pour restaurer ses forces. La vie dispara\u00eet sans soleil. Gros producteur et consommateur d'\u00e9nergie, les anciens pensaient qu'il devait se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer. Le christianisme s'est rattach\u00e9 au soleil alors que d'autres religions ont choisi la lune. Le choix de la date du solstice d'hiver pour date de naissance du christ est la reprise de cultes ancestraux. Le r\u00f4le du feu pour r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer le soleil. Le christianisme a pris le soleil en marche, mais en condamnant s\u00e9v\u00e8rement les anciens cultes qui lui \u00e9taient consacr\u00e9s. Le Roi-soleil. Le soleil comme symbole de justice et de pouvoir. Dicton populaire : \"Il n'y a pas de samedi sans soleil\". Interm\u00e8de musical. La flamme olympique comme symbole solaire lui aussi. Chanson. Les Azt\u00e8ques faisaient des sacrifices humains pour le soleil. Les Egyptiens antiques craignaient que le soleil ne revienne pas un jour. Dans la repr\u00e9sentation \u00e9gyptienne, le soleil se d\u00e9place dans une barque. Le \"chemin de croix\" du soleil dans la mythologie \u00e9gyptienne. En Inde, le soleil a un char et une vie tr\u00e9pidante. Interm\u00e8de musical. - 2. Description du lieu de vie du docteur Schweitzer. T\u00e9moignage sur sa vitalit\u00e9 lorsqu'il \u00e9tait jeune. Archive : reportage d'\u00e9poque sur la vie quotidienne \u00e0 Lambar\u00e9n\u00e9 : appel des travailleurs apr\u00e8s la pause de midi et br\u00e8ve interview d'A. Schweizer qui explique qu'il doit \u00eatre pr\u00e9sent pour que les choses fonctionnent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lacarri\u00e8re, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Voisard, po\u00e8te jurassien, \u00e0 propos de son nouveau livre \"Au rendez-vous des alluvions\" (Ed. Bernard Campiche, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-400EDC9B-DEB9-4625-A934-519ABA2D3959", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre", "F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "D\u00e9but de l'entretien sur la F\u00eate des Vignerons : Alexandre a \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par le spectacle et la sc\u00e9nographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te jurassien", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Gestion de l'eau, la bataille du XXIe si\u00e8cle : Entretien avec Riccardo Petrella", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA51130D-FB91-44B9-9BEA-0806B4833689", "durationSec": 3176, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "agriculture", "politique \u00e9conomique", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "approvisionnement en eau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, sp\u00e9cialiste des probl\u00e8mes d'approvisionnement en eau", "name": "Petrella, Riccardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste RTBF", "name": "Honincthun, Priscille d'", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Visite du dala\u00ef-lama \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview d'une femme et extrait du chef spirituel des Tib\u00e9tains (en anglais, avec trad.)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-682BFF83-314E-41A3-8A9C-83B08D2E58DE", "durationSec": 59, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["bouddhisme tib\u00e9tain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participante au discours du dala\u00ef-lama \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef spirituel des Tib\u00e9tains", "name": "dala\u00ef-lama", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jaccard, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport week-end", "source": "gico", "title": "99.08.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150623", "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "NEWS - 99.08.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-139039", "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "F\u00eate des vignerons", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "FANFARE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE"], "visualPersons": ["BOVARD, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-238704", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 8902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19990808, en direct, cort\u00e8ge de la F\u00eate des Vignerons 1999 auquel participent les 4520 acteurs et figurants du spectacle, les fanfares, les membres de la Confr\u00e9rie des Vignerons ainsi que les vignerons t\u00e2cherons r\u00e9compens\u00e9s et les auteurs de la repr\u00e9sentation. Le cort\u00e8ge se divise en 3 parties, le d\u00e9fil\u00e9 de la Troupe d'Honneur, l'histoire de la F\u00eate des Vignerons depuis la nuit des temps jusqu'au 3 \u00e8me mill\u00e9naire et la F\u00eate de 1999.", "title": "Cort\u00e8ge de la F\u00eate des vignerons - VEVEY 1999", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "backgrounds": ["Cort\u00e8ge de la F\u00eate des vignerons 1999 dans la ville de Vevey."], "thematicThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.08", "visualThemes": ["F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FEU D'ARTIFICE"], "visualGeographicals": ["SAILLON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCARNO", "LOCARNO", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "DALAI-LAMA (XIVE)", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "DALAI-LAMA (XIVE)", "ABB\u00c9 PIERRE", "DALAI-LAMA (XIVE)", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "SCHMID, DANIEL", "DEISS, JOSEPH", "DREIFUSS, RUTH", "SCHMID, DANIEL"], "id": "asset-147885", "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "CORT\u00c8GE", "AIRBUS A330", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CHEVAL", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "FOIRE COMMERCIALE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TECHNO (MUSIQUE)", "DJ", "FEMME"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-147886", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.08", "visualGeographicals": ["VEVEY", "GENEVE-VILLE", "SAIGNELEGIER", "SUISSE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["NOKIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport dimanche", "source": "gico", "title": "99.08.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147518", "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "title": "LA COMPIL': ET LE SPECTACLE CONTINUE - 99.08.08", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-147397", "durationSec": 2062, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Odyss\u00e9es", "source": "gico", "title": "L'ARC DE FEU DES ANTILLES", "id": "asset-151551", "durationSec": 3397, "publicationDate": "1999-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Souvenirs pour demain : Autour de l'Association des archives de la vie priv\u00e9e \u00e0 Carouge, une r\u00e9flexion sur les traces laiss\u00e9es par les gens dits ordinaires [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-71D5E644-D199-4388-B5D8-B2280D3ED66C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Carouge", "Suisse romande", "France"], "durationSec": 3292, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Archives de la vie priv\u00e9e (Carouge)"], "thematicThemes": ["archives", "mort (biologie)", "histoire", "vie quotidienne", "centre de documentation"], "excerpt": "Comment les traces de la vie quotidienne des gens \"de peu\", lettres, t\u00e9moignages, objets, photographies, etc. \u00e9clairent aujourd'hui l'histoire \u00e9v\u00e9nementielle de ce si\u00e8cle. Pourquoi certain(e)s se doivent de transmettre une m\u00e9moire, transmission qui diff\u00e8re d'ailleurs dans les r\u00e9gions catholiques ou protestantes. Pourquoi parle-t-on du devoir de m\u00e9moire en n\u00e9gligeant par ailleurs certaines t\u00e9moignages ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, membre de l'Association des archives de la vie priv\u00e9e \u00e0 Carouge", "name": "Kaepli, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, membre de l'Association des archives de la vie priv\u00e9e \u00e0 Carouge", "name": "Ramelli, Flavia", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Nora, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "antiquaire, brocanteuse, puci\u00e8re", "name": "Morand, Chantal", "type": "Participant"}, {"role": "donnatrice de ses archives familiales", "name": "Golay, Antoinette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les grandes familles : La famille De Saussure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D3BFA4B-DD1E-443E-AEAA-2E7B7FFB97D2", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2282, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saussure (de) (famille)"], "thematicThemes": ["classe d'\u00e2ge", "histoire", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils du linguiste Ferdinand de Saussure", "name": "Saussure, Claude de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Claude de Saussure", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre, fils d'Yves de Saussure", "name": "Saussure, Christian de", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur(e), n\u00e9e de Saussure", "name": "Pittet, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Mar\u00e9chal, homme de th\u00e9\u00e2tre : Evocation de sa carri\u00e8re et allusion au fait qu'il fut question qu'il organis\u00e2t la conception et la mise en sc\u00e8ne de la F\u00eate des vignerons 1977", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E6DF666-204B-42ED-AEB2-55DF819F2C8F", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud", "France"], "durationSec": 3143, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Mar\u00e9chal, Marcel", "F\u00eate des vignerons 1977"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien", "f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Mar\u00e9chal, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Au Chant du souvenir. Jos\u00e9 Van Dam, baryton : Hommage \u00e0 un ma\u00eetre de musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C148BA8-1D83-4699-9986-E308254DB056", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7513, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["van Dam, Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["musique vocale", "baryton (voix)", "voix (musique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton (archive RSR et personnelles)", "name": "van Dam, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.08.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147702", "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147893", "durationSec": 450, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.07", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "ORAGE"], "visualGeographicals": ["VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147883", "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR - 99.08.07", "visualThemes": ["ORAGE", "ORAGE", "CAMPING", "SONDAGE D'OPINION", "EXPOSITION NATIONALE", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "IND\u00c9PENDANTISME", "LUTTE POLITIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "TECHNO (MUSIQUE)", "CORT\u00c8GE", "MARIAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "FLEURIER", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ELM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["ABB\u00c9 PIERRE", "DALAI-LAMA (XIVE)", "HALLYDAY, JOHNNY", "DEISS, JOSEPH", "ABB\u00c9 PIERRE", "AGA KHAN, SADRUDDIN", "DALAI-LAMA (XIVE)", "HALLYDAY, JOHNNY", "SCHNEIDER, VRENI"], "id": "asset-147884", "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Plan\u00e8te nature", "source": "gico", "title": "PAPILLON, MESSAGER DES DIEUX", "genres": ["Science"], "id": "asset-151360", "durationSec": 3036, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Art et Bible (6/8). A l'\u00e9cole de l'ic\u00f4ne russe selon \"La Sainte Trinit\u00e9\" d'Andr\u00e9\u00ef Roublev : Entretien avec Roland Jaquenoud et \"Figure croyante\"- Albert Schweitz er (6/8) [avec \u00e9l\u00e9ments d'archives]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42F63AEF-A2B9-4426-82F2-8FD739A5557E", "thematicGeographicals": ["Gabon", "Afrique de l'ouest", "Lambar\u00e9n\u00e9", "Russie"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "1999-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roublev, Andr\u00e9\u00ef", "Schweitzer, Albert"], "thematicThemes": ["art religieux", "m\u00e9decine", "ic\u00f4ne", "h\u00f4pital", "Eglise orthodoxe"], "excerpt": "Balade entre art et religion, rencontre avec des artistes inspir\u00e9s de toutes origines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine", "name": "Jaquenoud, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2001. Le Comit\u00e9 strat\u00e9gique licencie Jacqueline Fendt, directrice : Interview de Francis Matthey, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique, sur sa part de responsabilit\u00e9 dans cette d\u00e9cision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AE496A1-0D3E-4839-82D1-C36FC4E46390", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Fendt, Jacqueline"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de l'Expo 2001", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interlaken. Hommage aux 21 victimes de l'accident de canyoning dans les gorges du Saxetenbach : Extraits des discours du gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Australie (en anglais, avec trad.) et d'Adolf Ogi, vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-F61B8EC6-2A7A-497A-ACEA-2E5DCD6F9C22", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Saxetenbach", "Oberland bernois"], "durationSec": 91, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sports extr\u00eames", "c\u00e9r\u00e9monie religieuse", "orage", "canyoning", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "gouverneur g\u00e9n\u00e9ral d'Australie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DMF, vice-pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Expo 2001. Apr\u00e8s le licenciement de Jacqueline Fendt, directrice : Des voix se sont \u00e9lev\u00e9es, notamment dans la presse suisse al\u00e9manique pour demander le d\u00e9part de Francis Matthey. Micro-trottoir \u00e0 Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DC05B2E-CAF3-4434-A344-2644F7550E72", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Bienne", "Berne (canton)"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Fendt, Jacqueline"], "thematicThemes": ["licenciement", "exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants dans les rues de Bienne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne/Jura bernois", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Expo 2001. Le Comit\u00e9 strat\u00e9gique licencie Jacqueline Fendt, directrice : Interview de Nelly Wenger, directrice technique et directrice g\u00e9n\u00e9rale par int\u00e9rim", "genres": ["Interview"], "id": "sound-883FFCE9-4F62-4FAB-BADD-ABBC308D2DC8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Fendt, Jacqueline"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "licenciement"], "excerpt": "L'\u00e9quipe de direction \u00e9tait trop affaiblie et ne pouvait plus r\u00e9sister aux petits probl\u00e8mes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice technique, directrice g\u00e9n\u00e9rale par int\u00e9rim de l'Expo 2001", "name": "Wenger, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD5AB6C7-037B-41A1-93B6-CE97A2891CD6", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "vigneron", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron(s) suisse(s) \u00e9migr\u00e9(s)", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : M\u00e9langes sur les Beaux-Arts (5/5). De la plaque Daguerre (suite)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A127CCB6-3D2B-4E8B-A983-8EFD9D8DD63A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1725, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daguerre, Jacques", "T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9crivain", "photographie", "technique photographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "QUAND J'ENTENDS LA PLUIE - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215484", "durationSec": 293, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacqueline Fendt, directrice de l'Expo 2001 : Au lendemain de son licenciement de la direction g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 la demande des 4 directeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03FDFCE0-5844-4B3E-B810-879A55D8EB09", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 349, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01", "Fendt, Jacqueline"], "thematicThemes": ["exposition nationale", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Expo 2001", "name": "Fendt, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.06", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147750", "durationSec": 1628, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "VUE SUBAQUATIQUE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PROC\u00c8S", "PROCUREUR", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE", "DEL PONTE, CARLA", "ANNAN, KOFI"], "id": "asset-147881", "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.06", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "ZURICH", "PHILADELPHIE", "NOUVELLE-ECOSSE", "SUISSE", "NEW YORK", "VEVEY"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "PASTEUR"], "id": "asset-147541", "thematicGeographicals": ["VALEYRES-SOUS-RANCES"], "durationSec": 194, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valeyres-sous-Rances : 19680506, extrait de l'\u00e9mission de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) Horizons intitul\u00e9e \"Un pasteur de campagne\", consacr\u00e9 au pasteur LEDERMANN Charles qui a choisi d'exercer son m\u00e9tier \u00e0 la campagne plut\u00f4t qu'en la ville.", "title": "HORIZONS 1968 : UN PASTEUR DE CAMPAGNE - 99.08.06", "visualGeographicals": ["VALEYRES-SOUS-RANCES"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PAYSAGE AGRAIRE", "PASTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147892", "durationSec": 445, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LES AVENTURES DE ROBERT - EPISODES COMPATCS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151041", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "VARNEL, Janry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JURIDICTION INTERNATIONALE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "CRIME DE GUERRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "JURIDICTION INTERNATIONALE", "PROCUREUR", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FI\u00c8VRE JAUNE", "MALADIE PARASITAIRE", "MALADIE PARASITAIRE", "\u00c9CLIPSE", "LUNETTES", "OEIL", "\u00c9CLIPSE", "LUNETTES", "OEIL", "\u00c9CLIPSE", "LUNETTES", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "VIE CULTURELLE", "FAN", "FAN"], "visualPersons": ["ARBOUR, LOUISE", "ARBOUR, LOUISE", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "TUDJMAN, FRANJO", "MLADIC, RATKO", "KARADZIC, RADOVAN", "ARBOUR, LOUISE", "DEL PONTE, CARLA", "LUSCHER, CHRISTIAN", "FENDT, JACQUELINE", "FENDT, JACQUELINE", "HALLYDAY, JOHNNY", "HALLYDAY, JOHNNY"], "id": "asset-147882", "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.06", "visualGeographicals": ["YOUGOSLAVIE", "HAYE, LA", "BELGRADE", "HAYE, LA", "YOUGOSLAVIE", "YOUGOSLAVIE", "PRISTINA", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "KLOTEN", "NEUCHATEL-VILLE", "BERLIN", "BALE-VILLE", "COINTRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN", "COINTRIN", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "VEVEY", "VAUD", "SION"], "visualCorporations": ["KFOR", "TRIBUNE DE GEN\u00c8VE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 32 - 99.08.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150517", "durationSec": 131, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 99.08.06", "visualThemes": ["COSTUME DE SC\u00c8NE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "LAVAGE DU LINGE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PHOTOGRAPHIE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PHOTOGRAPHIE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURATION COMMERCIALE", "BARBECUE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "RESTAURATION COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147902", "durationSec": 1027, "publicationDate": "1999-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Le joker d'Expo01", "imageURL": "http://www.rts.ch/3449235.image", "id": "ece-3449237", "durationSec": 136, "publicationDate": "1999-08-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nicolas Hayek s'implique pour sauver le projet contest\u00e9 d'Expo01.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3449237", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3449237"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Les notes de repr\u00e9sentations de Fran\u00e7ois Rochaix (apr\u00e8s le spectacle diurne). Avec Denis Maillefer, assistant \u00e0 la mise en sc\u00e8ne, et Serge Campardon, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D26D4F9F-B24F-4A73-982D-053912276480", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 1173, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999", "Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant \u00e0 la mise en sc\u00e8ne", "name": "Maillefer, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "chor\u00e9graphe, danseur", "name": "Campardon, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, concepteur de la F\u00eate", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, Radio-Arlevin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Nouvelle-Ecosse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C034E601-A4C5-4C5A-87B6-74954E3E835A", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Nouvelle-Ecosse", "Canada"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "vin", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien gestionnaire de fortune", "name": "Stutz, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grossenbacher, B\u00e9at", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : M\u00e9langes sur les Beaux-Arts (4/5). De la plaque Daguerre", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56E9AD4D-E440-4F68-AB95-87B5173362A2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daguerre, Jacques", "T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["peinture", "technique photographique", "photographie", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.05", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147749", "durationSec": 1246, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["BONNAIRE, SANDRINE", "DENEUVE, CATHERINE"], "id": "asset-147879", "durationSec": 527, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.08.05", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "\u00c9CONOMIE", "EXPOSITION NATIONALE", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "COMM\u00c9MORATION", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "PORTRAIT", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "LICENCIEMENT", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT A\u00c9RIEN"], "visualPersons": ["WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS", "OGI, ADOLF", "HELLER, MARTIN", "FENDT, JACQUELINE", "WENGER, NELLY", "MATTHEY, FRANCIS", "MATTHEY, FRANCIS", "HAYEK, NICOLAS", "FENDT, JACQUELINE"], "id": "asset-147880", "durationSec": 2146, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.05", "visualGeographicals": ["GRINDELWALD", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "INTERLAKEN", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "DAMAS", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "PHILADELPHIE", "NOUVELLE-ECOSSE"], "visualCorporations": ["VORORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "LE CLIP - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147875", "durationSec": 1410, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147891", "durationSec": 380, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL DES FEMMES", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-147540", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 186, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19680113, extrait de l'\u00e9mission de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) Madame TV intitul\u00e9e \"Les femmes dans l'ombre\", consacr\u00e9 \u00e0 des m\u00e9tiers peu reconnus comme ceux de caissi\u00e8re et d'ouvreuse de cin\u00e9ma.", "title": "MADAME TV 1968 : FEMMES DANS L'OMBRE 2 - 99.08.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAVAIL DES FEMMES", "CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 32 - 99.08.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150696", "durationSec": 96, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 99.08.05", "visualThemes": ["VITICULTURE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VEVEY", "VEVEY", "CALIFORNIE", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-147901", "durationSec": 1031, "publicationDate": "1999-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Plans s\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gis Wargnier, cin\u00e9aste, et Marco M\u00fcller, pr\u00e9sident du festival du film de Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE0E2D02-F114-4079-8B0B-312E62C52241", "thematicGeographicals": ["Locarno", "France", "Tessin"], "durationSec": 3017, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival du film de Locarno", "Wargnier, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["festival de cin\u00e9ma", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Festival du film de Locarno", "name": "Muller, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wargnier, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : Une vigneronne tessinoise en Toscane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DF98AA5-9871-4432-92EC-C39975E6B5DB", "thematicGeographicals": ["Toscane", "Italie", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigneron", "vin", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneronne tessinoise \u00e9migr\u00e9e", "name": "Salvioni, Daniela", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Les notes de repr\u00e9sentations de Fran\u00e7ois Rochaix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1BE0B7C-AC3A-4F84-8BB1-D79C1D028912", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 1778, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, concepteur de la F\u00eate", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Maury, Manuella", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Municipalit\u00e9 d'Aigle interrompt le spectacle du SIB (Syndicat industrie et b\u00e2timent) consacr\u00e9 aux exclus de la F\u00eate des vignerons", "genres": ["Commentaire", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-F194D558-5845-4090-81F4-50524303DDCD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Aigle"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SIB", "F\u00eate des vignerons 1999, Vevey"], "thematicThemes": ["spectacle de rue", "f\u00eate des vignerons", "paysan", "vigneron", "syndicat ouvrier", "travail clandestin", "ouvrier", "salaire"], "excerpt": "Les ouvriers de la vigne qui gagnent moins de 2'500 francs bruts par mois pour 55 heures de travail hebdomadaire", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Confr\u00e9rie des vignerons", "name": "Ch\u00e2telain, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier viticole mac\u00e9donien dans un village de la C\u00f4te", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier viticole polonais clandestin", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : M\u00e9langes sur les Beaux-Arts (3/5). Un d\u00eener d'artistes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-06B8CD2E-F828-4646-A1F7-E933B2D14040", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "artiste", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.04", "visualThemes": ["MUSIQUE", "COMPOSITEUR", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "VOIX (MUSIQUE)", "MUSIQUE", "COMPOSITEUR", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-147798", "durationSec": 475, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "TSR2 SEG 1 - 99.08.04 - 99.08.05 ET 99.08.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147553", "durationSec": 172, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INFIRMIER", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INFIRMIER", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INFIRMIER", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "DOPAGE SPORTIF", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE", "COUCHEPIN, PASCAL", "MATTHEY, FRANCIS", "FENDT, JACQUELINE", "FENDT, JACQUELINE", "HAYEK, NICOLAS", "DREIFUSS, RUTH", "CHRISTIE, LINDFORD", "VEUVE, JACQUELINE"], "id": "asset-147877", "durationSec": 1964, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.04", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CORNAUX", "BALE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "SUISSE", "HALIFAX", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AIGLE", "VEVEY", "AIGLE", "BARCELONE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999 - 99.08.04", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147748", "durationSec": 1558, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "EN STUDIO - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147874", "durationSec": 1473, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.08.04 - 99.08.05 ET 99.08.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147656", "durationSec": 170, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL DES FEMMES", "TOILETTES PUBLIQUES"], "id": "asset-147539", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 173, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19680113, extrait de l'\u00e9mission de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) Madame TV intitul\u00e9e \"Les femmes dans l'ombre\", consacr\u00e9 \u00e0 des m\u00e9tiers peu reconnus comme celui de dame-pipi dans les toilettes publiques.", "title": "MADAME TV 1968 : FEMMES DANS L'OMBRE 1 - 99.08.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["TRAVAIL DES FEMMES", "TOILETTES PUBLIQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Loterie Suisse \u00e0 num\u00e9ros", "source": "gico", "title": "TIRAGE 99.08.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-149937", "durationSec": 142, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147890", "durationSec": 367, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.08.04 - 99.08.05 ET 99.08.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147655", "durationSec": 181, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 32 - 99.08.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-151043", "durationSec": 113, "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "PLUIE", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["SALLIN, GISELE"], "id": "asset-147900", "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 99.08.04", "visualGeographicals": ["CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Carnet de notes", "source": "siranau", "title": "Exposition Goerg Baselitz : Interview de Goerg Basellitz, peintre allemand et Rainer Michael Mason, directeur du Cabinet des Estampes de Gen\u00e8ve", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-9A179345-28F2-4E32-8E24-D37308D3443A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1216, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baselitz, Goerg"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "gravure", "courant artistique (20e)", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre allemand", "name": "Baselitz, Goerg", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Cabinet des Estampes de Gen\u00e8ve", "name": "Mason, Rainer Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vignerons suisses dans le monde", "source": "siranau", "title": "Vignerons suisses dans le monde : En Argentine avec Jean Rivier, vigneron vaudois \u00e9migr\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6EF830E-F51A-42A8-AEC0-8AA0F5F86DF7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Argentine"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivier, Jean"], "thematicThemes": ["Suisses de l'\u00e9tranger", "vin", "vigneron"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron vaudois \u00e9tabli en Argentine", "name": "Rivier, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Iso Camartin, \u00e9crivain grison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4E23BC4-D68F-4EE9-BB3D-E7F00FE3F9D0", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Suisse"], "durationSec": 3028, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camartin, Iso"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (20e)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain grison", "name": "Camartin, Iso", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Toepfferiana. Textes de Rodolphe T\u00f6pffer : M\u00e9langes sur les Beaux-Arts (2/5)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7EE37765-0F4F-4E43-8317-E8D78E7007E6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Getroz, Pierre", "T\u00f6pffer, Rodolphe"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "\u00e9crivain", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR, com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, illustrateur, chroniqueur", "name": "T\u00f6pffer, Rodolphe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999. Op\u00e9ration Radio-Arlevin (radio locale mise sur pied par la RSR durant la F\u00eate) [Extrait] : Les notes de repr\u00e9sentations de Fran\u00e7ois Rochaix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7079507A-AFF9-4D26-8AD7-BD7B780F4960", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 1191, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois", "F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, concepteur de la F\u00eate", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Arlevin", "name": "Pacthod, R\u00e9mi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Disputes de Montreux", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RELIGION ET CROYANCES", "ASTROLOGIE"], "visualPersons": ["TEISSIER, ELISABETH"], "id": "asset-151715", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 5484, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : Auditorium Stravinski, 19990803, d\u00e9bat en public entre l'astrologue TEISSIER Elizabeth et son contradicteur, le philosophe MAREJKO Jan pour une discussion anim\u00e9e par BIRABEN Ma\u00eftena, sur th\u00e8me l'astrologie comme religion du 3 \u00e8me mill\u00e9naire. Le d\u00e9bat pose \u00e9galement les questions du rapport entre l'astrologie et la religion, ainsi que de l'opposition entre la pens\u00e9e rationnelle et le pouvoir des astres sur la vie des hommes.", "title": "L'ASTROLOGIE : RELIGION DU 3 EME MILLENAIRE ? - ELISABETH TEISSIER", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "ASTROLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIRABEN, Ma\u00eftena", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "ET SI ON FAISAIT UN CLIP? - EPISODES COMPACTS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151875", "durationSec": 1451, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MAUNOIR IMAGES SA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Suisse puzzle", "source": "gico", "title": "QUESTIONS SEMAINE 32 - 99.08.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-150677", "durationSec": 136, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.08.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-147889", "durationSec": 390, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout en m\u00e9moire", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "id": "asset-147538", "thematicGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "durationSec": 183, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gruy\u00e8re, la (district) : 19731014, extrait de l'\u00e9mission de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) Horizons intitul\u00e9e \"L'inspection des alpages en Gruy\u00e8re\", consacr\u00e9 \u00e0 la construction d'une nouvelle route d'alpage qui permet l'acc\u00e8s \u00e0 de nombreux p\u00e2turages de la r\u00e9gion.", "title": "HORIZONS 1973 : VISITE D'ALPAGES GRUYERIENS 2 - 99.08.03", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vid\u00e9omachine", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE 1999\n\"LA COMPIL\" - 99.08.03", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-147747", "durationSec": 1564, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "EXPOSITION NATIONALE", "JOURNAL", "AIRBUS A330", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CLANDESTINIT\u00c9", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL", "TECHNIQUE DU SON", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "ACOUSTIQUE", "TAXI", "BICYCLETTE", "REQUIN", "PLONG\u00c9E (LOISIR)"], "visualPersons": ["FENDT, JACQUELINE", "BIGNASCA, GIULIANO", "BIGNASCA, GIULIANO"], "id": "asset-147716", "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.08.03", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SION", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "BRUXELLES", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "VEVEY", "PARIS", "CAP, LE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE"], "visualCorporations": ["SABENA", "WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Toute la f\u00eate", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VIGNERONS", "MUSIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MUSIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MUSIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "CHOEUR", "MUSIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MUSIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "MUSIQUE", "F\u00caTE DES VIGNERONS"], "visualPersons": ["ROCHAIX, FRANCOIS"], "id": "asset-147897", "durationSec": 1034, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 99.08.03", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.08.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151881", "durationSec": 369, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "CACHE-CACHE : HENRI DES CHANTE AVEC ALBERT - POET' MACHINE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-147338", "durationSec": 310, "publicationDate": "1999-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Cuba. Entr\u00e9e des troupes de Fidel Castro, chef des insurg\u00e9s cubains, \u00e0 La Havane (08.01.1959)", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FA81E9D5-3621-4FF4-9EFD-B72F04245B3D", "thematicGeographicals": ["Havane (La)", "Cuba"], "durationSec": 118, "publicationDate": "1999-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["communisme", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef des insurg\u00e9s cubains (archives)", "name": "Castro, Fidel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (archives)", "name": "Romieux, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}]}}