{"response": {"numFound": 10070, "start": 6700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au Mali (1/5) : A Bamako", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9F7BF5B2-4A7D-4BA9-936D-F01CE802122C", "thematicGeographicals": ["Mali", "Bamako", "Afrique"], "durationSec": 1382, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gabella, Suzanne", "type": "Participant"}, {"name": "Hamadou, Tolo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Lotthe, M.", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de membres de la troupe de l'Et\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3A7C0A3-2916-4EB7-AAA6-884BB738FFAD", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 108, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de la troupe de l'Et\u00e9", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne: Des nerfs d'acier!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD6DD124-7274-462D-AD6E-80BF9AE1BE9F", "thematicGeographicals": ["Vevey", "Vaud"], "durationSec": 19, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9paratifs de la F\u00eate des vignerons 1999 : Interview de Daniel Brodard, armailli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1691D2D-6DAD-4099-A046-9D2856BC48FA", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 139, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["armailli", "f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "title": "JACQUES POGET - 99.05.01", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-151883", "durationSec": 1790, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "COHEN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Magellan Hebdo", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "INSTRUCTION CIVIQUE", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLITIQUE", "JEUNESSE", "QUESTION PHILOSOPHIQUE"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-151839", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SION", "PARIS", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1924, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Fribourg-ville, Sion, Berne-ville, Paris : 19990501, COLLIN David en compagnie de ses 2 invit\u00e9s BRUGGER Luc, membre du Parlement des jeunes fribourgeois, et SOMMER No\u00e9mie, ancienne membre du Parlement des jeunes genevois, discutent de l'enseignement de l'instruction civique et de l'int\u00e9r\u00eat que portent les adolescents \u00e0 la politique.", "title": "LES ADOS AU POUVOIR - 99.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PARIS", "BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLLIN, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE MURALT, Pierre-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAMBERT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "CH HALLUCINANT : LEGAL - 99.05.01", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-151694", "durationSec": 1694, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "KERN, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festiv\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "BIC RUNGA - NEW POP FESTIVAL 98", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-149157", "durationSec": 4580, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SWR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "MIDI - 99.05.01", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POMPIER", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "POMPIER", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "M\u00c9TAL", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "M\u00c9TAL", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "M\u00c9TAL", "SCULPTEUR", "PHYSIQUE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "M\u00c9TAL"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARTIGNY", "LAUSANNE", "SUISSE", "MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151848", "durationSec": 779, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "RACISME", "BOMBE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ATTENTAT", "INTOL\u00c9RANCE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "VIOLENCE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "CATHOLICISME", "B\u00c9ATIFICATION", "CATHOLICISME", "B\u00c9ATIFICATION", "CATHOLICISME", "B\u00c9ATIFICATION", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "COMMUNE"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "ZIOUGANOV, GUENNADI", "KOCH, URSULA", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-151849", "durationSec": 1542, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.05.01", "visualGeographicals": ["SENTIER, LE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "MOSCOU", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "AARAU", "ITALIE", "NYON", "SUISSE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RASCH, Christophe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vive le cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "99.05.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-151811", "durationSec": 765, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "COTTAGNOUD, Claudette", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP1 SEG 1 - 99.05.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151113", "durationSec": 220, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151862", "durationSec": 370, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.05.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-150340", "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "F\u00eate des vignerons 1999 : Bruits et images", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9AE9DCB8-C277-4DCF-B09C-B12EB0BF6736", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 92, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00eate des vignerons 1999"], "thematicThemes": ["f\u00eate des vignerons"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bigoudi", "source": "gico", "visualThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "id": "asset-235022", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1629, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990501, sitcom r\u00e9alis\u00e9 par MATTEUZZI St\u00e9phane. Amour, internet et quiproquos.", "title": "LE MARIAGE - 99.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LA CASTOU", "METTRAL, MARIA", "DESHUSSES, LAURENT"], "thematicThemes": ["SITCOM", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ROCH, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zoom avant", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-150443", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 19990501, pr\u00e9sentation des coulisses des \u00e9missions diffus\u00e9es par la TSR, dont l'\u00e9mission de c\u00e9l\u00e9bration du 30 \u00e8me anniversaire de Temps Pr\u00e9sent, l'\u00e9mission Grands Entretiens.", "title": "99.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Pince-moi j'hallucine", "source": "gico", "title": "HALLU-CINE - 99.05.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-150502", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOECKING, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "VILLAGE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-149898", "thematicGeographicals": ["THONEX", "VAUD"], "durationSec": 1455, "mediaType": "video", "excerpt": "* Th\u00f4nex, Vaud : Th\u00f4nex et Gilly, 19990501, pr\u00e9sentation du choeur d'hommes de Gilly avec des interm\u00e8des musicaux de l'orchestre folklorique LEIGGENER Jean-Claude et de l'ensemble Offenstrauss belle \u00e9poque.", "title": "THONEX GILLY - 99.05.01", "visualGeographicals": ["THONEX", "VAUD", "THONEX"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "1999-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Chemin de vie", "title": "Fran\u00e7ois Silvant", "id": "ece-3305289", "durationSec": 3584, "publicationDate": "1999-04-30T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3305289", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3305289"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "De nombreux Kosovars, \u00e9tablis en Suisse ont fait le voyage en Albanie afin de porter assistance \u00e0 leurs familles dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FCC6EF6-3FBC-4732-879C-802558743922", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Yougoslavie", "Albanie", "Kosovo", "Suisse"], "durationSec": 287, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kosovar habitant Lausanne", "name": "Ibouch", "type": "Participant"}, {"role": "Kosovar habitant depuis 10 ans \u00e0 Estavayer-Le-Lac", "name": "Havdi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "R\u00e9flexe", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ma\u00efa Wendtland-Forte, directrice du programme MBA (Master of Business Administration) \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-314CC41B-C1F1-4A94-8C74-39E3C9771E92", "durationSec": 2140, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wendtland-Forte, Ma\u00efa"], "thematicThemes": ["professeur universitaire", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "connaissances de Ma\u00efa Wendtland-Forte", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du programme MBA \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Wendtland-Forte, Ma\u00efa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Froidevaux, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lyon, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les musiciens de l'orchestre (5/5) : 5. Le compositeur et le chef", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-2B63B086-0FA9-44F5-A745-68CAD43255D9", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "musicien", "musique classique", "compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Comparer le chef d'orchstre et le compositeur. Les multiples r\u00f4les des chefs modernes et leur travail avec plusieurs orchestres. Le r\u00f4le d'orientation artistique face \u00e0 l'orchestre. Pourquoi parle-t-on si souvent des chefs au d\u00e9triment des autres musiciens et m\u00eame des compositeurs ? L'orchestre est-il finalement compos\u00e9 de marionnettes ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue de la musique, auteur des ouvrages \"La Pyramide symphonique\" et \"Les instrumentistes d'orchestres symphoniques\"", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "preneur de son", "name": "Galochet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes choisis. D'Alice de Chambrier (5/5) : Vingt ans. Ubi sunt. Conte de f\u00e9es. La Com\u00e8te. Prom\u00e9th\u00e9e. A Victor Hugo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-380AE879-297A-4355-81CE-FE198E383C9D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hugo, Victor"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schmucki, Bettina", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Chambrier, Alice de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (5/10) : 5. Thomas L. Whaley, pianiste, arrangeur", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-86CB754E-3745-4F47-8BF8-A2B711E6AA3E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1332, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Whaley, Thomas L.", "Ellington, Duke"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pastor, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dernier jour d'Arnold Koller et Flavio Cotti au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF45E66B-AB53-4020-ADB6-2109AB5A4263", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 312, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koller, Arnold", "Cotti, Flavio"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "femme", "employ\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice personnelle d'Arnold Koller au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Chassot, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice personnelle de Flavio Cotti", "name": "Casanova, Corina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Randin, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre au Kosovo. Les t\u00e9moignages accablants des r\u00e9fugi\u00e9s kosovars arriv\u00e9s en Mac\u00e9doine dans le camp de Radza s'accumulent", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AE12AFAE-1555-4999-832F-57F3B6C5A974", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Albanie", "Serbie", "Yougoslavie", "Mac\u00e9doine"], "durationSec": 75, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de r\u00e9fugi\u00e9s", "conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR en Mac\u00e9doine", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les dents de la vie (5/15). Une conqu\u00eate de l'\u00e9volution : Le triomphe de la mastication", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CEAA11B-597B-4EE6-9A1A-E0D6A5894536", "durationSec": 1671, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vert\u00e9br\u00e9", "pal\u00e9ontologie", "dent", "biologie"], "excerpt": "Dans son infinie diversit\u00e9, le monde vivant est soumis \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 universelle: l'alimentation. A cette question cruciale Dame Nature a fourni une multitude de solutions, dont le perfectionnement des dents masticatrices par les mammif\u00e8res constitue l'\u00e9tape ultime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue, professeur au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Paris", "name": "Tassy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re de \"The Rake's Progress\" d'Igor Stravinski \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lausanne : Interviews de Dominique Meyer, directeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne, parle de sa future activit\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es, et d'Hugues Cu\u00e9nod, t\u00e9nor, qui a chant\u00e9 lors de la cr\u00e9ation de cette oeuvre il y a 50 ans \u00e0 la Fenice de Venice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0CF0FAE-9155-430B-B21F-02391C846DCC", "durationSec": 595, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Op\u00e9ra de Lausanne", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["t\u00e9nor", "op\u00e9ra (oeuvre)", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Op\u00e9ra de Lausanne", "name": "Meyer, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor", "name": "Cuenod, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE KANSAS CITY - 99.04.30", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-148413", "durationSec": 206, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.04.30", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151861", "durationSec": 383, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVENTION MILITAIRE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "INTERVENTION MILITAIRE", "PROPAGANDE POLITIQUE"], "id": "asset-151846", "durationSec": 965, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.04.30", "visualGeographicals": ["BELGRADE", "BELGRADE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OTAN", "OTAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["COCA\u00cfNE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "INCENDIE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "BUDGET DE L'ETAT", "VIE POLITIQUE", "ADOLESCENT", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "FER", "POSTE"], "visualPersons": ["ADDOR, JEAN-LUC", "LEUBA, PHILIPPE", "BROULIS, PASCAL", "SOMMARUGA, CORNELIO"], "id": "asset-146970", "durationSec": 740, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.30", "visualGeographicals": ["SION", "CHAMOSON", "THIELLE-WAVRE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "BASSECOURT", "AUVERNIER"], "visualCorporations": ["EOS", "CICR", "LA POSTE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.04.30", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "MUSIQUE RELIGIEUSE", "MUSIQUE CONTEMPORAINE"], "visualGeographicals": ["VALLORBE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146969", "durationSec": 101, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["VEUVE, LAURENT"], "id": "asset-150761", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2657, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990430, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour CHRISTINAT Liliane, psychologue Pro Juventute, CAFLISCH Marianne, service des urgences P\u00e9diatrie Gen\u00e8ve, SAMBETH-GLASNER Birgit et NAVILLE Laurence, avocates Juris Conseil Junior Gen\u00e8ve, ainsi que VEUVE Laurent, artiste-peintre devenu assistant social qui vend 60 tableaux au profit du Comit\u00e9 International pour la Dignit\u00e9 de l'Enfant (CIDE), pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'enfance maltrait\u00e9e.", "title": "L'ENFANCE MALTRAITEE - 99.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MALTRAITANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "LIGNE FERROVIAIRE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE"], "visualPersons": ["COUTAU, GILBERT"], "id": "asset-151788", "durationSec": 469, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.30", "visualGeographicals": ["AIN", "AIN", "AIN", "BOURG-EN-BRESSE", "GENEVE-VILLE", "AIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.30", "visualThemes": ["LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151860", "durationSec": 1296, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est la vie", "source": "gico", "title": "MES PARENTS VIEILLISSENT ... QUELLE ANGOISSE ! - 99.04.30", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-150657", "durationSec": 2481, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "BORIS ACQUADRO - 4 - 98", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Informations de service"], "visualPersons": ["GALLO, MAX"], "id": "asset-154875", "durationSec": 490, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151728", "durationSec": 118, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151744", "durationSec": 420, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151442", "durationSec": 272, "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "TRIBUNAL MILITAIRE", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "TRIBUNAL MILITAIRE", "G\u00c9NOCIDE", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "G\u00c9NOCIDE", "PROC\u00c8S", "CRIME CONTRE L'HUMANIT\u00c9", "TRIBUNAL MILITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE CIVILE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "GUERRE CIVILE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "GUERRE CIVILE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "GUERRE CIVILE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "INTERNET", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "INTERNET", "BOURSE", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "INTERNET", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "INTERNET", "BOURSE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "METZLER, RUTH", "DEISS, JOSEPH", "COTTI, FLAVIO", "DEISS, JOSEPH", "COTTI, FLAVIO", "NICATI, CLAUDE", "HALPERIN, MICHEL"], "id": "asset-151847", "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.04.30", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "RWANDA", "LAUSANNE", "EMMEN", "EMMEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["MSF", "MSF", "MSF", "OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'Afrique du Sud", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471818.image", "id": "ece-3435589", "durationSec": 3628, "publicationDate": "1999-04-29T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate sur les liens complexes entre la Suisse et l'Afrique du Sud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435589", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435589"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Wallet, directeur des Editions Verticales : A propos de la r\u00e9\u00e9dition d'\"Italiques\" de Georges Borgeaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5041F51A-0226-45CF-BD7D-729F6F9FEFD1", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 2809, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verticales (Editions)", "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "Wallet, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur", "name": "Wallet, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les dents de la vie (4/15). Une conqu\u00eate de l'\u00e9volution : Incisives, canines et postcanines, le partage des fonctions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB240FF2-2B8F-4D90-9522-CDBA17BD1F26", "durationSec": 1542, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "vert\u00e9br\u00e9", "dent", "pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "Dans son infinie diversit\u00e9, le monde vivant est soumis \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 universelle: l'alimentation. A cette question cruciale Dame Nature a fourni une multitude de solutions, dont le perfectionnement des dents masticatrices par les mammif\u00e8res constitue l'\u00e9tape ultime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rences au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Paris", "name": "Battail, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les musiciens de l'orchestre (4/5) : 4. L'orchestre", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-60056587-C692-4E95-861A-C3DEF8015886", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musicien", "orchestre symphonique"], "excerpt": "Les diff\u00e9rentes hi\u00e9rarchies de l'orchestre (entre familles d'instruments, entre secteurs, entre \u00e9coles d'interpr\u00e9tation, entre hommes et femmes). comment le musicien d'orchestre peut-il supporter d'avoir quelqu'un \"au-dessus\" ?. L'orchestre comme microcosme, miroir du macrocosme social.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue de la musique, auteur des ouvrages \"La Pyramide symphonique\" et \"Les instrumentistes d'orchestres symphoniques\"", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "preneur de son", "name": "Galochet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Info-pile", "source": "siranau", "title": "Pratique de l'euthanasie active : Interview de Jean-Pierre de Kalbermatten, m\u00e9decin et membre de la Commission d'experts f\u00e9d\u00e9raux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D317A42F-2C34-4CBB-8A23-B259574D5292", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 93, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["euthanasie", "droit p\u00e9nal", "droit des malades"], "excerpt": "Si un malade incurable et accabl\u00e9 de souffrances la r\u00e9clame, l'acte n'est plus condamnable, c'est en ces termes qu'une majorit\u00e9 d'experts f\u00e9d\u00e9raux proposent de modifier le code p\u00e9nal", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, membre de la Commission d'experts f\u00e9d\u00e9raux pour l'euthanasie", "name": "Kalbermatten, Jean-Pierre de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moesching, Corinne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes choisis. D'Alice de Chambrier (4/5) : Evolutions. Feuilles d'automne. A quoi bon revenir encore. Z\u00e9phyrs du soir. Plaisir d'enfant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A1C58290-5E4E-4B0E-9286-BA7F6D2395F0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1258, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schmucki, Bettina", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Chambrier, Alice de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Reportage dans une famille serbe \u00e9tablie en Suisse depuis 17 ans, pendant le journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la TV serbe : Interviews de la m\u00e8re et des enfants", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1F319587-35FD-4F41-AAD4-372E614F8709", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Suisse", "Serbie", "Albanie", "Kosovo"], "durationSec": 395, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "conflit yougoslave", "famille", "t\u00e9l\u00e9vision"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille serbe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Blandenier, biologiste, sp\u00e9cialiste des araign\u00e9es (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-864F8D80-E852-48DE-A018-E0DE2C3E1007", "durationSec": 1708, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["araign\u00e9e", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Blandenier, Gilles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Kaufmann, sociologue, auteur de \"La Femme seule et le prince charmant. Enqu\u00eate sur la vie en solo\" (Ed. Nathan) (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEE49E3E-579A-41B6-93FD-F0A35F109A30", "durationSec": 1327, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour", "comportement sexuel", "c\u00e9libat", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (4/10) : 4. Mercer Ellington, compositeur, fils de Duke", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CE30BEEA-5EE1-4145-BF67-9D066CDE6227", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1292, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke", "Ellington, Mercer"], "thematicThemes": ["jazz", "interpr\u00e9tation musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.04.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151859", "durationSec": 401, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "STATION DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "FOIRE COMMERCIALE", "STATION DE MONTAGNE", "AVALANCHE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["BERTARELLI, ERNESTO", "HAENNI, CHARLY"], "id": "asset-146968", "durationSec": 772, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.29", "visualGeographicals": ["CORSIER-SUR-VEVEY", "BROYE, LA (FR)", "ANIERES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MARTIGNY", "VALAIS", "BALE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150125", "durationSec": 437, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149985", "durationSec": 58, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "EUTHANASIE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "HORLOGERIE", "BIJOUTERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "INDICE BOURSIER", "INTERNET", "BOURSE"], "visualPersons": ["SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "KOCH, URSULA", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-151845", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.04.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "SCHWYZ", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["M\u00c9DECINS DU MONDE", "CHOPARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "EXPOSITION D'ART", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "CHANTEUR", "MUSIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "DROITS DE L'HOMME", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MAC BONVIN, PAUL"], "id": "asset-146966", "durationSec": 126, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.04.29", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BIENNE", "SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.29", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "LAITERIE", "LAIT", "AGRICULTEUR", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "LAITERIE", "LAIT", "AGRICULTEUR", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "LAITERIE", "LAIT"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "ESTAVAYER-LE-LAC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-151787", "durationSec": 428, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "RACKET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COMMUNAUT\u00c9 SCOLAIRE", "MALTRAITANCE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["VEUVE, LAURENT"], "id": "asset-151880", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2759, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990429, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour BAKHTI Nasser, cin\u00e9aste, r\u00e9alisateur du film Le silence de la peur, BULLAT Fran\u00e7ois, \u00e9ducateur Le Point, co-sc\u00e9nariste du film, CALVOT Sylvie, inspectrice scolaire Gen\u00e8ve, KARLEN Beat, directeur Centre suisse de pr\u00e9vention de la criminalit\u00e9, CHARDONNENS Evelyne, responsable de la pr\u00e9vention de la violence Fribourg, DUVOISIN Madeleine, directrice du Service social international (SSI), et VEUVE Laurent, artiste-peintre devenu assistant social, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'enfance maltrait\u00e9e.", "title": "L'ENFANCE MALTRAITEE - 99.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "MALTRAITANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONFLIT ARM\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PEINTURE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-151844", "durationSec": 890, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.04.29", "visualGeographicals": ["ALBANIE", "DANUBE", "HONGRIE", "BULGARIE", "ROUMANIE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "YOUGOSLAVIE", "LOCARNO", "BERNE-VILLE", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 99.04.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-150551", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "COMBATTANT", "APARTHEID", "APARTHEID", "PRISON", "SC\u00c8NE DE RUE", "APARTHEID", "ARME CHIMIQUE", "APARTHEID", "ARME", "SERVICE SECRET", "ARME CHIMIQUE", "APARTHEID", "ARME CHIMIQUE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "ARME CHIMIQUE", "ARME CHIMIQUE", "ARME CHIMIQUE", "ARME CHIMIQUE", "ARME CHIMIQUE", "JUSTICE", "ARME CHIMIQUE", "APARTHEID"], "visualPersons": ["REGLI, PETER", "TUTU, DESMOND"], "id": "asset-151784", "thematicGeographicals": ["ALBANIE", "ITALIE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD"], "durationSec": 5518, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ALBANIE : 19990400, retour au Kosovo de SOULEIMANI Agim, un Kosovar install\u00e9 en Suisse depuis 15 ans, qui a d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner son travail et sa vie \u00e0 Lucerne, laissant derri\u00e8re lui sa famille pour se porter combattant volontaire et rejoindre les rangs de l'Arm\u00e9e de Lib\u00e9ration du Kosovo (UCK)\n* AFRIQUE DU SUD, SUISSE : 199903, enqu\u00eate sur l'attitude de la Suisse \u00e0 l'\u00e9gard du r\u00e9gime de l'apartheid et notamment face au brigadier de l'arm\u00e9e sud-africaine BASSON Wouter, surnomm\u00e9 le Mengele de l'apartheid et accus\u00e9 d'avoir d\u00e9velopp\u00e9 un programme d'armemement chimique et biologique contre la population noire en utilisant banques, entreprises priv\u00e9es et service de renseignement de l'arm\u00e9e en Suisse\n* ITALIE : 1999, le si\u00e8cle en images pr\u00e9sente la photographie de MUSSOLINI Benito et de ses compagnons morts et pendus par les pieds sur une place de Rome apr\u00e8s leur ex\u00e9cution le 19490428.", "title": "COMBATTANTS UCK RETOUR AU KOSOVO // PISTE SUISSE CHIMISTES APARTHEID // SIECLE\nEN IMAGES MUSSOLINI - 99.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MARTIGNY", "LUCERNE", "SUISSE", "MARCHES", "ALBANIE", "ITALIE", "DURR\u00cbS", "TIRANA", "KUKES", "ALBANIE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "AFRIQUE DU SUD", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD", "ANGOLA", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SPIEZ", "SPIEZ", "SPIEZ", "AFRIQUE DU SUD", "PRETORIA", "AFRIQUE DU SUD", "BALE", "AFRIQUE DU SUD", "PFAEFFIKON (ZH)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SPIEZ", "SUISSE", "PRETORIA", "AFRIQUE DU SUD", "BERNE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "AFRIQUE DU SUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PACHE, Gilles", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151858", "durationSec": 1167, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150921", "durationSec": 368, "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Rue des souvenirs", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "FESTIVAL", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["DISTEL, SACHA", "DISTEL, SACHA", "HALLER, BERNARD", "MOREAU, JEANNE", "LEWIS, JERRY"], "id": "asset-150919", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "PLATEAU"], "durationSec": 7024, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Montreux : 19990429, 19640000, 19630303, 19761229, extraits de spectacles donn\u00e9s lors de spectacles de gala de la Rose d'Or de Montreux, concours d'\u00e9missions de vari\u00e9t\u00e9s r\u00e9serv\u00e9s aux cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision. Parmi ces spectacles figure le premier concert t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de la chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise MOREAU Jeanne\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990429, 19640416, 19660407, int\u00e9gralit\u00e9 de 2 \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision de la TSR \"Happy End\" et \"Bernard Show\" pour lesquelles la SSR a obtenu pour chacune d'elle une r\u00e9compense lors de la Rose d'Or de Montreux. \"Happy End\" a obtenu la Rose d'Or en 1964 tandis que \"Bernard Show\" a obtenu la Rose de Bronze en 1966.", "title": "ALLONS VOIR SI LA ROSE ... - 99.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["TSR", "SSR", "TSR", "SSR"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" premier concert t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de MOREAU, Jeanne, le 19630303."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faxculture", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PERSONNAGE DE FICTION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BAYE, NATHALIE", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BAYE, NATHALIE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "BIDEAU, JEAN-LUC", "DEWARRAT, MARIE-CLAIRE", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-151782", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3838, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990429, HEINIGER Florence re\u00e7oit le com\u00e9dien suisse BIDEAU Jean-Luc, l'\u00e9crivain suisse DEWARRAT Marie-Claire, la psychologue BOUCHAT Adriana, le r\u00e9alisateur LOSA Mauro et les critiques de cin\u00e9ma MARTIN Marie-Claude, journaliste au Temps, et DUPLAN Antoine, journaliste \u00e0 l'Hebdo, pour d\u00e9battre de l'identification des spectateurs hommes et femmes aux personnages repr\u00e9sent\u00e9s dans les fictions du cin\u00e9ma, sur la base des films \"V\u00e9nus beaut\u00e9\", \"Romance\", \"La ligne rouge\" et \"Shakespeare in love\".", "title": "JEAN-LUC BIDEAU / QUAND LE CINEMA DIVISE LES HOMMES ET LES FEMMES - 99.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ANGLETERRE", "PLATEAU", "ANGLETERRE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU", "GUADALCANAL (\u00ceLE)", "PLATEAU", "NYON", "PLATEAU", "FRANCE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1999-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Itin\u00e9raire d'un berger kosovar, Milaim Dragoshi, d\u00e9tenteur d'un permis B", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E06099E-F740-44CB-A900-745B80396DAD", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Yougoslavie", "Serbie", "Suisse", "Albanie"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "r\u00e9fugi\u00e9", "berger", "travailleur \u00e9tranger", "permis de s\u00e9jour"], "excerpt": "Milaim Dragoshi est d\u00e9tenteur d'un permis B renouvelable \u00e0 l'ann\u00e9e et ne peut pas revenir en Suisse o\u00f9 l'attend son travail et ce en raison de la d\u00e9sorganisation qui r\u00e8gne en mati\u00e8re de gestion des d\u00e9parts de r\u00e9fugi\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "buraliste de la poste de Brent, responsable de l'Alpage du syndicat du menu b\u00e9tail de Vevey-Montreux", "name": "Rossat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "berger kosovar", "name": "Dragoshi, Milaim", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Blandenier, biologiste, sp\u00e9cialiste des araign\u00e9es (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBC0F492-7755-47D1-98E6-468969E1290E", "durationSec": 1716, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "araign\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Blandenier, Gilles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes choisis. D'Alice de Chambrier (3/5) : Chanson du Printemps. Sur la hauteur. Jour triste. Soir au village. La nuit. Portrait d'enfant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA611CF7-4EC5-4849-9255-49B7C9AC82AE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1234, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schmucki, Bettina", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Chambrier, Alice de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Kaufmann, sociologue, auteur de \"La Femme seule et le prince charmant. Enqu\u00eate sur la vie en solo\" (Ed. Nathan) (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799EC1BD-6EE4-4983-8099-A9A4F5A65FBC", "durationSec": 1203, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "femme", "c\u00e9libat", "comportement sexuel", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'OFAS r\u00e9duit ses contributions aux organismes priv\u00e9s : La pratique de subventionnement \u00e9tait trop laxiste. Interview d'Harald Sohns, porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FB493E9-21B4-46A6-97AC-BA46A856775A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 74, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFAS"], "thematicThemes": ["foyer", "traitement des toxicomanes", "assurance sociale", "subvention"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFAS", "name": "Sohns, Harald", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les dents de la vie (3/15). Une conqu\u00eate de l'\u00e9volution : Pertes et sp\u00e9cialisations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BC6A611-FD9E-4999-AB4C-50924E841651", "durationSec": 1556, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "dent", "vert\u00e9br\u00e9", "biologie"], "excerpt": "Dans son infinie diversit\u00e9, le monde vivant est soumis \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 universelle: l'alimentation. A cette question cruciale Dame Nature a fourni une multitude de solutions, dont le perfectionnement des dents masticatrices par les mammif\u00e8res constitue l'\u00e9tape ultime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anatomiste, professeur au Mus\u00e9um d'histoire naturelle de Paris", "name": "Gasc, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Feuilleton musical", "source": "siranau", "title": "Duke Ellington par Stanley Dance (3/10) : 3. Barney Bigard, clarinette", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-41A799E7-095B-4295-AE20-F2B762E98A79", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1336, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ellington, Duke", "Bigard, Barney"], "thematicThemes": ["clarinette", "interpr\u00e9tation musicale", "jazz", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Pastor, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Dance, Stanley", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Itin\u00e9raire d'un berger kosovar, Milaim Dragoshi, d\u00e9tenteur d'un permis B", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C23F17B-092F-4C53-98E4-F1CD84BEE6D6", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Suisse", "Serbie", "Albanie", "Yougoslavie"], "durationSec": 335, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "berger", "travailleur \u00e9tranger", "permis de s\u00e9jour", "r\u00e9fugi\u00e9"], "excerpt": "Milaim Dragoshi est d\u00e9tenteur d'un permis B renouvelable \u00e0 l'ann\u00e9e et ne peut pas revenir en Suisse o\u00f9 l'attend son travail et ce en raison de la d\u00e9sorganisation qui r\u00e8gne en mati\u00e8re de gestion des d\u00e9parts de r\u00e9fugi\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "berger kosovar", "name": "Dragoshi, Milaim", "type": "Participant"}, {"role": "buraliste de la poste de Brent, responsable de l'Alpage du syndicat du menu b\u00e9tail de Vevey-Montreux", "name": "Rossat, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "S\u00e9chaud, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Chiasso. Fribourg Olympic Basket bat Vacallo 70 \u00e0 64 et devient champion suisse en titre : Interviews de supporters", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73B412F5-3978-4A0C-AA63-59B107BFF06E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 78, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fribourg Olympic Basket"], "thematicThemes": ["basket-ball (comp\u00e9tition)", "supporter"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "supporters de Fribourg Olympic Basket", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Fribourg", "name": "Chatton, Alexandre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Radu Mihaileanu, cin\u00e9aste : A propos de son film \"Train de vie\" consacr\u00e9 \u00e0 la Shoah", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5075B888-F7CD-4EB4-817A-5AB630C46182", "durationSec": 2985, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mihaileanu, Radu"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "camp de concentration", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Mihaileanu, Radu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REDEVANCE RADIO-TV", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "REDEVANCE RADIO-TV", "STUDIO DE T\u00c9L\u00c9VISION (PLATEAU)", "ESCROQUERIE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "JOURNAL", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "JOURNAL", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "JOURNAL", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "JOURNAL", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "MUSIQUE", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DRASKOVIC, VUK", "DRASKOVIC, VUK", "MILOSEVIC, SLOBODAN", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ", "COUCHEPIN, PASCAL", "GAILLARD, SERGE", "LEUENBERGER, MORITZ", "KOHL, HELMUT", "COTTI, FLAVIO", "KOHL, HELMUT"], "id": "asset-151843", "durationSec": 2375, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.04.28", "visualGeographicals": ["MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BERNE-VILLE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BERNE-VILLE", "MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BELGRADE", "BELGRADE", "BELGRADE", "SERBIE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151742", "durationSec": 312, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.04.28", "visualThemes": ["TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ARTISTE", "ART PLASTIQUE", "ARTISTE", "SCULPTURE", "ART PLASTIQUE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-146964", "durationSec": 179, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "URBANISME", "FOIRE COMMERCIALE", "ADMINISTRATION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HORLOGERIE", "\u00c9B\u00c9NISTERIE", "CATHOLICISME", "FONDATION", "ESCROQUERIE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "JOURNAL", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "PRESSE HEBDOMADAIRE"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-146965", "durationSec": 809, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.04.28", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX", "GRAND-SACONNEX, LE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BONCOURT", "SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.04.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-151856", "durationSec": 1368, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "M\u00e9moire vivante", "source": "gico", "title": "MASSOUD L'AFGHAN", "id": "asset-149559", "durationSec": 3616, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "1 - 99.04.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-151857", "durationSec": 365, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-151743", "durationSec": 291, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "BAB - 99.04.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149981", "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les musiciens de l'orchestre (3/5) : 3. L'instrument et le soliste invit\u00e9", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A912CEFE-84C1-4433-99A9-6DB83804E5C6", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "musique classique", "musicien"], "excerpt": "Lutherie, prestige, co\u00fbt des instruments c\u00e9l\u00e8bres. Les relations avec le luthier et les facteurs d'instruments. Deux vari\u00e9t\u00e9s de sons mais avec un nivellement international depuis quelque temps. Association intime avec l'instrument. L'aspect th\u00e9rapeutique du rapport avec le r\u00e9parateur d'instrument.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue de la musique, auteur des ouvrages \"La Pyramide symphonique\" et \"Les instrumentistes d'orchestres symphoniques\"", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "preneur de son", "name": "Galochet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "INFORMATIQUE", "INFORMATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "INFORMATIQUE"], "id": "asset-151786", "durationSec": 367, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.04.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["EPFL", "EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PRADERVAND, Didier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Au-del\u00e0 des grilles", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMBRIOLAGE", "D\u00c9TENU", "CAMBRIOLAGE", "D\u00c9TENU", "CAMBRIOLAGE", "CAMBRIOLAGE", "D\u00c9TENU", "CAMBRIOLAGE"], "id": "asset-150721", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 2158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Plateau : 19990428, entretien en duplex avec PLANCHEREL Pierre-Alain, d\u00e9tenu \u00e0 la prison de Champ-Dollon, et VALLET Jean, directeur du Service vaudois de la protection de la jeunesse. PLANCHEREL Pierre-Alain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 6 ans de r\u00e9clusion pour divers cambriolages commis durant les ann\u00e9es 1990\n* SUISSE : 19990428, itw de victimes de cambriolages commis par PLANCHEREL Pierre-Alain.", "title": "PROFESSION : PERCEUR DE COFFRE PIERRE-ALAIN PLANCHEREL / JEAN VALLET - 99.04.28", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CAMBRIOLAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DESHUSSES, Marie-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "WARLUZEL, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PEINTURE", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["VEUVE, LAURENT"], "id": "asset-151724", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2769, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990428, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour VEUVE Laurent, artiste-peintre devenu assistant social qui vend 60 tableaux au profit du Comit\u00e9 International pour la Dignit\u00e9 de l'Enfant (CIDE), DUNANT Andr\u00e9, consultant en justice juv\u00e9nile, Julio, ancien d\u00e9linquant juv\u00e9nile, VOGT Walter, chef \u00e9ducateur du foyer d'\u00e9ducation de Pr\u00eales pour des jeunes de 15 \u00e0 18 ans, GIAUGUE Michel, animateur socio-culturel, et DURUZ Laurent, \u00e9ducateur, pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'enfance maltrait\u00e9e.", "title": "L'ENFANCE MALTRAITEE - 99.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "MALTRAITANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GABUS, Clarisse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "CONSEILLER D'ETAT"], "visualPersons": ["PESENTI, PATRIZIA"], "id": "asset-151842", "durationSec": 994, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.04.28", "visualGeographicals": ["MACEDOINE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BELLINZONE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "ZAP2 SEG 1 - 99.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-150966", "durationSec": 103, "publicationDate": "1999-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Paraboles", "source": "siranau", "title": "Qu'esp\u00e9rez-vous ? : Beno\u00eet Lange, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C07BB316-17BC-4FDC-8F4E-8E5608BACB09", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lange, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["photographie", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Lange, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pasquier, Rapha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Firman, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Les musiciens de l'orchestre (2/5) : 2. L'instrumentiste \"pupitre solo\"", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0D818513-7D4A-4BC3-B3AB-B8C8E4B2A1B8", "thematicGeographicals": ["Europe", "France"], "durationSec": 3269, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "orchestre symphonique", "musicien"], "excerpt": "L'instrumentiste \"pupitre solo\" (tutti et soli en orchestre). Le premier violon en solo, les autres solistes en orchestre selon les sections (cordes, bois, cuivres, percussions...). Les chefs d'attaque. Le fait d'\u00eatre expos\u00e9 en tant que soliste. Le prestige de certains instruments et les conflits qui en d\u00e9coulent au sein de l'orchestre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue de la musique, auteur des ouvrages \"La Pyramide symphonique\" et \"Les instrumentistes d'orchestres symphoniques\"", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "preneur de son", "name": "Galochet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Jean-Claude Kaufmann, sociologue, auteur de \"La Femme seule et le prince charmant. Enqu\u00eate sur la vie en solo\" (Ed. Nathan) (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53BA09CA-D587-467D-8C47-A44AD62C4CF0", "durationSec": 1295, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement sexuel", "amour", "femme", "c\u00e9libat", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Les dents de la vie (2/15). Une conqu\u00eate de l'\u00e9volution : Des \u00e9cailles aux dents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-150EF100-A1AB-4A03-A052-3F70018E3E92", "durationSec": 1643, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vert\u00e9br\u00e9", "biologie", "dent", "pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "Dans son infinie diversit\u00e9, le monde vivant est soumis \u00e0 une n\u00e9cessit\u00e9 universelle: l'alimentation. A cette question cruciale Dame Nature a fourni une multitude de solutions, dont le perfectionnement des dents masticatrices par les mammif\u00e8res constitue l'\u00e9tape ultime.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue, professeur au Coll\u00e8ge de France", "name": "Ricql\u00e8s, Armand de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Caron, biologiste, entomologiste, fondateur du bureau neuch\u00e2telois \"Insecta\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2FE8CED-2805-4DE1-8C7C-F6640743CF40", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1674, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Insecta"], "thematicThemes": ["insecte", "abeille", "biologie", "collection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, entomologiste", "name": "Caron, Gilles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "Po\u00e8mes choisis. D'Alice de Chambrier (2/5) : Les Ignor\u00e9s. Sur le tunnel du Saint-Gothard. La Lune rouge. Clart\u00e9s perfides. La Plume. Les Becs de Gaz. Oh laissez-moi chanter", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-822143F9-92F1-4DD7-BA4A-8F5D445C31E4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1188, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Schmucki, Bettina", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Chambrier, Alice de", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Cornelio Sommaruga, pr\u00e9sident du CICR : Sa rencontre avec Slobodan Milosevic sur la reprise des activit\u00e9s du CICR en Yougoslavie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D6F21C4-EE94-4488-876A-7E327CBDBB99", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie", "Albanie", "Yougoslavie"], "durationSec": 63, "publicationDate": "1999-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "aide humanitaire", "organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du CICR", "name": "Sommaruga, Cornelio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}]}}