{"response": {"numFound": 10070, "start": 9100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.02.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149452", "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CRISTAL", "VERRERIE D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DIALECTE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "MASQUE", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["BRAHIER, GASTON"], "id": "asset-149636", "durationSec": 180, "mediaType": "video", "title": "TOUT CHAUD - 99.02.02", "visualGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DOPAGE SPORTIF", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "DOPAGE SPORTIF", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "NAUFRAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "METZLER, RUTH", "METZLER, RUTH", "METZLER, RUTH", "CARRON, MICHEL", "DUC, EDDY"], "id": "asset-149438", "durationSec": 1775, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.02.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "APPENZELL-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "GUATEMALA", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-183284", "durationSec": 58, "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de sport", "source": "gico", "title": "99.02.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-225967", "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 99.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234263", "durationSec": 53, "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.02.01 AU 99.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148663", "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.02.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148567", "durationSec": 313, "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ENNEIGEMENT", "ENNEIGEMENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "CASQUE DE PROTECTION", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "SNOWBOARD (LOISIR)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "SNOWBOARD (LOISIR)"], "id": "asset-149241", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "VILLARS-SUR-OLLON", "BERNE", "ST-GALL"], "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "excerpt": "* Villars-sur-Ollon, Sion, Berne, St-Gall, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19990202 et archives, dans une \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e dans la station de ski de Villars-sur-Ollon, enqu\u00eate sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 des informations concernant les bulletins concernant l'enneigement des stations avec le sp\u00e9cialiste de la m\u00e9t\u00e9o de la TSR JEANNERET Philippe. Enqu\u00eate sur l'importance du port du casque pour la s\u00e9curit\u00e9 des enfants faisant du ski, test des casques de ski pour les enfants qui donne des r\u00e9sultats inqui\u00e9tants sur leur fiabilit\u00e9 malgr\u00e9 les normes\n* Villars-sur-Ollon : 19990202, la rubrique m\u00e9dicale aborde le th\u00e8me de la s\u00e9curit\u00e9 dans la pratique du surf des neige, le snowboard, pour d\u00e9terminer si les dangers sont plus grands qu'avec le ski.", "title": "BULLETINS D'ENNEIGEMENT / CASQUES DE SKI POUR ENFANTS / DANGER DE LA PRATIQUE\nDU SNOWBOARD - 99.02.02", "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "VILLARS-SUR-OLLON", "SION", "VILLARS-SUR-OLLON", "SION", "VILLARS-SUR-OLLON", "ST-GALL-VILLE", "VILLARS-SUR-OLLON", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VILLARS-SUR-OLLON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VILLARS-SUR-OLLON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" Isabelle Moncada pr\u00e9sentant l'\u00e9mission dans le mauvais temps", " enfants skiant"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHABLOZ, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["MAURER, MARCEL"], "id": "asset-149332", "durationSec": 376, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.02.02", "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "SION", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.02.02", "visualThemes": ["APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "RAMONAGE", "RAMONEUR", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "RAMONAGE", "RAMONEUR", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "RAMONAGE", "RAMONEUR"], "visualGeographicals": ["LEYSIN", "LAUSANNE", "LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149634", "durationSec": 178, "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DOPAGE SPORTIF", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "PORTRAIT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "FEMME", "PORTRAIT", "AUTOMOBILE", "AUTOD\u00c9FENSE", "CRIMINALIT\u00c9", "AUTOMOBILE", "AUTOD\u00c9FENSE", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["SAMARANCH, JUAN ANTONIO", "OGI, ADOLF", "METZLER, RUTH"], "id": "asset-149437", "durationSec": 920, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.02.02", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ST-GALL-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["CHERPILLOD, GASTON", "ZISYADIS, JOSEF"], "id": "asset-149633", "durationSec": 365, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.02.02", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "YVERDON", "VAUD", "SENTIER, LE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "ECHALLENS", "VAUD", "NYON", "VAUD", "VAUD", "PRILLY", "VAUD", "MONTREUX", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "EXPOSITION NATIONALE", "CALENDRIER", "INFORMATIQUE", "D\u00c9CHET", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "COOP\u00c9RATIVE AGRICOLE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "PERTE D'EMPLOI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PERTE D'EMPLOI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "PERTE D'EMPLOI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "PERTE D'EMPLOI", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "USINE", "PERTE D'EMPLOI", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "CRAMER, ROBERT", "MATTHEY, FRANCIS", "OGI, ADOLF", "DEBONS, GILBERT"], "id": "asset-149635", "durationSec": 733, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.02.02", "visualGeographicals": ["ST-BLAISE", "VEVEY", "GENEVE", "ALLE", "BULLE", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "LOCLE, LE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "title": "SOIR DERNIERE - 99.02.02", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "FUTUROLOGIE"], "visualGeographicals": ["DAVOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-149451", "durationSec": 1656, "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "100% 2000", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "F\u00caTE DES VIGNERONS", "TECHNO (MUSIQUE)", "RAP", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "ASTRONAUTIQUE", "MARS (PLAN\u00c8TE)", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "TABAGISME", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ASPIRATEUR", "MULTIM\u00c9DIA", "JEU VID\u00c9O", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "id": "asset-149311", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3160, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990202, l'\u00e9quipe de 100% 2000 re\u00e7oit 4 acteurs figurants de la F\u00eate des Vignerons 1999 et la chanteuse am\u00e9ricaine MOISE Teri, Victoire de la Musique 1997. D\u00e9bat sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'arr\u00eater de fumer avec le m\u00e9decin CORNUZ Jacques. Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 du show business, les discoth\u00e8ques branch\u00e9es de Lausanne, la conqu\u00eate de la plan\u00e8te Mars, le test du sport de neige le snowcross, la pr\u00e9sentation de l'aspirateur design Dyson et de jeux multim\u00e9dias composent les autres rubriques.", "title": "LA FETE DES VIGNERONS AVEC 4 JEUNES FIGURANTS / TERI MOISE - 99.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "USA", "PLATEAU", "VERBIER", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BROQUET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELALOYE, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}, {"name": "JIMENEZ, Iris", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (3/10) : Julien Jallalledin Weiss, joueur de k\u00e2n\u00fbn franco-helv\u00e9tique, vivant dans un palais mamelouk \u00e0 Alep, commente la visite de ce dernier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34776CF8-6E95-4447-8D80-34C4264E2153", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie", "Suisse"], "durationSec": 1412, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "ch\u00e2teau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de k\u00e2n\u00fbn", "name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (10/10) : Balade dans les souks. Visite d'une boutique de cercueils. Rencontre avec Fadol qui \u00e9voque sa pratique de l'Islam au quotidien", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-1BB0270D-E416-4C7F-B2F6-2B3B962CE583", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1657, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "souk", "croyance religieuse", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Syriens, Syriennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Berlin (1/5) : Ostalig-Party \u00e0 l'Est entre Ossies et Wessies avec les Spoutniks...", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C4A0DEA5-A141-4B20-BD0B-B58558E9574B", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Est", "Berlin"], "durationSec": 1353, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "fronti\u00e8re", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Juliette Gr\u00e9co, chanteuse : A l'occasion de la sortie de son nouveau disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-263588BD-F3EA-42E7-B3FE-C2D2A86F4955", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2103, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteuse", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (2/10) : Julien Jallalledin Weiss, joueur de k\u00e2n\u00fbn franco-helv\u00e9tique, vivant dans un palais mamelouk \u00e0 Alep, \u00e9voque sa conversion \u00e0 l'Islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A82929D-998E-4242-95C2-A201E9D956A0", "thematicGeographicals": ["Alep", "Suisse", "Syrie"], "durationSec": 1577, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "voyage", "christianisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de k\u00e2n\u00fbn", "name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Lune de papier", "source": "siranau", "title": "En m\u00e9moire du lit. Br\u00e8ves d'amour 2 (1/5). De Ludovic Janvier : La Boutique", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A5BA653A-DA66-4640-AB2A-9B0FABEED988", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coiffeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Janvier, Ludovic", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au P\u00e9rou (2/5) : De Cuzco \u00e0 Pissac par la vall\u00e9e sacr\u00e9e des Incas", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-647FDE01-F7E6-4FCE-92B2-9ED607603143", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 1057, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "civilisation inca"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Pichon, J.", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Alpha Blondy, chanteur et musicien ivoirien : A l'occasion de la sortie de son nouvel album \"Ithak Rabin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D09EA4C1-20FD-4BE6-ABFD-9EDE0480F067", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te-d'Ivoire"], "durationSec": 1042, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blondy, Alpha"], "thematicThemes": ["musicien", "reggae"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, chanteur ivoirien", "name": "Blondy, Alpha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (8/10) : Myriam Antaki, \"Madame la Myst\u00e9rieuse\", \u00e9crivain(e), chr\u00e9tienne d'Orient et \"immens\u00e9ment riche\"", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-EB3E380A-46AE-4EA9-A99C-9F848C1D7695", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1658, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antaki, Myriam"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "christianisme", "richesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain(e)", "name": "Antaki, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Bart, auteur-compositeur-interpr\u00e8te : A l'occasion de la sortie de son disque \"Serein\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A52185A3-24E7-4DB9-BD43-1E7B6848EF60", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2860, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bart, Jean"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bart, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Berlin (2/5) : Zur\u00fcck in die Zukunft. Le retour aux sources alimentaires...", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6F3B4E4B-3624-405E-B5CA-1AF80177A343", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Berlin", "Allemagne"], "durationSec": 1367, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "vie quotidienne", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au P\u00e9rou (5/5) : La presqu'\u00eele de Capacia et l'hacienda de Calacala", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9EE234B6-167C-4C25-9051-A8434B7DC7E0", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou", "Capachica"], "durationSec": 1108, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Pichon, J.", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Berlin (4/5) : Balade en plein air, entre Trabants...", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DB8C8A75-FEBD-42AE-8A9A-ADF188A26A3D", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Berlin", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "fronti\u00e8re", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Delaroche, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Parole de chat\" (Ed. Renaissance) : Venise et ses chats (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CD22A1A-6A26-4260-8535-7153ACBA962A", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delaroche, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au P\u00e9rou (3/5) : La piste Cuzco-Puno, le lac Titicaca et l'Ile de Taquile", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F7CA5948-2B4A-49CF-9D23-6AC26A89717F", "thematicGeographicals": ["Lac Titicaca", "P\u00e9rou"], "durationSec": 978, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "voyage", "lac"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Pichon, J.", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Critiques sur l'Exposition nationale de 2001 : Interview d'Yvette Jaggi, pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C9D2CCE-CD2B-4E61-AAD5-C5316F12C4FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 380, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (1/10) : Julien Jallalledin Weiss, joueur de k\u00e2n\u00fbn franco-helv\u00e9tique, vivant dans un palais mamelouk \u00e0 Alep, raconte son parcours et la d\u00e9couverte de la musique arabe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-268AE4D7-2EF6-4651-9D12-C59BFEE6A74A", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alep", "Suisse"], "durationSec": 1386, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de k\u00e2n\u00fbn", "name": "Weiss, Julien J\u00e2l\u00e2l Eddine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Conflit avec la femme de m\u00e9nage", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6C121767-0F36-4FCA-AF61-6F0254EC4A40", "durationSec": 1113, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Delaroche, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Parole de chat\" (Ed. Renaissance) : Venise et ses chats (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C11D44A-604E-4D52-80D5-3B3E1496D1C8", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delaroche, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Laeticia Guggi, danseuse, Prix du meilleur Suisse au Grand Prix de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60140F6B-9294-4D95-A78F-202FDAB5826D", "durationSec": 38, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guggi, Laeticia", "Grand Prix de Lausanne (danse)"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse, Prix du meilleur Suisse au Grand P rix de Lausanne", "name": "Guggi, Laeticia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (6/10) : Georges Abras, luthier et luthiste, et Kadri Dallal, artiste", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-46F98FEE-FB7E-4869-92BB-21C306209826", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1796, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["luth", "musique ethnique et folklorique", "art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Dallal, Kadri", "type": "Participant"}, {"role": "luthier, luthiste", "name": "Abras, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Zucchero Fornaciari, chanteur italien : A l'occasion de la sortie de son disque \"Blue Sugar\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7382C097-E640-42BC-B1AB-0BA0D4335D59", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 856, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fornaciari, Zucchero"], "thematicThemes": ["chanson", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Fornaciari, Zucchero", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (7/10) : Sabri Mudallal, muezzin et chanteur", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-84CC6D44-2697-4813-8AE5-5F8CB93B660F", "thematicGeographicals": ["Alep", "Syrie"], "durationSec": 1681, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mosqu\u00e9e", "islam", "chanteur", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "muezzin, chanteur d'Alep", "name": "Mudallal, Sabri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Diane Dufresne, chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise : A l'occasion de son passage en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF0D021F-D89B-4D08-B923-231FF9B2A790", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec", "Canada"], "durationSec": 731, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dufresne, Diane"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse qu\u00e9b\u00e9coise", "name": "Dufresne, Diane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Fiori, chanteur : A propos de son album solo et de son r\u00f4le dans Phoebus au sein de la distribution du spectacle \"Notre-Dame de Paris\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7638F715-A32C-43DD-85A3-2DFD38894AEF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1295, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fiori, Patrick"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (sc\u00e8ne)", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Fiori, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Disque en lice\" de Fran\u00e7ois Hudry", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-EB788C26-C652-468C-831D-632A73373BAC", "durationSec": 2509, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"name": "Rochat, Nicolas", "type": "Participant"}, {"name": "Cochard, Alain", "type": "Participant"}, {"name": "Chaplin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Helfer, Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Ulrich", "type": "Participant"}, {"name": "Cessac, Catherine", "type": "Participant"}, {"name": "Danalet, Eric", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Aur\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Bulloch, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"name": "Clary, Mildred", "type": "Participant"}, {"name": "Chollet, Anne", "type": "Participant"}, {"name": "Venturini, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Retrouvailles et vengeances", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6F4513B9-1FB6-4AD3-9E4C-6C53D10FBDF8", "durationSec": 1098, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Blaise", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (5/10) : Le Zikr de la confr\u00e9rie Allilali", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-88F3318C-6064-4390-A878-2632BE2D8ACA", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1599, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "Conflit avec la femme de m\u00e9nage", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9DD3D24D-78E7-4AE6-9BF2-2A0387414C01", "durationSec": 1120, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Indicatif de l'\u00e9mission \"Disque en lice\" de Fran\u00e7ois Hudry avec voix des invit\u00e9s", "genres": ["Indicatif"], "id": "sound-60FC93D1-C541-4761-8BB6-F69C6D68E528", "durationSec": 2829, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Annonceur/euse": [{"role": "collaborateurs Espace 2", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "invit\u00e9s de Disque en lice", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tonie Marshall, cin\u00e9aste : A propos de son film \"V\u00e9nus Beaut\u00e9\" dans lequel joue Nathalie Baye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95E45256-6272-45D1-891F-E64B47BA9BF2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3053, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baye, Nathalie", "Marsahll, Tonie"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Marshall, Tonie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (9/10) : Rencontre avec le Grand Mufti d'Alep et Mgr Jean Jeanbart, \u00e9v\u00eaque melchite", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4126188E-5696-4C95-8FA6-FFAB0CE79314", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Alep"], "durationSec": 1734, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "islam", "clerg\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque melchite", "name": "Jeanbart, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Grand Mufti d'Alep", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Delaroche, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Parole de chat\" (Ed. Renaissance) : Venise et ses chats (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-386B1B64-5D59-4EAB-98DD-EEB89DF2886B", "thematicGeographicals": ["Venise", "Italie"], "durationSec": 1776, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delaroche, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Berlin (3/5) : Ost-Rock Party et clubs de nuits ill\u00e9gaux dans le quarier de Mitte", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3F341DAF-2828-4D51-8E3C-9A81343BC63C", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Allemagne de l'Est", "Berlin"], "durationSec": 3660, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville", "fronti\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "La D\u00e9claration d'imp\u00f4t", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-29FB21B1-F2A7-443A-B43C-B881C84FDC8F", "durationSec": 1169, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "d\u00e9claration d'imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Forum \u00e9conomique de Davos : Extrait de la d\u00e9claration de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU (en anglais, avec trad.)", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-FE4813E2-9D13-460C-B831-DAD4D6B7BB17", "durationSec": 31, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum", "ONU"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "Les Nations Unies se mettent \u00e0 disposition des entreprises pour les aider \u00e0 prendre en compte les droits de l'homme", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Annan, Kofi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Delaroche, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Parole de chat\" (Ed. Renaissance) : Venise et ses chats (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96CC0EEB-8091-4877-B66D-98AFA38EE613", "thematicGeographicals": ["Venise", "Italie"], "durationSec": 1684, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delaroche, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willy Pasini, psychiatre et sexologue : A propos de son livre \"La Force du d\u00e9sir\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D20E8566-29EA-4EC6-A432-BD66C7E3B947", "durationSec": 3008, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "comportement sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sexologue", "name": "Pasini, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "En Syrie (4/10) : Le hammam Al-Nahassine", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-79008793-B4BF-4D37-BD51-D75F78E9C271", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1274, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au P\u00e9rou (4/5) : Le lac Titicaca et la f\u00eate de la Minca sur l'Ile d'Amantini", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-ED227DB5-8AC7-43AA-8788-5AF408A29B7F", "thematicGeographicals": ["Lac Titicaca", "P\u00e9rou"], "durationSec": 1131, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lac", "\u00eele", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Pichon, J.", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Alain Delon, Une \u00e9vocation de sa carri\u00e8re \u00e0 travers des extraits d'interviews et de dialogues de films", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5C610154-DB80-4F23-90BA-E75A4B5153B6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1782, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delon, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Delon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Trafic", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Bachelet, chanteur : A l'occasion de la sortie de son nouveau disque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-163BA404-786F-4FFE-B3AA-4264B09C5988", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1023, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bachelet, Pierre"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bachelet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schmidt, C\u00e9cile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cerutti, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Critiques d'Yvette Jaggi sur l'Exposition nationale de 2001 : Interview de Francis Matthey, pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC30A2C0-CAC2-4E55-B9DA-3F95BC8EE128", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaggi, Yvette", "Expo.01"], "thematicThemes": ["exposition nationale"], "excerpt": "Yvette Jaggi estime que l'Exposition nationale de 2001 ne pourra \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e dans les temps \u00e0 moins d'\u00eatre b\u00e2cl\u00e9e, malgr\u00e9 la nomination de 2 nouveaux directeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 strat\u00e9gique de l'Exposition nationale de 2001", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Auto-interview", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Rufin, auteur de \"L'Aventure humanitaire\" (Ed. Gallimard) (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA77CB56-CB7F-4E4C-89C6-67FC711F8F9C", "durationSec": 1238, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rodrick, Dwight", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "id": "asset-226027", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 2042, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-Ville : 19990100, entretien en anglais de PEEL Frank avec l'ambassadrice am\u00e9ricaine KUNIN Madeleine qui est n\u00e9e en Suisse et a quitt\u00e9 le pays \u00e0 7 ans avant de revenir pour occuper le poste d'ambassadeur am\u00e9ricain \u00e0 Berne. KUNIN Madeleine parle de sa fonction, des relations entre la Suisse et les USA et de l'actualit\u00e9 am\u00e9ricaine avec la perspective des \u00e9lections en 2001 et la proc\u00e9dure de destitution \u00e0 l'encontre du pr\u00e9sident am\u00e9ricain CLINTON Bill.", "title": "MADELEINE KUNIN PAR FRANK PEEL - 99.02.01 - IN CONVERSATION WITH FRANK PEEL", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEEL, Frank", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fans de foot", "source": "gico", "title": "99.02.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-206318", "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Paturel, com\u00e9dien : A propos de son r\u00f4le dans \"La Sonate \u00e0 Kreutzer\" de Leon Tolsto\u00ef, pr\u00e9sent\u00e9 au Th\u00e9\u00e2tre de Carouge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D67AA68A-6F54-49B2-A8A2-5956627CA90C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3031, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Paturel, Dominique"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Paturel, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "A Berlin (5/5) : Jugendweihe... ou c\u00e9r\u00e9monie de confirmation la\u00efque", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F003A02A-5798-4C0C-AD19-8C512940CBE6", "thematicGeographicals": ["Berlin", "Allemagne", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 2882, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re", "vie quotidienne", "jeune (\u00e2ge)", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de route", "source": "siranau", "title": "Au P\u00e9rou (1/5) : Au d\u00e9part de Cuzco, les terrasses incas du Machu Pichu", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C94DF5A5-EBB3-423B-8EF2-89FA3ABDA0C7", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 974, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "civilisation inca"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"name": "Pichon, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tout \u00e0 l'heure", "title": "Le Japon \u00e0 l'honneur", "imageURL": "http://www.rts.ch/4714442.image", "id": "ece-4714443", "durationSec": 55, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le Club 44 expose des estampes modernes de Sharaku.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4714443", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4714443"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Domaine parl\u00e9", "source": "siranau", "title": "Le Voyage en Suisse (1/10) : Anthologie des voyageurs fran\u00e7ais et europ\u00e9ens de la Renaissance au XXe si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F60ADFC5-B10E-49B4-AD62-812065BBC246", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1607, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "voyage", "litt\u00e9rature", "histoire"], "excerpt": "Cette anthologie s'attache \u00e0 montrer la place et l'int\u00e9r\u00eat des voyages en Suisse dans la culture europ\u00e9enne depuis la Renaissance jusqu'\u00e0 nos jours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature, coauteur de l'anthologie \"Le Voyage en Suisse\"", "name": "Reichler, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Entracte", "source": "siranau", "title": "Jacques Perrin. Evocation de sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique \u00e0 travers des extraits d'interviews de dialogues de films", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-69206303-6236-43BE-AEDF-7F2E413A8B36", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1678, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Jacques (com\u00e9dien, r\u00e9alisateur)"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives)", "name": "Perrin, Jacques (com\u00e9dien, r\u00e9alisateur)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chlorophylle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Delaroche, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Parole de chat\" (Ed. Renaissance) : Venise et ses chats (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83610F90-60A4-46ED-84E2-7B7F49847374", "thematicGeographicals": ["Italie", "Venise"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delaroche, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Grands truands", "source": "siranau", "title": "Pretty boy", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B0FA41F2-052C-4E18-832A-7BAE94A9747A", "durationSec": 658, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banditisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES"], "visualPersons": ["VASELLA, DANIEL"], "id": "asset-149328", "durationSec": 1686, "mediaType": "video", "title": "SOIR DERNIERE - 99.02.01", "visualGeographicals": ["DAVOS"], "visualCorporations": ["NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["HAENNI, CHARLY"], "id": "asset-149644", "durationSec": 332, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN QUESTION - 99.02.01", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (FR)", "PAYERNE", "BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (FR)", "BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (FR)", "PAYERNE", "BROYE, LA (VD)", "BROYE, LA (FR)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "NUIT DE LA DANSE : BEJART REPETE... - 99.02.01", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-140199", "durationSec": 2601, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DAMI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "L'autre t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MEUR", "PRESTATION SOCIALE", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "PRESTATION SOCIALE", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VOIX (MUSIQUE)", "MUSIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "VOIX (MUSIQUE)"], "visualPersons": ["VON DER HEIDE, MICHAEL"], "id": "asset-225922", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 979, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 19990201, inqui\u00e9tude des ch\u00f4meurs en fin de droit suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil d'Etat vaudois de diminuer les prestations du Revenu minimum de r\u00e9insertion (RMR) dans le cadre des mesures d'\u00e9conomies globales\n* Lausanne, Zurich-Ville : 19990201, rencontre avec AUTHIER Richard, un designer retrait\u00e9 laur\u00e9at du concours international bisannuel de la Fondation Cr\u00e9ativit\u00e9 au 3 \u00e8me Age, pour son travail sur la voix.", "title": "REVENU MINIMUM DE REINSERTION (RMR) / FONDATION CREATIVITE AU 3 EME AGE - 99.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS1 SEG 1 - 99.02.01 AU 99.02.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234596", "durationSec": 53, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "SECOND SOUFFLE D'APRES ETUDE SUR LA LEGERETE CHOREGRAPHIE DE PHILIPPE SAIRE - 99.02.01", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-234495", "durationSec": 1350, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CLIMAGE", "type": "Organisation"}, {"name": "CIE PHILIPPE SAIRE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 2 - 99.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-207283", "durationSec": 99, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT EN MEMOIRE - 99.02.01", "visualThemes": ["RAMONAGE", "RAMONEUR"], "visualGeographicals": ["LEYSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149645", "durationSec": 170, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "title": "TOUT CHAUD - 99.02.01", "visualThemes": ["CASINO", "MUS\u00c9E", "OB\u00c9SIT\u00c9", "ESTAMPE"], "visualGeographicals": ["SAXON", "MOUTIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-149647", "durationSec": 170, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT AUDIOVISUEL", "DIALECTE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT AUDIOVISUEL", "DIALECTE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LANGUE SUISSE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT AUDIOVISUEL", "DIALECTE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SALLE DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND"], "id": "asset-149317", "durationSec": 976, "mediaType": "video", "title": "MIDI - 99.02.01", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEUVEVILLE, LA", "TAVANNES", "NOIRMONT, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUSCHWEILER, Anne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le t\u00e9l\u00e9journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "BANQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "SYNDICAT", "INCENDIE", "CAMION DE POMPIER", "POMPIER", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "DOPAGE SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "DOPAGE SPORTIF", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "JUDO", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "DOPAGE SPORTIF", "OPEN D'AUSTRALIE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "RELATION PARENT-ENFANT", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "PLACEMENT FAMILIAL", "RELATION PARENT-ENFANT", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "PLACEMENT FAMILIAL", "RELATION PARENT-ENFANT", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "PLACEMENT FAMILIAL", "RELATION PARENT-ENFANT", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "PLACEMENT FAMILIAL", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)"], "visualPersons": ["GIANETTI, MAURO", "GRIFFITH-JOYNER, FLORENCE"], "id": "asset-149318", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "SOIR - 99.02.01", "visualGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "ROTTERDAM", "GENEVE-VILLE", "ROTTERDAM", "ATHENES", "ROME", "LAUSANNE", "NAGANO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRANCE", "FRANCE", "ITALIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUSTRALIE", "ECHICHENS", "NYON", "VAUD", "ECHICHENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "CGT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "SEG 3 - 99.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148495", "durationSec": 53, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "NUIT DE LA DANSE : ADAGIETTO  - PAS DE DEUX - 99.02.01", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-149275", "durationSec": 590, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Une petite place", "source": "gico", "title": "99.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-148379", "durationSec": 308, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Box office", "source": "gico", "title": "PRESENTATION DE A CHACUN SA GUERRE - 99.02.01", "genres": ["Films de cin\u00e9ma"], "id": "asset-148699", "durationSec": 226, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAEDER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Bus et Compagnie", "source": "gico", "title": "BUS2 SEG 1 - 99.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-149168", "durationSec": 83, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "SYNDICAT", "BUDGET DE L'ETAT", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-149288", "durationSec": 416, "mediaType": "video", "title": "TOUT EN REGION - 99.02.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zig zag caf\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["REGALI, JEAN", "BINGGELI, RENE", "KUEBLER, FERDY"], "id": "asset-149408", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3019, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19990201, RAPP Jean-Philippe re\u00e7oit pour la semaine consacr\u00e9e au cyclisme ses invit\u00e9s du jour KUEBLER Ferdy (Ferdinand), cycliste, REGALI Jean, journaliste sportif, BINGGELI Ren\u00e9, cycliste, SCHAULI Claude, journaliste TSR et CASTALDI Jean-Pierre, com\u00e9dien pour la sortie du film Ast\u00e9rix et Ob\u00e9lix contre C\u00e9sar.", "title": "LE CYCLISME - FERDY KUBLER - 99.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["REGALI, JEAN", "BINGGELI, RENE", "KUEBLER, FERDY"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout sport", "source": "gico", "title": "99.02.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-149329", "durationSec": 385, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tout \u00e0 l'heure", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "SYNDICAT", "BUDGET DE L'ETAT", "SYNDICAT", "\u00c9COLOGIE", "FERTILISATION DU SOL", "SECOURISME", "AVALANCHE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL"], "visualPersons": ["PEDRAZA, ARISTIDES", "RUEY, CLAUDE", "LEUBA, PHILIPPE", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-149646", "durationSec": 684, "mediaType": "video", "title": "TOUT UN JOUR - 99.02.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "VERBIER", "NENDAZ", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["SSP", "SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BIOLLEY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BLONDEAU, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATTON, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ballets", "source": "gico", "title": "NUIT DE LA DANSE : DE LA FETE DES VIGNERONS 1977 : L'AUTOMNE (EXTRAIT) - 99.02.01", "genres": ["Ballets"], "id": "asset-140196", "durationSec": 848, "publicationDate": "1999-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "V\u00e9ronique Carrot, directrice de choeur : Le r\u00f4le du choeur d'op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDC1D5E5-FB98-4CB5-9733-4585F5D8221D", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5040, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carrot, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["voix (musique)", "choeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de choeur et claveciniste", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ethnomusique", "source": "siranau", "title": "Images du Vietnam : Hmong. Fun\u00e9railles", "id": "sound-0C59266F-3DF4-4668-ACBA-4B9E91E6B328", "thematicGeographicals": ["Extr\u00eame-Orient", "Vietnam"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pecor Bill", "source": "siranau", "title": "Pecor Bill : L'herbe carnivore", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CDB38E3-7E36-4225-9ED4-B6D4BC36266D", "durationSec": 153, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculteur"], "excerpt": "Pecor Bill, agriculteur dans le Bouillardais, re\u00e7oit les visites de Bruxelles, venu contr\u00f4ler les applications de ses directives. Le fermier en profite pour tenter de soutirer des subventions.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Soir\u00e9e th\u00e9matique", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine arabe au Moyen Age. Traductions, tradition, transmission : Entretien avec Vincent Barras, professeur d'histoire de la m\u00e9decine", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-5A4C1751-C612-4F75-8141-B116A5856127", "thematicGeographicals": ["Cordoue", "Afrique du Nord", "Andalousie", "Arabie", "Bagdad"], "durationSec": 8904, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Tab\u00e2ri", "Al-Bir\u00fbn\u00ee", "Avic\u00e8ne", "Ma\u00efmonide"], "thematicThemes": ["enseignement de la m\u00e9decine", "corps humain", "Moyen Age", "m\u00e9decin", "Arabes", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire de la m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bridel, Pierre-Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "savant arabe", "name": "Al-Tab\u00e2ri", "type": "Auteur"}, {"role": "savant arabe", "name": "Al-Bir\u00fbn\u00ee", "type": "Auteur"}, {"role": "m\u00e9decin, philosophe, mystique arabo-islamique", "name": "Avic\u00e8ne", "type": "Auteur"}, {"role": "th\u00e9ologien, philosophe, m\u00e9decin juif", "name": "Maimonide, Moise", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "1. Eglises en pays de Vaud, l'oecum\u00e9nisme fait des choix. - 2. La tentation du bouddhisme. 3. D\u00e9calage horaire, par Dominique Voin\u00e7on", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20564D6D-1FB2-4551-BA73-19DCBBC858E3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "bouddhisme", "soci\u00e9t\u00e9", "oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur", "name": "Perrin, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue adventiste", "name": "Mario Oliveira, Angola", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Le Qu\u00e9au, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "la\u00efc", "name": "Zwissig, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "De Haas, Jan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voin\u00e7on, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bergamote", "source": "siranau", "title": "L'ordinateur, briseur de m\u00e9nage", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1ACE2886-F57B-4FE7-BFDB-295CFB58D357", "durationSec": 1112, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Monique", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}, {"role": "Blaise", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Roger", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Santer, pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne : A l'occasion du World Economic Forum de Davos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6C2E30C-B603-408A-9E74-86E9F10760A6", "thematicGeographicals": ["Europe", "Suisse"], "durationSec": 1206, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum", "Santer, Jacques", "CE"], "thematicThemes": ["euro", "int\u00e9gration europ\u00e9enne", "r\u00e9union internationale", "politique \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "name": "Santer, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de l'Hebdo", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sous r\u00e9serve", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Etienne Daho, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28AC0942-0754-4752-8C05-CC2F7C35307A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3140, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Daho, Etienne"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Daho, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Fin de si\u00e8cle", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Bourdieu, sociologue : Le d\u00e9voilement des m\u00e9canismes qui entretiennent les mod\u00e8les d'oppression \u00e0 l'\u00e9gard des femmes, des minorit\u00e9s sexuelles, des ch\u00f4meurs et la r\u00e9cente pol\u00e9mique dont le sociologue est aujourd'hui l'objet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A3507E8-C49B-4D10-9EF1-41D5B3713FFE", "thematicGeographicals": ["Kabylie", "Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "1999-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucault, Michel", "Bourdieu, Pierre"], "thematicThemes": ["discrimination sexuelle", "sociologie", "femme", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "Le sociologue Pierre Bourdieu s'attache depuis une trentaine d'ann\u00e9es \u00e0 d\u00e9voiler les m\u00e9canismes qui entretiennent la reproduction des mod\u00e8les d'oppression, des distinctions de classe, des syst\u00e8mes d'exclusion. Remontant \u00e0 ses premi\u00e8res \u00e9tudes ethno-sociologiques en Kabylie, il a r\u00e9cemment d\u00e9montr\u00e9 dans \"La Domination masculine\" comment les femmes ont int\u00e9rioris\u00e9 les mod\u00e8les de soumission pr\u00e9sent\u00e9s comme inh\u00e9rents \u00e0 la \"nature\" f\u00e9minine et cela en d\u00e9pit des travaux des f\u00e9ministes, surtout anglo-saxonnes, et des acquis r\u00e9cents. Un pamphlet sur la t\u00e9l\u00e9vision, des prises de position en faveur du mouvement de gr\u00e8ve de d\u00e9cembre 1995 l'ont plac\u00e9 au centre d'une pol\u00e9mique orchestr\u00e9e par le groupe Grasset. Accus\u00e9 de vouloir profiter de sa situation de pouvoir intellectuel pour s'autol\u00e9gitimer, Bourdieu r\u00e9pond que ses connaissances l'oblige au devoir public ded\u00e9nonciation th\u00e9orique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bourdieu, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}]}}]}}